{
    "video_id": "Noa4aWb-2y4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Noa4aWb-2y4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDxK1ZylyiGcKaVFwt5YL_1gRTw-w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Noa4aWb-2y4",
    "video_title": "Reuni\u00f3n del Gabinete de Seguridad y #ConferenciaPresidente | Viernes 2 de agosto de 2024",
    "video_length_seconds": 13535,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos",
            "start": 579.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00e1o",
            "start": 581.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Bueno antes de",
            "start": 604.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "iniciar esta conferencia que al mismo",
            "start": 606.959,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tiempo es la reuni\u00f3n de gabinete que",
            "start": 610.079,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "llevamos a cabo todos los d\u00edas de lunes",
            "start": 614.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 618.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 620.32,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ahora quisimos hacerlo de esta",
            "start": 622.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "manera para que ustedes y el pueblo de",
            "start": 625.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 628.88,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "sepan",
            "start": 631.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo ha trabajado el gabinete de",
            "start": 633.399,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "seguridad desde el inicio de nuestro",
            "start": 636.68,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "gobierno en cuanto a",
            "start": 640.959,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "horario empezamos a esta hora de 6 a",
            "start": 644.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 651.04,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tenemos esta",
            "start": 652.88,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n participan",
            "start": 657.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todos los integrantes del",
            "start": 660.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de seguridad A veces",
            "start": 662.2,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n otros servidores p\u00fablicos y aqu\u00ed",
            "start": 666.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tomamos",
            "start": 671.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "decisiones y",
            "start": 673.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "luego a las 7 de la",
            "start": 675.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana bajamos para la ma\u00f1anera ahora",
            "start": 679.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "decidimos hacer las dos",
            "start": 683.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "reuniones al mismo tiempo",
            "start": 686.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo que antes de",
            "start": 689.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "iniciar Quiero felicitar a Osmar Olvera",
            "start": 692.6,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Juan Manuel",
            "start": 696.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Celaya",
            "start": 697.959,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que nos dieron la satisfacci\u00f3n a todos",
            "start": 700.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "los mexicanos porque ganan medalla de",
            "start": 703.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "plata para M\u00e9xico",
            "start": 707.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 714.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "clavados en una una",
            "start": 717.44,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "competencia muy cerrada en donde los",
            "start": 721.36,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "jueces e tuvieron que hacer ah\u00ed",
            "start": 726.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 732.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n tomaron una",
            "start": 734.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n",
            "start": 737.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 739.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "de complicada porque Estuvieron muy bien",
            "start": 741.6,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "mucho muy bien el",
            "start": 747.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 750.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "lugar representantes de China tambi\u00e9n lo",
            "start": 753.04,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "hicieron bien pero pues",
            "start": 757.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "nuestros representantes en las",
            "start": 762.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "olimpiadas de Par\u00eds en esta",
            "start": 765.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "disciplina estuvieron",
            "start": 769.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "excelentes para plata y m\u00e1s De modo",
            "start": 772.199,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 777.48,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "y adelante porque vienen m\u00e1s medallas",
            "start": 780.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "felicitaciones a ellos felicitaciones a",
            "start": 784.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "sus familiares",
            "start": 788.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "felicitaciones a sus entrenadores",
            "start": 790.48,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "y por ac\u00e1 nos vamos a encontrar al",
            "start": 794.24,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "regreso para reunirnos muchas",
            "start": 799.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "felicitaciones Entonces ahora s\u00ed vamos a",
            "start": 803.839,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "iniciar como comienza esta reuni\u00f3n del",
            "start": 806.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad Pues con un",
            "start": 811.519,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "informe un reporte de lo sucedido en el",
            "start": 814.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en las \u00faltimas 24 horas",
            "start": 817.92,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "antes el tema que tanto preocupa la",
            "start": 823.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gente el de la",
            "start": 827.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "inseguridad no se trataba de esta",
            "start": 829.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "manera no se trataba todos los d\u00edas no",
            "start": 834.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se hac\u00eda",
            "start": 838.199,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "de manera conjunta en",
            "start": 839.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "forma organizada",
            "start": 841.6,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "coordinada",
            "start": 845.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 la consejera",
            "start": 847.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica est\u00e1 la",
            "start": 850.759,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 854.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "eh seguridad p\u00fablica protecci\u00f3n",
            "start": 856.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ciudadana el secretario de la defensa el",
            "start": 859.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "representante del Centro Nacional de",
            "start": 863.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "inteligencia el",
            "start": 866.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "comandante de la guardia nacional el",
            "start": 869.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "subsecretario de gobernaci\u00f3n para",
            "start": 872.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "derechos humanos la directora de",
            "start": 875.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil el subsecretario de",
            "start": 878.68,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica el secretario de",
            "start": 882.399,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "Marina la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 888.0,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 894.279,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "representantes de las dos fuerzas",
            "start": 895.959,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "armadas tanto de Marina como de defensa",
            "start": 899.199,
            "duration": 10.521
        },
        {
            "text": "encargados de asuntos de Estado Mayor y",
            "start": 903.16,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "eh nos acompa\u00f1a",
            "start": 909.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el coordinador de",
            "start": 912.759,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social siempre est\u00e1 Jes\u00fas",
            "start": 916.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez estos somos los que nos reunimos",
            "start": 920.12,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si este no habl\u00e9 de",
            "start": 923.92,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones",
            "start": 930.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "exteriores este que tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 932.959,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed todos los todos los d\u00edas es un poco",
            "start": 936.04,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "la introducci\u00f3n para que conozcan",
            "start": 940.519,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ustedes Cu\u00e1l",
            "start": 944.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es el procedimiento para llevar a cabo",
            "start": 947.279,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n iniciamos siempre siempre",
            "start": 951.399,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "es con el informe",
            "start": 956.639,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 960.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "rinde a partir de todo lo que se",
            "start": 962.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "recoge del pa\u00eds hay un",
            "start": 966.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "reporte",
            "start": 969.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que realiza la secretar\u00eda de seguridad",
            "start": 972.959,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y",
            "start": 976.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "comparte con todos sobre repito lo",
            "start": 977.759,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sucedido el",
            "start": 982.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer o en las \u00faltimas 24 horas y",
            "start": 984.759,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "comienza este inform\u00e1ndonos la",
            "start": 989.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad rosela",
            "start": 992.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez Buenos d\u00edas a todas y a todos",
            "start": 997.959,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente y buenos",
            "start": 1002.12,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "d\u00edas a Los visitantes del d\u00eda de",
            "start": 1005.04,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "hoy en el orden del d\u00eda tenemos el",
            "start": 1009.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "reporte de la incidencia delictiva",
            "start": 1013.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un caso importante de un",
            "start": 1016.04,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "aseguramiento en el estado de",
            "start": 1019.279,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Chiapas temas relevantes en el exterior",
            "start": 1021.759,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y asuntos relevantes de la secretar\u00eda de",
            "start": 1025.079,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n en el primer tema ayer hubo",
            "start": 1028.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "88 homicidios dolosos 34 por de los",
            "start": 1030.919,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "cuales fueron en cuatro estados eh Nuevo",
            "start": 1034.64,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n 8 8 Sonora siete Colima y siete",
            "start": 1038.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Veracruz 12 estados estuvieron sin",
            "start": 1042.36,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "homicidios de municipios F cu en Benito",
            "start": 1046.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez en Quintana ro tres en Santiago",
            "start": 1050.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tulantepec de Lugo Guerrero tres en",
            "start": 1053.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Salamanca en San Luis R\u00edo Colorado y",
            "start": 1056.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tres en",
            "start": 1059.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Tijuana 70 de los 88 omicidios dolosos",
            "start": 1061.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "estuvieron vinculados a la delincuencia",
            "start": 1065.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "organizada y",
            "start": 1068.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "17 detenciones de la vinculados a la",
            "start": 1070.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada en ocho estados",
            "start": 1075.76,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1078.36,
            "duration": 1.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1078.9,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en el total",
            "start": 1080.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de de detenciones ayer fueron",
            "start": 1083.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "1235 de los cuales",
            "start": 1088.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "248 proceden del Estado de M\u00e9xico 112 de",
            "start": 1091.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico y 92 de",
            "start": 1095.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Guanajuato del total de detenidos en la",
            "start": 1099.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "semana fueron",
            "start": 1102.159,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "7872 y veh\u00edculos robados ayer 300 Por",
            "start": 1106.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "145",
            "start": 1112.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recuperados la desviaci\u00f3n promedio del",
            "start": 1114.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "mercado il\u00edcito de combustible en lo que",
            "start": 1118.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "fue del mes de julio",
            "start": 1121.24,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh fue de 4.7 miles de barriles diarios",
            "start": 1123.039,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "hay un relevante de la secretar\u00eda de la",
            "start": 1129.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "defensa nacional en tuzant\u00e1n Chiapas que",
            "start": 1132.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "va a exponer enseguida el general",
            "start": 1136.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "secretario Sandoval y en Ciudad Ju\u00e1rez y",
            "start": 1139.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fresnillo en Chihuahua y Zacatecas",
            "start": 1143.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "elementos del ej\u00e9rcito mexicano fiscal\u00eda",
            "start": 1146.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica y del",
            "start": 1148.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Estado incineraron 128 kg de marihuana",
            "start": 1151.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "10 kg de metanfetamina 3 kg de coca\u00edna y",
            "start": 1155.48,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "2 kg de Amapola y aqu\u00ed en la alcald\u00eda de",
            "start": 1159.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Iztapalapa personal de la Secretar\u00eda de",
            "start": 1164.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Marina en coordinaci\u00f3n con seguri idad",
            "start": 1166.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica durante una inspecci\u00f3n t\u00e9cnica",
            "start": 1169.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en el reclusorio prevenir varonil",
            "start": 1172.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Oriente es un",
            "start": 1174.64,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "e penal Estatal aseguraron cuatro armas",
            "start": 1177.44,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "blancas dosis de marihuana",
            "start": 1182.799,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "803 dos b\u00e1sculas grameras tres pipas",
            "start": 1186.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "cajetillas de cigarro solventes",
            "start": 1190.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "celulares una grabadora de voz cinco",
            "start": 1193.559,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "consolas de videojuegos y material",
            "start": 1196.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico en Manzanillo Colima",
            "start": 1201.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "derivado de la entrada y salida de la",
            "start": 1204.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tormenta Carlota al puerto de Manzanillo",
            "start": 1207.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la entrada y salida a la ciudad y al",
            "start": 1211.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "puerto se colapsaron ayer derivado de",
            "start": 1213.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las fallas en el sistema de aduanas y",
            "start": 1216.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cortes al sistema el\u00e9ctrico por lo que",
            "start": 1219.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1nsito de mercanc\u00eda se encuentra",
            "start": 1222.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "detenido por completo se encontr\u00f3",
            "start": 1225.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "detenido por completo afectando a m\u00e1s de",
            "start": 1229.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "5000 unidades a las 19 horas fueron",
            "start": 1232.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "liberados los accesos",
            "start": 1236.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh hubo diversos reportes entre ellos la",
            "start": 1239.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "muerte de un conductor debido a las",
            "start": 1243.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "condiciones de tr\u00e1nsito y a no poder",
            "start": 1246.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "asistir dijeron al m\u00e9dico es",
            "start": 1248.679,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "eh estuvo ah\u00ed atendiendo tambi\u00e9n el",
            "start": 1252.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "gobierno del estado y en Donato guerra",
            "start": 1256.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico elementos de la",
            "start": 1260.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica con",
            "start": 1262.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de CNI aseguraron un",
            "start": 1265.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "inmueble vinculado a Luis Fernando zita",
            "start": 1267.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Mora alias El rey de la barrote",
            "start": 1270.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "relacionado con el desv\u00edo de recursos de",
            "start": 1273.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "segalmex el valor estimado de lo",
            "start": 1276.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "asegurado es de",
            "start": 1278.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "9500000 pesos y en Iguala Guerrero",
            "start": 1280.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional",
            "start": 1283.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano y polic\u00eda estatal",
            "start": 1285.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "catearon un inmueble liberando a dos",
            "start": 1287.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "personas secuestradas deteniendo a tres",
            "start": 1290.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "delincuentes y asegurando cinco armas",
            "start": 1293.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cortas dos motocicletas y un veh\u00edculo y",
            "start": 1295.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en isca opan de cuautemo Guerrero",
            "start": 1299.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "elementos del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 1302.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "localizaron un bulto abandonado entre la",
            "start": 1304.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "maleza asegurando cuatro armas largas",
            "start": 1307.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cargadores cartuchos y",
            "start": 1310.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "fornituras y en uni\u00f3n de isidoro Montes",
            "start": 1313.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de Oca elementos del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 1316.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "localizaron un veh\u00edculo abandonado",
            "start": 1319.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "asegurando cuatro armas largas un",
            "start": 1322.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "aditamento lanzagranadas calibre 40 24",
            "start": 1324.559,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cargadores 540 cartuchos dos granadas y",
            "start": 1328.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "chalecos t\u00e1cticos y en Lagos de Moreno",
            "start": 1332.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Jalisco elementos del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 1335.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fueron agredidos con disparos de arma de",
            "start": 1338.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fuego por sujetos desconocidos",
            "start": 1339.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "deteniendo a tres agresores asegurando",
            "start": 1342.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dos armas cortas y un veh\u00edculo y en",
            "start": 1344.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tumbisca Michoac\u00e1n elementos de la",
            "start": 1347.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Estatal al realizar actividades",
            "start": 1350.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de seguridad y vigilancia en un camino",
            "start": 1352.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de terracer\u00eda localizaron y desactivaron",
            "start": 1354.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cinco artefactos explosivos de",
            "start": 1357.919,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n casera listos para lanzarse",
            "start": 1360.24,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "desde un dron y en Zamora Michoac\u00e1n",
            "start": 1363.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional y",
            "start": 1368.12,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano localizaron un",
            "start": 1369.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo abandonado asegurando un arma",
            "start": 1372.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "larga 100 cartuchos una granada de",
            "start": 1374.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "fragmentaci\u00f3n y cuatro chalecos",
            "start": 1377.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bal\u00edsticos y en tuxpa Nayarit elementos",
            "start": 1380.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito mexicano y polic\u00eda estatal",
            "start": 1383.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "catearon un inmueble deteniendo a 11",
            "start": 1386.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "personas le aseguraron tres armas largas",
            "start": 1389.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cuatro armas cortas 400 kg de marihuana",
            "start": 1392.279,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tres motocicletas tres veh\u00edculos con un",
            "start": 1396.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "costo de la droga de 1.3 millones de",
            "start": 1399.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pesos y en Oaxaca Oaxaca la fiscal\u00eda del",
            "start": 1403.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Estado a trav\u00e9s de un comunicado",
            "start": 1406.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que el autob\u00fas en el que",
            "start": 1409.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "viajaban estudiantes de la escuela hogar",
            "start": 1411.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Villa de los ni\u00f1os hermanos de Mar\u00eda",
            "start": 1414.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sufri\u00f3 una volcadura falleciendo dos",
            "start": 1417.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "hombres y dos mujeres entre ellos una",
            "start": 1420.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "menor de edad adem\u00e1s de 20 personas",
            "start": 1423.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "heridas los heridos fueron trasladados",
            "start": 1427.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "al hospital general de Tehuac\u00e1n Puebla",
            "start": 1430.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica y en Benito",
            "start": 1433.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez en Quintana ro hubo un relevante",
            "start": 1437.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que va a exponer El general bucio y en",
            "start": 1440.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n y tamasula en Sinaloa y Durango",
            "start": 1443.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con trabajos de inteligencia militar del",
            "start": 1446.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mando territorial elementos del ej\u00e9rcito",
            "start": 1449.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mexicano localizaron e",
            "start": 1451.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inhabilitaron dos \u00e1reas de concentraci\u00f3n",
            "start": 1453.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de material diverso asegurando",
            "start": 1456.52,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "2475 L y no 95 kg de sustancias qu\u00edmicas",
            "start": 1460.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y dos reactores de s\u00edntesis org\u00e1nica se",
            "start": 1465.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "evit\u00f3 la producci\u00f3n de 195 kg de",
            "start": 1468.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "metanfetamina Lo que equivale a",
            "start": 1472.32,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "195 300 dosis la afectaci\u00f3n econ\u00f3mica a",
            "start": 1475.679,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n delictiva es mayor a",
            "start": 1479.919,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "56,00 de pesos y en cosala Sinaloa",
            "start": 1483.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "personal de la Secretar\u00eda de Marina en",
            "start": 1487.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con",
            "start": 1489.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fgr localizaron e inhabilitaron un",
            "start": 1490.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "laboratorio clandestino en las",
            "start": 1494.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "inmediaciones de la presa Jos\u00e9 L\u00f3pez",
            "start": 1496.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Portillo asegurando",
            "start": 1498.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "1270 l de precursores qu\u00edmicos 9",
            "start": 1501.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "reactores 12 condensadores y material",
            "start": 1506.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "diverso lo que se convertir\u00eda en",
            "start": 1510.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "12,2000 dosis con una afectaci\u00f3n",
            "start": 1514.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica a la delincuencia organizada",
            "start": 1517.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1519.799,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "71118",
            "start": 1522.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "60 y en Zacatelco",
            "start": 1524.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tascala personal de la Secretar\u00eda de",
            "start": 1527.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Marina en coordinaci\u00f3n con la Sedena",
            "start": 1529.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Guardia nacional y polic\u00eda estatal",
            "start": 1532.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "durante un cateo a un predio detuvieron",
            "start": 1534.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a cinco personas les aseguraron un",
            "start": 1536.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tanque con aproximadamente",
            "start": 1540.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "65100 lr de gas LP dos pipas con",
            "start": 1543.52,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "aproximadamente 2400 l de gas LP un",
            "start": 1548.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tracto cami\u00f3n y un volteo y en Tecate",
            "start": 1551.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Baja",
            "start": 1555.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "California persona de la Secretar\u00eda de",
            "start": 1556.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Marina localiz\u00f3 y erradic\u00f3 un plant\u00edo de",
            "start": 1559.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "marihuana en un \u00e1rea de",
            "start": 1562.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "3480 m cuadrados con aproximadamente",
            "start": 1564.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "62640 plantas en las inmediaciones del",
            "start": 1570.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "poblado Valle de Las Palmas las plantas",
            "start": 1573.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Fueron destruidas por incineraci\u00f3n y en",
            "start": 1577.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "el reporte de la guardia nacional Se",
            "start": 1581.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "informa que ayer fueron rescatados 295",
            "start": 1583.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "migrantes en 13 estados y en distintas",
            "start": 1587.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "entidades personal de la Secretar\u00eda de",
            "start": 1592.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Marina en atenci\u00f3n a llamadas de auxilio",
            "start": 1594.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "del 24 de Julio al primero de agosto",
            "start": 1597.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "localizaron y rescataron y",
            "start": 1601.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "proporcionaron atenci\u00f3n y evacuaci\u00f3n",
            "start": 1603.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica a 78 personas en buen estado de",
            "start": 1606.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "salud dos cuerpos y un total de cuatro",
            "start": 1610.039,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "embarcaciones y aqu\u00ed vienen los lugares",
            "start": 1613.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en donde se prest\u00f3",
            "start": 1616.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "esa atenci\u00f3n general",
            "start": 1619.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "bucio Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente para",
            "start": 1623.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "informar sobre el evento que sucedi\u00f3 en",
            "start": 1627.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Quintana ro se cerca de Puerto Morelos",
            "start": 1629.36,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer a las",
            "start": 1633.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "840 derivado de un reporte al 91 la",
            "start": 1635.399,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana de del",
            "start": 1639.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "municipio de Benito Ju\u00e1rez localizaron",
            "start": 1641.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "los cuerpos de cuatro personas privadas",
            "start": 1644.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de la vida por impactos de arma de fuego",
            "start": 1647.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "esto sobre la v\u00eda Federal eh Canc\u00fan",
            "start": 1649.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Puerto Morelos a un costado del acceso",
            "start": 1652.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "al hotel eh Moon Palace frente al parque",
            "start": 1655.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ecotur\u00edstico sochimilco eh al arribo de",
            "start": 1658.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los integrantes de la Secretar\u00eda de",
            "start": 1662.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Seguridad Ciudadana de de Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 1664.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "encontraron a una persona que se",
            "start": 1668.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "identific\u00f3 como Cristian David Cort\u00e9s",
            "start": 1670.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Ramos \u00e9l de 26 a\u00f1os es es ex elemento de",
            "start": 1672.72,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de cudad Ciudadana de",
            "start": 1677.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez quien caus\u00f3 baja el 14 de",
            "start": 1679.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "marzo por abandono eh \u00e9l se encontraba",
            "start": 1683.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "manipulando la ropa del oiso Carlos",
            "start": 1686.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Emmanuel Garc\u00eda L\u00f3pez alias el toro de",
            "start": 1688.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "23 a\u00f1os eh Cristian David se\u00f1al\u00f3 ser",
            "start": 1691.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "amigo de la v\u00edctima sin embargo fue",
            "start": 1694.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "detenido y puesto a disposici\u00f3n del juez",
            "start": 1696.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de control en el Ministerio P\u00fablico al",
            "start": 1698.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inspeccionar la zona se encontr\u00f3 eh a",
            "start": 1702.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "una distancia de 400 m otras tres",
            "start": 1704.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tres v\u00edctimas tambi\u00e9n se localiz\u00f3 un",
            "start": 1708.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo y 10",
            "start": 1711.039,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "casquillos percutidos calibre 9 mm",
            "start": 1714.279,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "adelante otro de los oos fue",
            "start": 1719.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "identificado como Andre arisch tuyu",
            "start": 1721.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "alias Tecate de 28 a\u00f1os \u00e9l fue era",
            "start": 1725.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "elemento del activo del de la Secretar\u00eda",
            "start": 1729.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de Seguridad municipal trabajaba estaba",
            "start": 1732.039,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "asignado al sector 3 ten\u00eda licencia Mica",
            "start": 1734.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "por dislocaci\u00f3n de hombro izquierdo y se",
            "start": 1738.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sentado temporalmente de sus",
            "start": 1740.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "labores eh contaba con diversos",
            "start": 1741.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos de aceptar sobornos para",
            "start": 1744.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dejar operar casas de citas raz\u00f3n por la",
            "start": 1746.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cual hab\u00eda sido separado del grupo de",
            "start": 1749.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n inmediata y se hab\u00eda",
            "start": 1751.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incorporado al a patrullar el sector 3",
            "start": 1753.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "un tercer ociso de aproximadamente 15",
            "start": 1757.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de edad solamente est\u00e1 identificado",
            "start": 1760.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ahorita con el alias de el pollo y el y",
            "start": 1762.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "otro oiso permanece en calidad de",
            "start": 1766.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desconocido las cuatro v\u00edctimas habr\u00edan",
            "start": 1769.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sido privadas de la libertad el 31 de",
            "start": 1772.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "julio y como l\u00edneas de investigaci\u00f3n la",
            "start": 1774.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda eh considera que pueden estar",
            "start": 1776.919,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "relacionados con la ejecuci\u00f3n y",
            "start": 1780.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cumplimiento de tres \u00f3rdenes de cateo",
            "start": 1782.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por parte de la Fiscal\u00eda de de Quintana",
            "start": 1784.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Ro en tres inmuebles en la zona",
            "start": 1787.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "precisamente el sector 3 en en Benito",
            "start": 1789.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez donde hubo aseguramientos de",
            "start": 1792.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "armas y drogas y otra l\u00ednea de",
            "start": 1795.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que est\u00e9n involucrados en",
            "start": 1797.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "dar protecci\u00f3n a traficantes de",
            "start": 1800.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "migrantes desde el municipio de Felipe",
            "start": 1802.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto hasta Canc\u00fan y",
            "start": 1804.919,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "informarle se\u00f1or presidente que ayer ya",
            "start": 1808.559,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fue anoche fue liberado Jos\u00e9 Castillo",
            "start": 1810.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Ventura Castillo Ram\u00edrez el padre",
            "start": 1814.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de la senadora electa suplente Ver\u00f3nica",
            "start": 1817.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Castillo quien hab\u00eda sido privado de la",
            "start": 1819.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "libertad el d\u00eda 31 de Julio en Reynosa a",
            "start": 1821.88,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "las 23:30 lleg\u00f3 a su",
            "start": 1826.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 1829.519,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto general",
            "start": 1830.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Sandoval se\u00f1or presidente para informar",
            "start": 1833.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de en relaci\u00f3n a a resultados que",
            "start": 1836.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tuvimos en Chiapas eh tomando como base",
            "start": 1839.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todo el trabajo de inteligencia que se",
            "start": 1843.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ha venido realizando semanas atr\u00e1s en el",
            "start": 1845.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de Chiapas el d\u00eda de ayer el",
            "start": 1848.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "personal de las c\u00e9lulas de inteligencia",
            "start": 1851.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que tenemos en el \u00e1rea de tuxta",
            "start": 1854.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez eh eh Chiapas Perd\u00f3n Tapachula",
            "start": 1857.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n este eh lograron ubicar el",
            "start": 1860.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "movimiento de dos c\u00e9lulas dos c\u00e9lulas",
            "start": 1863.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n vinculadas al huero pulseras",
            "start": 1867.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eh generador de violencia en el \u00e1rea eh",
            "start": 1870.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh se se ubica estos movimientos se",
            "start": 1874.159,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "implementa una operaci\u00f3n con 90",
            "start": 1877.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "elementos del ej\u00e9rcito tres bases de",
            "start": 1881.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "operaciones eh se desarrolla la",
            "start": 1884.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n se Detienen en flagrancia en",
            "start": 1887.12,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "un primer evento a seis personas se les",
            "start": 1889.799,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "aseguran 12 armas largas calibre 7.62",
            "start": 1893.919,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "mm 120 cargadores para ese tipo de",
            "start": 1899.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Calibre 3000 cartuchos tambi\u00e9n de ese",
            "start": 1903.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mismo calibre cuatro veh\u00edculos y un",
            "start": 1906.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "inmueble en el segundo evento tambi\u00e9n en",
            "start": 1909.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "seguimiento a este trabajo de",
            "start": 1912.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inteligencia eh se logra la detenci\u00f3n de",
            "start": 1914.399,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "15 personas eh Y el aseguramiento de 17",
            "start": 1918.12,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "armas laras armas largas tambi\u00e9n de ese",
            "start": 1923.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mismo calibre",
            "start": 1927.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "7.62 107 cargadores",
            "start": 1928.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "2829 cartuchos",
            "start": 1932.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "296 dosis de coca\u00edna dos veh\u00edculos y un",
            "start": 1935.08,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "inmueble eh Como mencion\u00e9 esto estos eh",
            "start": 1939.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "grupos estas c\u00e9lulas delincuenciales",
            "start": 1944.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n subordinadas a el gerero pulseras",
            "start": 1947.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que es pues uno de las de los grupos que",
            "start": 1951.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "generan violencia ah\u00ed en Chiapas fueron",
            "start": 1955.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "puestos a disposici\u00f3n de la fiscal\u00eda",
            "start": 1958.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica en Tapachula",
            "start": 1961.559,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Chiapas el lugar se encuentra en donde",
            "start": 1964.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "se desarroll\u00f3 la operaci\u00f3n al norte",
            "start": 1967.399,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "de Tapachula tambi\u00e9n informar que en",
            "start": 1970.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a la presencia que tenemos en",
            "start": 1975.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "en en Chiapas vinculado o relacionado",
            "start": 1977.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "con con lo de los 18 bloqueos que se",
            "start": 1980.399,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ten\u00edan en el \u00e1rea de de de chicom muselo",
            "start": 1983.159,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "frontera con malapa el jocote Bellavista",
            "start": 1988.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "la grandeza el provenir y moto cintla",
            "start": 1991.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh continuamos con 540 elementos entre",
            "start": 1995.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y y Guardia nacional eh Para",
            "start": 1999.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "atender estos bloqueos donde se",
            "start": 2003.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "encontraban 660 personas ya en base al",
            "start": 2005.279,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo que tuvieron autoridades a la",
            "start": 2009.399,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presencia tambi\u00e9n de autoridades eh de",
            "start": 2012.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "los diferentes niveles ya solamente",
            "start": 2015.639,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "quedan cinco bloqueos y tres filtros que",
            "start": 2018.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "estos se ubican entre el o en la en la",
            "start": 2022.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "carretera que est\u00e1 de frontera con",
            "start": 2025.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "malapa hacia amatenango de la frontera",
            "start": 2027.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh seguimos eh trabajando ah\u00ed en el \u00e1rea",
            "start": 2030.919,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda de hoy se tendr\u00e1 una reuni\u00f3n",
            "start": 2035.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "virtual que va a dirigir la secretaria",
            "start": 2038.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores eh con",
            "start": 2040.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Guatemala donde participaremos del",
            "start": 2043.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad para ver la",
            "start": 2046.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de la frontera es todo se\u00f1or",
            "start": 2049.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presidente cancillera Alicia barza",
            "start": 2051.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 2054.399,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a todas y a todos para informar el tema",
            "start": 2056.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de esta semana que es el tema de",
            "start": 2059.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Venezuela Y darles un seguimiento de lo",
            "start": 2060.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 sucediendo en ese pa\u00eds ya",
            "start": 2063.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "sabemos que las elecciones",
            "start": 2065.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "transcurrieron en el d\u00eda 28 en paz sin",
            "start": 2066.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "embargo despu\u00e9s del recuento del 80% de",
            "start": 2069.8,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "las actas por parte del Consejo Nacional",
            "start": 2072.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "electoral Se declar\u00f3 a Nicol\u00e1s Maduro",
            "start": 2074.919,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "como ganador con 51 por 51.2 Edmundo",
            "start": 2077.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez con 44.2 sin embargo bueno el",
            "start": 2081.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "lunes el presidente maduro recibi\u00f3 su",
            "start": 2085.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "carta de mayor\u00eda por parte de este",
            "start": 2086.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "consejo nacional electoral pero la",
            "start": 2089.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "plataforma unitaria a trav\u00e9s de un",
            "start": 2091.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "portal alternativo cuestion\u00f3 los",
            "start": 2093.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "resultados y present\u00f3 datos en donde se",
            "start": 2095.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "informa que con el conteo que ellos han",
            "start": 2098.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hecho del de las actas en su poder",
            "start": 2100.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Edmundo Gonz\u00e1lez habr\u00eda obtenido la",
            "start": 2102.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda con 67 por. presidente Nicol\u00e1s",
            "start": 2104.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Maduro present\u00f3 un recurso contencioso",
            "start": 2107.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dirigido a la sala electoral de tribunal",
            "start": 2110.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "supremo de Justicia para que este \u00f3rgano",
            "start": 2112.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que tiene mandato constitucional",
            "start": 2115.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "certifique con peritos la y con la",
            "start": 2117.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de todos los candidatos y",
            "start": 2119.32,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "partidos los resultados el el tribunal",
            "start": 2121.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh supremo acept\u00f3 este recurso y convoc\u00f3",
            "start": 2124.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "al gobierno y a la oposici\u00f3n a presentar",
            "start": 2128.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n todas las actas el",
            "start": 2130.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy a las 2 de la tarde y eh eh",
            "start": 2132.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n se inform\u00f3 que de acuerdo con la",
            "start": 2136.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n el Consejo Nacional",
            "start": 2138.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "electoral tendr\u00eda 30 d\u00edas para presentar",
            "start": 2140.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los datos detallados sin embargo hoy a",
            "start": 2143.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "las 2 todos los partidos y los",
            "start": 2145.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "candidatos deber\u00e1n llevar todas sus",
            "start": 2147.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "actas para que el tribunal pueda",
            "start": 2149.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "determinar el secretario general de la",
            "start": 2152.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "oea se\u00f1or presidente como usted inform\u00f3",
            "start": 2154.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ayer eh inst\u00f3 al presidente maduro dos",
            "start": 2156.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "d\u00edas despu\u00e9s de la elecci\u00f3n a reconocer",
            "start": 2159.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "su derrota y Llamar a nuevas elecciones",
            "start": 2161.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el consejo de la oea permanente se",
            "start": 2164.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "convoc\u00f3 a una reuni\u00f3n para someter una",
            "start": 2167.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n que tambi\u00e9n declaraba esta de",
            "start": 2170.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n como irregular perdieron con 17",
            "start": 2173.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "votos porque se requieren 18 As\u00ed es que",
            "start": 2176.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la resoluci\u00f3n no pas\u00f3 usted se\u00f1or",
            "start": 2179.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente junto con el presidente Petro",
            "start": 2181.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de Colombia y Lula de Brasil tuvieron",
            "start": 2183.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica el d\u00eda de",
            "start": 2186.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ayer y sacamos un como se sac\u00f3 un",
            "start": 2188.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunicado conjunto en donde uno se",
            "start": 2190.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reitera el respeto por la soberan\u00eda de",
            "start": 2193.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Venezuela dos exhorta a las autoridades",
            "start": 2195.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "electorales para que ya en forma",
            "start": 2198.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "expedita den a conocer los datos",
            "start": 2200.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "desglosados y se hace un llamado para",
            "start": 2202.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que haya la m\u00e1xima cautela y paz en el",
            "start": 2204.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds los tres pa\u00edses adem\u00e1s subrayaron",
            "start": 2207.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que esto Deber\u00eda ser resuelto por las",
            "start": 2210.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "instancias legales en Venezuela y con la",
            "start": 2212.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de todos gobierno",
            "start": 2215.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n el consejo y la sociedad",
            "start": 2216.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Estados Unidos ayer a trav\u00e9s de su",
            "start": 2219.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretario Anthony blinken emiti\u00f3 un",
            "start": 2221.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "comunicado reconociendo a Edmundo",
            "start": 2223.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez como El vencedor de las",
            "start": 2225.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "elecciones usted nos ha instruido a los",
            "start": 2227.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cancilleres a m\u00ed y a los otros tres los",
            "start": 2229.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "presidentes que le demos seguimiento y",
            "start": 2231.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "en eso estamos es cu\u00e1nto se\u00f1or",
            "start": 2233.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presidente secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2235.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Luis Mar\u00eda alcal Much\u00edsimas gracias",
            "start": 2238.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "presidente tres temas relevantes",
            "start": 2240.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "informarle que el d\u00eda de ayer la",
            "start": 2242.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de puntos constitucionales de",
            "start": 2244.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados aprob\u00f3 por",
            "start": 2246.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "unanimidad es decir por 38 votos a favor",
            "start": 2249.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Cero en contra las primeras cuatro",
            "start": 2252.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "reformas constitucionales de las 20 que",
            "start": 2255.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fueron presentadas por usted el 5 de",
            "start": 2258.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "febrero se aprob\u00f3 la Reforma en materia",
            "start": 2260.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de pensiones la Reforma en materia de",
            "start": 2263.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vivienda la de pensiones es la vinculada",
            "start": 2265.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al fondo de pensiones para el bienestar",
            "start": 2267.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la de vivienda tambi\u00e9n que tiene que ver",
            "start": 2270.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "con el acceso a la renta social y",
            "start": 2272.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "posteriormente poder adquirirla despu\u00e9s",
            "start": 2274.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de 10 a\u00f1os la Reforma en materia de",
            "start": 2276.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "salarios que indica que no se podr\u00e1",
            "start": 2278.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "digamos que no se puede este que debe",
            "start": 2282.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "incrementarse el salario m\u00ednimo por",
            "start": 2284.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "arriba de la inflaci\u00f3n y la de j\u00f3venes",
            "start": 2286.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que es hacer un derecho constitucional",
            "start": 2288.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el programa j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2291.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "futuro tienen programado presidente para",
            "start": 2293.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "discutir las otras reformas tambi\u00e9n en",
            "start": 2295.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n para el 9 de agosto este la que",
            "start": 2298.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tiene que ver con pueblos ind\u00edgenas agua",
            "start": 2301.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n del medio ambiente este la de",
            "start": 2304.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a la salud las de bienestar y",
            "start": 2307.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la de protecci\u00f3n animal el 13 de agosto",
            "start": 2309.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n programadas prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 2312.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "oficiosa para delitos fiscales extorsi\u00f3n",
            "start": 2315.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y fentanilo y para el 14 de agosto la de",
            "start": 2317.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica internet y empresas",
            "start": 2321.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas del Estado el 15 de agosto",
            "start": 2324.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Guardia nacional y finalmente el 22 la",
            "start": 2326.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de El Poder Judicial entonces estas se",
            "start": 2330.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n discutiendo en la comisi\u00f3n de",
            "start": 2333.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "puntos constitucionales de esta leg",
            "start": 2335.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "legatura lo que se prev\u00e9 presidente es",
            "start": 2337.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que sea aprobada por la pr\u00f3xima",
            "start": 2339.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "legislatura ya en el pleno y luego",
            "start": 2342.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "deber\u00e1n pasar al senado de la Rep\u00fablica",
            "start": 2346.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "como segundo punto presidente el d\u00eda de",
            "start": 2348.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ayer la sala Regional del tribunal",
            "start": 2351.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "electoral determin\u00f3 que usted como",
            "start": 2354.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidente el director de sepri y",
            "start": 2357.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "diversos funcionarios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2359.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2361.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este vulneraron los principios de",
            "start": 2364.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "imparcialidad neutralidad y equidad en",
            "start": 2366.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la contienda derivado de las",
            "start": 2368.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "manifestaciones de las ma\u00f1aneras de tres",
            "start": 2370.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fechas 20 21 24 de mayo lo que",
            "start": 2374.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "establecen es que eh por haber hecho",
            "start": 2377.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "referencia a temas de infraestructura en",
            "start": 2381.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "salud miner\u00eda reducci\u00f3n de la pobreza",
            "start": 2382.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "exaltando logros de la actual",
            "start": 2385.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en un periodo no apto",
            "start": 2387.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para la difusi\u00f3n y finalmente bueno Esto",
            "start": 2389.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 impugnado presidente por parte de",
            "start": 2393.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la consejera jur\u00eddica",
            "start": 2395.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sal As\u00ed es en ambos en ambos casos la",
            "start": 2401.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "autoridad Consider\u00f3 que no hubo",
            "start": 2404.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "beneficio indebido por parte de las",
            "start": 2406.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces candidatas Claudia shen y de",
            "start": 2408.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los partidos pol\u00edticos integrantes de la",
            "start": 2410.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n eh Y finalmente los resultados",
            "start": 2412.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "generales de los juicios de",
            "start": 2416.359,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "inconformidad que ya resolvieron las",
            "start": 2417.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "salas regionales ya est\u00e1 el resultado",
            "start": 2419.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "total presidente las elecciones",
            "start": 2421.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "celebradas el 2 de junio Fueron",
            "start": 2423.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "impugnadas por diversos actores",
            "start": 2425.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos finalmente se impugnaron eh",
            "start": 2427.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 2430.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "1185 recursos de los cuales 221 fueron",
            "start": 2431.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en contra de la elecci\u00f3n presidencial",
            "start": 2437.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "521 en contra de las elecciones a",
            "start": 2438.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diputados y 413 en contra elecciones a",
            "start": 2441.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "senadores el partido pol\u00edtico que m\u00e1s eh",
            "start": 2444.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "juicios de inconformidad present\u00f3 fue el",
            "start": 2447.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "PRD con 535 despu\u00e9s el pan 436 y",
            "start": 2449.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "finalmente movimiento ciudadano con 80",
            "start": 2453.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ya las salas regionales emitieron pues",
            "start": 2456.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "las sentencias fueron",
            "start": 2458.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "694 resoluciones y eh 57 por se",
            "start": 2460.76,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 desecharlas o sobre seerlight",
            "start": 2465.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2480.54,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "son cerca de 170,000 Casillas o sea es",
            "start": 2487.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el punto 3% presidente eh si bien es",
            "start": 2490.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "cierto hubo la anulaci\u00f3n de estas",
            "start": 2494.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "casillas eh al acreditarse que fueron",
            "start": 2496.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recibidas por personas distintas a las",
            "start": 2499.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "autoridades no se modific\u00f3 si bien hubo",
            "start": 2501.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "modificaciones en en c\u00f3mputos",
            "start": 2504.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "distritales no causaron afectaci\u00f3n en",
            "start": 2506.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ninguno de los resultados ser\u00eda cu\u00e1nto",
            "start": 2509.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "presidente presidente eh un minuto",
            "start": 2512.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "solamente para eh el tema que",
            "start": 2515.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 2520.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "detectado tres principales moddus de",
            "start": 2522.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "operandi de extorsionadores es eh Son",
            "start": 2525.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "dos l\u00e1minas de robo de cuentas de",
            "start": 2529.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "WhatsApp eh A trav\u00e9s de los cuales",
            "start": 2532.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "suplanta la identidad de una cuenta para",
            "start": 2535.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estafar a los contactos con solicitudes",
            "start": 2539.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de dinero donde presuntos repartidores",
            "start": 2541.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "solicitan un c\u00f3digo de confirmaci\u00f3n",
            "start": 2546.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "enviando al tel\u00e9fono de la v\u00edctima",
            "start": 2549.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "asegurando que es necesario para",
            "start": 2552.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entregarle un paquete",
            "start": 2555.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en la otra es que piden un c\u00f3digo de",
            "start": 2557.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n mediante una",
            "start": 2561.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "llamada que se efect\u00faa principalmente",
            "start": 2563.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por las noches y tres donde supuestos",
            "start": 2566.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "amigos familiares o empresas piden hacer",
            "start": 2569.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "una videollamada y compartir la pantalla",
            "start": 2572.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del tel\u00e9fono la que sig",
            "start": 2575.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "solamente aqu\u00ed hacer un atento llamado a",
            "start": 2578.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n a estar atenta yo lo vamos",
            "start": 2581.68,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "a estar haciendo desde las redes de",
            "start": 2585.599,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica a estar atentos Para",
            "start": 2589.839,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "evitar caer en enga\u00f1os de",
            "start": 2594.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "extorsionadores proteger su informaci\u00f3n",
            "start": 2597.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y no proporcionar claves o c\u00f3digos ni",
            "start": 2600.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "atender las peticiones que les hagan",
            "start": 2603.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "extra\u00f1os",
            "start": 2605.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en la Secretar\u00eda de Seguridad y",
            "start": 2607.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana tenemos la ciber",
            "start": 2609.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gu\u00eda con recomendaciones para prevenir",
            "start": 2611.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sobre este tipo de fraudes reconocemos",
            "start": 2613.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que a\u00fan hay un reto por atender pero el",
            "start": 2616.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "camino est\u00e1 trazado y si trabajamos de",
            "start": 2619.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "forma coordinada con eh la sociedad es",
            "start": 2621.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sencillo erradicar este delito",
            "start": 2625.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entonces las recomendaciones para",
            "start": 2629.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proteger la cuenta de WhatsApp son",
            "start": 2632.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "importantes activar la ficaci\u00f3n en dos",
            "start": 2634.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pasos eliminar el buz\u00f3n de voz o ponerle",
            "start": 2638.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "una contrase\u00f1a segura No compartir",
            "start": 2641.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ning\u00fan c\u00f3digo de verificaci\u00f3n si no ha",
            "start": 2644.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sido solicitado previamente no activar",
            "start": 2646.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la opci\u00f3n compartir pantalla con n\u00fameros",
            "start": 2650.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "desconocidos Y ser cautelosos con",
            "start": 2652.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "enlaces y mensajes sospechosos Y si ha",
            "start": 2656.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sufrido alguna afectaci\u00f3n de este tipo",
            "start": 2659.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Marcar al",
            "start": 2662.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "088 donde se brinda la atenci\u00f3n",
            "start": 2663.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "especializada eh ser\u00eda la",
            "start": 2667.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "agenda muy",
            "start": 2672.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2674.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Ser\u00eda bueno que se informara",
            "start": 2679.2,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "almirante ojera sobre lo de la b\u00fasqueda",
            "start": 2683.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 2688.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "eh tripulantes",
            "start": 2690.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de del helic\u00f3ptero",
            "start": 2692.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "con respecto a la situaci\u00f3n que pas\u00f3 en",
            "start": 2711.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "donde se perdi\u00f3 perdimos un helic\u00f3ptero",
            "start": 2716.2,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "con elementos navales all\u00e1 en en por m\u00e1s",
            "start": 2719.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "o menos por la altura de Puerto Chiapas",
            "start": 2724.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s o menos unas 120 millas donde",
            "start": 2726.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "and\u00e1bamos eh tras la and\u00e1bamos en una",
            "start": 2730.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n de unas embarcaciones que",
            "start": 2734.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "traen contrabando de coca\u00edna",
            "start": 2737.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "eh nos perdimos el",
            "start": 2739.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero dos",
            "start": 2742.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eh elementos se fueron se hundieron con",
            "start": 2744.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el helic\u00f3ptero y a trav\u00e9s de de con",
            "start": 2748.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "instrucciones de usted eh Nos",
            "start": 2752.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "contactamos con la armada de Estados",
            "start": 2755.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Unidos para solicitar el apoyo para el",
            "start": 2757.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "rescate del helic\u00f3ptero y desde luego de",
            "start": 2761.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "los cuerpos y bueno hicimos una serie de",
            "start": 2764.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites con la Secretar\u00eda de Marina de",
            "start": 2767.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y el d\u00eda de antier tuve",
            "start": 2771.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n con el almirante que es el",
            "start": 2775.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comandante de la flota",
            "start": 2778.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "del El Comando norte de Estados Unidos",
            "start": 2780.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "donde ya me dice que la secretaria de de",
            "start": 2784.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "defensa de Estados Unidos ya autoriz\u00f3",
            "start": 2789.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que la Marina de Estados Unidos con el",
            "start": 2792.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "equipo que tiene nos apoye para",
            "start": 2795.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recuperar el helic\u00f3ptero ya nos hicieron",
            "start": 2797.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el oficialmente",
            "start": 2801.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la la",
            "start": 2803.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n vamos a empezar a entrar en",
            "start": 2805.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas con ellos",
            "start": 2808.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "para ponernos de",
            "start": 2811.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "acuerdo en que sus barcos que van a",
            "start": 2813.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "traer el equipo",
            "start": 2816.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de relaciones exteriores",
            "start": 2818.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se den las pues las",
            "start": 2820.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "autorizaciones para que entre el barco",
            "start": 2823.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a aguas nacionales y empezar a hacer la",
            "start": 2825.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n para que m\u00e1s o menos A",
            "start": 2829.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mediados de septiembre ya empieza la",
            "start": 2831.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n vamos a mandar dos elementos",
            "start": 2835.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nuestros a los barcos de al barco de",
            "start": 2838.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ellos donde va a ir el equipo de rescate",
            "start": 2840.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y en eso estamos en la coordinaci\u00f3n",
            "start": 2844.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vamos a tener a lo mejor dentro de una",
            "start": 2847.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "semana una reuni\u00f3n con ellos para",
            "start": 2849.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "empezarnos a poner de acuerdo pero ya es",
            "start": 2851.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "un hecho que m\u00e1s o menos A mediados de",
            "start": 2854.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "septiembre ya vamos a estar operando",
            "start": 2856.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "para Pues ojal\u00e1 tengamos suerte y",
            "start": 2858.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "rescatemos al helic\u00f3ptero y los restos",
            "start": 2861.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed pudi\u00e9semos",
            "start": 2864.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "encontrar muy bien Esto para los",
            "start": 2865.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "familiares quienes nos",
            "start": 2869.119,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "este abordaron que nos este",
            "start": 2872.559,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "entrevistaron en Manzanillo los",
            "start": 2877.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "familiares para la mam\u00e1 de uno de los",
            "start": 2880.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "marinos que",
            "start": 2884.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "este perdi\u00f3 la vida en",
            "start": 2888.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "este accidente y",
            "start": 2891.839,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "que nos solicit\u00f3 hici\u00e9ramos todo por",
            "start": 2895.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "rescatarlos y entregar los cuerpos Esa",
            "start": 2900.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 2904.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tambi\u00e9n que",
            "start": 2905.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2909.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Alicia nos informar a m\u00e1s sobre c\u00f3mo",
            "start": 2911.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2916.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en la migraci\u00f3n",
            "start": 2920.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "que qu\u00e9 resultados",
            "start": 2923.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos C\u00f3mo",
            "start": 2926.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la situaci\u00f3n en la frontera",
            "start": 2928.96,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 2933.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo c\u00f3mo c\u00f3mo hemos ido avanzando en",
            "start": 2937.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "esto Claro que s\u00ed se\u00f1or presidente con",
            "start": 2940.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mucho gusto eh sabemos que y y ha creo",
            "start": 2942.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que hay una l\u00e1mina de migraci\u00f3n si nada",
            "start": 2945.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s informar que el d\u00eda de hoy eh todos",
            "start": 2948.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los d\u00edas presentamos el informe de",
            "start": 2951.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n en tres en tres elementos uno",
            "start": 2953.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es el n\u00famero total de migrantes que",
            "start": 2957.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando a la frontera norte que",
            "start": 2960.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando a",
            "start": 2961.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "3415 como se puede ver en el gr\u00e1fico de",
            "start": 2963.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la is izquierda y eh",
            "start": 2966.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "1941 Son migrantes que est\u00e1n",
            "start": 2969.04,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "indocumentados tratando de entrar a",
            "start": 2972.839,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y",
            "start": 2974.799,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "1474 son aquellos que ya llevan una cita",
            "start": 2976.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de cvp One pero lo m\u00e1s importante es que",
            "start": 2979.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuando hubo esta gran crisis en el 12 de",
            "start": 2983.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o pasado llegamos a",
            "start": 2986.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 2988.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "12,500 encuentros diarios y entonces",
            "start": 2989.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "usted tom\u00f3 una serie de acciones muy",
            "start": 2993.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "importantes se vino el equipo de Estados",
            "start": 2995.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Unidos a M\u00e9xico y nosotros fuimos a",
            "start": 2997.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Washington en enero y logramos disminuir",
            "start": 2999.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "estas cifras desde 2400 o 12500 ahora",
            "start": 3003.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Estamos en 3415 y vamos a la baja est\u00e1",
            "start": 3007.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bajando",
            "start": 3011.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "73 por otro lado hemos aumentado las",
            "start": 3012.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "visas de trabajo temporal casi 44 Por lo",
            "start": 3015.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cual es una muy buena noticia para",
            "start": 3018.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y ayer se celebraron los 50 a\u00f1os",
            "start": 3021.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "del programa temporal de agricultura en",
            "start": 3024.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en Canad\u00e1 e incluso se se emiti\u00f3 un",
            "start": 3027.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "billete de loter\u00eda por los 50 a\u00f1os de",
            "start": 3030.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los trabajadores temporales con la",
            "start": 3033.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de ellos as\u00ed es que creo",
            "start": 3035.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que estamos avanzando En esa direcci\u00f3n y",
            "start": 3037.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por supuesto en los apoyos que",
            "start": 3039.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estamos dando se\u00f1or presidente para",
            "start": 3041.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "atender las causas estructurales donde",
            "start": 3043.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 aportando a Belice Colombia",
            "start": 3045.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cuba El Salvador Guatemala Hait\u00ed",
            "start": 3047.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Honduras y Venezuela pero creo que hemos",
            "start": 3050.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "logrado vencer el el problema ente de la",
            "start": 3052.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n y lo estamos atendiendo en",
            "start": 3057.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds con la ayuda de todos los",
            "start": 3059.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el gabinete de seguridad es cu",
            "start": 3061.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Si regresas la l\u00e1mina de favor",
            "start": 3067.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Nada m\u00e1s",
            "start": 3072.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para que expliques porque esta l\u00e1mina no",
            "start": 3074.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "se muestra siempre Aunque nosotros",
            "start": 3078.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "diariamente estamos Este revisando",
            "start": 3082.64,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1 la afluencia de de migrantes",
            "start": 3087.2,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "eh si puedes explicar lo que ten\u00edamos en",
            "start": 3092.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o pasado Claro que s\u00ed",
            "start": 3098.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "se\u00f1or el el en realidad la la gran",
            "start": 3101.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "crisis se present\u00f3 el 16 de diciembre",
            "start": 3104.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para ser exactos 2023 donde los",
            "start": 3106.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "encuentros eran de",
            "start": 3109.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "12498 en la frontera norte y ah\u00ed Estados",
            "start": 3111.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Unidos cerr\u00f3 la nos cerr\u00f3 siete pasos",
            "start": 3114.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fronterizos y ah\u00ed es donde usted tom\u00f3 la",
            "start": 3118.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de que",
            "start": 3121.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "viniera las personas que se encargan de",
            "start": 3123.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n mallorcas le sherwood blinken",
            "start": 3125.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "vinieron a M\u00e9xico el 27 de diciembre y",
            "start": 3129.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 3132.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed acordamos una estrategia conjunta en",
            "start": 3134.839,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "donde \u00edbamos a acelerar el n\u00famero de de",
            "start": 3138.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "citas cvp One que dan ellos iban a",
            "start": 3143.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "comentarlas pero tambi\u00e9n que los van a",
            "start": 3146.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "llevar al sur de aqu\u00ed en adelante ya las",
            "start": 3148.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cit cw se van a poder obtener en Chiapas",
            "start": 3151.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y en Tabasco y eso nos ayuda much\u00edsimo",
            "start": 3154.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de tal forma que hemos logrado disminuir",
            "start": 3157.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estas cifras de manera muy importante y",
            "start": 3159.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "hoy por hoy estamos en",
            "start": 3162.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "1941 y que son los migrantes que est\u00e1",
            "start": 3164.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que intentan entrar a Estados Unidos sin",
            "start": 3168.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "cita y por lo tanto son procesados",
            "start": 3170.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "algunos de ellos son retornados a",
            "start": 3172.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y tenemos un programa prama",
            "start": 3174.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muy bien articulado en donde recibimos",
            "start": 3176.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nosotros a las personas que nos retornan",
            "start": 3179.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mexicanos mexicanos y nosotros los",
            "start": 3181.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "atendemos en el aifa Ah\u00ed es donde llegan",
            "start": 3183.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pero los",
            "start": 3186.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "1474 S\u00ed est\u00e1n entrando a Estados Unidos",
            "start": 3187.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "entonces realmente Nosotros hemos",
            "start": 3190.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "logrado descomprimir de manera muy",
            "start": 3192.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "importante la frontera y creo que eso ha",
            "start": 3194.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ayudado y aliviado ya este hecho que",
            "start": 3197.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nuestra relaci\u00f3n con Estados Unidos sea",
            "start": 3199.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muy muy din\u00e1mica y muy positiva esto es",
            "start": 3202.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "importante para",
            "start": 3205.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que en Estados Unidos donde tambi\u00e9n ven",
            "start": 3207.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "La la conferencia ma\u00f1anera eh",
            "start": 3211.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "sepan Cu\u00e1l es la",
            "start": 3215.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "realidad Porque como hay campa\u00f1as all\u00e1 y",
            "start": 3218.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "utilizan el tema",
            "start": 3222.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "migratorio con fines pol\u00edticos",
            "start": 3224.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "electorales pues",
            "start": 3227.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "eh es importante que se conozca que de",
            "start": 3230.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "diciembre a la fecha habido una",
            "start": 3234.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del 73",
            "start": 3236.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "por. es much\u00edsimo la verdad no esto no",
            "start": 3240.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda logrado en a\u00f1os o sea el a\u00f1o",
            "start": 3243.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pasado entraron 2.3 millones de de",
            "start": 3247.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "personas a M\u00e9xico y tratando de Ingresar",
            "start": 3250.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos de manera irregular",
            "start": 3253.24,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "entonces lo que hemos hecho es ir",
            "start": 3254.64,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "ordenando para porque los migrantes",
            "start": 3256.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cuando llegan a la frontera Los",
            "start": 3258.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "3415 entran a dos filas ya no entran a",
            "start": 3260.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "una nada m\u00e1s entran a dos eso lo hemos",
            "start": 3263.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "logrado de manera conjunta para que sea",
            "start": 3265.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ordenado menos violento Y eso ha",
            "start": 3268.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ayudado much\u00edsimo y",
            "start": 3271.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 3274.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n lo que M\u00e9xico destina a apoyar",
            "start": 3276.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a pa\u00edses",
            "start": 3281.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pobres nosotros estamos ahora aportando",
            "start": 3283.319,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "2314 millones de de pesos a programas",
            "start": 3287.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n divididos en dos uno para",
            "start": 3292.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "atender las causas de la migraci\u00f3n en",
            "start": 3294.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sus lugares de origen con el programa",
            "start": 3297.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "sembrando vida y j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 3299.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "futuro que estamos apoyando a Belice a",
            "start": 3301.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Cuba El Salvador a Guatemala y a",
            "start": 3304.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Honduras y estamos apoyando tambi\u00e9n a",
            "start": 3306.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los retornados ya estamos retornando",
            "start": 3308.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "venezolanos por ejemplo la semana pasada",
            "start": 3311.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "retornamos 265 venezolanos a su Patria y",
            "start": 3313.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "los retornamos con un apoyo espec\u00edfico",
            "start": 3317.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que son alrededor de $100 por 6 meses",
            "start": 3320.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para que se integren a su sociedad Y eso",
            "start": 3324.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ha ayudado much\u00edsimo en el caso de",
            "start": 3326.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Honduras en el caso de Colombia que",
            "start": 3328.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos hecho lo mismo en el caso",
            "start": 3331.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de Cuba que son las yo dir\u00eda las",
            "start": 3333.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nacionalidades que m\u00e1s nos llegan son",
            "start": 3335.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Venezuela Cuba Colombia este Hait\u00ed ahora",
            "start": 3337.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en Hait\u00ed No los retornamos en Hait\u00ed",
            "start": 3342.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "realmente les damos un apoyo en M\u00e9xico y",
            "start": 3344.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "empleo les buscamos empleo y entonces",
            "start": 3347.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pues yo creo que M\u00e9xico est\u00e1 haciendo un",
            "start": 3349.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "aporte important\u00edsimo y le hemos pedido",
            "start": 3351.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos que d\u00e9 al menos un",
            "start": 3353.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "aporte similar nuestro aporte en d\u00f3lares",
            "start": 3355.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "es alrededor de 200 millones de",
            "start": 3357.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares muy bien",
            "start": 3360.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh sobre las",
            "start": 3362.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh iniciativas de reformas que fueron",
            "start": 3365.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "aprobadas en la comisi\u00f3n de puntos",
            "start": 3369.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "constitucionales la de pensiones es de",
            "start": 3372.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "trabajadores o es la de adultos mayores",
            "start": 3375.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la de pensiones es la de trabajadores",
            "start": 3378.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente es la vinculada con la",
            "start": 3380.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "reforma del primero de mayo se acuerda",
            "start": 3382.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que en el diario oficial pero fue la",
            "start": 3385.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "reforma legal eh que es la que ya est\u00e1",
            "start": 3388.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "operando actualmente es el fondo de",
            "start": 3392.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pensiones para el bienestar Esta es la",
            "start": 3394.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reforma constitucional le da un marco de",
            "start": 3396.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n constitucional pero es esa es",
            "start": 3400.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "la de la creaci\u00f3n de el fondo de",
            "start": 3402.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pensiones para el bienestar o sea las",
            "start": 3405.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que se apron ayer son las del 123",
            "start": 3407.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "constitucional por eso est\u00e1 salario por",
            "start": 3410.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 la de pensiones est\u00e1 la de",
            "start": 3412.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes este y la de vivienda",
            "start": 3415.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "presidente puedes explicarla S\u00ed claro De",
            "start": 3418.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hecho si me ayudan ah\u00ed tenemos unas",
            "start": 3422.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "laminitas",
            "start": 3424.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "adelante bueno como le dec\u00eda pues estas",
            "start": 3426.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "fueron las primeras cuatro adelante",
            "start": 3428.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "e aqu\u00ed lo lo tenemos fueron 38 a favor",
            "start": 3433.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Cero en contra adelante y vamos viendo",
            "start": 3437.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son la primera que est\u00e1 aqu\u00ed que",
            "start": 3439.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "es la de pensiones justas el primero de",
            "start": 3441.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mayo el presidente public\u00f3 esta reforma",
            "start": 3444.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que crea el fondo de pensiones para el",
            "start": 3446.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "bienestar recordar que esta digamos la",
            "start": 3448.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "idea de la de la Reforma es revertir el",
            "start": 3452.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "deterioro de las de las pensiones hubo",
            "start": 3455.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "una reforma en el 97 eh Para todos los",
            "start": 3458.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "trabajadores y En el 2007 para los",
            "start": 3461.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Trabajadores al Servicio del Estado se",
            "start": 3464.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 de cuentas solidarias que eran",
            "start": 3466.16,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "entregadas por el IMS y por el Iste a",
            "start": 3470.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "cuentas individuales y eso gener\u00f3 un",
            "start": 3473.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "deterioro inminente pas\u00f3 de recibirse",
            "start": 3475.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cerca de entre el 95 y el 100% de",
            "start": 3479.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "rendimientos a el 30% entonces la idea",
            "start": 3482.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "era poder revertir esto si bien ya hab\u00eda",
            "start": 3485.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "habido una reforma importante en",
            "start": 3488.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "2020 por parte de usted presidente Pues",
            "start": 3491.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no alcanz\u00e1bamos el 100% hab\u00edamos",
            "start": 3495.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "llegado del 30 m\u00e1s o menos como al 60",
            "start": 3498.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces la creaci\u00f3n del fondo es este",
            "start": 3501.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fondo que proviene de var varias fuentes",
            "start": 3503.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3506.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "financiamiento y que pretende compensar",
            "start": 3507.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "este a los trabajadores para que se",
            "start": 3511.16,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "puedan retirar con el 100% de su salario",
            "start": 3513.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eso es tanto para los trabajadores en",
            "start": 3517.799,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "general como para los Trabajadores al",
            "start": 3519.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Servicio eh del Estado entonces la idea",
            "start": 3521.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de esta reforma es Elevar a nivel",
            "start": 3524.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "constitucional el derecho de los",
            "start": 3526.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trabajadores a recibir una pensi\u00f3n por",
            "start": 3528.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vejez que sea igual a su \u00faltimo salario",
            "start": 3530.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Hasta por un monto al salario promedio",
            "start": 3534.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mensual entonces muy importante porque",
            "start": 3537.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "si bien ya est\u00e1 operando pues ahora se",
            "start": 3540.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "convierte en un derecho constitucional",
            "start": 3542.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que ya ser\u00e1 muy complejo revertir en",
            "start": 3545.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "caso de que se apruebe",
            "start": 3548.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "adelante adelante por favor al respecto",
            "start": 3550.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es muy importante porque si una minor\u00eda",
            "start": 3554.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de legisladores interpuso una acci\u00f3n de",
            "start": 3557.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad en contra de esa",
            "start": 3559.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ley Entonces al elevarse a categor\u00eda",
            "start": 3561.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 3564.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esa acci\u00f3n inconstitucional que promovi\u00f3",
            "start": 3566.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3569.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "minor\u00eda del Congreso de La Uni\u00f3n",
            "start": 3570.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "quedar\u00eda sin efecto to es es una es una",
            "start": 3573.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "buena decisi\u00f3n como bien lo se\u00f1ala la",
            "start": 3577.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "consejera presidente recordar\u00e1 que",
            "start": 3579.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos informado que si bien se aprob\u00f3",
            "start": 3581.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por ambas c\u00e1maras y hubo una",
            "start": 3584.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n legal pues hubo un grupo de",
            "start": 3586.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "legisladores que eh interpuso ante la",
            "start": 3590.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Corte una acci\u00f3n de inconsti ion alidad",
            "start": 3593.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se resuelve por la corte pero",
            "start": 3596.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "podr\u00eda en su momento y m\u00e1s despu\u00e9s de",
            "start": 3598.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los antecedentes que hemos tenido",
            "start": 3601.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "declarar como inconstitucional esa ley",
            "start": 3603.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Entonces es muy importante que de",
            "start": 3606.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "aprobarse pues ya tenga esa jerarqu\u00eda",
            "start": 3608.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "constitucional y no pueda ser echada",
            "start": 3611.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "abajo la segunda presidente es la de",
            "start": 3613.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro se",
            "start": 3616.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "establece el derecho a la capacitaci\u00f3n",
            "start": 3618.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "laboral para j\u00f3venes entre 18 y 29 a\u00f1os",
            "start": 3620.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que no estudian y no trabajan y el",
            "start": 3624.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "derecho es a recibir de manera directa",
            "start": 3626.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un apoyo econ\u00f3mico equivalente a un",
            "start": 3628.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo hasta por 12 meses eso",
            "start": 3631.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ser\u00eda ya un derecho eh consagrado en",
            "start": 3634.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "nuestra Constituci\u00f3n y eh va dirigido",
            "start": 3637.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Pues a todos estos j\u00f3venes eh excluidos",
            "start": 3640.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de la posibilidad de segur estudiando y",
            "start": 3643.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "trabajando es hacer",
            "start": 3646.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "e Pues digamos realidad esta esta",
            "start": 3648.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "posibilidad que hoy se tiene a trav\u00e9s de",
            "start": 3652.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este programa convirti en un derecho",
            "start": 3654.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "constitucional tambi\u00e9n fue aprobada por",
            "start": 3656.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "unanimidad presidente adelante la de",
            "start": 3659.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "salarios Establece que el salario m\u00ednimo",
            "start": 3662.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no podr\u00e1 fijarse por debajo de la",
            "start": 3665.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n eh si bien en esta",
            "start": 3667.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n con usted presidente pues",
            "start": 3670.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "obviamente los incrementos fueron muy",
            "start": 3672.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "importantes eh ten\u00edamos 40 a\u00f1os donde",
            "start": 3674.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "muchas veces Incluso se fijaron los",
            "start": 3678.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "salarios m\u00ednimos por debajo de la",
            "start": 3680.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n por eso llegamos a perder Pues",
            "start": 3682.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "casi el 70 por del poder adquisitivo nos",
            "start": 3684.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "volvimos uno de los pa\u00edses con los",
            "start": 3688.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "salarios m\u00e1s bajos del mundo Entonces es",
            "start": 3689.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "important\u00edsima esta reforma y quedar\u00eda",
            "start": 3691.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ya fijado que nunca se pueda fijar el",
            "start": 3695.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo por debajo de la",
            "start": 3698.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n y esto garantiza que no haya",
            "start": 3700.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida adquisitiva eh por parte de los",
            "start": 3702.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "trabajadores se aprob\u00f3 Igualmente por",
            "start": 3706.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "unanimidad adem\u00e1s se reconoce el derecho",
            "start": 3709.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de las maestras Y esto es muy importante",
            "start": 3711.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1 que era integral era salario",
            "start": 3713.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo y luego derecho a las maestras Y",
            "start": 3716.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "maestros de educaci\u00f3n p\u00fablica del nivel",
            "start": 3718.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico de tiempo completo polic\u00edas",
            "start": 3721.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "guardias nacionales integrantes de las",
            "start": 3724.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas m\u00e9dicos y enfermeras a",
            "start": 3727.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "percibir un salario mensual que no podr\u00e1",
            "start": 3730.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ser inferior al promedio registrado en",
            "start": 3733.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el Instituto Mexicano del Seguro Social",
            "start": 3736.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "son ambas presidente tanto la el salario",
            "start": 3738.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo como un salario m\u00ednimo vinculado",
            "start": 3741.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "al salario promedio establecido en el",
            "start": 3745.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "IMS para estas Este profesiones adelante",
            "start": 3747.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "eh la de vivienda donde se reconoce el",
            "start": 3751.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "derecho a los trabajadores a tener",
            "start": 3754.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos baratos y suficientes para",
            "start": 3756.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "acceder a una vivienda adecuada a trav\u00e9s",
            "start": 3758.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de una renta social que no puede rebasar",
            "start": 3761.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 30% del salario del trabajador y",
            "start": 3763.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 10 a\u00f1os el trabajador pueda",
            "start": 3767.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "comprar esa vivienda si as\u00ed quiere la",
            "start": 3769.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que ha estado rentando pagando 30% de",
            "start": 3772.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "sus su salario la ha venido rentando",
            "start": 3775.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "durante 10 a\u00f1os la puede comprar si as\u00ed",
            "start": 3777.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo desea y con un costo no solo reducido",
            "start": 3779.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sino que se tome en cuenta todo lo que",
            "start": 3783.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ya pag\u00f3 a trav\u00e9s de los 10 a\u00f1os por",
            "start": 3785.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "arrendamiento la reforma Establece que",
            "start": 3788.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el infonavid va a poder construir de",
            "start": 3791.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "manera directa vivienda social y esto",
            "start": 3793.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vinculado tambi\u00e9n presidente con la",
            "start": 3796.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "propuesta de la presidente electa de",
            "start": 3798.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "poder construir un mill\u00f3n de viviendas y",
            "start": 3801.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "finalmente Ah Esas son las cuatro",
            "start": 3804.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Entonces como le dec\u00eda pues se van a",
            "start": 3807.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguir discutiendo en los pr\u00f3ximos eh",
            "start": 3808.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "d\u00edas semanas por parte de la comisi\u00f3n de",
            "start": 3811.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "puntos constitucionales las reformas",
            "start": 3814.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "restantes eh presidente y eventualmente",
            "start": 3816.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Eh bueno ya dado que est\u00e1n aprobadas en",
            "start": 3820.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n pasan al pleno pero ya ser\u00eda",
            "start": 3824.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "con la pr\u00f3xima legislatura lo los que",
            "start": 3828.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "les tocar\u00eda discutir en el pleno y eh",
            "start": 3830.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "finalmente de ser as\u00ed la decisi\u00f3n del",
            "start": 3835.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Congreso pues aprobarse y quedar",
            "start": 3838.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "establecidos todos estos en la",
            "start": 3841.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n muy bien",
            "start": 3844.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "este Por qu\u00e9 la",
            "start": 3848.279,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "unanimidad en la comisi\u00f3n de puntos",
            "start": 3851.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "constitucionales Pues porque hubo",
            "start": 3855.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "consenso presidente que de que se",
            "start": 3858.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "aprobaran no hubo quieron todos los",
            "start": 3860.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "partidos no hubo quien votara en contra",
            "start": 3863.279,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "As\u00ed es Ah pues hay que felicitar S\u00ed esa",
            "start": 3866.72,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "actitud de todos los partidos",
            "start": 3870.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "S\u00ed si no hubo no hubo votos en contra",
            "start": 3875.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente en contra son tiempos de de",
            "start": 3878.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "cambios As\u00ed",
            "start": 3881.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es muy bien Pues muy bien Si das a",
            "start": 3882.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "conocer lo de los resultados de lineg No",
            "start": 3887.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed presidente una",
            "start": 3890.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina ayer se dieron a conocer los",
            "start": 3892.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "resultados de el inji viene poco",
            "start": 3895.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "publicado en la prensa pero me parece",
            "start": 3897.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muy importante Ya la lectura durante el",
            "start": 3901.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "d\u00eda de",
            "start": 3903.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ayer dos cosas uno",
            "start": 3905.2,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "el la la l\u00ednea negra es digamos el",
            "start": 3909.799,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "promedio el total",
            "start": 3916.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el el resultado del trabajo del gabinete",
            "start": 3920.4,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de seguridad y de todo el pa\u00eds",
            "start": 3923.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en materia de disminuci\u00f3n de de",
            "start": 3926.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "homicidios estas ya son las cifras",
            "start": 3930.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "oficiales es lo que ya revisaron eh",
            "start": 3932.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "todas las carpetas y que se meti\u00f3 a",
            "start": 3936.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fondo el ineji para revisar y es muy",
            "start": 3938.24,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "importante lo lo primer la l\u00ednea azul Es",
            "start": 3942.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "una l\u00ednea que tiene que ver con las",
            "start": 3947.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "muertes de los hombres y abajo de las",
            "start": 3950.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mujeres el la negra es de las mujeres",
            "start": 3953.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "voy al Azul",
            "start": 3957.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "primero del del",
            "start": 3960.039,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "2018 al 2000",
            "start": 3963.48,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "eh 12 no del 2006 al",
            "start": 3967.119,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "2012 tiene tuvo un incremento de 23 por",
            "start": 3971.799,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "esta las las los homicidios de varones",
            "start": 3977.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "eh del 22",
            "start": 3982.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "digamos as\u00ed o bueno aqu\u00ed est\u00e1 del 14 en",
            "start": 3985.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la siguiente administraci\u00f3n tuvo un",
            "start": 3988.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "incremento de 13",
            "start": 3991.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eh Cuando sumamos los 12 a\u00f1os del",
            "start": 3994.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "sexenio de Calder\u00f3n y de",
            "start": 3999.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a da un incremento en homicidios de",
            "start": 4001.72,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "36 presidente o sea de la subida que",
            "start": 4006.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "tiene con Calder\u00f3n y la subida con que",
            "start": 4011.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tiene Pe\u00f1a de",
            "start": 4013.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "36 Qu\u00e9 dice el Inegi que ahora llevamos",
            "start": 4016.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4021.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "2023 una reducci\u00f3n de 10 puntos hay que",
            "start": 4023.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "decir que esta es la cifra oficial que",
            "start": 4027.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se eh tiene que ver en todos los pa\u00edses",
            "start": 4030.92,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "primero lo importante es c\u00f3mo se contuvo",
            "start": 4034.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Durante los dos primeros a\u00f1os ya no",
            "start": 4037.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "siguieron incrementando los homicidios y",
            "start": 4039.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s empieza ya cuando se va con",
            "start": 4042.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "consolidando la guardia nacional pues va",
            "start": 4045.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "bajando este",
            "start": 4048.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh los homicidios hasta llevar una hay",
            "start": 4051.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que recordar que estos son puntos porque",
            "start": 4054.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "es tasa de defunciones por homicidio por",
            "start": 4056.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cada 100,000 habitantes digamos la l\u00ednea",
            "start": 4060.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "azul es homicidios de varones en cuanto",
            "start": 4062.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Entonces ya llevamos una disminuci\u00f3n est",
            "start": 4066.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "es un una evaluaci\u00f3n que se hace desde",
            "start": 4069.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el Inegi que pues es la instancia eh",
            "start": 4071.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma",
            "start": 4076.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eh independiente que que revisa los los",
            "start": 4077.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "datos en cuanto al",
            "start": 4082.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "promedio este general de de tanto el",
            "start": 4085.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "total de hombres y mujeres Bueno aqu\u00ed la",
            "start": 4090.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tasa es diferente eh tiene una aqu\u00ed",
            "start": 4093.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "viene no est\u00e1 completo El de El sexenio",
            "start": 4097.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de Carlos Salinas porque se empez\u00f3 hasta",
            "start": 4100.799,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "el 90 no en el 80 o el conteo este y eh",
            "start": 4103.52,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "Y ya con Cedillo baj\u00f3 siete la",
            "start": 4109.08,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "tasa luego con con con Fox menos un",
            "start": 4113.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hubo un descenso menos un con",
            "start": 4119.56,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n la tasa es de + 12 puntos con",
            "start": 4122.359,
            "duration": 11.041
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a m\u00e1s s y ahora en su administraci\u00f3n",
            "start": 4128.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pues se llevan menos C Que es muy",
            "start": 4133.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "importante de el promedio",
            "start": 4135.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de de muertes respecto de 100,000",
            "start": 4139.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "habitantes Entonces esta parte que que",
            "start": 4142.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se ve aqu\u00ed y tambi\u00e9n la de mujeres que",
            "start": 4146.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "se ha bajado eh un punto eh la tasa de",
            "start": 4149.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mujeres pero pues tenemos que seguir",
            "start": 4153.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed trabajando pero era importante la",
            "start": 4156.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de 19 eh aumento en dos",
            "start": 4160.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "administraciones y ahorita en una ya se",
            "start": 4165.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "llevan el cinco de cinco puntos de",
            "start": 4168.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n eso era pero es",
            "start": 4172.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo qu\u00e9 dec\u00edas",
            "start": 4175.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Exacto Eso s\u00ed eh Se ve que es",
            "start": 4178.839,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "2016 2000 2011",
            "start": 4183.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "2011",
            "start": 4188.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "S\u00ed en la tasa de 2011",
            "start": 4190.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Entonces eso era",
            "start": 4196.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed pues este",
            "start": 4198.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "terminamos V\u00e1monos",
            "start": 4201.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 4203.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conferencia S\u00ed ya lo",
            "start": 4206.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "s\u00e9 pero es que as\u00ed",
            "start": 4211.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "es nuestra rutina ya nos",
            "start": 4214.0,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "bajamos este y nos vamos con ustedes",
            "start": 4219.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ya inicia la la ma\u00f1anera eh a las 7 o",
            "start": 4225.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "sea nos lleva",
            "start": 4232.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh esta reuni\u00f3n una",
            "start": 4234.04,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "hora y luego de 7 a",
            "start": 4238.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "9 a",
            "start": 4242.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "veces hasta de 7 a 10",
            "start": 4244.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh Ya estamos con ustedes con las",
            "start": 4248.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 4251.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y eh los",
            "start": 4253.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "temas que se tratan en",
            "start": 4256.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "la conferencia ma\u00f1anera celebro mucho",
            "start": 4260.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4264.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 4266.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 4268.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "electa pronto nuestra presidenta",
            "start": 4271.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 4275.0,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "Claudia est\u00e1",
            "start": 4278.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "decidiendo para continuar informando",
            "start": 4281.719,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "a todos los ciudadanos es muy importante",
            "start": 4286.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 4289.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n porque",
            "start": 4290.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4296.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4298.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "olvidan se",
            "start": 4300.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "van Si no al basurero de la",
            "start": 4305.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "historia Pues s\u00ed a lo",
            "start": 4309.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 4312.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "era en el pasado la",
            "start": 4315.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n entre prensa sociedad y",
            "start": 4317.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Gobierno",
            "start": 4323.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya entran en desuso los",
            "start": 4324.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "boletines de",
            "start": 4329.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "prensa que se reproduc\u00edan en los",
            "start": 4332.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos se le\u00edan en la radio en la",
            "start": 4336.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n eso va",
            "start": 4341.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "quedando atr\u00e1s",
            "start": 4343.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las conferencias de",
            "start": 4347.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "prensa de del",
            "start": 4352.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "gobierno sin",
            "start": 4355.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "preguntas de los",
            "start": 4358.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "reporteros no hab\u00eda en sentido estricto",
            "start": 4361.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n porque la comunicaci\u00f3n son",
            "start": 4364.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mensajes de ida y",
            "start": 4366.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vuelta eso es",
            "start": 4369.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y",
            "start": 4373.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Ahora hay una relaci\u00f3n",
            "start": 4377.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 4380.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Informa el",
            "start": 4382.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente va a informar la",
            "start": 4384.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "presidenta de manera directa a todo el",
            "start": 4388.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 4392.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Entonces esto es un",
            "start": 4394.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "avance muy importante celebramos que la",
            "start": 4397.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "presidenta electa est\u00e9 tomando esa",
            "start": 4402.199,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n y ahora s\u00ed comenzamos hubo un",
            "start": 4405.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sorteo que es el equivalente a la",
            "start": 4411.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 4413.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fila",
            "start": 4415.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Emir Olivares",
            "start": 4418.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "darle eh su opini\u00f3n en torno a esto que",
            "start": 4435.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "formaba la cancillera que se a conocer",
            "start": 4437.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ayer la posici\u00f3n del gobierno de Estados",
            "start": 4439.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Unidos de reconocer al candidato",
            "start": 4441.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "opositor en Venezuela usted ayer pidi\u00f3",
            "start": 4443.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "prudencia esperar diados eh Cu\u00e1l ser\u00eda",
            "start": 4446.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "su posici\u00f3n eh Y si tambi\u00e9n nos puede",
            "start": 4450.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "dar m\u00e1s detalles de esa llamada con con",
            "start": 4452.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los presidentes Lula y Petro que estuvo",
            "start": 4455.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ayer ayer usted nos hablaba que eh No",
            "start": 4458.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estaba la posici\u00f3n de M\u00e9xico en favor de",
            "start": 4461.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la media bueno por una una \u00fanica",
            "start": 4463.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n a mediaci\u00f3n pero en el",
            "start": 4466.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "comunicado hay una parte donde se habla",
            "start": 4468.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de que ayudar\u00e1n a Al Di bueno",
            "start": 4470.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "colaborar\u00e1n Est\u00e1n dispuestos a colaborar",
            "start": 4473.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 4475.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo en la situaci\u00f3n del conflicto",
            "start": 4476.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que se en Venezuela Gracias bueno en",
            "start": 4478.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "primer lugar",
            "start": 4481.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh se llev\u00f3 a cabo esta conversaci\u00f3n",
            "start": 4483.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh con el presidente",
            "start": 4487.199,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "Lula con el presidente Petro de Brasil y",
            "start": 4490.48,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "Colombia sobre el tema de",
            "start": 4496.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Venezuela creo",
            "start": 4500.199,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "que hubo",
            "start": 4503.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "acuerdo en que lo m\u00e1s importante es",
            "start": 4507.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "evitar la",
            "start": 4511.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "violencia nosotros insistimos mucho y se",
            "start": 4513.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "coincidi\u00f3 los",
            "start": 4518.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "tres sostenemos que",
            "start": 4522.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 4526.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "evitar la violencia por eso Incluso en",
            "start": 4527.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "el comunicado se habla de",
            "start": 4532.199,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "actuar con",
            "start": 4535.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "prudencia con mucho",
            "start": 4544.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "cuidado y esperar",
            "start": 4548.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de las autoridades",
            "start": 4558.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "electorales dicho de otra manera aunque",
            "start": 4563.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no qued\u00f3",
            "start": 4567.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "escrito",
            "start": 4569.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no haya muchas movilizaciones y que",
            "start": 4572.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4576.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cuide que las",
            "start": 4577.36,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "protestas se den de manera pac\u00edfica",
            "start": 4581.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 4587.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "importante para",
            "start": 4588.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "evitar la",
            "start": 4591.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n",
            "start": 4595.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n somos de la",
            "start": 4601.199,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "idea de que se tienen que presentar las",
            "start": 4604.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "actas",
            "start": 4610.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que no basta",
            "start": 4612.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4615.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "proclamas",
            "start": 4618.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "eh hablando de que se obtuvo El",
            "start": 4620.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Triunfo si no hay",
            "start": 4624.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4627.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "actas que",
            "start": 4630.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "prueben el",
            "start": 4632.639,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "resultado ya la autoridad electoral en",
            "start": 4638.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Venezuela Se comprometi\u00f3 a convocar a",
            "start": 4645.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "todas las partes para que",
            "start": 4649.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entreguen las actas la",
            "start": 4652.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y se pueda",
            "start": 4655.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4660.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "verificar lo que",
            "start": 4665.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sostienen las",
            "start": 4668.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "partes y que la autoridad competente sea",
            "start": 4671.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "la que",
            "start": 4675.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "eh de a conocer Cu\u00e1ntas actas hay y",
            "start": 4676.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los",
            "start": 4682.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "resultados ese es un proceso que",
            "start": 4684.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "afortunadamente han",
            "start": 4688.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aceptado las autoridades",
            "start": 4691.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "electorales de Venezuela",
            "start": 4694.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "iniciar tengo la informaci\u00f3n el d\u00eda de",
            "start": 4697.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hoy As\u00ed es verdad s\u00ed hoy",
            "start": 4701.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente hoy a las 2 de la tarde el",
            "start": 4705.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tribunal constitucional est\u00e1 llamando a",
            "start": 4707.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todos los este candidatos opositores y a",
            "start": 4710.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todos los partidos a que presenten toda",
            "start": 4713.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la evidencia que tengan para que ellos",
            "start": 4715.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ya hagan un recuento",
            "start": 4718.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "final eso",
            "start": 4719.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Este es lo que nosotros pensamos y",
            "start": 4722.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eh hacemos un llamado",
            "start": 4727.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "respetuoso a todos los gobiernos",
            "start": 4730.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "para que no",
            "start": 4736.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "haya intervencionismo",
            "start": 4739.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ning\u00fan gobierno est\u00e1",
            "start": 4742.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "autorizado no Es legal no es",
            "start": 4746.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo",
            "start": 4750.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el emitir un",
            "start": 4753.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "fallo",
            "start": 4758.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh dando perdedor o ganador a a un",
            "start": 4760.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "candidato de otro",
            "start": 4764.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Qu\u00e9 es",
            "start": 4767.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eso Si no hay un gobierno del",
            "start": 4770.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "mundo Eso no tiene que ver con la",
            "start": 4775.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "democracia ni con el respeto a la",
            "start": 4778.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "independencia a la libertad a la",
            "start": 4781.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de los",
            "start": 4783.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pueblos entonces Ojal\u00e1",
            "start": 4786.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y en vez de",
            "start": 4790.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "promover la",
            "start": 4795.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n todos",
            "start": 4797.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "actuemos",
            "start": 4800.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "con responsabilidad que nos",
            "start": 4802.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "autolimitan del",
            "start": 4811.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pueblo de Venezuela",
            "start": 4813.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en los dos",
            "start": 4816.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sentidos en cuanto a lo",
            "start": 4819.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4823.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "significa el t\u00e9rmino el concepto de",
            "start": 4825.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 4829.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tanto en cuanto al poder soberano del",
            "start": 4832.639,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "pueblo El pueblo que es soberano de",
            "start": 4838.28,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "Venezuela es el que decide en un proceso",
            "start": 4842.56,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "electoral y tambi\u00e9n la soberan\u00eda que",
            "start": 4847.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "tienen todas las naciones",
            "start": 4851.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "para actuar de manera",
            "start": 4855.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "independiente sin injerencias",
            "start": 4858.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de ninguna otra",
            "start": 4861.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n Entonces eso es lo que",
            "start": 4864.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pedimos esta",
            "start": 4868.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n intervencionismo desde el",
            "start": 4871.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "exterior con un peso la redundancia",
            "start": 4874.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pesado como Estados Unidos puede agravar",
            "start": 4877.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la crisis que se vive en",
            "start": 4879.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Venezuela no s\u00e9 si puede agravar pero no",
            "start": 4882.28,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "ayuda a resolver las cosas lo digo con",
            "start": 4886.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4891.639,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "respeto es una",
            "start": 4894.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "imprudencia usted estar\u00eda dispuesto no",
            "start": 4897.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "s\u00e9 con algunos otros l\u00edderes",
            "start": 4901.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "latinoamericanos progresistas como con",
            "start": 4902.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los que habl\u00f3 ayer de entablar alguna",
            "start": 4904.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n con Estados Unidos para",
            "start": 4907.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 4908.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "esto solamente",
            "start": 4910.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "llamados record\u00f3 ayer que los",
            "start": 4913.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cancilleres la canciller de",
            "start": 4916.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico son",
            "start": 4920.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cancilleres los de Brasil y",
            "start": 4923.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Colombia mantengan",
            "start": 4929.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 4932.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "permanente porque el presidente",
            "start": 4934.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Petro Con raz\u00f3n sostuvo ayer que estaba",
            "start": 4937.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "bien el comunicado",
            "start": 4941.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "pero que no bastaba que hab\u00eda que estar",
            "start": 4945.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pendientes que era un primer paso y que",
            "start": 4951.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4955.52,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "cancilleres la canciller de M\u00e9xico",
            "start": 4958.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "canciller de Brasil y de",
            "start": 4960.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Colombia",
            "start": 4967.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "observaran los acontecimientos Y a",
            "start": 4969.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "partir de ah\u00ed y eh nos hicieran",
            "start": 4973.8,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "propuestas para ayudar en todo lo que",
            "start": 4978.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "podamos pensando",
            "start": 4983.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eh M\u00e1s",
            "start": 4986.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de eh las",
            "start": 4988.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 4992.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "partidistas pol\u00edticas ideol\u00f3gicas",
            "start": 4994.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "poniendo por delante el inter\u00e9s del",
            "start": 4998.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pueblo de Venezuela",
            "start": 5002.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el pueblo de Venezuela en general",
            "start": 5006.52,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "no viendo este asunto como un",
            "start": 5011.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "enfrentamiento entre",
            "start": 5017.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "enemigos sino un proceso electoral donde",
            "start": 5020.719,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "contienden",
            "start": 5026.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adversarios pero venezolanos",
            "start": 5030.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "del mismo",
            "start": 5035.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pueblo de la misma",
            "start": 5038.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y evitar la violencia No a la",
            "start": 5040.48,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "violencia eso es lo que estamos",
            "start": 5047.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 5051.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "decidiendo",
            "start": 5054.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "y yo espero",
            "start": 5056.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "que ma\u00f1ana pasado ma\u00f1ana tengamos m\u00e1s",
            "start": 5059.12,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y vamos a estar informando",
            "start": 5064.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "para cerrar el tema nada m\u00e1s presidente",
            "start": 5067.159,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s tambi\u00e9n la canciller nos puede",
            "start": 5068.8,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "ayudar en",
            "start": 5070.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "esto lo acaba de informar hubo un",
            "start": 5071.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esfuerzo un fracaso en la oea de Se",
            "start": 5074.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "quedaron a un voto no de emitir una",
            "start": 5077.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n un tanto",
            "start": 5080.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "inista existe un riesgo de que pueda",
            "start": 5083.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pasar final de cuentas es un voto puede",
            "start": 5086.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "haber trabajo de lobby desde la parte",
            "start": 5088.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estadounidense qu\u00e9 pasar\u00eda ante esta",
            "start": 5091.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 5093.6,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Pues es que eso no",
            "start": 5096.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "resuelve Este no es un asunto",
            "start": 5098.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuantitativo pueden conseguir el",
            "start": 5101.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "voto pero con qu\u00e9",
            "start": 5105.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 5108.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "moral Con qu\u00e9 autoridad",
            "start": 5111.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica un organismo como la",
            "start": 5114.28,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "oea va a calificar una elecci\u00f3n",
            "start": 5118.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de un pa\u00eds",
            "start": 5126.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5129.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "creo no s\u00e9 si todav\u00eda forma parte de la",
            "start": 5133.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "oa",
            "start": 5140.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo",
            "start": 5143.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5146.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pronunciarse Por qu\u00e9",
            "start": 5148.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "no todos hacemos un esfuerzo para buscar",
            "start": 5150.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5154.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n esperar los",
            "start": 5155.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "resultados esperar que se muestren las",
            "start": 5158.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "actas se den a",
            "start": 5162.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "conocer estamos en un",
            "start": 5164.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tiempo de mucha comunicaci\u00f3n",
            "start": 5168.36,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nica pueden subir acta por",
            "start": 5172.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "acta",
            "start": 5177.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a una",
            "start": 5178.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina electr\u00f3nica para que se vea en",
            "start": 5181.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "todo el mundo",
            "start": 5184.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "n\u00e1s no son muchas las",
            "start": 5187.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "casillas estamos hablando votaron como",
            "start": 5192.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 5195.32,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "millones 10 millones de",
            "start": 5200.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ciudadanos en actas deben de ser",
            "start": 5203.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como no",
            "start": 5206.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "s\u00e9 10 15000",
            "start": 5209.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el problema que empiecen a",
            "start": 5216.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mostrarse Y qu\u00e9 bueno que se van a",
            "start": 5221.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "reunir",
            "start": 5223.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hoy los representantes de los",
            "start": 5225.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "partidos porque eso es un",
            "start": 5228.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "avance",
            "start": 5231.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "es voto por voto casilla por",
            "start": 5234.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "casilla en otro tema presidente se habla",
            "start": 5239.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de que bueno ya",
            "start": 5242.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el caso del Mayo perd\u00f3n de Ismael",
            "start": 5244.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Zambada es complejo no tambi\u00e9n para la",
            "start": 5247.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "justicia unidense comenzar\u00e1n seguramente",
            "start": 5249.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en breve las",
            "start": 5253.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "audiencias",
            "start": 5254.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hay curiosidad por saber que pueda",
            "start": 5257.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "declarar",
            "start": 5259.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el se dice l\u00edder c\u00e1rtel Sinaloa hay",
            "start": 5261.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "alguna medida que se van a tomar aqu\u00ed",
            "start": 5266.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5268.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alg\u00fan miedo de que pueda decir algo",
            "start": 5269.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "referente a lo que sucede en M\u00e9xico si",
            "start": 5271.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "hay este alguna complicidad la hubo en",
            "start": 5274.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en gobiernos anteriores qu\u00e9 perspectiva",
            "start": 5277.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "se tiene presidente bueno primero",
            "start": 5279.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "celebrar",
            "start": 5283.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que no ha habido",
            "start": 5285.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5288.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n",
            "start": 5289.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n donde",
            "start": 5292.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "act\u00faan estos",
            "start": 5295.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "grupos no hay eh",
            "start": 5301.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "violencia no se ha desatado la",
            "start": 5306.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "violencia todos sabemos de que se trata",
            "start": 5311.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5316.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 5318.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que llevan",
            "start": 5320.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os dedicados",
            "start": 5325.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a actividades il\u00edcitas",
            "start": 5329.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "son los m\u00e1s famosos por decirlo de",
            "start": 5335.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "alguna manera en el",
            "start": 5339.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y sin embargo a\u00fan",
            "start": 5343.239,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "cuando fue un asunto se trata de un",
            "start": 5347.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 5352.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "delicado no ha",
            "start": 5358.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "habido confrontaci\u00f3n",
            "start": 5362.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 5365.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "grupos muchas de las cosas que vemos",
            "start": 5369.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ma\u00f1ana como lo explic\u00f3 la",
            "start": 5372.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 5377.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "seguridad los homicidios por ejemplo hay",
            "start": 5378.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5381.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "porcentaje",
            "start": 5382.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "considerable a ver si ponen la la",
            "start": 5386.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica de homicidios de",
            "start": 5389.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ayer y",
            "start": 5392.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este la que",
            "start": 5402.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sigue no lo de que quiero que se muestre",
            "start": 5406.44,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "es Cu\u00e1ntos se atribuyen a la",
            "start": 5411.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 5415.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 5417.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eso de los",
            "start": 5419.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "88 de ayer",
            "start": 5422.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "70 se atribuyen a la delincuencia",
            "start": 5426.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "organizada es decir son enfrentamientos",
            "start": 5430.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 5433.8,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "bandas",
            "start": 5437.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5438.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh les dir\u00eda que es m\u00e1s del",
            "start": 5441.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "50% en",
            "start": 5447.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "general lo que tiene que ver con estos",
            "start": 5450.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "enfrentamientos",
            "start": 5452.719,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 5454.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "homicidios de otro",
            "start": 5455.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tipo",
            "start": 5458.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entonces si en Sinaloa A",
            "start": 5460.96,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "ver vamos a poner la tabla o",
            "start": 5465.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Durango La",
            "start": 5470.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "primera Sinaloa tiene dos",
            "start": 5478.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ayer esto",
            "start": 5482.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5485.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Durango no hubo",
            "start": 5486.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ninguno por hablar de dos estados no de",
            "start": 5489.76,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "esa regi\u00f3n Entonces esto significa pues",
            "start": 5494.239,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "que no hay enfrentamientos y lo",
            "start": 5499.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "deseamos hacemos un llamado para que se",
            "start": 5504.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "act\u00fae con",
            "start": 5507.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "responsabilidad han estado saliendo",
            "start": 5509.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "documentos",
            "start": 5511.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 5514.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que mantienen buenas relaciones entre",
            "start": 5516.239,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "grupos y nosotros estamos",
            "start": 5520.88,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "esperando el informe del gobierno de",
            "start": 5525.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 5529.199,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "Unidos que",
            "start": 5530.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3",
            "start": 5532.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la secretaria de relaciones",
            "start": 5534.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "exteriores",
            "start": 5537.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "al Secretario del departamento de estado",
            "start": 5540.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "del gobierno de Estados Unidos por qu\u00e9",
            "start": 5544.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no comentas de favor Y qu\u00e9 es lo que",
            "start": 5546.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estamos solicitando Claro que s\u00ed se\u00f1or",
            "start": 5550.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con gusto podemos compartir la",
            "start": 5553.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n le mandamos una",
            "start": 5555.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a Anthony blinken pidiendo",
            "start": 5556.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "datos espec\u00edficos de las circunstancias",
            "start": 5558.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el lugar de donde despeg\u00f3 el avi\u00f3n la",
            "start": 5561.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "matr\u00edcula del avi\u00f3n el nombre del piloto",
            "start": 5564.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l fue el Plan de vuelo y cu\u00e1l fue el",
            "start": 5567.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tipo de de discusi\u00f3n de arreglo o si",
            "start": 5570.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "hubo alguna conocimiento por parte de",
            "start": 5573.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Estados Unidos previo a esta operaci\u00f3n",
            "start": 5576.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "le hemos pedido por detalladamente esta",
            "start": 5578.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y estamos a la espera Ayer",
            "start": 5581.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "me informaron que est\u00e1n en la",
            "start": 5584.32,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n de dicha informaci\u00f3n",
            "start": 5585.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "recabando la informaci\u00f3n necesaria En",
            "start": 5587.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ese sentido lo que pueda declarar este",
            "start": 5590.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "personaje Qu\u00e9 impacto puede tener para",
            "start": 5592.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 5594.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidente nada",
            "start": 5596.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este que pueda afectarnos",
            "start": 5599.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "porque se tiene que transparentar",
            "start": 5602.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "todo hay que conocer toda la",
            "start": 5606.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "verdad c\u00f3mo",
            "start": 5611.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "este han actuado durante todo este",
            "start": 5614.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "tiempo si hay eh asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 5617.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5622.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "autoridades qu\u00e9",
            "start": 5623.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 5627.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hacer toda la denuncia y tambi\u00e9n",
            "start": 5629.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vinculaciones han",
            "start": 5634.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tenido con agencias",
            "start": 5636.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 5642.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo no ocultar nada",
            "start": 5646.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "absolutamente solo no",
            "start": 5650.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "mentir No",
            "start": 5655.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "este se\u00f1alar por se\u00f1alar por",
            "start": 5658.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Consigna sin tener pruebas",
            "start": 5661.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamiento",
            "start": 5670.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comprueba",
            "start": 5674.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que nadie",
            "start": 5678.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 5680.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Intocable Ya se acab\u00f3",
            "start": 5682.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "aquello de que no se pod\u00eda tocar al",
            "start": 5685.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Intocable porque al final muchas veces",
            "start": 5690.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "habla",
            "start": 5692.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "presuntas complicidades que estos grupos",
            "start": 5694.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tienen en nuestro pa\u00eds o en Am\u00e9rica",
            "start": 5696.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Latina pero para que pueda pasar el",
            "start": 5698.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "producto al otro lado Debe de haber",
            "start": 5701.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "complicidades tambi\u00e9n del otro lado no y",
            "start": 5703.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a veces esas no trascienden presidente",
            "start": 5705.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "har\u00eda el llamado a que",
            "start": 5707.56,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "trasciendan yo escucho cuando hablan de",
            "start": 5710.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que quieren venir",
            "start": 5714.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5717.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "secuestrar a presuntos delincuentes para",
            "start": 5721.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "llev\u00e1rselos a Estados Unidos",
            "start": 5725.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Entonces si a esas Vamos pues nosotros",
            "start": 5728.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos ir tambi\u00e9n",
            "start": 5733.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no hacer lo mismo Claro que",
            "start": 5735.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no as\u00ed no",
            "start": 5739.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5742.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque qui\u00e9n distribuye",
            "start": 5748.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "la droga en Estados",
            "start": 5754.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Unidos por qu\u00e9 tanto",
            "start": 5761.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "consumo tambi\u00e9n para que",
            "start": 5768.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "este se hable con la",
            "start": 5772.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "verdad es muy",
            "start": 5775.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lamentable y por eso nosotros",
            "start": 5777.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "colaboramos fundamentalmente por",
            "start": 5782.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuestiones de",
            "start": 5784.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "humanismo y porque somos",
            "start": 5787.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "vecinos",
            "start": 5790.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5792.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 5795.36,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5796.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "socios",
            "start": 5798.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed no pasa en",
            "start": 5800.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo que lamentablemente sucede en",
            "start": 5805.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Aqu\u00ed nosotros tenemos al",
            "start": 5808.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 5812.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "600",
            "start": 5815.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fallecidos por consumo de",
            "start": 5818.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "droga y ellos Lamentablemente",
            "start": 5823.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "solo por",
            "start": 5827.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fentanilo 100000 j\u00f3venes al",
            "start": 5829.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "a\u00f1o entonces no es ver las",
            "start": 5833.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cosas por encima",
            "start": 5837.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "porque es mucha la",
            "start": 5845.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "demanda Y por qu\u00e9 tanta demanda de",
            "start": 5848.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "droga Qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 5853.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pasando con la",
            "start": 5855.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sociedad qu\u00e9 pasa con los j\u00f3venes por",
            "start": 5857.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no atender las",
            "start": 5861.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "causas y adem\u00e1s por",
            "start": 5867.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 culparnos",
            "start": 5871.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "esto que dicen que los migrantes llevan",
            "start": 5877.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "droga no los",
            "start": 5881.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "migrantes van a buscarse la vida van a",
            "start": 5885.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "trabajar porque",
            "start": 5888.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desde el tiempo del presidente",
            "start": 5892.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Kennedy no habido un programa del",
            "start": 5895.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos para ayudar a",
            "start": 5899.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los pueblos pobres de Am\u00e9rica Latina y",
            "start": 5902.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5904.719,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "Caribe",
            "start": 5906.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desde los tiempos del programa de la",
            "start": 5908.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "alianza para el",
            "start": 5911.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "progreso",
            "start": 5915.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto este",
            "start": 5917.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aportan para los pueblos de",
            "start": 5920.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica para los pueblos del",
            "start": 5923.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Caribe para los pueblos de Am\u00e9rica",
            "start": 5925.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Latina cu\u00e1nto",
            "start": 5927.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ayudan Qu\u00e9 porcentaje significa",
            "start": 5929.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "lo poco que",
            "start": 5933.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entregan que",
            "start": 5936.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5939.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo con",
            "start": 5944.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a lo que se",
            "start": 5946.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "destina",
            "start": 5949.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a el armamentismo",
            "start": 5951.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "a la industria",
            "start": 5957.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "b\u00e9lica aqu\u00ed",
            "start": 5961.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "los convencimos y",
            "start": 5964.679,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "eh se port\u00f3 muy bien el presidente Trump",
            "start": 5968.119,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "y requete bien del presidente",
            "start": 5973.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "biden",
            "start": 5978.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y se acept\u00f3 de",
            "start": 5980.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que ya no se aplicara el llamado plan",
            "start": 5983.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida qu\u00e9 le entregaban a",
            "start": 5987.199,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico m\u00e1s de que era poco todo era",
            "start": 5990.719,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "armamento",
            "start": 5997.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros",
            "start": 6001.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "para ejecutar",
            "start": 6003.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "masacres equipo",
            "start": 6007.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sofisticado para",
            "start": 6011.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "atender efectos no las",
            "start": 6014.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "causas se tomaban la foto Los",
            "start": 6017.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Embajadores de Estados Unidos",
            "start": 6021.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con las autoridades mexicanas",
            "start": 6023.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entreg\u00e1ndoles el",
            "start": 6026.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "armamento para enfrentar el problema de",
            "start": 6029.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la inseguridad de la violencia en M\u00e9xico",
            "start": 6031.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en vez de entregarle un",
            "start": 6034.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cheque para el",
            "start": 6037.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "desarrollo para crear empleos en las",
            "start": 6040.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comunidades de origen de donde son",
            "start": 6043.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6046.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "migrantes en vez de apoyar con eso",
            "start": 6048.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "e cooperaci\u00f3n en armamento y adem\u00e1s",
            "start": 6055.599,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "eh muy",
            "start": 6062.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "limitada Yo creo",
            "start": 6065.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 6068.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que atenderse el problema de la",
            "start": 6071.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 6076.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh con acciones de bienestar creando",
            "start": 6078.159,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "oportunidades de empleo para los",
            "start": 6083.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes la gente lo hemos dicho muchas",
            "start": 6086.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "veces no abandona su comunidad su",
            "start": 6089.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "familia por gusto lo hace por",
            "start": 6091.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "necesidad y la migraci\u00f3n tiene que ser",
            "start": 6094.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "opcional no",
            "start": 6099.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "forzada Y eso debe de ser un",
            "start": 6103.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "postulado de el m\u00e1s alto nivel",
            "start": 6109.199,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "para todos los",
            "start": 6114.599,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "gobiernos Entonces lo de la migraci\u00f3n lo",
            "start": 6117.88,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "de las drogas se est\u00e1 tendiendo vamos",
            "start": 6122.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "avanzando es buena la relaci\u00f3n con",
            "start": 6126.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Estados Unidos tenemos",
            "start": 6129.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "diferencias porque pues somos",
            "start": 6131.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pa\u00edses libres y",
            "start": 6134.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "soberanos entonces no podemos coincidir",
            "start": 6139.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "en todo son enfoques distintos cuando yo",
            "start": 6144.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "digo abrazos no balazos",
            "start": 6148.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "eh Qu\u00e9 es eso",
            "start": 6152.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "dicen se r\u00eden se",
            "start": 6158.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "burlan y otros no le",
            "start": 6160.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entienden Por qu\u00e9 Porque son",
            "start": 6164.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "concepciones",
            "start": 6165.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "distintas yo",
            "start": 6167.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "comprendo de que hay quienes piensan",
            "start": 6170.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que se pueden resolver las",
            "start": 6175.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cosas con el uso de la fuerza y que el",
            "start": 6178.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "mal hay que",
            "start": 6182.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "enfrentarlo haciendo el",
            "start": 6184.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mal y yo sostengo que el mal hay que",
            "start": 6187.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "enfrentarlo haciendo el",
            "start": 6190.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "bien y que no basta con c\u00e1rceles y con",
            "start": 6192.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "amenazas de mano dura y con leyes m\u00e1s",
            "start": 6198.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "severas y con la pena de muerte no",
            "start": 6200.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la paz la tranquilidad el",
            "start": 6205.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "bienestar son frutos de la",
            "start": 6208.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 6212.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y no todos los seres",
            "start": 6214.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "humanos o",
            "start": 6217.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "son muy pocos",
            "start": 6219.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "o posiblemente",
            "start": 6222.639,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "nadie nazca mal nazca nazca",
            "start": 6225.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "malo por naturaleza son las",
            "start": 6230.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "circunstancias y si cambiamos las",
            "start": 6233.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "circunstancias cambiamos el",
            "start": 6236.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "comportamiento de las personas pero esa",
            "start": 6240.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "idea",
            "start": 6246.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es como de",
            "start": 6248.08,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "marcianos para",
            "start": 6251.239,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "algunos porque ellos todo",
            "start": 6255.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es fuerza",
            "start": 6261.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 en alg\u00fan pa\u00eds han de",
            "start": 6268.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "haber creado los",
            "start": 6272.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "roboc este eran los tiempos de de los",
            "start": 6277.679,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "que ya son adultos ahora no este C\u00f3mo se",
            "start": 6284.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "llamaban los",
            "start": 6287.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Robocop hab\u00eda un",
            "start": 6290.48,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "no no de los mu\u00f1ecos tod estos",
            "start": 6294.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "forrados",
            "start": 6301.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Prim pero hab\u00edan",
            "start": 6306.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "unos personajes",
            "start": 6308.32,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "este estoy hablando de hace 40",
            "start": 6311.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "a\u00f1os dos mu\u00f1ecos as\u00ed",
            "start": 6317.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "presidente y finalmente de mi parte",
            "start": 6325.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "preguntarle no",
            "start": 6328.04,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "erao s\u00ed no pero",
            "start": 6341.719,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tienen eran dos o una",
            "start": 6344.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "serie s\u00ed es",
            "start": 6350.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "bueno eh Y luego pas\u00f3 eso a la pantalla",
            "start": 6355.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a la este a las",
            "start": 6359.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "redes y ah\u00ed est\u00e1n este",
            "start": 6363.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "eh actuando",
            "start": 6367.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "No queriendo resolver todo con con",
            "start": 6370.719,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "balazos presidente faltan 59 d\u00edas para",
            "start": 6374.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que concluya su mandato",
            "start": 6378.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh usted ha advertido que uno de los",
            "start": 6381.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "compromisos que tiene pendientes es el",
            "start": 6384.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tema de Ayotzinapa en este sentido",
            "start": 6386.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "preguntarle En d\u00edas pasados ayer Antier",
            "start": 6389.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fueron hubo un un ingreso a las",
            "start": 6391.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "instalaciones militares all\u00ed en en",
            "start": 6395.119,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 6397.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eh Un par de padres asistieron a a esta",
            "start": 6397.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a esta diligencia pero la el grupo",
            "start": 6401.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "mayoritario de padres de familia porque",
            "start": 6404.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ha habido una una divisi\u00f3n eh est\u00e1n",
            "start": 6406.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "rechazando la diligencia como tal qu\u00e9",
            "start": 6408.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "decirles y y realmente qu\u00e9 va a suceder",
            "start": 6411.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hay condiciones para que en 59 d\u00edas",
            "start": 6414.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pueda haber mayores avances en el caso",
            "start": 6416.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "deapa Bueno estamos",
            "start": 6418.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Este dedicados en estos \u00faltimos d\u00edas a",
            "start": 6424.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "buscar a los j\u00f3venes porque eso es lo",
            "start": 6429.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6432.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 6434.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "encontrar a los",
            "start": 6435.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y tenemos que",
            "start": 6438.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "buscarlos por todos lados estamos",
            "start": 6441.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "incluso hablando con quienes este est\u00e1n",
            "start": 6445.199,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "detenidos Quienes fueron liberados",
            "start": 6449.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "indebidamente Porque est\u00e1 demostrado que",
            "start": 6454.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "participaron en la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 6457.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y estamos hablando con ellos",
            "start": 6461.719,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "para pedirles que nos ayuden eh",
            "start": 6465.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3 una ley de",
            "start": 6473.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda vamos",
            "start": 6477.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 6479.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 6481.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "quienes nos den informaci\u00f3n Eso lo",
            "start": 6483.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "venimos",
            "start": 6486.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "haciendo todos los",
            "start": 6488.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "d\u00edas eso es lo que m\u00e1s nos",
            "start": 6490.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "importa",
            "start": 6494.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y como lleg\u00f3 el",
            "start": 6495.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "momento de que",
            "start": 6500.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "primero durante alg\u00fan",
            "start": 6503.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "tiempo se habl\u00f3 de que los",
            "start": 6506.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "responsables ten\u00edan que ver con",
            "start": 6510.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "autoridades locales de esa regi\u00f3n de",
            "start": 6512.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Guerrero presidentes",
            "start": 6517.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "municipales polic\u00edas",
            "start": 6519.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 6523.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "coludidos con una banda de",
            "start": 6525.84,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "delincuentes conocida como Guerreros",
            "start": 6530.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Unidos eso",
            "start": 6535.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "predomin\u00f3 durante mucho tiempo de",
            "start": 6537.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "repente empiezan a manejar de que la",
            "start": 6542.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los",
            "start": 6546.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes era la responsabilidad del",
            "start": 6547.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito una",
            "start": 6553.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "periodista Anabel",
            "start": 6556.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez",
            "start": 6559.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6561.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "responsable sac\u00f3 un",
            "start": 6564.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 6567.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y un",
            "start": 6570.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulo lo titula",
            "start": 6572.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue el",
            "start": 6574.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito sin presentar una sola",
            "start": 6577.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "prueba Entonces esta periodista muy",
            "start": 6585.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vinculada a la DEA",
            "start": 6588.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fue de las que iniciaron con",
            "start": 6597.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6602.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6603.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tengo este elementos para",
            "start": 6605.88,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "sostener que esta periodista es muy",
            "start": 6610.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "calumniadora Porque hizo lo mismo",
            "start": 6616.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "conmigo",
            "start": 6619.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sin ninguna",
            "start": 6623.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "prueba escribi\u00f3 un libro que public\u00f3 15",
            "start": 6625.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 6628.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "antes de las elecciones",
            "start": 6629.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pasadas sosteniendo de que en el 2006 me",
            "start": 6633.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dieron",
            "start": 6637.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dinero los",
            "start": 6639.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "narcotraficantes de",
            "start": 6643.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Sinaloa sin una sola",
            "start": 6646.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "prueba caso de tinapa ella fue",
            "start": 6651.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "testigo para",
            "start": 6655.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que al",
            "start": 6657.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "encargado de la",
            "start": 6661.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comandancia municipal de Iguala le",
            "start": 6664.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "otorgaran en Estados",
            "start": 6668.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6670.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "asilo y en la sentencia donde le dan el",
            "start": 6675.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "asilo al responsable de la comandante",
            "start": 6679.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de la Polic\u00eda municipal de",
            "start": 6684.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Iguala los",
            "start": 6686.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6691.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "integrantes de el departamento de",
            "start": 6693.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "seguridad de Estados Unidos al que",
            "start": 6696.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pertene la",
            "start": 6698.28,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "DEA",
            "start": 6701.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sentenciaron de que la desaparici\u00f3n de",
            "start": 6704.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6707.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no pudo haber sido un asunto de",
            "start": 6708.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 6712.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "locales con Guerreros",
            "start": 6714.159,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Unidos sino",
            "start": 6717.679,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 6721.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "explicaba",
            "start": 6724.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con la intervenci\u00f3n del Gobierno",
            "start": 6726.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Federal y de polic\u00edas federales y desde",
            "start": 6729.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "luego el",
            "start": 6732.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito Entonces nosotros no hemos",
            "start": 6734.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "encontrado ninguna",
            "start": 6736.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "prueba de que el ej\u00e9rcito haya",
            "start": 6740.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "actuado en la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 6743.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes solo fueron algunos elementos",
            "start": 6747.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente los que est\u00e1n se\u00f1alados ante",
            "start": 6749.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las autoridades correspondientes los que",
            "start": 6751.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n se\u00f1alados est\u00e1n en la",
            "start": 6754.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel Y eso no lo hab\u00eda hecho ning\u00fan",
            "start": 6756.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gobierno o mejor dicho no lo hab\u00eda hecho",
            "start": 6760.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 6763.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "anterior todos los militares que est\u00e1n",
            "start": 6764.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "se\u00f1alados est\u00e1n en la c\u00e1rcel creo que",
            "start": 6768.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6771.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "17 17 bajo proceso no Porque algunos ya",
            "start": 6772.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "unos en la c\u00e1rcel otros bajo proceso",
            "start": 6777.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6780.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "este con",
            "start": 6782.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "juicios eso no pasa en ning\u00fan lugar del",
            "start": 6784.719,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "mundo sin embargo hay integrantes de las",
            "start": 6789.119,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "organizaciones de Derechos",
            "start": 6795.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Humanos",
            "start": 6798.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "como la",
            "start": 6800.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Fray",
            "start": 6803.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Bartolom\u00e9",
            "start": 6804.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no el Pro el pro",
            "start": 6807.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "y una organizaci\u00f3n de la monta\u00f1a de",
            "start": 6811.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Guerrero de un",
            "start": 6815.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "abogado",
            "start": 6817.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este la",
            "start": 6821.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "chinol",
            "start": 6824.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6827.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "periodistas no solo",
            "start": 6831.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Anabel que este",
            "start": 6833.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "sostienen que",
            "start": 6837.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fue el estado y que fue el ej\u00e9rcito",
            "start": 6839.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "claro el estado sin duda",
            "start": 6842.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eh Porque participaron autoridades",
            "start": 6844.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6850.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 6851.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "autoridades estatales autoridades",
            "start": 6854.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "federales que fueron los que quer\u00edan",
            "start": 6857.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "darle carpetazo al asunto con la llamada",
            "start": 6860.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 6863.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de que",
            "start": 6864.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "hab\u00edan concentrado a los",
            "start": 6867.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y en una cosa horrorosa que los",
            "start": 6871.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "hab\u00edan quemado el basurero y hab\u00edan",
            "start": 6876.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "tirado sus restos a un r\u00edo todo lo que",
            "start": 6879.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "se demostr\u00f3 que era",
            "start": 6884.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "falso per el que hab\u00eda creado esa",
            "start": 6886.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "supuesta",
            "start": 6891.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica el procurador anterior estaba",
            "start": 6894.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "libre entonces mucho enredo muchos",
            "start": 6902.719,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "intereses y Estamos",
            "start": 6907.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "buscando la forma de esclarecer todo y",
            "start": 6910.679,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "hay desde luego Un pacto de silencio",
            "start": 6914.96,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "mafioso y estamos enfrentando",
            "start": 6921.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eso con apego a la verdad este pacto de",
            "start": 6924.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "silencio podr\u00eda incluir a las a los",
            "start": 6927.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "militares que est\u00e1n bajo proceso",
            "start": 6929.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente o por qu\u00e9 participar\u00edan ellos",
            "start": 6931.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en en una situaci\u00f3n as\u00ed y la otra",
            "start": 6934.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda estas ongs el Pro t",
            "start": 6936.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "chinol han sido hist\u00f3ricamente",
            "start": 6939.44,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "organizaciones que han hecho un trabajo",
            "start": 6940.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "muy loable en favor de los derechos",
            "start": 6942.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "humanos hist\u00f3ricamente han documentado",
            "start": 6944.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "violaciones graves a derechos humanos en",
            "start": 6948.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "distintos exios Calder\u00f3n Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 6949.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "anteriormente cu\u00e1l inter\u00e9s pueden tener",
            "start": 6952.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ahora en en en no hacerlo como lo hac\u00edan",
            "start": 6954.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "antes con pues puede ser por vinculaci\u00f3n",
            "start": 6957.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con organismos",
            "start": 6960.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "internacionales por ejemplo",
            "start": 6962.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este quienes",
            "start": 6966.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eh han promovido",
            "start": 6968.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s esta versi\u00f3n de que fue el",
            "start": 6972.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito son eh",
            "start": 6976.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "integrantes de",
            "start": 6979.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "organizaciones de derechos humanos de la",
            "start": 6982.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "oea estamos hablando aqu\u00ed de la",
            "start": 6985.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "oea qu\u00e9 confianza le podemos tener",
            "start": 6988.199,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este hay una C\u00f3mo se llama la de",
            "start": 6992.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "derechos humanos de la",
            "start": 6996.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "oea Comisi\u00f3n",
            "start": 6998.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Interamericana de Derechos saben qui\u00e9n",
            "start": 7001.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "fue secretario",
            "start": 7003.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 7005.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ejecutivo secretario ejecutivo",
            "start": 7008.4,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez y casa este que es uno de los",
            "start": 7012.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7017.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ac\u00e9rrimos este adversarios nuestros del",
            "start": 7019.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bloque",
            "start": 7023.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "conservador un",
            "start": 7025.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "falsario Ese fue y en ese",
            "start": 7027.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "entonces suscribieron",
            "start": 7032.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "acuerdos cl chinola",
            "start": 7035.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "eh el el Pro",
            "start": 7039.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con el gobierno de licenciado Pe\u00f1a",
            "start": 7043.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Nieto",
            "start": 7045.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acuerdos para que vinieran los expertos",
            "start": 7047.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "internacionales As\u00ed es hicieron esos",
            "start": 7051.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acuerdos Y no s\u00e9 si en su momento",
            "start": 7053.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "informaron a los padres pero hay otras",
            "start": 7056.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 7060.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ellos por",
            "start": 7063.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ejemplo asesoraron a los que estaban",
            "start": 7065.199,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "presos por la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 7069.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "argumentando de que",
            "start": 7075.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh hab\u00edan sido",
            "start": 7078.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "torturados y s\u00ed algunos fueron",
            "start": 7081.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "torturados y se demostr\u00f3 pero otros no Y",
            "start": 7085.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7089.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "participaron y cuando los dejan",
            "start": 7090.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "libres eh Por la supuesta",
            "start": 7095.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tortura estos organismos de Derechos",
            "start": 7099.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Humanos que t\u00fa",
            "start": 7101.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mencionas",
            "start": 7103.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este celebraron la resoluci\u00f3n del juez",
            "start": 7105.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "de dejar los",
            "start": 7109.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Libres Por eso nos ha costado m\u00e1s",
            "start": 7112.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "trabajo por qu\u00e9 lo",
            "start": 7118.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hicieron qui\u00e9n",
            "start": 7121.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sabe qu\u00e9 tratos",
            "start": 7124.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tienen con las autoridades locales de",
            "start": 7127.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 7130.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para desviar la",
            "start": 7133.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y orientar todo al",
            "start": 7135.32,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y ya no seguir hablando de las",
            "start": 7140.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "autoridades locales el presidente",
            "start": 7144.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "municipal de",
            "start": 7145.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Iguala ya no est\u00e1",
            "start": 7147.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "acusado por la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 7150.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes est\u00e1 acusado por otros",
            "start": 7153.8,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "delitos y as\u00ed otras autoridades",
            "start": 7157.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y ya todo es fue el ej\u00e9rcito fue el",
            "start": 7164.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 7167.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "eso es lo que nos genera desconfianza y",
            "start": 7169.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 7172.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "otro que",
            "start": 7173.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es menos",
            "start": 7176.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 7180.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 7181.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "sectarismo En estos casos es menos",
            "start": 7186.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "grave el mo lleva",
            "start": 7190.28,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "a cometer errores graves en una",
            "start": 7194.159,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n social Incluso en una",
            "start": 7199.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "guerrilla por",
            "start": 7203.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sectarismo se",
            "start": 7207.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "enfrentan",
            "start": 7210.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros Entonces si se tiene una idea",
            "start": 7214.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que yo",
            "start": 7218.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "respeto pero no",
            "start": 7220.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "comparto de que",
            "start": 7223.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7227.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Por",
            "start": 7229.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antonomasia el",
            "start": 7232.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito es",
            "start": 7235.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "autoritario y",
            "start": 7238.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "reprime y no se toman en cuenta otra",
            "start": 7243.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "serie de",
            "start": 7247.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "factores Pues fue el ej\u00e9rcito",
            "start": 7248.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 7254.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que yo conozco la historia de M\u00e9xico",
            "start": 7255.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Conozco la historia del ej\u00e9rcito",
            "start": 7258.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "mexicano conozco la historia de otros",
            "start": 7260.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcitos y para",
            "start": 7265.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "empezar este en el caso de",
            "start": 7268.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nuestro",
            "start": 7273.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito viene del",
            "start": 7275.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7279.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en M\u00e9xico y esto es bueno que se",
            "start": 7280.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sepa porque no se",
            "start": 7285.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda los 26",
            "start": 7287.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "28 generales de divisi\u00f3n en",
            "start": 7293.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "activo cu\u00e1ntos almirantes hay en",
            "start": 7297.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "activo",
            "start": 7301.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "14 No pertenecen a la oligarqu\u00eda de",
            "start": 7302.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no son ricos",
            "start": 7309.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no es lo que sucede en otros pa\u00edses que",
            "start": 7314.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "no quiero mencionar para no herir",
            "start": 7318.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "susceptibilidades el ej\u00e9rcito",
            "start": 7324.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mexicano la",
            "start": 7329.079,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Marina se forma del mismo",
            "start": 7334.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "pueblo se constituye",
            "start": 7339.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n del pueblo se los",
            "start": 7341.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo a",
            "start": 7343.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "los este padres de",
            "start": 7345.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "yapa los soldados son de las",
            "start": 7348.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "comunidades donde ellos viven donde",
            "start": 7351.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "viven los muchachos que lamentablemente",
            "start": 7355.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 7358.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "desaparecidos d\u00f3nde este De d\u00f3nde son",
            "start": 7360.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "los que estudian en las normales Rurales",
            "start": 7365.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "los que estudian en",
            "start": 7367.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Chapingo como conozco todas las",
            "start": 7368.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comunidades de Guerrero y de",
            "start": 7372.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Oaxaca y todas las comunidades pobres de",
            "start": 7374.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds pues s\u00e9 de lo que se trata Por",
            "start": 7379.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "eso digo de que el soldado es pueblo",
            "start": 7383.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "uniformado entonces adem\u00e1s cuando han",
            "start": 7389.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cometido",
            "start": 7393.119,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "errores pues es por \u00f3rdenes de la",
            "start": 7396.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "autoridad civil",
            "start": 7399.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "entre otras cosas Tambi\u00e9n es importante",
            "start": 7404.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "aclarar que yo no",
            "start": 7406.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "acepto otorgar impunidad a",
            "start": 7409.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nadie ni a mis",
            "start": 7412.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "hijos ni a mis",
            "start": 7415.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "familiares porque yo no estoy",
            "start": 7418.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 7422.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para encubrir para convertirme en",
            "start": 7427.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice",
            "start": 7431.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no me eligieron para",
            "start": 7433.159,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "eso adem\u00e1s en el caso de que se",
            "start": 7436.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "demuestre que",
            "start": 7441.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "son soldados los que desaparecieron a",
            "start": 7443.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7446.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes por qu\u00e9 vamos a",
            "start": 7447.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ocultarlo en el",
            "start": 7454.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "supuesto de que hayan sido",
            "start": 7456.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "soldados tien que ser castig",
            "start": 7459.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Si los que est\u00e1n los",
            "start": 7462.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "17 no se les ha probado que haya sido",
            "start": 7465.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por la desaparici\u00f3n est\u00e1n ah\u00ed por",
            "start": 7469.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "omisi\u00f3n y por posible vinculaci\u00f3n con la",
            "start": 7472.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 7478.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "organizada pero est\u00e1n",
            "start": 7479.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este pero lo que",
            "start": 7482.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 7487.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ellos a\u00fan",
            "start": 7489.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh que se tratara de",
            "start": 7494.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s elementos de el",
            "start": 7497.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito soldados",
            "start": 7500.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "oficiales",
            "start": 7502.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eso no puede",
            "start": 7504.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "este significar manchar a una",
            "start": 7507.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n como la secretar\u00eda de la",
            "start": 7513.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "defensa se",
            "start": 7515.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "castiga Y esa convicci\u00f3n la tengo yo y",
            "start": 7517.84,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "la tiene general secretario o sea el que",
            "start": 7520.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "comete un delito",
            "start": 7525.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eh en las fuerzas armadas se",
            "start": 7528.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "castiga no se encubre a",
            "start": 7532.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nadie sea quien sea esto lo hace",
            "start": 7535.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Marina y lo hace la",
            "start": 7539.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "defensa entonces por eso",
            "start": 7543.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es",
            "start": 7546.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "importante porque",
            "start": 7549.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "este esta opini\u00f3n que yo",
            "start": 7554.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estoy emitiendo",
            "start": 7557.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la comparte mucha",
            "start": 7561.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7563.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh si vemos",
            "start": 7567.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el lo que",
            "start": 7571.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dice el pueblo la opini\u00f3n que tiene el",
            "start": 7574.8,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "pueblo o la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 7578.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sobre Marina y sobre la",
            "start": 7583.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "defensa vamos a poder",
            "start": 7587.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "constatar",
            "start": 7591.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que No",
            "start": 7592.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "necesariamente es",
            "start": 7595.719,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mala y esto tambi\u00e9n lo digo porque",
            "start": 7598.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "escuch\u00e9 a un",
            "start": 7601.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ministro de estos",
            "start": 7604.239,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "este cuyo nombre es preferible olvidar",
            "start": 7607.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "diciendo que lo m\u00edo es un capricho lo",
            "start": 7613.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "querer reformar el poder",
            "start": 7619.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 7621.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "porque este ellos no",
            "start": 7623.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aceptaron que la guardia nacional",
            "start": 7627.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "perteneciera a la secretar\u00eda de la",
            "start": 7629.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "defensa y que por eso me",
            "start": 7631.559,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "enoj\u00e9 Claro que quiero que la guardia",
            "start": 7636.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nacional pertenezca a la defensa Pero",
            "start": 7638.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 porque la guardia nacional nos",
            "start": 7640.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 mucho",
            "start": 7643.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "trabajo este constituirla tiene 1200000",
            "start": 7644.599,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "elementos y no",
            "start": 7649.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "queremos que pase lo que sucedi\u00f3 con la",
            "start": 7652.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal que manejaba Garc\u00eda",
            "start": 7655.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Luna porque qu\u00e9 preparaci\u00f3n ten\u00eda Garc\u00eda",
            "start": 7660.28,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Luna entr\u00f3 al",
            "start": 7665.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cisen al centro de",
            "start": 7668.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "conocido como",
            "start": 7675.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "sisen exactamente cuando entra",
            "start": 7677.719,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "Salinas \u00e9l entra en 1800 digo",
            "start": 7682.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "1989 ya quisiera yo",
            "start": 7688.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que este fue hae much\u00edsimo Antes de",
            "start": 7692.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "siglos ya historia pasada porque es muy",
            "start": 7696.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tenebroso esa historia",
            "start": 7700.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 7702.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este \u00e9l comienza en",
            "start": 7703.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "1989 se forma en el",
            "start": 7707.639,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cisen en el centro de espionaje a \u00e9l",
            "start": 7711.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "hace el que mandan a buscar al segundo",
            "start": 7715.079,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tirador cuando el",
            "start": 7717.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "asesinato",
            "start": 7719.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7720.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Colosio y",
            "start": 7722.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 7724.719,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 7727.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ascendiendo y llega a ser",
            "start": 7729.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad",
            "start": 7732.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Con qu\u00e9",
            "start": 7736.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "doctrina Con qu\u00e9 profesionalismo",
            "start": 7739.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7746.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ambici\u00f3n por el",
            "start": 7749.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "poder y ambici\u00f3n por el",
            "start": 7751.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "dinero entonces eh",
            "start": 7757.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no queremos que pase eso con la guardia",
            "start": 7761.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "nacional queremos que sea una rama de la",
            "start": 7765.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la",
            "start": 7768.239,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 7769.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para encargarse de la seguridad p\u00fablica",
            "start": 7771.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y proteger a los",
            "start": 7774.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mexicanos no queremos que se",
            "start": 7776.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "corrompa queremos cuidar Ah pero este",
            "start": 7779.92,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "ministro sostiene que fue por",
            "start": 7785.119,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "eso que eh este me molest\u00e9 no estoy",
            "start": 7788.719,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "molesto porque se han dedicado a liberar",
            "start": 7795.599,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "a presuntos delincuentes y porque est\u00e1",
            "start": 7799.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "completamente echado a perder el poder",
            "start": 7804.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 7807.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "impera predomina la corrupci\u00f3n con",
            "start": 7810.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "honrosas excepciones y hace falta una",
            "start": 7813.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "reforma Pero como estamos hablando de",
            "start": 7817.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "este tema y es muy interesante Me",
            "start": 7819.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda ver si los",
            "start": 7823.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros ponen la \u00faltima",
            "start": 7825.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "encuesta sobre lo que opina el pueblo de",
            "start": 7828.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7832.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa de la",
            "start": 7834.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de",
            "start": 7839.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Marina esto es del",
            "start": 7841.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Inegi es del mes",
            "start": 7845.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de junio",
            "start": 7848.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 7856.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "88",
            "start": 7858.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "punto7 de",
            "start": 7861.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n porque esto este Luis",
            "start": 7868.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez de la",
            "start": 7873.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "jornada no lo",
            "start": 7875.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "acepta este",
            "start": 7879.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "recuerdo ya lo dije y lo voy a seguir",
            "start": 7882.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "diciendo una",
            "start": 7884.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entrevista en donde Llegando llegando al",
            "start": 7886.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gobierno me empieza a cuestionar una",
            "start": 7889.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "entrevista de la jornada estamos",
            "start": 7893.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hablando del mejor peri\u00f3dico de",
            "start": 7897.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7900.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este dice Y qu\u00e9 pasa con los vuelos",
            "start": 7905.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "rasantes en Chiapas",
            "start": 7908.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "porque se qued\u00f3 cuando lo del zapatismo",
            "start": 7911.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 en el almanaque y no quieren",
            "start": 7913.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cambiar porque ellos y adem\u00e1s es",
            "start": 7917.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo no",
            "start": 7921.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cre\u00edan en",
            "start": 7923.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "nosotros no cre\u00edan que se pod\u00eda",
            "start": 7927.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "transformar por la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 7929.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ilegal y ellos este estaban de acuerdo",
            "start": 7934.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7940.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la teor\u00eda o el discurso de que hab\u00eda que",
            "start": 7941.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "construir el poder desde abajo",
            "start": 7944.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 7947.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eso es lo",
            "start": 7949.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ideal Claro que hay que poder hay que",
            "start": 7952.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "construir el poder desde abajo eso es la",
            "start": 7955.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "democracia es el poder del pueblo para",
            "start": 7958.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "el pueblo con el pueblo S\u00ed nada m\u00e1s que",
            "start": 7961.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "eso requiere de",
            "start": 7963.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "trabajo de ir a visitar todos los",
            "start": 7967.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pueblos todas las comunidades eso no es",
            "start": 7970.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "un asunto nada m\u00e1s de enunciado",
            "start": 7973.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "te\u00f3rico eso exige de muchas",
            "start": 7976.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fatigas no es el",
            "start": 7980.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "discurso no es con todo respeto la",
            "start": 7983.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Facultad de filosof\u00eda y",
            "start": 7986.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "letras ni la de ciencias pol\u00edticas ni",
            "start": 7988.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7992.96,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda s\u00ed es la academia si es la",
            "start": 7997.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "teor\u00eda d\u00eda pero la",
            "start": 8000.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica entonces",
            "start": 8002.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "este resulta que",
            "start": 8005.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "triunfamos por la v\u00eda pac\u00edfica por la",
            "start": 8008.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "v\u00eda",
            "start": 8010.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "legal sin",
            "start": 8012.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 8016.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y pues ellos no quieren",
            "start": 8018.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aceptar la nueva",
            "start": 8021.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "realidad y quieren a",
            "start": 8024.079,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "fuerza este que nosotros nosotros",
            "start": 8027.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh seamos",
            "start": 8036.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "vistos como",
            "start": 8039.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "represores igual que",
            "start": 8041.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8044.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "este de los gobiernos pasados un poco lo",
            "start": 8047.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda",
            "start": 8050.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Marco que yo era el huevo de la",
            "start": 8052.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "serpiente pu tenemos diferencia",
            "start": 8058.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque ellos no",
            "start": 8062.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "cre\u00edan en que organizando al pueblo y de",
            "start": 8065.079,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "manera pac\u00edfica pod\u00edamos llevar a cabo",
            "start": 8070.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n profunda como se est\u00e1",
            "start": 8073.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "llevando a cabo En beneficio del",
            "start": 8076.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8080.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entonces esa",
            "start": 8082.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Concepci\u00f3n que ya raya en el",
            "start": 8084.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "sectarismo es la que lleva a a estarnos",
            "start": 8087.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8093.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "cuestionando nosotros no vamos nunca a",
            "start": 8094.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "reprimir a",
            "start": 8097.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 8100.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nunca hemos",
            "start": 8101.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ordenado perseguir a nadie reprimir a",
            "start": 8104.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "nadie desaparecer a nadie torturar a",
            "start": 8107.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nadie y actuar con la verdad sin dogmas",
            "start": 8113.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "poniendo la verdad por delante entonces",
            "start": 8121.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si vuelves a poner el de",
            "start": 8124.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "favor Entonces miren la Marina tiene el",
            "start": 8128.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "88.7 de",
            "start": 8133.239,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 8136.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "86 el ej\u00e9rcito",
            "start": 8140.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "83.9 Guardia",
            "start": 8145.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 8147.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "7% polias estatales",
            "start": 8149.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "58 y las municipales",
            "start": 8154.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "52 as\u00ed",
            "start": 8157.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estamos Entonces si ponemos a los",
            "start": 8159.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "medios no est\u00e1n as\u00ed",
            "start": 8162.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh no los ve as\u00ed el",
            "start": 8166.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8169.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "incluso la Marina y la fuerza a\u00e9rea me",
            "start": 8171.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "acaban de decir de una",
            "start": 8174.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "encuesta voy a aprovechar",
            "start": 8178.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para tirar aceite que el",
            "start": 8182.079,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "presidente tiene como",
            "start": 8185.639,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "80 a ver si ma\u00f1ana el lunes la",
            "start": 8189.679,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "presentamos pero tiene menos que Marina",
            "start": 8194.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8197.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que que este la fuerza a\u00e9rea y que el",
            "start": 8199.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito el",
            "start": 8202.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente Claro que me conformo con",
            "start": 8205.359,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eso Ah retomando el tema aapa en la",
            "start": 8209.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "semana el subsecretario en cinas que",
            "start": 8213.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "encabez\u00f3 la la investigaci\u00f3n del caso y",
            "start": 8216.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "por instrucciones suyas public\u00f3 un",
            "start": 8219.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "art\u00edculo donde habla de un hecho in\u00e9dito",
            "start": 8221.439,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 siendo investigado por",
            "start": 8224.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "acusaciones de militares del ej\u00e9rcito Es",
            "start": 8227.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "la primera vez que un funcionario o",
            "start": 8229.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "exfuncionario civil es sentado en el",
            "start": 8231.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vaquill de los acusados acusado por",
            "start": 8233.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "integrantes del ej\u00e9rcito presidente no",
            "start": 8235.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es una especie de revancha desde desde",
            "start": 8237.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas militar testigo fue testigo y",
            "start": 8240.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 8243.24,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "este todos tenemos que contribuir",
            "start": 8246.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y hablar con la",
            "start": 8253.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "verdad y no hay ning\u00fan",
            "start": 8256.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "problema no debe de haber fueros para",
            "start": 8260.24,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "nadie menos en estos casos",
            "start": 8265.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 8271.479,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hablar",
            "start": 8275.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sobre lo que se",
            "start": 8278.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hizo porque si se cometieron errores",
            "start": 8284.599,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que",
            "start": 8287.76,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "decirlo pero",
            "start": 8292.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "este no pasa nada nada",
            "start": 8295.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "absolutamente este y ojal\u00e1 y",
            "start": 8302.559,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "todos todos todos todos participen y",
            "start": 8306.719,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aprovecho porque nos est\u00e1n",
            "start": 8310.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "escuchando resulta que me enter\u00e9",
            "start": 8312.359,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente me han",
            "start": 8315.359,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "informado Aqu\u00ed no hay",
            "start": 8317.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "espionaje Pero hay",
            "start": 8320.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "inteligencia vien Aqu\u00ed la gente del",
            "start": 8322.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pueblo que es muy inteligente el pueblo",
            "start": 8326.12,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "es muy inteligente",
            "start": 8328.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y sabio aun que no le",
            "start": 8331.599,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "guste a los conservadores y a sus",
            "start": 8335.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ide\u00f3logos",
            "start": 8340.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "este de que ven la ma\u00f1anera en el",
            "start": 8342.04,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "reclusorio en los reclusorios ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 8349.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pendientes entonces aprovecho para",
            "start": 8352.479,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "decirle",
            "start": 8354.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ayuden ayuden si tienen este",
            "start": 8356.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "conocimiento de lo que estamos",
            "start": 8359.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tratando sobre todo",
            "start": 8361.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8364.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este si saben d\u00f3nde pueden estar los",
            "start": 8366.639,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes ay\u00fadennos",
            "start": 8370.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ay\u00fadennos y nosotros",
            "start": 8373.439,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este les vamos a dar protecci\u00f3n",
            "start": 8376.599,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "garant\u00edas",
            "start": 8380.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh los vamos a",
            "start": 8383.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "recompensar porque nos importa mucho",
            "start": 8387.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "que tenemos m\u00e1s de 100",
            "start": 8391.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "presos estamos hablando de",
            "start": 8394.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "17 este militares dos",
            "start": 8398.76,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "generales un",
            "start": 8402.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8404.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "procurador",
            "start": 8406.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "esto no pasa en ning\u00fan pa\u00eds del",
            "start": 8407.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 8412.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Pero podemos estar metiendo a m\u00e1s gente",
            "start": 8414.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "a la c\u00e1rcel",
            "start": 8418.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 8421.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "queremos m\u00e1s que",
            "start": 8424.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eso es encontrar a los",
            "start": 8426.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes ya despu\u00e9s ya una vez que los",
            "start": 8433.08,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "encontremos ya hacemos la",
            "start": 8437.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "relator\u00eda que ya tenemos tambi\u00e9n alguna",
            "start": 8442.68,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "idea pero sin los j\u00f3venes",
            "start": 8446.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no podemos",
            "start": 8452.04,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8460.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "sostener una",
            "start": 8462.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n podemos decir s\u00ed pas\u00f3 esto esto",
            "start": 8467.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y esto y d\u00f3nde",
            "start": 8470.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Entonces eso es lo que m\u00e1s nos",
            "start": 8475.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "importa y les dije a los",
            "start": 8478.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para que todo el pueblo lo",
            "start": 8481.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sepa este Este es un asunto que no se",
            "start": 8484.68,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "puede cerrar es un expediente",
            "start": 8489.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "abierto no va a haber",
            "start": 8493.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "carpetazo y lo segundo que es muy",
            "start": 8496.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "alentador en este caso y en",
            "start": 8503.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "otros es que quien va a sustituir",
            "start": 8506.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "es una mujer con convicciones Con",
            "start": 8511.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 8513.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "honesta y estoy seguro que le va a dar",
            "start": 8515.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "continuidad",
            "start": 8519.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a estas",
            "start": 8521.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "investigaciones que no es como",
            "start": 8525.08,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "algunos Ya ahora se est\u00e1n dando cuenta",
            "start": 8528.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que estaban pensando que al t\u00e9rmino",
            "start": 8533.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del gobierno como ya me faltan menos de",
            "start": 8536.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dos meses",
            "start": 8539.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ya me faltan d\u00edas para estar aqu\u00ed",
            "start": 8541.399,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ya este otra vez no la robadera y a no",
            "start": 8545.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 8550.399,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 8551.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "y a seguir recibiendo",
            "start": 8553.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "chayote y a que contin\u00fae la",
            "start": 8560.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "impunidad como era antes no no no eso no",
            "start": 8564.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "va a cambiar",
            "start": 8569.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Ya se sentaron las bases de la",
            "start": 8571.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que ni se hagan",
            "start": 8573.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ilusiones ni Un paso atr\u00e1s ni siquiera",
            "start": 8578.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "para tomar impulso y no porque yo",
            "start": 8581.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e9 voy a vivir en M\u00e9xico pero no voy a",
            "start": 8586.28,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "estar en ninguna decisi\u00f3n pol\u00edtica no",
            "start": 8591.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "voy a participar en nada",
            "start": 8595.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "p\u00fablico me",
            "start": 8598.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "voy a jubilar y me voy con la conciencia",
            "start": 8601.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tranquila y adem\u00e1s con mucha",
            "start": 8604.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tranquilidad en lo que tiene que ver con",
            "start": 8607.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8610.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque va a quedar en muy buenas",
            "start": 8612.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "manos y adem\u00e1s con un",
            "start": 8616.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pueblo que es mucha",
            "start": 8620.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pieza un pueblo",
            "start": 8624.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "excepcional muy consciente",
            "start": 8627.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Les",
            "start": 8630.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recomiendo porque",
            "start": 8632.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "eh ayuda mucho a entender lo que est\u00e1",
            "start": 8635.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pasando el problema que tienen nuestros",
            "start": 8638.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adversarios los del bloque",
            "start": 8641.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "conservador es que se",
            "start": 8644.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aferran y no quieren aceptar la nueva",
            "start": 8646.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "realidad por",
            "start": 8652.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 8654.8,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "eh que se les aplica lo de el",
            "start": 8657.319,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino conservador porque el",
            "start": 8662.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "conservador es el que quiere mantener el",
            "start": 8666.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "estatus el que quiere",
            "start": 8668.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "conservar acaba de escribir un art\u00edculo",
            "start": 8674.439,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 8677.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1or que",
            "start": 8679.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 8681.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respeto pero muy este conservador",
            "start": 8685.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "said Gabriel",
            "start": 8693.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "said Mucho mucho muy",
            "start": 8695.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "conservador as\u00ed del corte de bueno es",
            "start": 8698.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "como el guro",
            "start": 8702.84,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "guro pol\u00edtico intelectual de de",
            "start": 8706.24,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "crause este y de",
            "start": 8711.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 8715.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Sheridan entonces",
            "start": 8716.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que es la esencia del pensamiento",
            "start": 8720.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 8723.6,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "actual muy",
            "start": 8729.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8733.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "propagand\u00edstico",
            "start": 8735.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8738.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 8740.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "argumentaci\u00f3n nada m\u00e1s este ut and o",
            "start": 8747.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "vali\u00e9ndose de que es reconocido por",
            "start": 8753.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "algunos como",
            "start": 8755.56,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "sabiondo pero si leen ese art\u00edculo es",
            "start": 8759.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "importante para los j\u00f3venes y luego la",
            "start": 8763.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "respuesta a ese",
            "start": 8766.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 8770.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de un joven porque no est\u00e1 tan",
            "start": 8772.6,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "grande que hizo Fabricio",
            "start": 8776.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Mej\u00eda vean los",
            "start": 8783.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 8786.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "art\u00edculos y ah\u00ed est\u00e1 el lantes y el",
            "start": 8791.24,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s por cierto",
            "start": 8798.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Fabricio de la jornada",
            "start": 8801.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "no ya no",
            "start": 8806.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de fotograf\u00eda no no no no",
            "start": 8807.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no pero una",
            "start": 8818.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "columna en una p\u00e1gina Ah sin embargo sin",
            "start": 8821.68,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "embargo pero vean los",
            "start": 8826.8,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "dos porque este esto es muy Mucho muy",
            "start": 8831.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "importante yo celebro que estemos Ya",
            "start": 8835.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "entrando a una etapa nueva m\u00e1s celebro",
            "start": 8837.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n surgiendo",
            "start": 8842.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 8846.319,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "escritores",
            "start": 8847.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 8850.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 8852.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mujeres este",
            "start": 8853.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 8857.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y era de",
            "start": 8858.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esperarse porque luego de una",
            "start": 8861.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 8866.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hay movientos en lo cultural en lo",
            "start": 8869.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "art\u00edstico en",
            "start": 8873.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuanto al",
            "start": 8875.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pensamiento se vuelve m\u00e1s",
            "start": 8878.04,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "revolucionario este",
            "start": 8883.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8890.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 entrando a una etapa decadente",
            "start": 8893.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "el conservadurismo",
            "start": 8898.08,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "ya muy",
            "start": 8905.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "empolvados y como no les ha ido",
            "start": 8908.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "bien no les puede ir bien porque pues no",
            "start": 8912.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "quieren al",
            "start": 8915.88,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "pueblo est\u00e1n",
            "start": 8922.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "defendiendo a",
            "start": 8924.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "minor\u00edas y eso no es culpa de",
            "start": 8927.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de de uno Eso es culpa de",
            "start": 8930.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "ellos Entonces son muy",
            "start": 8935.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "elitistas clasistas racistas pues no les",
            "start": 8938.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puede ir",
            "start": 8942.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bien entonces se vuelven muy",
            "start": 8943.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "amargados los veo muy",
            "start": 8947.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "enojados pero al mismo",
            "start": 8951.12,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tiempo est\u00e1n surgiendo nuevos",
            "start": 8954.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pensadores",
            "start": 8960.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes mujeres",
            "start": 8962.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "buen\u00edsimas para el",
            "start": 8965.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis y la reflexi\u00f3n",
            "start": 8968.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica entonces son los tiempos que",
            "start": 8973.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estamos viviendo Qu\u00e9 bien que tocastes",
            "start": 8976.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el tema de",
            "start": 8978.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa",
            "start": 8979.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8981.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este es importante",
            "start": 8985.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ventilar y y hay que acabar con",
            "start": 8988.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "dogmas",
            "start": 8993.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8996.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 8998.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "argumentar y poner por delante la",
            "start": 9001.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "verdad yo conozco ya lo he dicho",
            "start": 9004.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "a esta",
            "start": 9011.04,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 9014.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "e jesuita",
            "start": 9016.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9020.319,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "Pro",
            "start": 9021.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desde los",
            "start": 9022.96,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "fundadores yo nunca voy a olvidar que de",
            "start": 9026.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o de joven este",
            "start": 9029.84,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "tuve la dicha de conocer a un jesuita",
            "start": 9034.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "que era un",
            "start": 9038.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "santo que me ayud\u00f3 en mi formaci\u00f3n en lo",
            "start": 9041.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9046.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "soy as\u00ed como el maestro Lara",
            "start": 9046.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "secundaria",
            "start": 9051.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9055.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9057.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este jesuitas Siempre han estado favor",
            "start": 9059.16,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "no todos pero s\u00ed porque hay",
            "start": 9063.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "jesuitas que han olvidado",
            "start": 9067.439,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pues la defensa de los pobres",
            "start": 9070.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pero seguramente de los jesu\u00edtas",
            "start": 9075.72,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "mayores eh saben lo que fue el padre",
            "start": 9078.92,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "Carlitos que estuvo en",
            "start": 9085.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Tabasco y",
            "start": 9088.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "luego yo conoc\u00ed al",
            "start": 9090.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fundador",
            "start": 9095.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de El Pro J sus maldonados est mi",
            "start": 9096.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 9101.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "y a Francisco",
            "start": 9103.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "goitia otro sacerdote",
            "start": 9106.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "extraordinario mayor ya tambi\u00e9n",
            "start": 9112.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3",
            "start": 9116.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y a los que estaban en",
            "start": 9118.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Chiapas que hasta marcharon con",
            "start": 9121.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "nosotros de organizaciones",
            "start": 9125.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas C\u00f3mo se llamaba el",
            "start": 9129.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "padre no no conoc\u00eda a Joel tambi\u00e9n pero",
            "start": 9132.479,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "Joel no era de jesuita Jer\u00f3nimo",
            "start": 9136.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sh y a todos",
            "start": 9142.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ellos ellos",
            "start": 9146.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "saben conocen mi vida p\u00fablica entonces",
            "start": 9148.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "por eso me",
            "start": 9152.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "extra\u00f1a que",
            "start": 9154.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente este hayan tomado este",
            "start": 9159.16,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "camino se hayan derechizaci\u00f3n",
            "start": 9163.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 9171.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "es no me gusta decir Ultra porque la",
            "start": 9173.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "derecha es una nada",
            "start": 9177.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "m\u00e1s son iguales n m\u00e1s que",
            "start": 9179.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "dice son",
            "start": 9183.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ultraderechistas no son derechistas m\u00e1s",
            "start": 9186.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que unos",
            "start": 9190.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s",
            "start": 9191.359,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "este sinceros y otros son m\u00e1s hip\u00f3critas",
            "start": 9194.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 9200.0,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "iguales aqu\u00ed ya no est\u00e1 el se\u00f1or que",
            "start": 9203.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estaba este antes que hizo un plant\u00f3n",
            "start": 9206.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en",
            "start": 9210.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "frente ese me cae",
            "start": 9218.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "bien ese me cae bien porque ese Este",
            "start": 9221.479,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "sincero",
            "start": 9226.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos insultaba y todo pero",
            "start": 9230.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "este no andaba",
            "start": 9235.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed como krause o como Aguilar",
            "start": 9238.279,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "Cam\u00ed Claudio x Gonz\u00e1lez raleando no este",
            "start": 9242.16,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 9249.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 9252.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "eh Pero en fin es es bueno el tema es",
            "start": 9254.399,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "mucho mu muy bueno y ojal\u00e1 y y acepten",
            "start": 9259.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "no de",
            "start": 9263.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que pues nosotros no vamos nunca",
            "start": 9266.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "mentirle a los",
            "start": 9270.72,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "padres y si se encuentran en estos",
            "start": 9273.439,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "tiempos todav\u00eda estando nosotros o hacia",
            "start": 9280.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "delante elementos para",
            "start": 9283.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "juzgar",
            "start": 9287.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "a quienes hayan",
            "start": 9288.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "actuado de fuerzas armadas se va a",
            "start": 9291.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "juzgar es",
            "start": 9296.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "que en el supuesto que hayan participado",
            "start": 9298.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas no por la actuaci\u00f3n",
            "start": 9302.24,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "de 5 10 20 30 40 soldados se va a",
            "start": 9306.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "afectar Una",
            "start": 9311.2,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n no",
            "start": 9316.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "No para",
            "start": 9320.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nada esto pasa en las iglesias pasa en",
            "start": 9321.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "todos lados en el",
            "start": 9325.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "gobierno si este alguien se le olvida",
            "start": 9328.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que somos servidores p\u00fablicos y se",
            "start": 9332.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "dedica a",
            "start": 9334.6,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "robar lo malo es que se le",
            "start": 9337.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "proteja y que se quieran ocultar Las",
            "start": 9341.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cosas pero si se castiga si se denuncia",
            "start": 9344.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Pues el gobierno sale",
            "start": 9350.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "adelante que no haya",
            "start": 9355.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9357.07,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "impunidad es combatir la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 9359.0,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "impunidad aqu\u00ed parec\u00edamos las dos cosas",
            "start": 9363.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9366.479,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9369.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "comparando M\u00e9xico con Espa\u00f1a en este",
            "start": 9370.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "asunto all\u00ed hay mucha",
            "start": 9373.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Pero hay menos impunidad que",
            "start": 9375.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico o hab\u00eda menos",
            "start": 9378.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "impunidad yo recuerdo que eh en la \u00e9poca",
            "start": 9384.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de auge del",
            "start": 9389.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "neoliberalismo",
            "start": 9392.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estaba de secretario de finanzas de",
            "start": 9393.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "aznar en",
            "start": 9397.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a el se\u00f1or",
            "start": 9399.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "rato Rodrigo rato luego",
            "start": 9402.0,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "fue del fondo monetario internacional",
            "start": 9405.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aplausos era as\u00ed",
            "start": 9412.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9417.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "figura Pues resulta que lo",
            "start": 9419.8,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "descubren con actos de corrupci\u00f3n y a la",
            "start": 9425.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel en",
            "start": 9429.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a Estoy hablando de un neoliberal",
            "start": 9434.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "conservador de",
            "start": 9442.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "corrupto que fue a la c\u00e1rcel y creo que",
            "start": 9445.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9449.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 pero",
            "start": 9451.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 9453.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Este no era as\u00ed era corrupci\u00f3n e",
            "start": 9455.04,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "impunidad las dos",
            "start": 9461.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cosas Entonces nosotros tenemos que",
            "start": 9464.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "seguir limpiando de corrupci\u00f3n y que no",
            "start": 9467.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hay impunidad para",
            "start": 9469.72,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "nadie vamos a seguir",
            "start": 9474.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con tengo la",
            "start": 9477.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "enua a ver a ver No esp\u00e9rate",
            "start": 9481.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que ya encontraron la",
            "start": 9484.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "encuesta No ya",
            "start": 9487.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 9489.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "No pues si le gan\u00e9 a la",
            "start": 9492.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "marina tiene",
            "start": 9497.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Marina 80 y qu\u00e9 88",
            "start": 9500.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "o me cepillaron este",
            "start": 9506.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "almirante y tambi\u00e9n este el ej\u00e9rcito me",
            "start": 9510.319,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "gana y las fuerzas",
            "start": 9514.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas",
            "start": 9521.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "abajo a ver De qui\u00e9n es la encuesta la",
            "start": 9524.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 9526.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m de Mendoza y",
            "start": 9529.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "blanco y es",
            "start": 9531.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nueva este fin de semana la otra",
            "start": 9534.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9542.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Muchas gracias al pueblo de",
            "start": 9553.72,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Muchas gracias por su",
            "start": 9558.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "confianza pues es eso Bueno vamos",
            "start": 9564.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este c\u00f3digo",
            "start": 9572.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "libre Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente",
            "start": 9580.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos Aprovechando que",
            "start": 9582.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "usted hoy van a ir a chapas la",
            "start": 9584.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n del puente Qu\u00e9 informaci\u00f3n",
            "start": 9586.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "nos puede dar o la secretaria de",
            "start": 9588.92,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores nos puede decir",
            "start": 9590.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sobre los desplazados en el en chapas",
            "start": 9591.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hacia hacia Guatemala Cu\u00e1l es el estatus",
            "start": 9595.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 se sabe de ellos esta semana tambi\u00e9n",
            "start": 9598.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se desplazaron 400 m\u00e1s por unos drones",
            "start": 9599.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que estaban eh Tambi\u00e9n atacando Qu\u00e9",
            "start": 9602.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 9604.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hay S\u00ed con much\u00edsimo gusto de hecho",
            "start": 9605.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vamos a tener una reuni\u00f3n ahora a las 12",
            "start": 9609.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "entre las autoridades de Guatemala y",
            "start": 9612.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nosotros para cotejar toda la",
            "start": 9615.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pero se la doy ahora mis",
            "start": 9617.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mismo nosotros tenemos en en Guatemala",
            "start": 9619.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "en este o sea primer lugar los",
            "start": 9622.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "desplazados que se han ido de se han ido",
            "start": 9625.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de un lugar que se llama amatenango",
            "start": 9628.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y de la frontera y esto comenz\u00f3 el 23 de",
            "start": 9631.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Julio con un grupo de 400 personas que",
            "start": 9635.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cruzaron la frontera y llegaron al",
            "start": 9639.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "municipio dequ Cuilco Cuilco Perd\u00f3n",
            "start": 9641.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Cuilco en huetenango y ah\u00ed se",
            "start": 9644.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "resguardaron ha habido cambios porque es",
            "start": 9648.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n muy din\u00e1mica y lo que",
            "start": 9651.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hemos hecho nosotros bueno en primer",
            "start": 9654.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "lugar muy agradecidos con el gobierno y",
            "start": 9655.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el pueblo de de de Guatemala porque nos",
            "start": 9657.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "han recibido con Pues la verdad con muy",
            "start": 9661.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "muy bien a todos los que han cruzado y Y",
            "start": 9664.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tenemos informaci\u00f3n que en monter rico",
            "start": 9668.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hay 30 personas en Nueva reforma",
            "start": 9670.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "247 en la uni\u00f3n la frontera 10 en",
            "start": 9673.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "jocotitl\u00e1n de las pilas 23 en la playita",
            "start": 9677.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "10 personas ahora la Sedena ya ha",
            "start": 9680.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reforzado la seguridad en amatenango",
            "start": 9683.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n ha mantenido contacto con el",
            "start": 9685.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gobierno de Chiapas el gobierno de",
            "start": 9687.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Guatemala y Nosotros hemos estado en",
            "start": 9689.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "constante contacto pero lo que",
            "start": 9691.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "descubrimos fue lo siguiente los tres",
            "start": 9693.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "c\u00f3nsules de M\u00e9xico que tenemos en",
            "start": 9695.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Guatemala se trasladaron a Cuilco y",
            "start": 9697.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "detectaron lo siguiente la mayor parte",
            "start": 9700.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n se\u00f1or presidente eh se",
            "start": 9703.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "dedica a la siembra del Ma\u00edz y vende su",
            "start": 9706.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "producto en el municipio de Comalapa",
            "start": 9708.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Entonces los nacionales mexicanos cruzan",
            "start": 9711.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por los constantes enfrentamientos que",
            "start": 9714.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hay entre Aparentemente dos bandas",
            "start": 9716.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "criminales en realidad y han comenzado",
            "start": 9719.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sobre todo lo que m\u00e1s les preocup\u00f3 a",
            "start": 9723.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "estas familias es que han comenzado a",
            "start": 9724.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reclutar j\u00f3venes sobre todo hombres",
            "start": 9726.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y por lo tanto por eso han",
            "start": 9729.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cruzado ahora ellos no quieren nosotros",
            "start": 9732.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "el Instituto Nacional de inmigraci\u00f3n",
            "start": 9736.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "nuestros c\u00f3nsules se trasladaron a",
            "start": 9737.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Cuilco entrevistaron a las comunidades y",
            "start": 9739.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con las autoridades de de Guatemala por",
            "start": 9743.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "supuesto y lo que vieron Es que la",
            "start": 9745.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de ellos prefieren permanecer",
            "start": 9748.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del lado guatemalteco porque est\u00e1 muy",
            "start": 9750.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cerca de sus comunidades Entonces ellos",
            "start": 9753.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "no quieren perder sus propiedades no",
            "start": 9756.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "quieren perder sus animales y entonces",
            "start": 9758.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "prefieren estar muy cerca porque",
            "start": 9760.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nosotros les ofrecimos trasladarlos a",
            "start": 9762.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tapachua al al albergue Siglo XX con",
            "start": 9764.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "incluso con camiones y tal entonces lo",
            "start": 9768.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo ahora es por un",
            "start": 9770.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "lado eh tanto la la defensa la Sedena",
            "start": 9772.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "como el gobierno de Guatemala se han",
            "start": 9777.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "digamos ya tratando de darle toda la",
            "start": 9780.72,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "seguridad a estas comunidades Y la",
            "start": 9783.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "verdad es que ya tenemos en este momento",
            "start": 9785.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de que 61 personas ya han",
            "start": 9788.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "retornado a sus hogares voluntariamente",
            "start": 9791.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hay otras que prefieren ir y venir las",
            "start": 9793.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que han retornado son 34 a Uni\u00f3n FR 18 a",
            "start": 9796.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "monterrico y nu",
            "start": 9799.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en joco ti\u00e1n pero la la parte que m\u00e1s",
            "start": 9801.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nos interesa proteger es a maten ango",
            "start": 9806.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que es donde est\u00e1 la mayor\u00eda y pensamos",
            "start": 9808.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que este con las acciones coordinadas",
            "start": 9811.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que vamos a establecer ahora vamos a",
            "start": 9814.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "poder mejorar la situaci\u00f3n y por",
            "start": 9817.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "supuesto agradecidos como digo con",
            "start": 9819.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Guatemala porque le entreg\u00f3 certificado",
            "start": 9821.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de permanencia humanitaria a 207",
            "start": 9824.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexicanos por 30 d\u00edas ellos pueden",
            "start": 9827.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "trabajar en la zona etc\u00e9tera y este",
            "start": 9830.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Esperamos que se pueda regresar a la a",
            "start": 9833.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la seguridad en amatenango y ellos ya",
            "start": 9836.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "puedan volver a sus comunidades que es",
            "start": 9839.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s quieren ellos desean volver Y",
            "start": 9841.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tenemos ah\u00ed presencia los tres",
            "start": 9844.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "consulados ya est\u00e1 la Sedena est\u00e1 est\u00e1",
            "start": 9847.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n las",
            "start": 9850.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "autoridades guatemaltecas y acnur y",
            "start": 9852.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay organizaciones de la",
            "start": 9855.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sociedad civil apoyando pero est\u00e1 mucho",
            "start": 9857.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Pac\u00edfico ahora y la gente ya est\u00e1",
            "start": 9859.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "empezando a regresar pero tienen miedo",
            "start": 9861.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "por los grupos delincuenciales Okay",
            "start": 9863.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente la relatora",
            "start": 9865.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "especial de la ONU sobre la",
            "start": 9868.84,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "independencia de los magistrados y",
            "start": 9870.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "abogados le envi\u00f3 una carta a usted en",
            "start": 9871.68,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "la que les pone su preocupaci\u00f3n por la",
            "start": 9873.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "iniciativa de la Reforma al poder",
            "start": 9875.439,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "judicial qu\u00e9 piensa de esto le piensa",
            "start": 9876.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "responder no no voy a responderle lo",
            "start": 9879.0,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "digo este con toda transparencia",
            "start": 9882.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 9887.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "no lo hago",
            "start": 9889.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque ellos no act\u00faan estos organismos",
            "start": 9891.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 9895.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ONU la ONU",
            "start": 9897.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "misma con",
            "start": 9902.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "responsabilidad muchos de los problemas",
            "start": 9905.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "conflictos",
            "start": 9908.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "internacionales se",
            "start": 9910.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "originan porque no los",
            "start": 9911.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "atienden los organismos de la on la",
            "start": 9916.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ONU",
            "start": 9921.04,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 9922.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "eh un",
            "start": 9924.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 9927.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico que se aplica en este caso",
            "start": 9929.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "problema que se soslaya",
            "start": 9933.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estalla y hay demasiada eh diplomacia",
            "start": 9938.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 9947.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "improductiva en la ONU y en todos los",
            "start": 9949.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "organismos que dependen de la",
            "start": 9953.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ONU mucho turismo",
            "start": 9956.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico Y eso es lo que sucede en",
            "start": 9965.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 9968.12,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "casos no es para tomar tomarlos en serio",
            "start": 9970.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "o sea c\u00f3mo va a",
            "start": 9974.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "opinar este sobre",
            "start": 9976.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 9979.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "si de acuerdo a la Constituci\u00f3n a",
            "start": 9982.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuestras leyes somos un pa\u00eds",
            "start": 9986.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 9989.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y de conformidad con la",
            "start": 9991.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 9995.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este los poderes legalmente constituidos",
            "start": 9997.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pueden llevar a cabo",
            "start": 10001.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reformas para qu\u00e9 es Entonces el poder",
            "start": 10006.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 10011.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9",
            "start": 10017.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10023.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "validez este tiene o no",
            "start": 10025.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tiene nuestra",
            "start": 10029.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Entonces por qu\u00e9 se",
            "start": 10033.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "meten si es un",
            "start": 10037.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "asunto que tiene que ver con la",
            "start": 10041.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que establece que El",
            "start": 10044.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Ejecutivo puede presentar iniciativas de",
            "start": 10047.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 10050.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "para reformar la",
            "start": 10052.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n porque de acuerdo al",
            "start": 10057.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 39 de nuestra Constituci\u00f3n el",
            "start": 10059.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pueblo tiene en todo momento el derecho",
            "start": 10061.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de cambiar la forma de su gobierno",
            "start": 10065.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es el sustento de la",
            "start": 10069.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Democracia",
            "start": 10072.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "entonces El Ejecutivo tiene esa facultad",
            "start": 10074.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y lo mismo el legislativo y en el caso",
            "start": 10077.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "legislativo es donde se aprueban o",
            "start": 10080.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "no las leyes y las reformas Entonces si",
            "start": 10083.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nosotros enviamos una iniciativa para",
            "start": 10087.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que jueces magistrados ministros del",
            "start": 10091.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "poder judicial los",
            "start": 10094.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "elija el",
            "start": 10097.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueblo y se",
            "start": 10099.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "env\u00eda de conformidad con los",
            "start": 10103.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "procedimientos",
            "start": 10105.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "legales al poder legislativo pues El",
            "start": 10106.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "poder legislativo va a",
            "start": 10110.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "resolver D\u00f3nde est\u00e1 lo",
            "start": 10113.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "inconstitucional D\u00f3nde est\u00e1 lo",
            "start": 10116.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ilegal es algo",
            "start": 10119.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "elemental entonces que no les guste a",
            "start": 10121.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ellos pues yo no s\u00e9",
            "start": 10125.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 intereses",
            "start": 10129.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "representan es un problema tambi\u00e9n de",
            "start": 10135.319,
            "duration": 12.521
        },
        {
            "text": "c\u00f3m las oligarqu\u00edas en el mundo han ido",
            "start": 10141.24,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "controlando a todos estos",
            "start": 10147.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "organismos lo de la oea acerca de",
            "start": 10150.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Venezuela es una",
            "start": 10154.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza C\u00f3mo hay una elecci\u00f3n",
            "start": 10156.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en un",
            "start": 10159.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y el domingo y el",
            "start": 10161.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "martes ya",
            "start": 10168.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el secretario general de",
            "start": 10170.64,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "laa ya est\u00e1",
            "start": 10175.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sentenciando sin ninguna",
            "start": 10178.439,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "prueba no solo sentenciando sino",
            "start": 10183.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 10186.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10190.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n ya dando como triunfador a un",
            "start": 10191.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "candidato y con todo respeto tambi\u00e9n lo",
            "start": 10196.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que hicieron",
            "start": 10198.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ayer desde el departamento de",
            "start": 10200.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estado es un",
            "start": 10205.64,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "exceso ofrezco",
            "start": 10210.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "disculpa al se\u00f1or",
            "start": 10213.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "blinken pero eso no",
            "start": 10216.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde se est\u00e1n",
            "start": 10221.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "extralimitado eso no ayuda a una",
            "start": 10227.479,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "convivencia pac\u00edfica en armon\u00eda en las",
            "start": 10230.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Naciones Eso no tiene que ver con la",
            "start": 10237.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica la pol\u00edtica se",
            "start": 10242.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "invent\u00f3 para evitar la confrontaci\u00f3n y",
            "start": 10245.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "para evitar la",
            "start": 10248.76,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "guerra o sea d\u00f3nde",
            "start": 10254.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este la ley Qu\u00e9 dice el derecho",
            "start": 10257.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "internacional en esta materia Cu\u00e1l es su",
            "start": 10260.479,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "fundamento qui\u00e9n le",
            "start": 10264.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "autoriza a pronunciarse a favor de un",
            "start": 10269.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "candidato si todav\u00eda no aparecen las",
            "start": 10274.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "actas",
            "start": 10277.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antes yo recuerdo que",
            "start": 10287.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "bueno no recuerdo he le\u00eddo porque estoy",
            "start": 10291.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "joven",
            "start": 10295.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10298.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que fueron",
            "start": 10299.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "implantando que los gobiernos ten\u00edan que",
            "start": 10302.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ser reconocidos por Estados Unidos",
            "start": 10305.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "nos pas\u00f3",
            "start": 10312.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "as\u00ed con",
            "start": 10315.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 10318.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este contundencia",
            "start": 10321.439,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca en que nos invade",
            "start": 10323.76,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Francia y el presidente",
            "start": 10328.88,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "Lincoln no reconoce a Maximiliano",
            "start": 10332.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nunca lo",
            "start": 10339.96,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 Y eso de una u otra forma",
            "start": 10343.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 luego",
            "start": 10354.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "este con el presidente Obreg\u00f3n que le",
            "start": 10358.239,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "urg\u00eda que lo reconociera Estados Unidos",
            "start": 10362.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed surgieron",
            "start": 10367.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Los acuerdos de",
            "start": 10369.279,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "bucarelli pero estamos",
            "start": 10372.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hablando del",
            "start": 10376.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 10380.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Ya eso de estar esperando reconocimiento",
            "start": 10382.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de un pa\u00eds extranjero no el",
            "start": 10385.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "reconocimiento lo da el",
            "start": 10388.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pueblo soberano el pueblo de un pa\u00eds",
            "start": 10392.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10400.72,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "este Ojal\u00e1",
            "start": 10404.279,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "y todos ayudemos no Y hoy por lo menos",
            "start": 10409.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que se van a reunir este tema de",
            "start": 10412.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Venezuela que todos los candidatos los",
            "start": 10415.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "10 Van Van a presentar las pruebas Esto",
            "start": 10417.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "va a ser en el tcj tribunal supremo de",
            "start": 10420.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Justicia no va a ser en el cne que es el",
            "start": 10422.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "poder electoral el estos poderes est\u00e1n",
            "start": 10425.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 10428.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "gobierno C\u00f3mo Usted lo ve de que esto no",
            "start": 10429.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo haga el cne va a ser parte del",
            "start": 10432.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tribunal parte",
            "start": 10433.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de institutos que est\u00e1n en el gobierno",
            "start": 10435.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si es v\u00e1lido legal o no que eso lo",
            "start": 10438.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "lleve el tribunal y no en un instituto",
            "start": 10441.279,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "electoral c\u00f3mo lo vio usted lo mejor es",
            "start": 10442.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que lo haga el Instituto electoral",
            "start": 10444.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "encargado de llevar a cabo estas",
            "start": 10449.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "diligencias pero eso est\u00e1 establecido en",
            "start": 10453.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n",
            "start": 10456.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10458.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Venezuela es seguro que est\u00e1 constituido",
            "start": 10460.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 10464.12,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "establecido reconoce que el tribunal",
            "start": 10465.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "debe actuar Pero est\u00e1 convocando al cne",
            "start": 10468.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n o sea debe estar el cne los los",
            "start": 10471.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "candidatos de oposici\u00f3n los partidos",
            "start": 10474.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "todos hoy a las 2 de la tarde Ojal\u00e1 y se",
            "start": 10476.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "llegue a un",
            "start": 10480.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "acuerdo muchas gracias",
            "start": 10481.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Paris",
            "start": 10488.64,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "Alejandro del",
            "start": 10491.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "heraldo nos alcanz\u00f3 m\u00e1s el tiempo yo",
            "start": 10496.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "estoy viendo el",
            "start": 10498.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reloj Lo que pasa que empez\u00f3",
            "start": 10499.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "antes Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 10506.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "a todos y a",
            "start": 10508.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "todas el pasado el 6 de julio de 2019 en",
            "start": 10510.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Las Margaritas chapas usted hizo un",
            "start": 10515.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "llamado",
            "start": 10517.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "zapatista para dejar a un lado la",
            "start": 10519.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n y trabajar Unidos por el",
            "start": 10521.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds usted utiliz\u00f3 una estrofa del Himno",
            "start": 10523.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de Chiapas para llamar a la",
            "start": 10525.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n e que dice que se acabe",
            "start": 10527.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la odiosa venganza que termine por",
            "start": 10530.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "siempre el rencor y ayer primero de",
            "start": 10532.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agosto el subcomandante Marcos lanz\u00f3 un",
            "start": 10535.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "comunicado titulado",
            "start": 10537.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "recomenzar supurante en el coraz\u00f3n de",
            "start": 10545.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "los originarios que luchan",
            "start": 10547.12,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "habla de las madres buscadoras como",
            "start": 10548.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mujeres que buscan ausencias forzadas y",
            "start": 10550.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "finaliza con la con la frase la",
            "start": 10552.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "paciencia es virtud guerrera de Guerrero",
            "start": 10555.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "eh preguntarle presidente si el Centro",
            "start": 10558.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Nacional de inteligencia tiene",
            "start": 10560.88,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre alguna nueva incursi\u00f3n",
            "start": 10562.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica o militar por parte del zln Y",
            "start": 10563.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n c\u00f3mo califica esta repari del",
            "start": 10566.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "subcomandante Marcos y del ezln a unos",
            "start": 10569.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "meses de terminar su sexenio y a unos",
            "start": 10572.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "meses tambi\u00e9n de iniciar el gobierno de",
            "start": 10574.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la doctora claud shb",
            "start": 10576.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Bueno pues",
            "start": 10578.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es normal que este todo mundo se exprese",
            "start": 10581.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "se manifieste aqu\u00ed",
            "start": 10585.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos ahora hablando de esos",
            "start": 10587.399,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "temas y que haya",
            "start": 10592.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 10596.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y confrontaci\u00f3n pol\u00edtica no",
            "start": 10598.479,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "violencia est\u00e1 bien Es",
            "start": 10603.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "normal Entonces no hay informaci\u00f3n sobre",
            "start": 10607.239,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "alguna desplazamientos no no no no no no",
            "start": 10609.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no no el pa\u00eds est\u00e1 este en paz lo que",
            "start": 10612.2,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 10618.08,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "eh Son hechos delictivos",
            "start": 10621.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "e que vamos",
            "start": 10625.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "controlando no solo porque todos los",
            "start": 10628.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 10632.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "atendemos la incidencia delictiva",
            "start": 10634.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los actos",
            "start": 10638.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "delictivos sino porque estamos",
            "start": 10641.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "atendiendo las",
            "start": 10642.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "causas por ejemplo el caso de Chiapas",
            "start": 10645.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "una de las cosas que nos importa mucho",
            "start": 10649.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ya lo he",
            "start": 10651.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "escuchado es que est\u00e1n",
            "start": 10653.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "queriendo",
            "start": 10656.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este hacer una especie de",
            "start": 10659.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "leva",
            "start": 10663.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este de",
            "start": 10665.279,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "enganche de j\u00f3venes para las",
            "start": 10668.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bandas Y esto es parte tambi\u00e9n de que",
            "start": 10672.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes ya no quieren eso porque el",
            "start": 10676.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "joven Ahora tiene opciones de estudio",
            "start": 10680.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 10684.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "becas ya qu\u00e9",
            "start": 10685.359,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "bueno que se aprob\u00f3 en",
            "start": 10688.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "comisiones lo de los j\u00f3venes",
            "start": 10692.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro porque el que no",
            "start": 10695.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiene tiene trabajo el que ya no tiene",
            "start": 10697.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "posibilidad de estudiar o ya no",
            "start": 10700.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estudi\u00f3 puede",
            "start": 10703.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 10705.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contratado con este programa que ya se",
            "start": 10708.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eleva a Rango",
            "start": 10711.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 10713.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y se le paga un salario",
            "start": 10715.64,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo para que trabaje como",
            "start": 10719.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "aprendiz en el comercio en los talleres",
            "start": 10723.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 10728.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "agricultura Entonces ya todos los",
            "start": 10729.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes est\u00e1n atendidos es muy",
            "start": 10731.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "importante tambi\u00e9n que se conozca de que",
            "start": 10735.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es el pa\u00eds o uno de los tres",
            "start": 10739.319,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del Mundo con menos",
            "start": 10743.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "desempleo Entonces eso es atender las",
            "start": 10748.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "causas y eso es lo que nos ha ayudado",
            "start": 10752.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10757.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "enfrentar el problema de la inseguridad",
            "start": 10758.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "y de la",
            "start": 10761.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "violencia entonces este vamos a a",
            "start": 10763.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "continuar",
            "start": 10768.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "trabajando de esa",
            "start": 10769.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "forma gracias presidente \u00faltima pregunta",
            "start": 10772.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "es sobre al cabinete de seguridad es",
            "start": 10775.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "saber en octubre del a\u00f1o pasado el",
            "start": 10778.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gobernador de Zacatecas David",
            "start": 10782.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Monreal confirm\u00f3 que hab\u00edan armas",
            "start": 10784.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "llamadas fantasmas armas fabricadas en",
            "start": 10787.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que para evitar que sean",
            "start": 10789.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "rastreadas las armas que son importadas",
            "start": 10792.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos a M\u00e9xico ahora se",
            "start": 10794.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n fabricando en M\u00e9xico",
            "start": 10797.239,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "eh importan este los componentes los",
            "start": 10798.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "grupos delictivos y tambi\u00e9n importan las",
            "start": 10802.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "impresoras 3D y las est\u00e1n fabricando",
            "start": 10805.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para evitar este este rastreo Incluso el",
            "start": 10807.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos tambi\u00e9n ha",
            "start": 10809.84,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "advertido esta situaci\u00f3n preguntarle",
            "start": 10811.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "presidente si tambi\u00e9n el gabinete de",
            "start": 10813.479,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "seguridad tiene informaci\u00f3n sobre esta",
            "start": 10815.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n de de armas fantasmas en",
            "start": 10817.239,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y tambi\u00e9n sobre eh los ataques",
            "start": 10819.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "con drones e instalaciones militares eh",
            "start": 10822.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se ahora recientemente la la Sedena este",
            "start": 10825.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tiene una licitaci\u00f3n para adquirir",
            "start": 10828.399,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "equipos antidrones precisamente para",
            "start": 10830.319,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "proteger las instalaciones militares",
            "start": 10831.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n saber qu\u00e9 tan graves esta estos",
            "start": 10833.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ataques que ya la Sedena este tiene esta",
            "start": 10835.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "esta licitaci\u00f3n para equipos antidrones",
            "start": 10838.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para proteger las instaciones militares",
            "start": 10841.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Pues yo creo que podr\u00eda no general",
            "start": 10843.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "explicar",
            "start": 10846.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "S\u00ed se\u00f1or presidente sobre esta parte de",
            "start": 10848.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los antidrones es nada m\u00e1s tener la",
            "start": 10851.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "capacidad no tanto para las",
            "start": 10855.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "instalaciones sino para nuestro",
            "start": 10857.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personal en Michoac\u00e1n es donde hemos",
            "start": 10859.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tenido algunas agresiones de esta",
            "start": 10862.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "naturaleza y donde nuestro personal ha",
            "start": 10865.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sufrido lesiones inclusive han fallecido",
            "start": 10868.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "algunos de nuestros elementos entonces",
            "start": 10872.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo que se busca con esos antidrones es",
            "start": 10874.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tener esa capacidad que que no que no la",
            "start": 10877.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tenemos para el personal que anda",
            "start": 10880.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "realizando reconocimientos patrullajes",
            "start": 10884.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "en diferentes \u00e1reas Este ah\u00ed",
            "start": 10888.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "principalmente en en Michoac\u00e1n Pero va",
            "start": 10891.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "enfocado a eso a generar una capacidad",
            "start": 10894.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n para nuestro personal que",
            "start": 10897.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "est\u00e1 operando No no es instalaciones eh",
            "start": 10900.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de este militares o instalaciones",
            "start": 10904.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "vitales y y sobre las armas S\u00ed hay",
            "start": 10907.239,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "habido algunos aseguramientos de",
            "start": 10911.84,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "de refacciones de armamento pero no",
            "start": 10915.439,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "hemos eh eh asegurado alg\u00fan taller En",
            "start": 10919.439,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "donde se armen Estos s\u00ed ha habido",
            "start": 10924.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "aseguramientos de algunos talleres donde",
            "start": 10927.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "buscan eh hacer principalmente",
            "start": 10930.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "eh un refaccionamiento",
            "start": 10935.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para quiz\u00e1s mantener",
            "start": 10937.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh sus armas de una manera operativa",
            "start": 10941.399,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh el \u00faltimo aseguramiento que hubo fue",
            "start": 10945.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "un taller donde",
            "start": 10949.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fabricaban",
            "start": 10950.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cargadores donde fabricaban lo que",
            "start": 10952.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "utilizan para hacer artefactos",
            "start": 10956.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "explosivos improvisados pero no donde",
            "start": 10959.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "est\u00e9 Fabric armas e nuestra industria",
            "start": 10962.319,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "militar fue a hacer un este un an\u00e1lisis",
            "start": 10966.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "de toda de todo lo que se encontr\u00f3 ah\u00ed",
            "start": 10969.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "en ese aseguramiento y no no no La",
            "start": 10972.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Maquinaria que est\u00e1 ah\u00ed o que se asegur\u00f3",
            "start": 10976.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en ese momento no generaba la condici\u00f3n",
            "start": 10979.16,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "como para la fabricaci\u00f3n de de armas",
            "start": 10982.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "finalmente si me permite eh Hay alguna",
            "start": 10987.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n parte del com de seguridad",
            "start": 10990.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de que algunos grupos de la guerrilla",
            "start": 10992.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "colombiana estar\u00edan asesorando a estos",
            "start": 10994.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "grupos delictivos para la de estos",
            "start": 10995.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "drones con explosivos de manera",
            "start": 10998.399,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "artesanal hemos encontrado dentro de los",
            "start": 11002.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "detenidos a este a personas de",
            "start": 11005.239,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "diferentes nacionalidades guatemaltecos",
            "start": 11009.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "colombianos Pero as\u00ed como que fuera un",
            "start": 11013.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "equipo de asesoramiento un equipo que",
            "start": 11017.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "est\u00e9 no no no hay esos",
            "start": 11021.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "datos repito s\u00ed integrante de los eh",
            "start": 11024.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "grupos delictivos de las c\u00e9lulas",
            "start": 11029.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "delictivas S\u00ed est\u00e1n ah\u00ed involucrados eh",
            "start": 11031.399,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "extranjeros No s\u00ed eso s\u00ed lo hemos eh",
            "start": 11035.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "visto y se Han detenido a muchos grupos",
            "start": 11039.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "extranjeros como Qu\u00e9 grupos",
            "start": 11042.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ser\u00edan coment\u00f3 que eran grupos",
            "start": 11044.76,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "extranjeros que est\u00e1n interviniendo",
            "start": 11046.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed repito hemos detenido guatemaltecos",
            "start": 11048.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "hemos detenido o",
            "start": 11052.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "colombianos hemos detenido hasta",
            "start": 11054.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "norteamericanos",
            "start": 11058.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "inclusive son de las nacionalidades que",
            "start": 11059.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "recuerdo que se han asegurado dentro de",
            "start": 11062.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "los grupos",
            "start": 11067.2,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "delictivos ahora tambi\u00e9n hay una parte",
            "start": 11070.479,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "important regresando con los drones la",
            "start": 11073.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la la actividad",
            "start": 11076.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "delictiva utilizando drones para para",
            "start": 11078.359,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "este atacar ha sido reducida",
            "start": 11082.92,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "no es no es que estemos presentando",
            "start": 11087.76,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n totalmente grave En esta",
            "start": 11092.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "En esta actividad inclusive",
            "start": 11097.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11099.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 11101.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "m\u00e1s com\u00fan que encontremos artefactos",
            "start": 11104.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "explosivos sobre el terreno que con los",
            "start": 11107.359,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "drones pero es una preocupaci\u00f3n de la",
            "start": 11112.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional el que",
            "start": 11116.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 11119.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "personal que est\u00e9 operando tenga tenga",
            "start": 11120.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "esa posibilidad de actuar en contra de",
            "start": 11124.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "los drones cuando se lleguen a",
            "start": 11128.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presentar Hay alg\u00fan grupo ser\u00eda grupos",
            "start": 11131.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de Michoac\u00e1n o el c\u00e1rtel Jalisco los que",
            "start": 11135.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tienen mayor este organizaci\u00f3n o",
            "start": 11136.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "log\u00edstica para estos aparatos las",
            "start": 11140.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "organizaciones delictivas que",
            "start": 11142.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s hos identificado que tienen esta",
            "start": 11145.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "capacidad bueno Son son en Michoac\u00e1n",
            "start": 11149.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en c\u00e1rtel Jalisco Nueva",
            "start": 11152.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n que que en esa \u00e1rea es donde",
            "start": 11155.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "donde ha habido m\u00e1s aseguramientos de",
            "start": 11158.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "artefactos explosivos y tambi\u00e9n los",
            "start": 11161.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "casos que hemos tenido de de ataques con",
            "start": 11164.399,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "drones han sido ah\u00ed en en Michoac\u00e1n",
            "start": 11167.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidente gracias S\u00ed",
            "start": 11170.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "busquen eh Porque ser\u00eda bueno de las",
            "start": 11172.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cosas que vemos aqu\u00ed que este no se",
            "start": 11174.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "informan en la ma\u00f1anera porque no nos da",
            "start": 11178.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tiempo y porque el informe de seguridad",
            "start": 11181.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es cada 15 d\u00edas pero ahora como estamos",
            "start": 11184.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en esto este que vean ustedes todo me",
            "start": 11186.76,
            "duration": 11.599
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que mostraran las fotos de los",
            "start": 11191.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "monstruos",
            "start": 11199.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del s\u00ed de los",
            "start": 11202.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "este heos hechizos",
            "start": 11206.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a la destrucci\u00f3n de Tamaulipas este",
            "start": 11209.479,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero a ver si le encontramos porque",
            "start": 11212.88,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n eh se habla pero la gente",
            "start": 11217.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 11221.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "alcanza a veces a tener toda la",
            "start": 11223.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y es importante de c\u00f3mo",
            "start": 11225.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Porque hablas de talleres no",
            "start": 11228.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este o o de algunos lugares donde se",
            "start": 11231.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "hacen Estas armas mire",
            "start": 11235.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 11247.359,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "esteel Ah este cuo fue este evento fue",
            "start": 11249.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "reportado el 22 de",
            "start": 11255.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Julio pasado en Reynosa",
            "start": 11257.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Tamaulipas donde la fiscal\u00eda general de",
            "start": 11261.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 11264.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica inform\u00f3 sobre la destrucci\u00f3n",
            "start": 11265.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de 50 veh\u00edculos con blindaje",
            "start": 11269.439,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "artesanal denominados",
            "start": 11273.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "monstruos esto estos estos veh\u00edculos",
            "start": 11276.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "estaban relacionados con 30 expedientes",
            "start": 11281.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 11285.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "efectivamente hab\u00edan sido utilizados por",
            "start": 11287.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "diferentes grupos delictivos esto Esta",
            "start": 11290.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n fue por la fgr all\u00e1",
            "start": 11294.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Precisamente en el estado de Tamaulipas",
            "start": 11297.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 11301.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "adelante se presidente nada m\u00e1s comentar",
            "start": 11302.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que este tipo de de",
            "start": 11306.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos no son com\u00fanmente empleados",
            "start": 11309.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "para atacar a las autoridades sino es",
            "start": 11313.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "para generar es para el conflicto que",
            "start": 11317.279,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tienen entre ellos es donde se",
            "start": 11320.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "usan m\u00e1s regularmente",
            "start": 11325.239,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para enfrentarse es como la parte de de",
            "start": 11327.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "minas antipersonal que hemos tambi\u00e9n",
            "start": 11331.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "localizado este artefactos explosivos",
            "start": 11334.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Son",
            "start": 11337.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "son procedimientos que usan herramientas",
            "start": 11339.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que usan",
            "start": 11342.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "para atacarse entre unos y otros",
            "start": 11344.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "grupos estos estos se han asegurado",
            "start": 11348.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 11352.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "monstruos en algunas \u00e1reas donde se",
            "start": 11352.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "localizan pero que que los emplean o que",
            "start": 11356.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "los empleen hacia las autoridades muy",
            "start": 11360.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muy pocas veces no es m\u00e1s f\u00e1cil",
            "start": 11363.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "encontrar un veh\u00edculo blindado de",
            "start": 11366.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica que que se que est\u00e9n empleando",
            "start": 11369.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "las organizaciones en contra de las",
            "start": 11374.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "autoridades ah\u00ed s\u00ed es m\u00e1s com\u00fan Pero",
            "start": 11376.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "esto es donde donde por sus",
            "start": 11379.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de ah\u00ed el nombre que les",
            "start": 11382.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "llaman monstruos no por sus caracter\u00ed",
            "start": 11384.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo los blindan c\u00f3mo les hacen estas",
            "start": 11387.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "protecciones no es es",
            "start": 11391.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para el enfrentamiento entre esos grupos",
            "start": 11393.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 11398.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estas estos veh\u00edculos son puestos a",
            "start": 11400.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n por la secretaria de la",
            "start": 11402.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "defensa por elementos de la marina de la",
            "start": 11405.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "guardia nacional o de las polic\u00edas",
            "start": 11407.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "estatales a la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 11410.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y pues ellos toman la decisi\u00f3n",
            "start": 11412.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de destruirlos en su momento igual que",
            "start": 11415.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los narc\u00f3ticos o las",
            "start": 11418.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "armas se ponen a disposici\u00f3n del",
            "start": 11421.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Ministerio P\u00fablico y despu\u00e9s se dan la",
            "start": 11423.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n como fue este caso ah\u00ed en",
            "start": 11426.96,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "reyosa vamos con Armando gam",
            "start": 11430.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de muy buenos d\u00edas Gracias presidente",
            "start": 11439.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Gracias a todos Armando g del 11",
            "start": 11441.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente o retomar el tema",
            "start": 11443.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de Ayotzinapa",
            "start": 11445.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "preguntarle justamente c\u00f3mo est\u00e1 c\u00f3mo el",
            "start": 11447.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estatus de",
            "start": 11452.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la el proceso de extradici\u00f3n de dos",
            "start": 11453.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "personajes clave en Pues el caso azapa",
            "start": 11456.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que podr\u00edan incluso arrojar luz en esta",
            "start": 11460.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n estamos hablando de El",
            "start": 11463.439,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "exdirector de la agencia de",
            "start": 11465.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n criminal Tom\u00e1s c\u00f3n acusado",
            "start": 11466.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de tortura incluso a algunos de los",
            "start": 11469.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Presuntos Implicados y por otra parte de",
            "start": 11471.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Ulises Bernab\u00e9 este",
            "start": 11475.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pues juez de barandilla en Iguala que",
            "start": 11477.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fue asilado en Estados Unidos y que pues",
            "start": 11479.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n \u00e9l tendr\u00eda mucha informaci\u00f3n que",
            "start": 11482.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "aportar porque fue quien recibi\u00f3",
            "start": 11484.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Aparentemente a un grupo de estos",
            "start": 11486.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "estudiantes la noche precisamente de la",
            "start": 11488.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n Qu\u00e9 informaci\u00f3n tenemos al",
            "start": 11491.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "respecto presidente en los dos casos se",
            "start": 11493.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo los tr\u00e1mites el caso de",
            "start": 11496.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Cer\u00f3n e yo he enviado a los primeros",
            "start": 11500.279,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "ministros de Israel a dos",
            "start": 11504.319,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "al actual y a anterior",
            "start": 11509.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cartas",
            "start": 11513.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "explic\u00e1ndoles la importancia que tiene",
            "start": 11515.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "el que nos",
            "start": 11518.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ayuden envi\u00e1ndonos a esta",
            "start": 11519.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "persona porque est\u00e1",
            "start": 11523.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "involucrado",
            "start": 11527.239,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "en hechos de",
            "start": 11529.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tortura y",
            "start": 11534.239,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 11537.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ning\u00fan gobierno",
            "start": 11538.479,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "puede brindar protecci\u00f3n a",
            "start": 11542.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "torturadores Israel no puede el gobierno",
            "start": 11548.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11551.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Israel no",
            "start": 11554.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "debe",
            "start": 11557.239,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 11558.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bajo ninguna",
            "start": 11561.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n protegido",
            "start": 11564.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 11567.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Cer\u00f3n porque se habla de que lo protegen",
            "start": 11569.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Y eso deben ellos de",
            "start": 11574.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "aclararlo lo debe de aclarar el gobierno",
            "start": 11577.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11580.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Israel que lo protegen porque estaba",
            "start": 11580.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "vinculado con",
            "start": 11585.399,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "proveedores de armas y de equipos",
            "start": 11589.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "estamos hablando de la",
            "start": 11598.64,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de de j\u00f3venes y de",
            "start": 11600.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11608.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presuntos culpables de esta",
            "start": 11610.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n",
            "start": 11613.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que se",
            "start": 11617.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sostiene hay elementos de prueba de que",
            "start": 11620.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "\u00e9l dirigi\u00f3",
            "start": 11623.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 11627.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "operativo de tortura nos importa mucho",
            "start": 11627.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "saber A qui\u00e9nes torturaron A qui\u00e9nes",
            "start": 11631.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no porque el juez lo que",
            "start": 11635.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hizo fue liberar a",
            "start": 11639.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todos Cu\u00e1ntos fueron",
            "start": 11645.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "liberados primero se liber\u00f3 a 14 con la",
            "start": 11648.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "primera demanda y despu\u00e9s se promovieron",
            "start": 11652.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuatro juicios m\u00e1s y que por los efectos",
            "start": 11655.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de esta sentencia se liber\u00f3 a",
            "start": 11657.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "65",
            "start": 11659.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "personas y resulta que del",
            "start": 11661.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "total S\u00ed hay elementos de prueba de",
            "start": 11665.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh personas que fueron torturados Pero",
            "start": 11669.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hay otros que no y los liberaron Y s\u00ed",
            "start": 11672.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "participaron en la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 11676.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 11679.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Entonces es",
            "start": 11681.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11682.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mucha este utilidad para la",
            "start": 11684.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n el que comparezca el se\u00f1or",
            "start": 11687.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ser\u00f3n Y en el otro caso lo",
            "start": 11691.479,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "mismo porque incluso cuando",
            "start": 11695.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "otorgaron el",
            "start": 11699.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "asilo al",
            "start": 11702.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "encargado de la comandancia de polic\u00eda",
            "start": 11703.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "al juez de",
            "start": 11707.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "barandilla en",
            "start": 11710.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Iguala ni siquiera consultaron al",
            "start": 11712.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 11714.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y le",
            "start": 11718.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "otorgaron el asilo y es",
            "start": 11719.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh En donde se",
            "start": 11724.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "habla de que la responsabilidad es del",
            "start": 11727.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal y de polic\u00edas",
            "start": 11729.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "federales y es donde",
            "start": 11732.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "va como testigo la se\u00f1ora",
            "start": 11734.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Anabel Y por qu\u00e9 le dan el",
            "start": 11740.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "asilo porque este se\u00f1or sostiene",
            "start": 11743.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de que los",
            "start": 11749.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muchachos nunca fueron",
            "start": 11751.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "llevados a la",
            "start": 11754.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "comandancia y hay pruebas de que",
            "start": 11758.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed Y por qu\u00e9 sostiene que nunca fueron",
            "start": 11763.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "llevados",
            "start": 11768.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Porque suponen",
            "start": 11773.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que no intervino la Polic\u00eda",
            "start": 11778.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Municipal",
            "start": 11784.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 11786.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "orientan la versi\u00f3n hacia el",
            "start": 11792.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito por eso es muy",
            "start": 11797.239,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "importante que el informe porque tenemos",
            "start": 11800.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pruebas de que s\u00ed estuvieron los",
            "start": 11808.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "muchachos y que se los llevaron de ah\u00ed",
            "start": 11811.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no a todos sino a un grupo que se los",
            "start": 11815.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 se los llev\u00f3 la polic\u00eda de",
            "start": 11818.68,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Iguala y que regresaron los polic\u00edas a",
            "start": 11822.199,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "las 3 horas con las patrullas llenas de",
            "start": 11826.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "lodo",
            "start": 11833.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y ni siquiera a su",
            "start": 11835.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "jefe de polic\u00eda al comandante de la",
            "start": 11838.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "polic\u00eda de Iguala le informaron porque",
            "start": 11842.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "no le",
            "start": 11845.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "contestaban la",
            "start": 11846.92,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n entonces",
            "start": 11851.359,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh es interesante que",
            "start": 11854.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 11857.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "este diga por qu\u00e9",
            "start": 11859.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11862.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 de que no hab\u00edan estado los",
            "start": 11864.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes lo otro que es tambi\u00e9n muy",
            "start": 11869.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "importante es que la se\u00f1ora",
            "start": 11872.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Anabel",
            "start": 11876.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "dice que tiene un",
            "start": 11877.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "informante que le",
            "start": 11881.84,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "coment\u00f3",
            "start": 11885.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "que un",
            "start": 11888.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "narcotraficante que ni siquiera ha sido",
            "start": 11892.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado en la",
            "start": 11895.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n un jefe de",
            "start": 11898.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "jefes",
            "start": 11901.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh era el encargado de tr\u00e1fico de drogas",
            "start": 11902.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 11907.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Iguala hasta Estados Unidos H Estados",
            "start": 11909.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Unidos y que los muchachos que andaban",
            "start": 11912.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 demostrado buscando autobuses",
            "start": 11916.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "para venir a protestar el 2 de octubre",
            "start": 11919.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11922.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "detienen se apoderan de un",
            "start": 11928.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cami\u00f3n donde Eso lo dice la se\u00f1ora",
            "start": 11931.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Anabel",
            "start": 11934.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este hab\u00eda",
            "start": 11936.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "droga y que entonces este jefe de",
            "start": 11940.439,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "jefes ordena que les den un escarmiento",
            "start": 11945.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y le",
            "start": 11952.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pide a a un grupo del",
            "start": 11954.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito que detenga y que le d\u00e9 el",
            "start": 11959.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "escarmiento a los",
            "start": 11963.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes qui\u00e9n es su",
            "start": 11969.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "informante porque no estamos hablando de",
            "start": 11973.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 11975.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cosa est\u00e1",
            "start": 11977.72,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "responsabilizando sin",
            "start": 11981.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pruebas y eso",
            "start": 11984.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "lo utilizan en el juicio para darle el",
            "start": 11988.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "asilo al juez de barandilla por eso si",
            "start": 11992.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 11995.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importa el que se revise todo el",
            "start": 11997.08,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "procedimiento que se este aplic\u00f3",
            "start": 12000.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Entonces ya la fiscal\u00eda est\u00e1 haciendo",
            "start": 12005.199,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 12007.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites para que este participe porque",
            "start": 12009.64,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "incluso se han hecho",
            "start": 12015.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gestiones para poder hablar con",
            "start": 12019.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "\u00e9l independientemente del",
            "start": 12021.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Lo legal para",
            "start": 12026.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este tener una entrevista que vaya los",
            "start": 12029.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de Derechos",
            "start": 12033.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Humanos los representantes de los padres",
            "start": 12034.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "a verlo que est\u00e1 en Estados Unidos y no",
            "start": 12036.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 12040.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "querido",
            "start": 12040.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presentar entonces son de las cosas que",
            "start": 12043.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n",
            "start": 12045.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de Israel no ha tenido respuesta a estas",
            "start": 12047.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "dos cartas que en vi\u00f3 no no Yo espero",
            "start": 12049.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que ahora que eh se est\u00e1 transmitiendo",
            "start": 12051.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 12055.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "conferencia la embajadora de el gobierno",
            "start": 12056.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de Israel en",
            "start": 12059.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nos ayude",
            "start": 12062.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este informando a su gobierno que sigue",
            "start": 12064.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en pen nuestra",
            "start": 12069.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "solicitud para que este",
            "start": 12072.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 12076.92,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "proteja al Se\u00f1or",
            "start": 12077.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Cer\u00f3n Muy bien gracias presidente mi",
            "start": 12080.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "segunda pregunta bueno tiene que ver",
            "start": 12082.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con un tema de Justicia",
            "start": 12084.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pendiente el caso de los mineros",
            "start": 12086.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "atrapados en pasta de Conchos y el",
            "start": 12088.6,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "pinabete Y aprovechando que est\u00e1 la",
            "start": 12090.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "directora de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 12092.199,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eh quisi\u00e9ramos ver si hay alguna",
            "start": 12094.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n en cuanto a los rescates y",
            "start": 12096.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "sobre todo la identificaci\u00f3n de los",
            "start": 12098.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cuerpos que reci\u00e9n fueron Eh pues",
            "start": 12100.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "encontrados en la mina de pasta de",
            "start": 12103.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Conchos el el mes pasado al parecer eh",
            "start": 12105.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se inform\u00f3 la semana pasada que ya se",
            "start": 12108.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "hab\u00eda identificado a uno de los mineros",
            "start": 12109.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sin embargo todav\u00eda hay algunos otros",
            "start": 12113.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "por por identificar C\u00f3mo va el proceso",
            "start": 12115.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en este sentido",
            "start": 12117.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "adelante presidente Muchas gracias Buen",
            "start": 12119.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "d\u00eda justo el pr\u00f3ximo s\u00e1bado ma\u00f1ana",
            "start": 12122.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado se cumplen dos a\u00f1os del",
            "start": 12125.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "aniversario luctuoso del accidente en el",
            "start": 12128.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pinabete Por cierto va a haber una misa",
            "start": 12131.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a petici\u00f3n de los familiares de los",
            "start": 12134.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mineros y eh Como cada 15 d\u00edas se brinda",
            "start": 12136.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "un informe de los avances ha habido",
            "start": 12141.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hallasgos no biol\u00f3gicos muy importantes",
            "start": 12144.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en el pinabete",
            "start": 12146.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh Como una bota",
            "start": 12148.199,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "rodillera una carretilla eh diversos",
            "start": 12151.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "materiales de trabajo en esta nueva fase",
            "start": 12155.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1nea porque la del Tajo a cielo",
            "start": 12159.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "abierto concluy\u00f3 y ahora en esta nueva",
            "start": 12161.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fase a trav\u00e9s de tres frentes que es el",
            "start": 12165.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ingreso directo de las Galer\u00edas eh Hay",
            "start": 12167.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "avances muy importantes se ha avanzado",
            "start": 12171.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aproximadamente 70 Met lineales con",
            "start": 12174.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "estos hallazgos no biol\u00f3gicos y",
            "start": 12177.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "esperemos que que muy pronto podamos",
            "start": 12180.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "llegar aqu\u00ed Lo importante es de que",
            "start": 12182.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "vamos a continuar trabajando se trabaja",
            "start": 12184.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "24 horas del d\u00eda los 7 d\u00edas de la semana",
            "start": 12186.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 12189.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 al frente de estos trabajos de",
            "start": 12192.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda especial ados en miner\u00eda que",
            "start": 12194.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se encuentra tambi\u00e9n la la Sedena y la",
            "start": 12198.359,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n",
            "start": 12200.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Civil Asimismo tambi\u00e9n se contin\u00faan los",
            "start": 12202.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "trabajos en en pasta de Conchos con el",
            "start": 12205.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mismo compromiso de trabajar 24 horas",
            "start": 12208.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del d\u00eda y Eh ya con el hallazgo tan",
            "start": 12211.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "importante de un cuerpo recuperado que",
            "start": 12214.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que ya fue identificado y se va a",
            "start": 12217.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "continuar en ambas Minas",
            "start": 12220.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trabajando hasta que no tengamos la",
            "start": 12222.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la totalidad de los",
            "start": 12224.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "mineros Aqu\u00ed es importante no Laura de",
            "start": 12227.08,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "los de Mineros de pinet Cu\u00e1ntos est\u00e1n",
            "start": 12232.279,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este pendientes seis se han recuperado",
            "start": 12236.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cuatro mineros y est\u00e1n pendientes seis",
            "start": 12240.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "son 10 en total presidente y se",
            "start": 12243.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "contin\u00faan con los trabajos as\u00ed es y",
            "start": 12246.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ser\u00eda bueno que nos explicaras C\u00f3mo va",
            "start": 12249.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo de pasta de concho Claro que s\u00ed",
            "start": 12252.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "presidente estamos bien como hemos",
            "start": 12255.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "informado en anteriores ocasiones la",
            "start": 12257.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad es la",
            "start": 12260.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "encargada del rescate en pasta de",
            "start": 12261.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Conchos ha sido Eh pues toda una haza\u00f1a",
            "start": 12264.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "estamos hablando de una intervenci\u00f3n",
            "start": 12268.439,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente hacer una nueva mina con",
            "start": 12271.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "una nueva rampa y con dos eh lumbreras",
            "start": 12273.399,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "se llaman que son tiros verticales ya en",
            "start": 12277.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "uno de los tiros verticales se logr\u00f3",
            "start": 12281.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "llegar a las antiguas galer\u00edas y eso dio",
            "start": 12283.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la posibilidad del primer hallazgo que",
            "start": 12286.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "como bien se\u00f1ala la titular de",
            "start": 12288.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil se encontraron los",
            "start": 12290.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "restos de un minero que seg\u00fan las",
            "start": 12293.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bit\u00e1coras que en su momento Fueron",
            "start": 12296.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "entregadas por la empresa estaba",
            "start": 12298.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "laborando Precisamente en ese lugar las",
            "start": 12301.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "bit\u00e1coras se\u00f1alan que hab\u00eda 13 mineros",
            "start": 12304.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en ese lugar que es uno de los tiros",
            "start": 12306.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "verticales hasta el momento se",
            "start": 12308.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "encontrado uno trabajando con el",
            "start": 12309.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "instituto de gen\u00f3micas lograron ya I",
            "start": 12312.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ificar eh la identidad de este minero",
            "start": 12316.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "incluso la familia viaj\u00f3 a la Ciudad de",
            "start": 12319.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la fiscal\u00eda generales quien lleva",
            "start": 12322.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este proceso y ya este pudieron recibir",
            "start": 12325.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los restos de de este minero se contin\u00faa",
            "start": 12329.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presidente Pues con los 63 restantes eh",
            "start": 12332.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Muy en los pr\u00f3ximos d\u00edas la segunda",
            "start": 12336.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "lumbrera estar\u00e1 llegando a otro punto de",
            "start": 12339.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "las galer\u00edas y ah\u00ed pues se esperan nuos",
            "start": 12342.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hallazgos y posteriormente e A mediados",
            "start": 12346.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de agosto presidente se est\u00e1 programado",
            "start": 12350.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "llegar a trav\u00e9s de las rampas a eh otra",
            "start": 12353.399,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "parte de las Galer\u00edas con eso eh",
            "start": 12357.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos",
            "start": 12360.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "aproximadamente pues estos estos d\u00edas de",
            "start": 12361.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y estamos esperando que haya",
            "start": 12364.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "buenos resultados todo esto se hace de",
            "start": 12367.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la mano de eh los familiares las viudas",
            "start": 12369.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hay una relaci\u00f3n muy cercana donde hay",
            "start": 12373.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n cada 15 d\u00edas hay una reuni\u00f3n",
            "start": 12377.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "all\u00e1 donde se se comparte Pues todo lo",
            "start": 12380.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que se ha venido encontrando como como",
            "start": 12384.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en el caso de pinavete de repente se",
            "start": 12386.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "encuentra pues por ejemplo maquinaria",
            "start": 12388.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hemos encontrado una un maquinaria o",
            "start": 12390.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este algunos",
            "start": 12394.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh una una bota un este o herramientas",
            "start": 12395.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que se han venido utilizando Y eso pues",
            "start": 12401.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "da la impresi\u00f3n de que posiblemente",
            "start": 12402.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "podamos podamos vamos continuar",
            "start": 12405.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "encontrando restos que ese es el",
            "start": 12407.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "compromiso asumido por el",
            "start": 12410.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias finalmente",
            "start": 12412.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle su opini\u00f3n",
            "start": 12414.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "respecto a la incorporaci\u00f3n del ministro",
            "start": 12416.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "en retiro Arturo Sald\u00edvar pr\u00f3ximo",
            "start": 12418.239,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gabinete considera que continuar\u00e1 desde",
            "start": 12420.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esta trinchera ahora este pues",
            "start": 12423.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "combatiendo la corrupci\u00f3n al interior",
            "start": 12425.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del poder judicial S\u00ed yo",
            "start": 12427.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "este estoy muy contento porque",
            "start": 12431.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "satisfecho",
            "start": 12434.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "con los nombramientos que est\u00e1 haciendo",
            "start": 12436.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la presidenta electa",
            "start": 12439.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "e muy buenos todos los nombramientos",
            "start": 12443.439,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "el licenciado Arturo Sald\u00edvar",
            "start": 12449.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es un abogado de primer orden es un",
            "start": 12456.08,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "profesional es este",
            "start": 12463.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "conocedor del",
            "start": 12467.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "derecho muy",
            "start": 12469.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 12473.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "experimentado adem\u00e1s eh Cuando estuvo de",
            "start": 12475.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "presidente de la corte pues eh",
            "start": 12479.72,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "hizo todo lo posible",
            "start": 12484.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 12488.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "limpiar el poder judicial de corrupci\u00f3n",
            "start": 12490.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que eh",
            "start": 12493.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 12497.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer muy",
            "start": 12501.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "avanzado que",
            "start": 12503.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 12506.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "una intervenci\u00f3n",
            "start": 12508.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "mayor este para",
            "start": 12511.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "poderlo",
            "start": 12514.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este sacar y sanear y limpiar",
            "start": 12520.239,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 12527.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cuerpo enfermo que es el poder",
            "start": 12528.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "judicial por ese c\u00e1ncer que es la",
            "start": 12532.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n entonces este qui\u00e9n lo puede",
            "start": 12535.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hacer el",
            "start": 12539.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pueblo el mejor",
            "start": 12542.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo es el m\u00e9todo democr\u00e1tico que el",
            "start": 12546.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pueblo ayude Porque si me consta \u00c9l en",
            "start": 12549.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "sus informes",
            "start": 12554.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hablaba de corrupci\u00f3n",
            "start": 12557.399,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "era muy raro porque todos los",
            "start": 12561.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "presidentes de la corte anteriores Y",
            "start": 12566.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 12569.239,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 12570.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este no hablaban de ese tema y \u00e9l empez\u00f3",
            "start": 12572.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "a hablar de la corrupci\u00f3n y empez\u00f3 a",
            "start": 12576.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hablar del",
            "start": 12578.8,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "nepotismo porque parece que es el di",
            "start": 12581.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la corte de la",
            "start": 12588.439,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 12590.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "este es una instituci\u00f3n",
            "start": 12592.0,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "familiar entre otras cosas pues",
            "start": 12594.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "entonces es buen",
            "start": 12602.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "abogado y le va a ayudar mucho a la a la",
            "start": 12604.8,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "jefa de de",
            "start": 12608.96,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "gobierno Carlos Guzm\u00e1n",
            "start": 12613.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal presidente C\u00f3mo est\u00e1 Buen d\u00eda eh",
            "start": 12619.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "antes de comenzar con algunas preguntas",
            "start": 12621.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed quisiera que nos aclarar algo",
            "start": 12624.199,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que declar\u00f3 hace un ratito respecto al",
            "start": 12625.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tema de lo que tiene que ver con la",
            "start": 12628.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de de Sinaloa usted mencion\u00f3 Yo",
            "start": 12631.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "escucho cuando hablan de que quieren",
            "start": 12634.399,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "venir a secuestrar a presuntos",
            "start": 12636.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "delincuentes para llev\u00e1rselos a Estados",
            "start": 12637.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Unidos Entonces si a esas Vamos pues",
            "start": 12639.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nosotros podr\u00edamos tambi\u00e9n ir Claro que",
            "start": 12642.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "no no es as\u00ed A qu\u00e9 se refer\u00eda presidente",
            "start": 12645.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "es lo dir\u00edamos",
            "start": 12647.479,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "no O sea s\u00ed pero eso es la ley de la",
            "start": 12650.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "selva qued\u00f3 amb viigo O sea la idea era",
            "start": 12657.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "de Que precisara bueno que est\u00e1 haciendo",
            "start": 12659.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Ah s\u00ed eso no se debe",
            "start": 12661.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hacer S\u00ed porque en dado caso ser\u00eda algo",
            "start": 12664.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muy delicado no venir a un pa\u00eds a s\u00ed es",
            "start": 12667.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "una intervenci\u00f3n",
            "start": 12669.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "exactamente s\u00ed qu\u00e9 bueno que lo aclares",
            "start": 12672.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "perfecto eh pasando Ya a a dos temas el",
            "start": 12674.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "primero s\u00ed me gustar\u00eda aprovechar que",
            "start": 12678.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed los secretarios de seguridad",
            "start": 12681.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y defensa para preguntarle en redes",
            "start": 12682.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "sociales Incluso en notas period\u00edsticas",
            "start": 12685.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "se ha hablado en el tema Tamaulipas",
            "start": 12686.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aparte del tema del secuestro liberaci\u00f3n",
            "start": 12688.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del empresario que es eh familiar de una",
            "start": 12690.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "senadora suplente proxima senadora",
            "start": 12693.52,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "suplente se habla de tambi\u00e9n cobros de",
            "start": 12695.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "piso aparte del tema de la esta tienda",
            "start": 12697.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "oxo de que seg\u00fan cerraron las puertas",
            "start": 12700.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "por el tema de la extorsi\u00f3n o Intento de",
            "start": 12704.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n o cobo de piso tambi\u00e9n se",
            "start": 12706.319,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "habla que otras empresas como bodega",
            "start": 12708.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "horrera como otras minoristas que as\u00ed se",
            "start": 12709.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "le llama tambi\u00e9n les est\u00e1n intentado",
            "start": 12712.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "cobrar extorsi\u00f3n Qu\u00e9 se sabe de esto",
            "start": 12714.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente Pues yo creo que la que tiene",
            "start": 12715.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "m\u00e1s informaci\u00f3n es",
            "start": 12718.92,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "rosael tenemos un reporte",
            "start": 12723.239,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este que trae Por cierto el general",
            "start": 12727.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bucio que est\u00e1 preparando pero yo decir",
            "start": 12729.479,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "que Eh s\u00ed ha habido queja sobre el tema",
            "start": 12733.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de cobro de piso en",
            "start": 12737.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Tamaulipas y espec\u00edficamente a lo que",
            "start": 12739.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "usted se",
            "start": 12743.239,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "refiere este Intento de extorsi\u00f3n que",
            "start": 12744.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "hicieron a una serie de tiendas en",
            "start": 12747.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "algunos de los de las ciudades",
            "start": 12751.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "fronterizas eh de Tamaulipas eh sin",
            "start": 12754.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "embargo para atender esta problem\u00e1tica",
            "start": 12758.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "el gobierno del Estado junt\u00f3 idades",
            "start": 12762.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estatales y locales para la atenci\u00f3n no",
            "start": 12766.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "solamente de las tiendas oxo sino de",
            "start": 12769.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "algunas otras este tiendas",
            "start": 12772.12,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "departamentales y de autoservicios que",
            "start": 12775.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n radicadas en esa",
            "start": 12780.319,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "zona se hizo la este la reuni\u00f3n y ah\u00ed se",
            "start": 12783.16,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "plantearon las diferentes salidas",
            "start": 12789.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "alternativas",
            "start": 12791.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "precisamente ninguna de las otras este",
            "start": 12793.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "tiendas cerr\u00f3 Solamente s\u00ed se dio",
            "start": 12796.76,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "eh la el cierre de algunas tiendas oxo",
            "start": 12801.76,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "que tienen que ver tambi\u00e9n con alguna",
            "start": 12806.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "otra entrega de informaci\u00f3n confidencial",
            "start": 12809.479,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que hizo alg\u00fan empleado pero no tuvo que",
            "start": 12812.12,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "ver en ese momento con alg\u00fan tema de de",
            "start": 12817.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n lo quiero decir as\u00ed Este ah\u00ed",
            "start": 12821.319,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "hubo e representantes de las diferentes",
            "start": 12824.88,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "instancias participando y eh nosotros",
            "start": 12829.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "esperamos y hemos estado en",
            "start": 12833.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "contacto con las autoridades estatales",
            "start": 12835.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "para que Eh no haya ning\u00fan tema digamos",
            "start": 12839.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en resumen si hubo alg\u00fan Intento de",
            "start": 12843.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n se atendi\u00f3 a tiempo las otras",
            "start": 12846.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tiendas no cerraron ninguna de las otras",
            "start": 12850.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cadenas en el caso de las tiendas oxo el",
            "start": 12852.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado las est\u00e1 atendiendo",
            "start": 12856.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "que para que no haya ning\u00fan tema este y",
            "start": 12858.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "vamos a seguir atendiendo las denuncias",
            "start": 12863.68,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "correspondientes eso es lo que le puedo",
            "start": 12866.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "decir hay un reporte que tiene el",
            "start": 12869.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "general bucio que es una p\u00e1gina donde se",
            "start": 12870.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ve cada una de Los acuerdos a los que se",
            "start": 12874.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "llegaron en en la \u00faltima reuni\u00f3n que",
            "start": 12877.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hubo donde estuvo presente el secretario",
            "start": 12879.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de eh gobierno del estado de maulipas",
            "start": 12882.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pero hemos estado en contacto con el",
            "start": 12886.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "gobernador Am\u00e9rico Villarreal y est\u00e1",
            "start": 12888.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "atendiendo la problem\u00e1tica ya ya para",
            "start": 12890.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "cerrar eh dos temas Eh bueno uno de",
            "start": 12893.16,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "salud y uno que tiene que ver con",
            "start": 12895.04,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil de inicio pues quisiera",
            "start": 12896.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "preguntarle cu\u00e1l es el estado presidente",
            "start": 12898.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "o alguno que me pueda responder sobre el",
            "start": 12900.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "tema de eh casos covid se menciona el",
            "start": 12902.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tema de que se ha elevado mucho en estas",
            "start": 12904.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "eh semanas incluso hay protocolos ya por",
            "start": 12905.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "parte de la comisi\u00f3n de derechos humanos",
            "start": 12908.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico y del INE que es",
            "start": 12910.04,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "donde tambi\u00e9n vamos Aparte de estar aqu\u00ed",
            "start": 12911.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "en Presidencia donde se volvi\u00f3 a a",
            "start": 12913.279,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "volver a tocar el tema del cubrebocas",
            "start": 12916.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pero que nos hable de los contagios qu\u00e9",
            "start": 12918.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tan real es esta alza que se tiene yo",
            "start": 12920.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estaba checando datos incluso las cifras",
            "start": 12923.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "son mucho menores del a\u00f1o pasado a estas",
            "start": 12926.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pero obviamente eh Hace mucho ruido el",
            "start": 12928.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tema de caso covid si nos puede",
            "start": 12931.399,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "mencionar algo Si tiene alguna",
            "start": 12932.52,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n presidente de inicio s\u00ed lo",
            "start": 12933.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vimos en la reuni\u00f3n del lunes",
            "start": 12935.04,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "eh este lunes se reuni\u00f3 el gabinete de",
            "start": 12939.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "salud Porque que el martes se present\u00f3",
            "start": 12944.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el informe",
            "start": 12947.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y no es nada",
            "start": 12950.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 12956.479,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "significativo desde luego nada que ver",
            "start": 12958.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "con lo que padecimos y",
            "start": 12961.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "sufrimos lo lamentable que fue",
            "start": 12964.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "eh el covid",
            "start": 12967.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh la pandemia",
            "start": 12970.439,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "en sus peores momentos nada nada nada",
            "start": 12973.8,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "nada que ver con eso Incluso como lo",
            "start": 12978.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sostienes tanto",
            "start": 12982.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "en el caso del covid como en el caso del",
            "start": 12984.279,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "dengue en los dos casos est\u00e1n este eh",
            "start": 12988.359,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "abajo hay Este",
            "start": 12995.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "covid",
            "start": 12998.76,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 13000.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hay este mucho contagio",
            "start": 13002.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante",
            "start": 13006.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que no es de la",
            "start": 13008.64,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "gravedad que se padeci\u00f3 O sea no tenemos",
            "start": 13011.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 13021.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 13022.68,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "defunciones fallecimientos por covid o",
            "start": 13025.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 13030.239,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "como s\u00ed como sucedi\u00f3 en",
            "start": 13032.479,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nada que ver y no quisimos informarlo el",
            "start": 13036.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "martes porque no",
            "start": 13040.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "consideramos que este que era",
            "start": 13042.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "grave y ya para terminar Pues s\u00ed",
            "start": 13046.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "quisiera volver a insistir el tema de",
            "start": 13049.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil en el tema de este esta",
            "start": 13050.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "alerta s\u00edsmica a usted le ha tocado en",
            "start": 13052.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Guerrero le toc\u00f3 por ah\u00ed Incluso un un",
            "start": 13054.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "temblorcito la doctora preguntaba est\u00e1",
            "start": 13056.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "temblando en una de las de los eventos",
            "start": 13058.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan por all\u00e1 pues es justamente",
            "start": 13060.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el pendiente que est\u00e1 ah\u00ed de no s qui\u00e9n",
            "start": 13062.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "est\u00e9 obstruyendo la implementaci\u00f3n del",
            "start": 13065.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cell broadcast por aqu\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 13068.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "secretaria de protecci\u00f3n bueno la",
            "start": 13070.52,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "coordinadora Perd\u00f3n coordinadora de",
            "start": 13071.84,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil pero es algo muy",
            "start": 13073.199,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "importante que se da en muchos otros",
            "start": 13074.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pa\u00edses he comentado le he dado mucho",
            "start": 13076.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "seguimiento al tema que este sistema del",
            "start": 13078.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "C broadcast puede servir para otro tipo",
            "start": 13080.319,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "de cuestiones alertar inundaciones",
            "start": 13082.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "alertar sequ\u00edas muchas cosas se pueden",
            "start": 13083.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hacer por es sistema es preguntarle a la",
            "start": 13086.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "secretaria eh uno por qu\u00e9 se suspendi\u00f3",
            "start": 13088.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el simulacro de marzo los simulacros",
            "start": 13091.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "regularmente ayudan mucho si no nos pasa",
            "start": 13092.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lo Potos\u00ed que ha de recordar hubo un",
            "start": 13095.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "temblor en San Potos\u00ed hace casi un a\u00f1o",
            "start": 13097.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la gente en vez de salir a la calle se",
            "start": 13100.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "puso en la marquesina con el riesgo de",
            "start": 13101.76,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "que le cayera el edificio encima se lo",
            "start": 13103.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e9 a Omar ni\u00f1o qu\u00e9 hab\u00eda pasado",
            "start": 13105.399,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Omar ni\u00f1o es un compa\u00f1ero que viene por",
            "start": 13107.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 eh que hace coberturas es",
            "start": 13108.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "corresponsal un medio en San Luis pero",
            "start": 13111.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "si es preguntar uno por qu\u00e9 se suspendi\u00f3",
            "start": 13112.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el simulacro es coordinadora y dos C\u00f3mo",
            "start": 13114.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "va el tema de la implementaci\u00f3n de este",
            "start": 13118.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh protocolo se va a hacer ah\u00ed alguna",
            "start": 13119.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n por parte del ift eh De alguna",
            "start": 13122.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "otra instancia de alguna empresa como",
            "start": 13125.439,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Sky alert que est\u00e1n ah\u00ed insiste insiste",
            "start": 13126.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "con el tema qu\u00e9 es lo que nos puede",
            "start": 13129.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mencionar coordinadora por",
            "start": 13130.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "favor con permiso presidente S\u00ed el",
            "start": 13132.439,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "simulacro nacional 2024 es el pr\u00f3ximo 19",
            "start": 13135.68,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "de septiembre se va a llevar a cabo en",
            "start": 13140.319,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds a las 11 de la ma\u00f1ana van a",
            "start": 13143.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sonar",
            "start": 13147.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "14491 altavoces a trav\u00e9s de todo nuestro",
            "start": 13149.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sistema de alertamiento",
            "start": 13152.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh en este mes el 19 de agosto vamos a",
            "start": 13154.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "hacer una prueba m\u00e1s de este",
            "start": 13158.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "alertamiento a trav\u00e9s de la telefon\u00eda",
            "start": 13160.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "celular nosotros tenemos que tener la",
            "start": 13163.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "garant\u00eda del",
            "start": 13166.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "100% de que este nuevo sistema de",
            "start": 13167.72,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "alertamiento para toda la rep\u00fablica",
            "start": 13170.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tiene que estar habilitado al 100% que",
            "start": 13173.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tenemos todas las capacidades de",
            "start": 13176.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n el 19 de agosto se va a",
            "start": 13179.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "determinar si tendremos la capacidad o",
            "start": 13181.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 13184.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "eh para poderlo llevar a cabo el 19 de",
            "start": 13185.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "septiembre que se llevar\u00e1 a cabo el",
            "start": 13188.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "simulacro nacional no hay ning\u00fan",
            "start": 13191.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culo todo se ha llevado con mucha",
            "start": 13194.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "transparencia y adem\u00e1s en tiempo y forma",
            "start": 13197.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todas las telefon\u00edas que se inscribieron",
            "start": 13200.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y ganaron estas licitaciones p\u00fablicas ya",
            "start": 13203.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n preparadas Pero insisto tenemos",
            "start": 13207.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "nosotros que dar la garant\u00eda de que va a",
            "start": 13210.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ser un sistema alt ente seguro y que",
            "start": 13213.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "debe de comunicar la prevenci\u00f3n que",
            "start": 13216.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nosotros buscamos como lo hacemos en el",
            "start": 13219.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "simulacro el simulacro que se ten\u00eda",
            "start": 13222.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "programado en marzo no me acuerdo fue en",
            "start": 13225.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "marzo o en abril lo ten\u00edamos programado",
            "start": 13228.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh se tuvo que posponer y dejarlo para",
            "start": 13229.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el 19 de de septiembre como lo hacemos",
            "start": 13233.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o porque estaba en la temporada",
            "start": 13235.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "electoral y eh No pod\u00edamos nosotros tras",
            "start": 13238.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "tocar esos tiempos e electorales porque",
            "start": 13243.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es una eh",
            "start": 13246.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n masiva muy importante que",
            "start": 13248.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "hacemos en cada una de las entidades",
            "start": 13251.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "federativas y a trav\u00e9s de ustedes en",
            "start": 13254.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "realidad la comunicaci\u00f3n e invitaci\u00f3n a",
            "start": 13256.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n se hace a trav\u00e9s de los",
            "start": 13259.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "medios de de comunicaci\u00f3n pero no hemos",
            "start": 13260.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dejado de de realizarlo este 19 de",
            "start": 13263.199,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "septiembre 11 de la ma\u00f1ana se llevar\u00e1 a",
            "start": 13265.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cabo el simulacro nacional en toda la",
            "start": 13268.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Mexicana se va a hacer una",
            "start": 13271.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis de un sismo de",
            "start": 13273.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "7.5 con Epicentro en Acapulco Guerrero y",
            "start": 13276.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "van a sonar repito m\u00e1s de 14000",
            "start": 13280.199,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "altavoces desde Colima hasta Chiapas en",
            "start": 13283.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "todo lo que es la ruta del Pac\u00edfico y",
            "start": 13286.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hacia el centro de de la",
            "start": 13288.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica",
            "start": 13299.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es evidentemente que no es exclusivo",
            "start": 13303.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "para sismos es adem\u00e1s e un un sistema de",
            "start": 13306.319,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "alertamiento que nos ayuda a hacer eh",
            "start": 13310.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "llamados a la poblaci\u00f3n de manera",
            "start": 13314.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "regional si tenemos a lluvias intensas",
            "start": 13317.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "inundaciones o eh deslizamientos podemos",
            "start": 13321.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "nosotros alertar a trav\u00e9s de la",
            "start": 13325.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "telefon\u00eda celular cualquiera eh alguno",
            "start": 13327.359,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de estos temas eh de raz\u00f3n natural eh",
            "start": 13330.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pero repito vamos a tener la garant\u00eda",
            "start": 13334.199,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hemos estado haciendo pruebas constantes",
            "start": 13337.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con todas las telefon\u00edas el 19 de agosto",
            "start": 13339.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tendremos la siguiente y esperemos",
            "start": 13342.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "\u00faltima prueba y ah\u00ed se podr\u00e1 determinar",
            "start": 13344.64,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "si se hace o no el alertamiento debemos",
            "start": 13347.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de estar 100% seguros de que tiene que",
            "start": 13350.239,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ser un sistema para alertar a la",
            "start": 13353.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n para ayudarlos para ayudarnos",
            "start": 13355.72,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "en una acci\u00f3n preventiva m\u00e1s que realiza",
            "start": 13359.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico ese sistema lo",
            "start": 13362.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "manjar ustedes para",
            "start": 13363.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no directamente la coordinaci\u00f3n Nacional",
            "start": 13366.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de Protecci\u00f3n Civil con todo el apoyo y",
            "start": 13369.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el respaldo la secretar\u00eda de de",
            "start": 13372.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "seguridad pero seremos directamente a",
            "start": 13374.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del cacom que es el Centro",
            "start": 13377.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Nacional de comunicaci\u00f3n que est\u00e1",
            "start": 13379.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "directamente bajo la direcci\u00f3n de la",
            "start": 13382.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n",
            "start": 13384.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Civil Gracias muy bien Vamos ya ya",
            "start": 13386.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "este ya",
            "start": 13390.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desayuno",
            "start": 13400.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este acu\u00e9rdense de que este antes de de",
            "start": 13404.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "terminar si va a haber de desayuno",
            "start": 13408.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "colectivo vamos a socializar el",
            "start": 13412.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "desayuno este ya vamos a a encontrar nos",
            "start": 13416.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quedaron dos compa\u00f1eros pero los Los",
            "start": 13420.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vemos el lunes",
            "start": 13422.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 13425.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "parece",
            "start": 13427.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "S\u00ed bueno Muchas gracias",
            "start": 13429.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 13434.75,
            "duration": 9.829
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 13456.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 13491.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 13516.439,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas \u00e1o Bueno antes de iniciar esta conferencia que al mismo tiempo es la reuni\u00f3n de gabinete que llevamos a cabo todos los d\u00edas de lunes a viernes ahora quisimos hacerlo de esta manera para que ustedes y el pueblo de M\u00e9xico sepan C\u00f3mo ha trabajado el gabinete de seguridad desde el inicio de nuestro gobierno en cuanto a horario empezamos a esta hora de 6 a 7 tenemos esta reuni\u00f3n participan todos los integrantes del comit\u00e9 de seguridad A veces tambi\u00e9n otros servidores p\u00fablicos y aqu\u00ed tomamos decisiones y luego a las 7 de la ma\u00f1ana bajamos para la ma\u00f1anera ahora decidimos hacer las dos reuniones al mismo tiempo dec\u00eda yo que antes de iniciar Quiero felicitar a Osmar Olvera Juan Manuel Celaya que nos dieron la satisfacci\u00f3n a todos los mexicanos porque ganan medalla de plata para M\u00e9xico en clavados en una una competencia muy cerrada en donde los jueces e tuvieron que hacer ah\u00ed una selecci\u00f3n tomaron una definici\u00f3n bastante de complicada porque Estuvieron muy bien mucho muy bien el segundo lugar representantes de China tambi\u00e9n lo hicieron bien pero pues nuestros representantes en las olimpiadas de Par\u00eds en esta disciplina estuvieron excelentes para plata y m\u00e1s De modo que los y adelante porque vienen m\u00e1s medallas felicitaciones a ellos felicitaciones a sus familiares felicitaciones a sus entrenadores y por ac\u00e1 nos vamos a encontrar al regreso para reunirnos muchas felicitaciones Entonces ahora s\u00ed vamos a iniciar como comienza esta reuni\u00f3n del gabinete de seguridad Pues con un informe un reporte de lo sucedido en el pa\u00eds en las \u00faltimas 24 horas antes el tema que tanto preocupa la gente el de la inseguridad no se trataba de esta manera no se trataba todos los d\u00edas no se hac\u00eda de manera conjunta en forma organizada coordinada aqu\u00ed est\u00e1 la consejera jur\u00eddica est\u00e1 la secretaria de eh seguridad p\u00fablica protecci\u00f3n ciudadana el secretario de la defensa el representante del Centro Nacional de inteligencia el comandante de la guardia nacional el subsecretario de gobernaci\u00f3n para derechos humanos la directora de Protecci\u00f3n Civil el subsecretario de seguridad p\u00fablica el secretario de Marina la secretaria de gobernaci\u00f3n los representantes de las dos fuerzas armadas tanto de Marina como de defensa encargados de asuntos de Estado Mayor y eh nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n el coordinador de comunicaci\u00f3n social siempre est\u00e1 Jes\u00fas Ram\u00edrez estos somos los que nos reunimos no s\u00e9 si este no habl\u00e9 de secretaria de relaciones exteriores este que tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed todos los todos los d\u00edas es un poco la introducci\u00f3n para que conozcan ustedes Cu\u00e1l es el procedimiento para llevar a cabo esta reuni\u00f3n iniciamos siempre siempre es con el informe que rinde a partir de todo lo que se recoge del pa\u00eds hay un reporte que realiza la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica y comparte con todos sobre repito lo sucedido el d\u00eda de ayer o en las \u00faltimas 24 horas y comienza este inform\u00e1ndonos la secretaria de seguridad rosela Rodr\u00edguez Buenos d\u00edas a todas y a todos Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente y buenos d\u00edas a Los visitantes del d\u00eda de hoy en el orden del d\u00eda tenemos el reporte de la incidencia delictiva tambi\u00e9n un caso importante de un aseguramiento en el estado de Chiapas temas relevantes en el exterior y asuntos relevantes de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en el primer tema ayer hubo 88 homicidios dolosos 34 por de los cuales fueron en cuatro estados eh Nuevo Le\u00f3n 8 8 Sonora siete Colima y siete Veracruz 12 estados estuvieron sin homicidios de municipios F cu en Benito Ju\u00e1rez en Quintana ro tres en Santiago tulantepec de Lugo Guerrero tres en Salamanca en San Luis R\u00edo Colorado y tres en Tijuana 70 de los 88 omicidios dolosos estuvieron vinculados a la delincuencia organizada y 17 detenciones de la vinculados a la delincuencia organizada en ocho estados de [M\u00fasica] en el total de de detenciones ayer fueron 1235 de los cuales 248 proceden del Estado de M\u00e9xico 112 de la Ciudad de M\u00e9xico y 92 de Guanajuato del total de detenidos en la semana fueron 7872 y veh\u00edculos robados ayer 300 Por 145 recuperados la desviaci\u00f3n promedio del mercado il\u00edcito de combustible en lo que fue del mes de julio eh fue de 4.7 miles de barriles diarios hay un relevante de la secretar\u00eda de la defensa nacional en tuzant\u00e1n Chiapas que va a exponer enseguida el general secretario Sandoval y en Ciudad Ju\u00e1rez y fresnillo en Chihuahua y Zacatecas elementos del ej\u00e9rcito mexicano fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y del Estado incineraron 128 kg de marihuana 10 kg de metanfetamina 3 kg de coca\u00edna y 2 kg de Amapola y aqu\u00ed en la alcald\u00eda de Iztapalapa personal de la Secretar\u00eda de Marina en coordinaci\u00f3n con seguri idad p\u00fablica durante una inspecci\u00f3n t\u00e9cnica en el reclusorio prevenir varonil Oriente es un e penal Estatal aseguraron cuatro armas blancas dosis de marihuana 803 dos b\u00e1sculas grameras tres pipas cajetillas de cigarro solventes celulares una grabadora de voz cinco consolas de videojuegos y material electr\u00f3nico en Manzanillo Colima derivado de la entrada y salida de la tormenta Carlota al puerto de Manzanillo la entrada y salida a la ciudad y al puerto se colapsaron ayer derivado de las fallas en el sistema de aduanas y cortes al sistema el\u00e9ctrico por lo que el tr\u00e1nsito de mercanc\u00eda se encuentra detenido por completo se encontr\u00f3 detenido por completo afectando a m\u00e1s de 5000 unidades a las 19 horas fueron liberados los accesos eh hubo diversos reportes entre ellos la muerte de un conductor debido a las condiciones de tr\u00e1nsito y a no poder asistir dijeron al m\u00e9dico es eh estuvo ah\u00ed atendiendo tambi\u00e9n el gobierno del estado y en Donato guerra estado de M\u00e9xico elementos de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica con informaci\u00f3n de CNI aseguraron un inmueble vinculado a Luis Fernando zita Mora alias El rey de la barrote relacionado con el desv\u00edo de recursos de segalmex el valor estimado de lo asegurado es de 9500000 pesos y en Iguala Guerrero elementos de la guardia nacional ej\u00e9rcito mexicano y polic\u00eda estatal catearon un inmueble liberando a dos personas secuestradas deteniendo a tres delincuentes y asegurando cinco armas cortas dos motocicletas y un veh\u00edculo y en isca opan de cuautemo Guerrero elementos del ej\u00e9rcito mexicano localizaron un bulto abandonado entre la maleza asegurando cuatro armas largas cargadores cartuchos y fornituras y en uni\u00f3n de isidoro Montes de Oca elementos del ej\u00e9rcito mexicano localizaron un veh\u00edculo abandonado asegurando cuatro armas largas un aditamento lanzagranadas calibre 40 24 cargadores 540 cartuchos dos granadas y chalecos t\u00e1cticos y en Lagos de Moreno Jalisco elementos del ej\u00e9rcito mexicano fueron agredidos con disparos de arma de fuego por sujetos desconocidos deteniendo a tres agresores asegurando dos armas cortas y un veh\u00edculo y en tumbisca Michoac\u00e1n elementos de la Polic\u00eda Estatal al realizar actividades de seguridad y vigilancia en un camino de terracer\u00eda localizaron y desactivaron cinco artefactos explosivos de fabricaci\u00f3n casera listos para lanzarse desde un dron y en Zamora Michoac\u00e1n elementos de la guardia nacional y ej\u00e9rcito mexicano localizaron un veh\u00edculo abandonado asegurando un arma larga 100 cartuchos una granada de fragmentaci\u00f3n y cuatro chalecos bal\u00edsticos y en tuxpa Nayarit elementos del ej\u00e9rcito mexicano y polic\u00eda estatal catearon un inmueble deteniendo a 11 personas le aseguraron tres armas largas cuatro armas cortas 400 kg de marihuana tres motocicletas tres veh\u00edculos con un costo de la droga de 1.3 millones de pesos y en Oaxaca Oaxaca la fiscal\u00eda del Estado a trav\u00e9s de un comunicado inform\u00f3 que el autob\u00fas en el que viajaban estudiantes de la escuela hogar Villa de los ni\u00f1os hermanos de Mar\u00eda sufri\u00f3 una volcadura falleciendo dos hombres y dos mujeres entre ellos una menor de edad adem\u00e1s de 20 personas heridas los heridos fueron trasladados al hospital general de Tehuac\u00e1n Puebla para recibir atenci\u00f3n m\u00e9dica y en Benito Ju\u00e1rez en Quintana ro hubo un relevante que va a exponer El general bucio y en Culiac\u00e1n y tamasula en Sinaloa y Durango con trabajos de inteligencia militar del mando territorial elementos del ej\u00e9rcito mexicano localizaron e inhabilitaron dos \u00e1reas de concentraci\u00f3n de material diverso asegurando 2475 L y no 95 kg de sustancias qu\u00edmicas y dos reactores de s\u00edntesis org\u00e1nica se evit\u00f3 la producci\u00f3n de 195 kg de metanfetamina Lo que equivale a 195 300 dosis la afectaci\u00f3n econ\u00f3mica a la organizaci\u00f3n delictiva es mayor a 56,00 de pesos y en cosala Sinaloa personal de la Secretar\u00eda de Marina en coordinaci\u00f3n con fgr localizaron e inhabilitaron un laboratorio clandestino en las inmediaciones de la presa Jos\u00e9 L\u00f3pez Portillo asegurando 1270 l de precursores qu\u00edmicos 9 reactores 12 condensadores y material diverso lo que se convertir\u00eda en 12,2000 dosis con una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica a la delincuencia organizada por 71118 60 y en Zacatelco tascala personal de la Secretar\u00eda de Marina en coordinaci\u00f3n con la Sedena Guardia nacional y polic\u00eda estatal durante un cateo a un predio detuvieron a cinco personas les aseguraron un tanque con aproximadamente 65100 lr de gas LP dos pipas con aproximadamente 2400 l de gas LP un tracto cami\u00f3n y un volteo y en Tecate Baja California persona de la Secretar\u00eda de Marina localiz\u00f3 y erradic\u00f3 un plant\u00edo de marihuana en un \u00e1rea de 3480 m cuadrados con aproximadamente 62640 plantas en las inmediaciones del poblado Valle de Las Palmas las plantas Fueron destruidas por incineraci\u00f3n y en el reporte de la guardia nacional Se informa que ayer fueron rescatados 295 migrantes en 13 estados y en distintas entidades personal de la Secretar\u00eda de Marina en atenci\u00f3n a llamadas de auxilio del 24 de Julio al primero de agosto localizaron y rescataron y proporcionaron atenci\u00f3n y evacuaci\u00f3n m\u00e9dica a 78 personas en buen estado de salud dos cuerpos y un total de cuatro embarcaciones y aqu\u00ed vienen los lugares en donde se prest\u00f3 esa atenci\u00f3n general bucio Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente para informar sobre el evento que sucedi\u00f3 en Quintana ro se cerca de Puerto Morelos el d\u00eda de ayer a las 840 derivado de un reporte al 91 la Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana de del municipio de Benito Ju\u00e1rez localizaron los cuerpos de cuatro personas privadas de la vida por impactos de arma de fuego esto sobre la v\u00eda Federal eh Canc\u00fan Puerto Morelos a un costado del acceso al hotel eh Moon Palace frente al parque ecotur\u00edstico sochimilco eh al arribo de los integrantes de la Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana de de Benito Ju\u00e1rez encontraron a una persona que se identific\u00f3 como Cristian David Cort\u00e9s Ramos \u00e9l de 26 a\u00f1os es es ex elemento de la secretar\u00eda de cudad Ciudadana de Benito Ju\u00e1rez quien caus\u00f3 baja el 14 de marzo por abandono eh \u00e9l se encontraba manipulando la ropa del oiso Carlos Emmanuel Garc\u00eda L\u00f3pez alias el toro de 23 a\u00f1os eh Cristian David se\u00f1al\u00f3 ser amigo de la v\u00edctima sin embargo fue detenido y puesto a disposici\u00f3n del juez de control en el Ministerio P\u00fablico al inspeccionar la zona se encontr\u00f3 eh a una distancia de 400 m otras tres tres v\u00edctimas tambi\u00e9n se localiz\u00f3 un veh\u00edculo y 10 casquillos percutidos calibre 9 mm adelante otro de los oos fue identificado como Andre arisch tuyu alias Tecate de 28 a\u00f1os \u00e9l fue era elemento del activo del de la Secretar\u00eda de Seguridad municipal trabajaba estaba asignado al sector 3 ten\u00eda licencia Mica por dislocaci\u00f3n de hombro izquierdo y se hab\u00eda sentado temporalmente de sus labores eh contaba con diversos se\u00f1alamientos de aceptar sobornos para dejar operar casas de citas raz\u00f3n por la cual hab\u00eda sido separado del grupo de reacci\u00f3n inmediata y se hab\u00eda incorporado al a patrullar el sector 3 un tercer ociso de aproximadamente 15 a\u00f1os de edad solamente est\u00e1 identificado ahorita con el alias de el pollo y el y otro oiso permanece en calidad de desconocido las cuatro v\u00edctimas habr\u00edan sido privadas de la libertad el 31 de julio y como l\u00edneas de investigaci\u00f3n la fiscal\u00eda eh considera que pueden estar relacionados con la ejecuci\u00f3n y cumplimiento de tres \u00f3rdenes de cateo por parte de la Fiscal\u00eda de de Quintana Ro en tres inmuebles en la zona precisamente el sector 3 en en Benito Ju\u00e1rez donde hubo aseguramientos de armas y drogas y otra l\u00ednea de investigaci\u00f3n que est\u00e9n involucrados en dar protecci\u00f3n a traficantes de migrantes desde el municipio de Felipe Carrillo Puerto hasta Canc\u00fan y informarle se\u00f1or presidente que ayer ya fue anoche fue liberado Jos\u00e9 Castillo Jos\u00e9 Ventura Castillo Ram\u00edrez el padre de la senadora electa suplente Ver\u00f3nica Castillo quien hab\u00eda sido privado de la libertad el d\u00eda 31 de Julio en Reynosa a las 23:30 lleg\u00f3 a su ser\u00eda cu\u00e1nto general Sandoval se\u00f1or presidente para informar de en relaci\u00f3n a a resultados que tuvimos en Chiapas eh tomando como base todo el trabajo de inteligencia que se ha venido realizando semanas atr\u00e1s en el \u00e1rea de Chiapas el d\u00eda de ayer el personal de las c\u00e9lulas de inteligencia que tenemos en el \u00e1rea de tuxta Guti\u00e9rrez eh eh Chiapas Perd\u00f3n Tapachula Perd\u00f3n este eh lograron ubicar el movimiento de dos c\u00e9lulas dos c\u00e9lulas que est\u00e1n vinculadas al huero pulseras eh generador de violencia en el \u00e1rea eh eh se se ubica estos movimientos se implementa una operaci\u00f3n con 90 elementos del ej\u00e9rcito tres bases de operaciones eh se desarrolla la operaci\u00f3n se Detienen en flagrancia en un primer evento a seis personas se les aseguran 12 armas largas calibre 7.62 mm 120 cargadores para ese tipo de Calibre 3000 cartuchos tambi\u00e9n de ese mismo calibre cuatro veh\u00edculos y un inmueble en el segundo evento tambi\u00e9n en seguimiento a este trabajo de inteligencia eh se logra la detenci\u00f3n de 15 personas eh Y el aseguramiento de 17 armas laras armas largas tambi\u00e9n de ese mismo calibre 7.62 107 cargadores 2829 cartuchos 296 dosis de coca\u00edna dos veh\u00edculos y un inmueble eh Como mencion\u00e9 esto estos eh grupos estas c\u00e9lulas delincuenciales est\u00e1n subordinadas a el gerero pulseras que es pues uno de las de los grupos que generan violencia ah\u00ed en Chiapas fueron puestos a disposici\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en Tapachula Chiapas el lugar se encuentra en donde se desarroll\u00f3 la operaci\u00f3n al norte de Tapachula tambi\u00e9n informar que en relaci\u00f3n a la presencia que tenemos en en en Chiapas vinculado o relacionado con con lo de los 18 bloqueos que se ten\u00edan en el \u00e1rea de de de chicom muselo frontera con malapa el jocote Bellavista la grandeza el provenir y moto cintla eh continuamos con 540 elementos entre ej\u00e9rcito y y Guardia nacional eh Para atender estos bloqueos donde se encontraban 660 personas ya en base al di\u00e1logo que tuvieron autoridades a la presencia tambi\u00e9n de autoridades eh de los diferentes niveles ya solamente quedan cinco bloqueos y tres filtros que estos se ubican entre el o en la en la carretera que est\u00e1 de frontera con malapa hacia amatenango de la frontera eh seguimos eh trabajando ah\u00ed en el \u00e1rea y el d\u00eda de hoy se tendr\u00e1 una reuni\u00f3n virtual que va a dirigir la secretaria de relaciones exteriores eh con Guatemala donde participaremos del gabinete de seguridad para ver la situaci\u00f3n de la frontera es todo se\u00f1or presidente cancillera Alicia barza Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos para informar el tema de esta semana que es el tema de Venezuela Y darles un seguimiento de lo que est\u00e1 sucediendo en ese pa\u00eds ya sabemos que las elecciones transcurrieron en el d\u00eda 28 en paz sin embargo despu\u00e9s del recuento del 80% de las actas por parte del Consejo Nacional electoral Se declar\u00f3 a Nicol\u00e1s Maduro como ganador con 51 por 51.2 Edmundo Gonz\u00e1lez con 44.2 sin embargo bueno el lunes el presidente maduro recibi\u00f3 su carta de mayor\u00eda por parte de este consejo nacional electoral pero la plataforma unitaria a trav\u00e9s de un portal alternativo cuestion\u00f3 los resultados y present\u00f3 datos en donde se informa que con el conteo que ellos han hecho del de las actas en su poder Edmundo Gonz\u00e1lez habr\u00eda obtenido la mayor\u00eda con 67 por. presidente Nicol\u00e1s Maduro present\u00f3 un recurso contencioso dirigido a la sala electoral de tribunal supremo de Justicia para que este \u00f3rgano que tiene mandato constitucional certifique con peritos la y con la participaci\u00f3n de todos los candidatos y partidos los resultados el el tribunal eh supremo acept\u00f3 este recurso y convoc\u00f3 al gobierno y a la oposici\u00f3n a presentar toda la informaci\u00f3n todas las actas el d\u00eda de hoy a las 2 de la tarde y eh eh Tambi\u00e9n se inform\u00f3 que de acuerdo con la Constituci\u00f3n el Consejo Nacional electoral tendr\u00eda 30 d\u00edas para presentar los datos detallados sin embargo hoy a las 2 todos los partidos y los candidatos deber\u00e1n llevar todas sus actas para que el tribunal pueda determinar el secretario general de la oea se\u00f1or presidente como usted inform\u00f3 ayer eh inst\u00f3 al presidente maduro dos d\u00edas despu\u00e9s de la elecci\u00f3n a reconocer su derrota y Llamar a nuevas elecciones el consejo de la oea permanente se convoc\u00f3 a una reuni\u00f3n para someter una resoluci\u00f3n que tambi\u00e9n declaraba esta de elecci\u00f3n como irregular perdieron con 17 votos porque se requieren 18 As\u00ed es que la resoluci\u00f3n no pas\u00f3 usted se\u00f1or presidente junto con el presidente Petro de Colombia y Lula de Brasil tuvieron una conversaci\u00f3n telef\u00f3nica el d\u00eda de ayer y sacamos un como se sac\u00f3 un comunicado conjunto en donde uno se reitera el respeto por la soberan\u00eda de Venezuela dos exhorta a las autoridades electorales para que ya en forma expedita den a conocer los datos desglosados y se hace un llamado para que haya la m\u00e1xima cautela y paz en el pa\u00eds los tres pa\u00edses adem\u00e1s subrayaron que esto Deber\u00eda ser resuelto por las instancias legales en Venezuela y con la participaci\u00f3n de todos gobierno oposici\u00f3n el consejo y la sociedad Estados Unidos ayer a trav\u00e9s de su secretario Anthony blinken emiti\u00f3 un comunicado reconociendo a Edmundo Gonz\u00e1lez como El vencedor de las elecciones usted nos ha instruido a los cancilleres a m\u00ed y a los otros tres los presidentes que le demos seguimiento y en eso estamos es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente secretaria de gobernaci\u00f3n Luis Mar\u00eda alcal Much\u00edsimas gracias presidente tres temas relevantes informarle que el d\u00eda de ayer la comisi\u00f3n de puntos constitucionales de la c\u00e1mara de diputados aprob\u00f3 por unanimidad es decir por 38 votos a favor Cero en contra las primeras cuatro reformas constitucionales de las 20 que fueron presentadas por usted el 5 de febrero se aprob\u00f3 la Reforma en materia de pensiones la Reforma en materia de vivienda la de pensiones es la vinculada al fondo de pensiones para el bienestar la de vivienda tambi\u00e9n que tiene que ver con el acceso a la renta social y posteriormente poder adquirirla despu\u00e9s de 10 a\u00f1os la Reforma en materia de salarios que indica que no se podr\u00e1 digamos que no se puede este que debe incrementarse el salario m\u00ednimo por arriba de la inflaci\u00f3n y la de j\u00f3venes que es hacer un derecho constitucional el programa j\u00f3venes construyendo el futuro tienen programado presidente para discutir las otras reformas tambi\u00e9n en Comisi\u00f3n para el 9 de agosto este la que tiene que ver con pueblos ind\u00edgenas agua protecci\u00f3n del medio ambiente este la de protecci\u00f3n a la salud las de bienestar y la de protecci\u00f3n animal el 13 de agosto est\u00e1n programadas prisi\u00f3n preventiva oficiosa para delitos fiscales extorsi\u00f3n y fentanilo y para el 14 de agosto la de industria el\u00e9ctrica internet y empresas estrat\u00e9gicas del Estado el 15 de agosto Guardia nacional y finalmente el 22 la de El Poder Judicial entonces estas se est\u00e1n discutiendo en la comisi\u00f3n de puntos constitucionales de esta leg legatura lo que se prev\u00e9 presidente es que sea aprobada por la pr\u00f3xima legislatura ya en el pleno y luego deber\u00e1n pasar al senado de la Rep\u00fablica como segundo punto presidente el d\u00eda de ayer la sala Regional del tribunal electoral determin\u00f3 que usted como presidente el director de sepri y diversos funcionarios de comunicaci\u00f3n social este vulneraron los principios de imparcialidad neutralidad y equidad en la contienda derivado de las manifestaciones de las ma\u00f1aneras de tres fechas 20 21 24 de mayo lo que establecen es que eh por haber hecho referencia a temas de infraestructura en salud miner\u00eda reducci\u00f3n de la pobreza exaltando logros de la actual administraci\u00f3n en un periodo no apto para la difusi\u00f3n y finalmente bueno Esto ser\u00e1 impugnado presidente por parte de la consejera jur\u00eddica sal As\u00ed es en ambos en ambos casos la autoridad Consider\u00f3 que no hubo beneficio indebido por parte de las entonces candidatas Claudia shen y de los partidos pol\u00edticos integrantes de la coalici\u00f3n eh Y finalmente los resultados generales de los juicios de inconformidad que ya resolvieron las salas regionales ya est\u00e1 el resultado total presidente las elecciones celebradas el 2 de junio Fueron impugnadas por diversos actores pol\u00edticos finalmente se impugnaron eh fueron 1185 recursos de los cuales 221 fueron en contra de la elecci\u00f3n presidencial 521 en contra de las elecciones a diputados y 413 en contra elecciones a senadores el partido pol\u00edtico que m\u00e1s eh juicios de inconformidad present\u00f3 fue el PRD con 535 despu\u00e9s el pan 436 y finalmente movimiento ciudadano con 80 ya las salas regionales emitieron pues las sentencias fueron 694 resoluciones y eh 57 por se determin\u00f3 desecharlas o sobre seerlight [M\u00fasica] son cerca de 170,000 Casillas o sea es el punto 3% presidente eh si bien es cierto hubo la anulaci\u00f3n de estas casillas eh al acreditarse que fueron recibidas por personas distintas a las autoridades no se modific\u00f3 si bien hubo modificaciones en en c\u00f3mputos distritales no causaron afectaci\u00f3n en ninguno de los resultados ser\u00eda cu\u00e1nto presidente presidente eh un minuto solamente para eh el tema que hemos detectado tres principales moddus de operandi de extorsionadores es eh Son dos l\u00e1minas de robo de cuentas de WhatsApp eh A trav\u00e9s de los cuales suplanta la identidad de una cuenta para estafar a los contactos con solicitudes de dinero donde presuntos repartidores solicitan un c\u00f3digo de confirmaci\u00f3n enviando al tel\u00e9fono de la v\u00edctima asegurando que es necesario para entregarle un paquete en la otra es que piden un c\u00f3digo de instalaci\u00f3n mediante una llamada que se efect\u00faa principalmente por las noches y tres donde supuestos amigos familiares o empresas piden hacer una videollamada y compartir la pantalla del tel\u00e9fono la que sig solamente aqu\u00ed hacer un atento llamado a la poblaci\u00f3n a estar atenta yo lo vamos a estar haciendo desde las redes de seguridad p\u00fablica a estar atentos Para evitar caer en enga\u00f1os de extorsionadores proteger su informaci\u00f3n y no proporcionar claves o c\u00f3digos ni atender las peticiones que les hagan extra\u00f1os en la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana tenemos la ciber gu\u00eda con recomendaciones para prevenir sobre este tipo de fraudes reconocemos que a\u00fan hay un reto por atender pero el camino est\u00e1 trazado y si trabajamos de forma coordinada con eh la sociedad es m\u00e1s sencillo erradicar este delito entonces las recomendaciones para proteger la cuenta de WhatsApp son importantes activar la ficaci\u00f3n en dos pasos eliminar el buz\u00f3n de voz o ponerle una contrase\u00f1a segura No compartir ning\u00fan c\u00f3digo de verificaci\u00f3n si no ha sido solicitado previamente no activar la opci\u00f3n compartir pantalla con n\u00fameros desconocidos Y ser cautelosos con enlaces y mensajes sospechosos Y si ha sufrido alguna afectaci\u00f3n de este tipo Marcar al 088 donde se brinda la atenci\u00f3n especializada eh ser\u00eda la agenda muy bien eh Ser\u00eda bueno que se informara almirante ojera sobre lo de la b\u00fasqueda de los eh tripulantes de del helic\u00f3ptero con respecto a la situaci\u00f3n que pas\u00f3 en donde se perdi\u00f3 perdimos un helic\u00f3ptero con elementos navales all\u00e1 en en por m\u00e1s o menos por la altura de Puerto Chiapas a m\u00e1s o menos unas 120 millas donde and\u00e1bamos eh tras la and\u00e1bamos en una persecuci\u00f3n de unas embarcaciones que traen contrabando de coca\u00edna eh nos perdimos el helic\u00f3ptero dos eh elementos se fueron se hundieron con el helic\u00f3ptero y a trav\u00e9s de de con instrucciones de usted eh Nos contactamos con la armada de Estados Unidos para solicitar el apoyo para el rescate del helic\u00f3ptero y desde luego de los cuerpos y bueno hicimos una serie de tr\u00e1mites con la Secretar\u00eda de Marina de Estados Unidos y el d\u00eda de antier tuve una reuni\u00f3n con el almirante que es el comandante de la flota del El Comando norte de Estados Unidos donde ya me dice que la secretaria de de defensa de Estados Unidos ya autoriz\u00f3 que la Marina de Estados Unidos con el equipo que tiene nos apoye para recuperar el helic\u00f3ptero ya nos hicieron el oficialmente la la autorizaci\u00f3n vamos a empezar a entrar en pl\u00e1ticas con ellos para ponernos de acuerdo en que sus barcos que van a traer el equipo a trav\u00e9s de relaciones exteriores tambi\u00e9n se den las pues las autorizaciones para que entre el barco a aguas nacionales y empezar a hacer la coordinaci\u00f3n para que m\u00e1s o menos A mediados de septiembre ya empieza la operaci\u00f3n vamos a mandar dos elementos nuestros a los barcos de al barco de ellos donde va a ir el equipo de rescate y en eso estamos en la coordinaci\u00f3n vamos a tener a lo mejor dentro de una semana una reuni\u00f3n con ellos para empezarnos a poner de acuerdo pero ya es un hecho que m\u00e1s o menos A mediados de septiembre ya vamos a estar operando para Pues ojal\u00e1 tengamos suerte y rescatemos al helic\u00f3ptero y los restos que ah\u00ed pudi\u00e9semos encontrar muy bien Esto para los familiares quienes nos este abordaron que nos este entrevistaron en Manzanillo los familiares para la mam\u00e1 de uno de los marinos que este perdi\u00f3 la vida en este accidente y que nos solicit\u00f3 hici\u00e9ramos todo por rescatarlos y entregar los cuerpos Esa es la informaci\u00f3n tambi\u00e9n que eh Alicia nos informar a m\u00e1s sobre c\u00f3mo vamos en la migraci\u00f3n que qu\u00e9 resultados tenemos C\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n en la frontera y este C\u00f3mo c\u00f3mo c\u00f3mo hemos ido avanzando en esto Claro que s\u00ed se\u00f1or presidente con mucho gusto eh sabemos que y y ha creo que hay una l\u00e1mina de migraci\u00f3n si nada m\u00e1s informar que el d\u00eda de hoy eh todos los d\u00edas presentamos el informe de migraci\u00f3n en tres en tres elementos uno es el n\u00famero total de migrantes que est\u00e1n llegando a la frontera norte que est\u00e1 llegando a 3415 como se puede ver en el gr\u00e1fico de la is izquierda y eh 1941 Son migrantes que est\u00e1n indocumentados tratando de entrar a Estados Unidos y 1474 son aquellos que ya llevan una cita de cvp One pero lo m\u00e1s importante es que cuando hubo esta gran crisis en el 12 de diciembre del a\u00f1o pasado llegamos a tener 12,500 encuentros diarios y entonces usted tom\u00f3 una serie de acciones muy importantes se vino el equipo de Estados Unidos a M\u00e9xico y nosotros fuimos a Washington en enero y logramos disminuir estas cifras desde 2400 o 12500 ahora Estamos en 3415 y vamos a la baja est\u00e1 bajando 73 por otro lado hemos aumentado las visas de trabajo temporal casi 44 Por lo cual es una muy buena noticia para M\u00e9xico y ayer se celebraron los 50 a\u00f1os del programa temporal de agricultura en en Canad\u00e1 e incluso se se emiti\u00f3 un billete de loter\u00eda por los 50 a\u00f1os de los trabajadores temporales con la participaci\u00f3n de ellos as\u00ed es que creo que estamos avanzando En esa direcci\u00f3n y tambi\u00e9n por supuesto en los apoyos que estamos dando se\u00f1or presidente para atender las causas estructurales donde M\u00e9xico est\u00e1 aportando a Belice Colombia cuba El Salvador Guatemala Hait\u00ed Honduras y Venezuela pero creo que hemos logrado vencer el el problema ente de la migraci\u00f3n y lo estamos atendiendo en todo el pa\u00eds con la ayuda de todos los el gabinete de seguridad es cu se\u00f1or Si regresas la l\u00e1mina de favor Nada m\u00e1s para que expliques porque esta l\u00e1mina no se muestra siempre Aunque nosotros diariamente estamos Este revisando C\u00f3mo est\u00e1 la afluencia de de migrantes eh si puedes explicar lo que ten\u00edamos en diciembre del a\u00f1o pasado Claro que s\u00ed se\u00f1or el el en realidad la la gran crisis se present\u00f3 el 16 de diciembre para ser exactos 2023 donde los encuentros eran de 12498 en la frontera norte y ah\u00ed Estados Unidos cerr\u00f3 la nos cerr\u00f3 siete pasos fronterizos y ah\u00ed es donde usted tom\u00f3 la decisi\u00f3n de que viniera las personas que se encargan de migraci\u00f3n mallorcas le sherwood blinken vinieron a M\u00e9xico el 27 de diciembre y despu\u00e9s ah\u00ed acordamos una estrategia conjunta en donde \u00edbamos a acelerar el n\u00famero de de citas cvp One que dan ellos iban a comentarlas pero tambi\u00e9n que los van a llevar al sur de aqu\u00ed en adelante ya las cit cw se van a poder obtener en Chiapas y en Tabasco y eso nos ayuda much\u00edsimo de tal forma que hemos logrado disminuir estas cifras de manera muy importante y hoy por hoy estamos en 1941 y que son los migrantes que est\u00e1 que intentan entrar a Estados Unidos sin cita y por lo tanto son procesados algunos de ellos son retornados a nuestro pa\u00eds y tenemos un programa prama muy bien articulado en donde recibimos nosotros a las personas que nos retornan mexicanos mexicanos y nosotros los atendemos en el aifa Ah\u00ed es donde llegan pero los 1474 S\u00ed est\u00e1n entrando a Estados Unidos entonces realmente Nosotros hemos logrado descomprimir de manera muy importante la frontera y creo que eso ha ayudado y aliviado ya este hecho que nuestra relaci\u00f3n con Estados Unidos sea muy muy din\u00e1mica y muy positiva esto es importante para que en Estados Unidos donde tambi\u00e9n ven La la conferencia ma\u00f1anera eh sepan Cu\u00e1l es la realidad Porque como hay campa\u00f1as all\u00e1 y utilizan el tema migratorio con fines pol\u00edticos electorales pues eh es importante que se conozca que de diciembre a la fecha habido una disminuci\u00f3n del 73 por. es much\u00edsimo la verdad no esto no se hab\u00eda logrado en a\u00f1os o sea el a\u00f1o pasado entraron 2.3 millones de de personas a M\u00e9xico y tratando de Ingresar a Estados Unidos de manera irregular entonces lo que hemos hecho es ir ordenando para porque los migrantes cuando llegan a la frontera Los 3415 entran a dos filas ya no entran a una nada m\u00e1s entran a dos eso lo hemos logrado de manera conjunta para que sea m\u00e1s ordenado menos violento Y eso ha ayudado much\u00edsimo y este la inversi\u00f3n lo que M\u00e9xico destina a apoyar a pa\u00edses pobres nosotros estamos ahora aportando 2314 millones de de pesos a programas que est\u00e1n divididos en dos uno para atender las causas de la migraci\u00f3n en sus lugares de origen con el programa sembrando vida y j\u00f3venes construyendo el futuro que estamos apoyando a Belice a Cuba El Salvador a Guatemala y a Honduras y estamos apoyando tambi\u00e9n a los retornados ya estamos retornando venezolanos por ejemplo la semana pasada retornamos 265 venezolanos a su Patria y los retornamos con un apoyo espec\u00edfico que son alrededor de $100 por 6 meses para que se integren a su sociedad Y eso ha ayudado much\u00edsimo en el caso de Honduras en el caso de Colombia que tambi\u00e9n hemos hecho lo mismo en el caso de Cuba que son las yo dir\u00eda las nacionalidades que m\u00e1s nos llegan son Venezuela Cuba Colombia este Hait\u00ed ahora en Hait\u00ed No los retornamos en Hait\u00ed realmente les damos un apoyo en M\u00e9xico y empleo les buscamos empleo y entonces pues yo creo que M\u00e9xico est\u00e1 haciendo un aporte important\u00edsimo y le hemos pedido a Estados Unidos que d\u00e9 al menos un aporte similar nuestro aporte en d\u00f3lares es alrededor de 200 millones de d\u00f3lares muy bien eh sobre las eh iniciativas de reformas que fueron aprobadas en la comisi\u00f3n de puntos constitucionales la de pensiones es de trabajadores o es la de adultos mayores la de pensiones es la de trabajadores presidente es la vinculada con la reforma del primero de mayo se acuerda que en el diario oficial pero fue la reforma legal eh que es la que ya est\u00e1 operando actualmente es el fondo de pensiones para el bienestar Esta es la reforma constitucional le da un marco de protecci\u00f3n constitucional pero es esa es la de la creaci\u00f3n de el fondo de pensiones para el bienestar o sea las que se apron ayer son las del 123 constitucional por eso est\u00e1 salario por eso est\u00e1 la de pensiones est\u00e1 la de j\u00f3venes este y la de vivienda presidente puedes explicarla S\u00ed claro De hecho si me ayudan ah\u00ed tenemos unas laminitas adelante bueno como le dec\u00eda pues estas fueron las primeras cuatro adelante e aqu\u00ed lo lo tenemos fueron 38 a favor Cero en contra adelante y vamos viendo Cu\u00e1les son la primera que est\u00e1 aqu\u00ed que es la de pensiones justas el primero de mayo el presidente public\u00f3 esta reforma que crea el fondo de pensiones para el bienestar recordar que esta digamos la idea de la de la Reforma es revertir el deterioro de las de las pensiones hubo una reforma en el 97 eh Para todos los trabajadores y En el 2007 para los Trabajadores al Servicio del Estado se cambi\u00f3 de cuentas solidarias que eran entregadas por el IMS y por el Iste a cuentas individuales y eso gener\u00f3 un deterioro inminente pas\u00f3 de recibirse cerca de entre el 95 y el 100% de rendimientos a el 30% entonces la idea era poder revertir esto si bien ya hab\u00eda habido una reforma importante en 2020 por parte de usted presidente Pues todav\u00eda no alcanz\u00e1bamos el 100% hab\u00edamos llegado del 30 m\u00e1s o menos como al 60 entonces la creaci\u00f3n del fondo es este fondo que proviene de var varias fuentes de financiamiento y que pretende compensar este a los trabajadores para que se puedan retirar con el 100% de su salario eso es tanto para los trabajadores en general como para los Trabajadores al Servicio eh del Estado entonces la idea de esta reforma es Elevar a nivel constitucional el derecho de los trabajadores a recibir una pensi\u00f3n por vejez que sea igual a su \u00faltimo salario Hasta por un monto al salario promedio mensual entonces muy importante porque si bien ya est\u00e1 operando pues ahora se convierte en un derecho constitucional que ya ser\u00e1 muy complejo revertir en caso de que se apruebe adelante adelante por favor al respecto es muy importante porque si una minor\u00eda de legisladores interpuso una acci\u00f3n de inconstitucionalidad en contra de esa ley Entonces al elevarse a categor\u00eda constitucional esa acci\u00f3n inconstitucional que promovi\u00f3 una minor\u00eda del Congreso de La Uni\u00f3n quedar\u00eda sin efecto to es es una es una buena decisi\u00f3n como bien lo se\u00f1ala la consejera presidente recordar\u00e1 que hab\u00edamos informado que si bien se aprob\u00f3 por ambas c\u00e1maras y hubo una modificaci\u00f3n legal pues hubo un grupo de legisladores que eh interpuso ante la Corte una acci\u00f3n de inconsti ion alidad todav\u00eda no se resuelve por la corte pero podr\u00eda en su momento y m\u00e1s despu\u00e9s de los antecedentes que hemos tenido declarar como inconstitucional esa ley Entonces es muy importante que de aprobarse pues ya tenga esa jerarqu\u00eda constitucional y no pueda ser echada abajo la segunda presidente es la de j\u00f3venes construyendo el futuro se establece el derecho a la capacitaci\u00f3n laboral para j\u00f3venes entre 18 y 29 a\u00f1os que no estudian y no trabajan y el derecho es a recibir de manera directa un apoyo econ\u00f3mico equivalente a un salario m\u00ednimo hasta por 12 meses eso ser\u00eda ya un derecho eh consagrado en nuestra Constituci\u00f3n y eh va dirigido Pues a todos estos j\u00f3venes eh excluidos de la posibilidad de segur estudiando y trabajando es hacer e Pues digamos realidad esta esta posibilidad que hoy se tiene a trav\u00e9s de este programa convirti en un derecho constitucional tambi\u00e9n fue aprobada por unanimidad presidente adelante la de salarios Establece que el salario m\u00ednimo no podr\u00e1 fijarse por debajo de la inflaci\u00f3n eh si bien en esta administraci\u00f3n con usted presidente pues obviamente los incrementos fueron muy importantes eh ten\u00edamos 40 a\u00f1os donde muchas veces Incluso se fijaron los salarios m\u00ednimos por debajo de la inflaci\u00f3n por eso llegamos a perder Pues casi el 70 por del poder adquisitivo nos volvimos uno de los pa\u00edses con los salarios m\u00e1s bajos del mundo Entonces es important\u00edsima esta reforma y quedar\u00eda ya fijado que nunca se pueda fijar el salario m\u00ednimo por debajo de la inflaci\u00f3n y esto garantiza que no haya p\u00e9rdida adquisitiva eh por parte de los trabajadores se aprob\u00f3 Igualmente por unanimidad adem\u00e1s se reconoce el derecho de las maestras Y esto es muy importante recordar\u00e1 que era integral era salario m\u00ednimo y luego derecho a las maestras Y maestros de educaci\u00f3n p\u00fablica del nivel b\u00e1sico de tiempo completo polic\u00edas guardias nacionales integrantes de las fuerzas armadas m\u00e9dicos y enfermeras a percibir un salario mensual que no podr\u00e1 ser inferior al promedio registrado en el Instituto Mexicano del Seguro Social son ambas presidente tanto la el salario m\u00ednimo como un salario m\u00ednimo vinculado al salario promedio establecido en el IMS para estas Este profesiones adelante eh la de vivienda donde se reconoce el derecho a los trabajadores a tener cr\u00e9ditos baratos y suficientes para acceder a una vivienda adecuada a trav\u00e9s de una renta social que no puede rebasar m\u00e1s del 30% del salario del trabajador y despu\u00e9s de 10 a\u00f1os el trabajador pueda comprar esa vivienda si as\u00ed quiere la que ha estado rentando pagando 30% de sus su salario la ha venido rentando durante 10 a\u00f1os la puede comprar si as\u00ed lo desea y con un costo no solo reducido sino que se tome en cuenta todo lo que ya pag\u00f3 a trav\u00e9s de los 10 a\u00f1os por arrendamiento la reforma Establece que el infonavid va a poder construir de manera directa vivienda social y esto est\u00e1 vinculado tambi\u00e9n presidente con la propuesta de la presidente electa de poder construir un mill\u00f3n de viviendas y finalmente Ah Esas son las cuatro Entonces como le dec\u00eda pues se van a seguir discutiendo en los pr\u00f3ximos eh d\u00edas semanas por parte de la comisi\u00f3n de puntos constitucionales las reformas restantes eh presidente y eventualmente Eh bueno ya dado que est\u00e1n aprobadas en la comisi\u00f3n pasan al pleno pero ya ser\u00eda con la pr\u00f3xima legislatura lo los que les tocar\u00eda discutir en el pleno y eh finalmente de ser as\u00ed la decisi\u00f3n del Congreso pues aprobarse y quedar establecidos todos estos en la Constituci\u00f3n muy bien este Por qu\u00e9 la unanimidad en la comisi\u00f3n de puntos constitucionales Pues porque hubo consenso presidente que de que se aprobaran no hubo quieron todos los partidos no hubo quien votara en contra As\u00ed es Ah pues hay que felicitar S\u00ed esa actitud de todos los partidos S\u00ed si no hubo no hubo votos en contra presidente en contra son tiempos de de cambios As\u00ed es muy bien Pues muy bien Si das a conocer lo de los resultados de lineg No s\u00ed presidente una l\u00e1mina ayer se dieron a conocer los resultados de el inji viene poco publicado en la prensa pero me parece muy importante Ya la lectura durante el d\u00eda de ayer dos cosas uno el la la l\u00ednea negra es digamos el promedio el total el el resultado del trabajo del gabinete de seguridad y de todo el pa\u00eds en materia de disminuci\u00f3n de de homicidios estas ya son las cifras oficiales es lo que ya revisaron eh todas las carpetas y que se meti\u00f3 a fondo el ineji para revisar y es muy importante lo lo primer la l\u00ednea azul Es una l\u00ednea que tiene que ver con las muertes de los hombres y abajo de las mujeres el la negra es de las mujeres voy al Azul primero del del 2018 al 2000 eh 12 no del 2006 al 2012 tiene tuvo un incremento de 23 por esta las las los homicidios de varones eh del 22 digamos as\u00ed o bueno aqu\u00ed est\u00e1 del 14 en la siguiente administraci\u00f3n tuvo un incremento de 13 eh Cuando sumamos los 12 a\u00f1os del sexenio de Calder\u00f3n y de Pe\u00f1a da un incremento en homicidios de 36 presidente o sea de la subida que tiene con Calder\u00f3n y la subida con que tiene Pe\u00f1a de 36 Qu\u00e9 dice el Inegi que ahora llevamos hasta 2023 una reducci\u00f3n de 10 puntos hay que decir que esta es la cifra oficial que se eh tiene que ver en todos los pa\u00edses primero lo importante es c\u00f3mo se contuvo Durante los dos primeros a\u00f1os ya no siguieron incrementando los homicidios y despu\u00e9s empieza ya cuando se va con consolidando la guardia nacional pues va bajando este eh los homicidios hasta llevar una hay que recordar que estos son puntos porque es tasa de defunciones por homicidio por cada 100,000 habitantes digamos la l\u00ednea azul es homicidios de varones en cuanto Entonces ya llevamos una disminuci\u00f3n est es un una evaluaci\u00f3n que se hace desde el Inegi que pues es la instancia eh Aut\u00f3noma eh independiente que que revisa los los datos en cuanto al promedio este general de de tanto el total de hombres y mujeres Bueno aqu\u00ed la tasa es diferente eh tiene una aqu\u00ed viene no est\u00e1 completo El de El sexenio de Carlos Salinas porque se empez\u00f3 hasta el 90 no en el 80 o el conteo este y eh Y ya con Cedillo baj\u00f3 siete la tasa luego con con con Fox menos un tambi\u00e9n hubo un descenso menos un con Calder\u00f3n la tasa es de + 12 puntos con Pe\u00f1a m\u00e1s s y ahora en su administraci\u00f3n pues se llevan menos C Que es muy importante de el promedio de de muertes respecto de 100,000 habitantes Entonces esta parte que que se ve aqu\u00ed y tambi\u00e9n la de mujeres que se ha bajado eh un punto eh la tasa de mujeres pero pues tenemos que seguir aqu\u00ed trabajando pero era importante la reducci\u00f3n de 19 eh aumento en dos administraciones y ahorita en una ya se llevan el cinco de cinco puntos de disminuci\u00f3n eso era pero es important\u00edsimo qu\u00e9 dec\u00edas Jes\u00fas Exacto Eso s\u00ed eh Se ve que es 2016 2000 2011 2011 S\u00ed en la tasa de 2011 Entonces eso era as\u00ed pues este terminamos V\u00e1monos a la conferencia S\u00ed ya lo s\u00e9 pero es que as\u00ed es nuestra rutina ya nos bajamos este y nos vamos con ustedes ya inicia la la ma\u00f1anera eh a las 7 o sea nos lleva eh esta reuni\u00f3n una hora y luego de 7 a 9 a veces hasta de 7 a 10 eh Ya estamos con ustedes con las preguntas y eh los temas que se tratan en la conferencia ma\u00f1anera celebro mucho que eh la presidenta electa pronto nuestra presidenta constitucional Claudia est\u00e1 decidiendo para continuar informando a todos los ciudadanos es muy importante esa decisi\u00f3n porque eh se olvidan se van Si no al basurero de la historia Pues s\u00ed a lo que este era en el pasado la relaci\u00f3n entre prensa sociedad y Gobierno ya entran en desuso los boletines de prensa que se reproduc\u00edan en los peri\u00f3dicos se le\u00edan en la radio en la televisi\u00f3n eso va quedando atr\u00e1s tambi\u00e9n las conferencias de prensa de del gobierno sin preguntas de los reporteros no hab\u00eda en sentido estricto comunicaci\u00f3n porque la comunicaci\u00f3n son mensajes de ida y vuelta eso es comunicaci\u00f3n y Ahora hay una relaci\u00f3n directa Informa el presidente va a informar la presidenta de manera directa a todo el pueblo de M\u00e9xico Entonces esto es un avance muy importante celebramos que la presidenta electa est\u00e9 tomando esa decisi\u00f3n y ahora s\u00ed comenzamos hubo un sorteo que es el equivalente a la primera fila Emir Olivares darle eh su opini\u00f3n en torno a esto que formaba la cancillera que se a conocer ayer la posici\u00f3n del gobierno de Estados Unidos de reconocer al candidato opositor en Venezuela usted ayer pidi\u00f3 prudencia esperar diados eh Cu\u00e1l ser\u00eda su posici\u00f3n eh Y si tambi\u00e9n nos puede dar m\u00e1s detalles de esa llamada con con los presidentes Lula y Petro que estuvo ayer ayer usted nos hablaba que eh No estaba la posici\u00f3n de M\u00e9xico en favor de la media bueno por una una \u00fanica soluci\u00f3n a mediaci\u00f3n pero en el comunicado hay una parte donde se habla de que ayudar\u00e1n a Al Di bueno colaborar\u00e1n Est\u00e1n dispuestos a colaborar para el di\u00e1logo en la situaci\u00f3n del conflicto que se en Venezuela Gracias bueno en primer lugar eh se llev\u00f3 a cabo esta conversaci\u00f3n eh con el presidente Lula con el presidente Petro de Brasil y Colombia sobre el tema de Venezuela creo que hubo acuerdo en que lo m\u00e1s importante es evitar la violencia nosotros insistimos mucho y se coincidi\u00f3 los tres sostenemos que hay que evitar la violencia por eso Incluso en el comunicado se habla de actuar con prudencia con mucho cuidado y esperar de las autoridades electorales dicho de otra manera aunque no qued\u00f3 escrito que no haya muchas movilizaciones y que se cuide que las protestas se den de manera pac\u00edfica es muy importante para evitar la confrontaci\u00f3n tambi\u00e9n somos de la idea de que se tienen que presentar las actas que no basta con proclamas eh hablando de que se obtuvo El Triunfo si no hay eh actas que prueben el resultado ya la autoridad electoral en Venezuela Se comprometi\u00f3 a convocar a todas las partes para que entreguen las actas la informaci\u00f3n y se pueda eh verificar lo que sostienen las partes y que la autoridad competente sea la que eh de a conocer Cu\u00e1ntas actas hay y cu\u00e1les son los resultados ese es un proceso que afortunadamente han aceptado las autoridades electorales de Venezuela iniciar tengo la informaci\u00f3n el d\u00eda de hoy As\u00ed es verdad s\u00ed hoy presidente hoy a las 2 de la tarde el tribunal constitucional est\u00e1 llamando a todos los este candidatos opositores y a todos los partidos a que presenten toda la evidencia que tengan para que ellos ya hagan un recuento final eso Este es lo que nosotros pensamos y eh hacemos un llamado respetuoso a todos los gobiernos para que no haya intervencionismo ning\u00fan gobierno est\u00e1 autorizado no Es legal no es leg\u00edtimo el emitir un fallo eh dando perdedor o ganador a a un candidato de otro pa\u00eds Qu\u00e9 es eso Si no hay un gobierno del mundo Eso no tiene que ver con la democracia ni con el respeto a la independencia a la libertad a la soberan\u00eda de los pueblos entonces Ojal\u00e1 y en vez de promover la confrontaci\u00f3n todos actuemos con responsabilidad que nos autolimitan del pueblo de Venezuela en los dos sentidos en cuanto a lo que significa el t\u00e9rmino el concepto de soberan\u00eda tanto en cuanto al poder soberano del pueblo El pueblo que es soberano de Venezuela es el que decide en un proceso electoral y tambi\u00e9n la soberan\u00eda que tienen todas las naciones para actuar de manera independiente sin injerencias de ninguna otra naci\u00f3n Entonces eso es lo que pedimos esta posici\u00f3n intervencionismo desde el exterior con un peso la redundancia pesado como Estados Unidos puede agravar la crisis que se vive en Venezuela no s\u00e9 si puede agravar pero no ayuda a resolver las cosas lo digo con todo respeto es una imprudencia usted estar\u00eda dispuesto no s\u00e9 con algunos otros l\u00edderes latinoamericanos progresistas como con los que habl\u00f3 ayer de entablar alguna negociaci\u00f3n con Estados Unidos para evitar esto solamente llamados record\u00f3 ayer que los cancilleres la canciller de M\u00e9xico son cancilleres los de Brasil y Colombia mantengan comunicaci\u00f3n permanente porque el presidente Petro Con raz\u00f3n sostuvo ayer que estaba bien el comunicado pero que no bastaba que hab\u00eda que estar pendientes que era un primer paso y que los cancilleres la canciller de M\u00e9xico canciller de Brasil y de Colombia observaran los acontecimientos Y a partir de ah\u00ed y eh nos hicieran propuestas para ayudar en todo lo que podamos pensando eh M\u00e1s all\u00e1 de eh las diferencias partidistas pol\u00edticas ideol\u00f3gicas poniendo por delante el inter\u00e9s del pueblo de Venezuela el pueblo de Venezuela en general no viendo este asunto como un enfrentamiento entre enemigos sino un proceso electoral donde contienden adversarios pero venezolanos del mismo pueblo de la misma naci\u00f3n y evitar la violencia No a la violencia eso es lo que estamos Este decidiendo y yo espero que ma\u00f1ana pasado ma\u00f1ana tengamos m\u00e1s informaci\u00f3n y vamos a estar informando para cerrar el tema nada m\u00e1s presidente quiz\u00e1s tambi\u00e9n la canciller nos puede ayudar en esto lo acaba de informar hubo un esfuerzo un fracaso en la oea de Se quedaron a un voto no de emitir una resoluci\u00f3n un tanto inista existe un riesgo de que pueda pasar final de cuentas es un voto puede haber trabajo de lobby desde la parte estadounidense qu\u00e9 pasar\u00eda ante esta posible Pues es que eso no resuelve Este no es un asunto cuantitativo pueden conseguir el voto pero con qu\u00e9 autoridad moral Con qu\u00e9 autoridad pol\u00edtica un organismo como la oea va a calificar una elecci\u00f3n de un pa\u00eds que creo no s\u00e9 si todav\u00eda forma parte de la oa Entonces c\u00f3mo este pronunciarse Por qu\u00e9 no todos hacemos un esfuerzo para buscar la conciliaci\u00f3n esperar los resultados esperar que se muestren las actas se den a conocer estamos en un tiempo de mucha comunicaci\u00f3n electr\u00f3nica pueden subir acta por acta a una p\u00e1gina electr\u00f3nica para que se vea en todo el mundo n\u00e1s no son muchas las casillas estamos hablando votaron como 10 millones 10 millones de ciudadanos en actas deben de ser como no s\u00e9 10 15000 cu\u00e1l es el problema que empiecen a mostrarse Y qu\u00e9 bueno que se van a reunir hoy los representantes de los partidos porque eso es un avance es voto por voto casilla por casilla en otro tema presidente se habla de que bueno ya el caso del Mayo perd\u00f3n de Ismael Zambada es complejo no tambi\u00e9n para la justicia unidense comenzar\u00e1n seguramente en breve las audiencias hay curiosidad por saber que pueda declarar el se dice l\u00edder c\u00e1rtel Sinaloa hay alguna medida que se van a tomar aqu\u00ed hay alg\u00fan miedo de que pueda decir algo referente a lo que sucede en M\u00e9xico si hay este alguna complicidad la hubo en en gobiernos anteriores qu\u00e9 perspectiva se tiene presidente bueno primero celebrar que no ha habido eh confrontaci\u00f3n en la regi\u00f3n donde act\u00faan estos grupos no hay eh violencia no se ha desatado la violencia todos sabemos de que se trata de grupos que llevan a\u00f1os dedicados a actividades il\u00edcitas son los m\u00e1s famosos por decirlo de alguna manera en el pa\u00eds y sin embargo a\u00fan cuando fue un asunto se trata de un asunto delicado no ha habido confrontaci\u00f3n entre grupos muchas de las cosas que vemos aqu\u00ed en la ma\u00f1ana como lo explic\u00f3 la secretaria de seguridad los homicidios por ejemplo hay un porcentaje considerable a ver si ponen la la Gr\u00e1fica de homicidios de ayer y este la que sigue no lo de que quiero que se muestre es Cu\u00e1ntos se atribuyen a la delincuencia organizada eso de los 88 de ayer 70 se atribuyen a la delincuencia organizada es decir son enfrentamientos entre bandas entonces eh les dir\u00eda que es m\u00e1s del 50% en general lo que tiene que ver con estos enfrentamientos que los homicidios de otro tipo entonces si en Sinaloa A ver vamos a poner la tabla o Durango La primera Sinaloa tiene dos ayer esto y Durango no hubo ninguno por hablar de dos estados no de esa regi\u00f3n Entonces esto significa pues que no hay enfrentamientos y lo deseamos hacemos un llamado para que se act\u00fae con responsabilidad han estado saliendo documentos hablando de que mantienen buenas relaciones entre grupos y nosotros estamos esperando el informe del gobierno de Estados Unidos que solicit\u00f3 la secretaria de relaciones exteriores al Secretario del departamento de estado del gobierno de Estados Unidos por qu\u00e9 no comentas de favor Y qu\u00e9 es lo que estamos solicitando Claro que s\u00ed se\u00f1or con gusto podemos compartir la comunicaci\u00f3n le mandamos una comunicaci\u00f3n a Anthony blinken pidiendo datos espec\u00edficos de las circunstancias el lugar de donde despeg\u00f3 el avi\u00f3n la matr\u00edcula del avi\u00f3n el nombre del piloto Cu\u00e1l fue el Plan de vuelo y cu\u00e1l fue el tipo de de discusi\u00f3n de arreglo o si hubo alguna conocimiento por parte de Estados Unidos previo a esta operaci\u00f3n le hemos pedido por detalladamente esta informaci\u00f3n y estamos a la espera Ayer me informaron que est\u00e1n en la preparaci\u00f3n de dicha informaci\u00f3n recabando la informaci\u00f3n necesaria En ese sentido lo que pueda declarar este personaje Qu\u00e9 impacto puede tener para nuestro pa\u00eds presidente nada este que pueda afectarnos porque se tiene que transparentar todo hay que conocer toda la verdad c\u00f3mo este han actuado durante todo este tiempo si hay eh asociaci\u00f3n delictuosa con autoridades qu\u00e9 autoridades hacer toda la denuncia y tambi\u00e9n vinculaciones han tenido con agencias extranjeras todo no ocultar nada absolutamente solo no mentir No este se\u00f1alar por se\u00f1alar por Consigna sin tener pruebas se\u00f1alamiento comprueba y que nadie sea Intocable Ya se acab\u00f3 aquello de que no se pod\u00eda tocar al Intocable porque al final muchas veces habla presuntas complicidades que estos grupos tienen en nuestro pa\u00eds o en Am\u00e9rica Latina pero para que pueda pasar el producto al otro lado Debe de haber complicidades tambi\u00e9n del otro lado no y a veces esas no trascienden presidente har\u00eda el llamado a que trasciendan yo escucho cuando hablan de que quieren venir a secuestrar a presuntos delincuentes para llev\u00e1rselos a Estados Unidos Entonces si a esas Vamos pues nosotros podr\u00edamos ir tambi\u00e9n no hacer lo mismo Claro que no as\u00ed no es porque qui\u00e9n distribuye la droga en Estados Unidos por qu\u00e9 tanto consumo tambi\u00e9n para que este se hable con la verdad es muy lamentable y por eso nosotros colaboramos fundamentalmente por cuestiones de humanismo y porque somos vecinos y amigos [M\u00fasica] socios pero aqu\u00ed no pasa en M\u00e9xico lo que lamentablemente sucede en Estados Unidos Aqu\u00ed nosotros tenemos al a\u00f1o 600 fallecidos por consumo de droga y ellos Lamentablemente solo por fentanilo 100000 j\u00f3venes al a\u00f1o entonces no es ver las cosas por encima porque es mucha la demanda Y por qu\u00e9 tanta demanda de droga Qu\u00e9 est\u00e1 pasando con la sociedad qu\u00e9 pasa con los j\u00f3venes por qu\u00e9 no atender las causas y adem\u00e1s por qu\u00e9 culparnos esto que dicen que los migrantes llevan droga no los migrantes van a buscarse la vida van a trabajar porque tambi\u00e9n desde el tiempo del presidente Kennedy no habido un programa del gobierno de Estados Unidos para ayudar a los pueblos pobres de Am\u00e9rica Latina y del Caribe desde los tiempos del programa de la alianza para el progreso cu\u00e1nto este aportan para los pueblos de Centroam\u00e9rica para los pueblos del Caribe para los pueblos de Am\u00e9rica Latina cu\u00e1nto ayudan Qu\u00e9 porcentaje significa lo poco que entregan que es m\u00ednimo con relaci\u00f3n a lo que se destina a el armamentismo a la industria b\u00e9lica aqu\u00ed los convencimos y eh se port\u00f3 muy bien el presidente Trump y requete bien del presidente biden y se acept\u00f3 de que ya no se aplicara el llamado plan M\u00e9rida qu\u00e9 le entregaban a M\u00e9xico m\u00e1s de que era poco todo era armamento helic\u00f3pteros para ejecutar masacres equipo sofisticado para atender efectos no las causas se tomaban la foto Los Embajadores de Estados Unidos con las autoridades mexicanas entreg\u00e1ndoles el armamento para enfrentar el problema de la inseguridad de la violencia en M\u00e9xico en vez de entregarle un cheque para el desarrollo para crear empleos en las comunidades de origen de donde son los migrantes en vez de apoyar con eso e cooperaci\u00f3n en armamento y adem\u00e1s eh muy limitada Yo creo que tiene que atenderse el problema de la migraci\u00f3n eh con acciones de bienestar creando oportunidades de empleo para los j\u00f3venes la gente lo hemos dicho muchas veces no abandona su comunidad su familia por gusto lo hace por necesidad y la migraci\u00f3n tiene que ser opcional no forzada Y eso debe de ser un postulado de el m\u00e1s alto nivel para todos los gobiernos Entonces lo de la migraci\u00f3n lo de las drogas se est\u00e1 tendiendo vamos avanzando es buena la relaci\u00f3n con Estados Unidos tenemos diferencias porque pues somos pa\u00edses libres y soberanos entonces no podemos coincidir en todo son enfoques distintos cuando yo digo abrazos no balazos eh Qu\u00e9 es eso dicen se r\u00eden se burlan y otros no le entienden Por qu\u00e9 Porque son concepciones distintas yo comprendo de que hay quienes piensan que se pueden resolver las cosas con el uso de la fuerza y que el mal hay que enfrentarlo haciendo el mal y yo sostengo que el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien y que no basta con c\u00e1rceles y con amenazas de mano dura y con leyes m\u00e1s severas y con la pena de muerte no la paz la tranquilidad el bienestar son frutos de la justicia y no todos los seres humanos o son muy pocos o posiblemente nadie nazca mal nazca nazca malo por naturaleza son las circunstancias y si cambiamos las circunstancias cambiamos el comportamiento de las personas pero esa idea es como de marcianos para algunos porque ellos todo es fuerza no s\u00e9 en alg\u00fan pa\u00eds han de haber creado los roboc este eran los tiempos de de los que ya son adultos ahora no este C\u00f3mo se llamaban los Robocop hab\u00eda un no no de los mu\u00f1ecos tod estos forrados Prim pero hab\u00edan unos personajes este estoy hablando de hace 40 a\u00f1os dos mu\u00f1ecos as\u00ed presidente y finalmente de mi parte preguntarle no erao s\u00ed no pero tienen eran dos o una serie s\u00ed es bueno eh Y luego pas\u00f3 eso a la pantalla a la este a las redes y ah\u00ed est\u00e1n este eh actuando No queriendo resolver todo con con balazos presidente faltan 59 d\u00edas para que concluya su mandato eh usted ha advertido que uno de los compromisos que tiene pendientes es el tema de Ayotzinapa en este sentido preguntarle En d\u00edas pasados ayer Antier fueron hubo un un ingreso a las instalaciones militares all\u00ed en en Guerrero eh Un par de padres asistieron a a esta a esta diligencia pero la el grupo mayoritario de padres de familia porque ha habido una una divisi\u00f3n eh est\u00e1n rechazando la diligencia como tal qu\u00e9 decirles y y realmente qu\u00e9 va a suceder hay condiciones para que en 59 d\u00edas pueda haber mayores avances en el caso deapa Bueno estamos Este dedicados en estos \u00faltimos d\u00edas a buscar a los j\u00f3venes porque eso es lo m\u00e1s importante encontrar a los j\u00f3venes y tenemos que buscarlos por todos lados estamos incluso hablando con quienes este est\u00e1n detenidos Quienes fueron liberados indebidamente Porque est\u00e1 demostrado que participaron en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y estamos hablando con ellos para pedirles que nos ayuden eh se aprob\u00f3 una ley de amnist\u00eda vamos a a ayudar quienes nos den informaci\u00f3n Eso lo venimos haciendo todos los d\u00edas eso es lo que m\u00e1s nos importa y como lleg\u00f3 el momento de que primero durante alg\u00fan tiempo se habl\u00f3 de que los responsables ten\u00edan que ver con autoridades locales de esa regi\u00f3n de Guerrero presidentes municipales polic\u00edas municipales coludidos con una banda de delincuentes conocida como Guerreros Unidos eso predomin\u00f3 durante mucho tiempo de repente empiezan a manejar de que la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes era la responsabilidad del ej\u00e9rcito una periodista Anabel Hern\u00e1ndez muy responsable sac\u00f3 un libro y un cap\u00edtulo lo titula as\u00ed fue el ej\u00e9rcito sin presentar una sola prueba Entonces esta periodista muy vinculada a la DEA fue de las que iniciaron con esto y tengo este elementos para sostener que esta periodista es muy calumniadora Porque hizo lo mismo conmigo sin ninguna prueba escribi\u00f3 un libro que public\u00f3 15 d\u00edas antes de las elecciones pasadas sosteniendo de que en el 2006 me dieron dinero los narcotraficantes de Sinaloa sin una sola prueba caso de tinapa ella fue testigo para que al encargado de la comandancia municipal de Iguala le otorgaran en Estados Unidos asilo y en la sentencia donde le dan el asilo al responsable de la comandante de la Polic\u00eda municipal de Iguala los eh integrantes de el departamento de seguridad de Estados Unidos al que pertene la DEA sentenciaron de que la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes no pudo haber sido un asunto de autoridades locales con Guerreros Unidos sino que se explicaba m\u00e1s con la intervenci\u00f3n del Gobierno Federal y de polic\u00edas federales y desde luego el ej\u00e9rcito Entonces nosotros no hemos encontrado ninguna prueba de que el ej\u00e9rcito haya actuado en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes solo fueron algunos elementos presidente los que est\u00e1n se\u00f1alados ante las autoridades correspondientes los que est\u00e1n se\u00f1alados est\u00e1n en la c\u00e1rcel Y eso no lo hab\u00eda hecho ning\u00fan gobierno o mejor dicho no lo hab\u00eda hecho el gobierno anterior todos los militares que est\u00e1n se\u00f1alados est\u00e1n en la c\u00e1rcel creo que son 17 17 bajo proceso no Porque algunos ya unos en la c\u00e1rcel otros bajo proceso pero este con juicios eso no pasa en ning\u00fan lugar del mundo sin embargo hay integrantes de las organizaciones de Derechos Humanos como la Fray Bartolom\u00e9 no el Pro el pro y una organizaci\u00f3n de la monta\u00f1a de Guerrero de un abogado este la chinol y periodistas no solo Anabel que este sostienen que fue el estado y que fue el ej\u00e9rcito claro el estado sin duda eh Porque participaron autoridades eh municipales autoridades estatales autoridades federales que fueron los que quer\u00edan darle carpetazo al asunto con la llamada verdad hist\u00f3rica de que hab\u00edan concentrado a los j\u00f3venes y en una cosa horrorosa que los hab\u00edan quemado el basurero y hab\u00edan tirado sus restos a un r\u00edo todo lo que se demostr\u00f3 que era falso per el que hab\u00eda creado esa supuesta hist\u00f3rica el procurador anterior estaba libre entonces mucho enredo muchos intereses y Estamos buscando la forma de esclarecer todo y hay desde luego Un pacto de silencio mafioso y estamos enfrentando eso con apego a la verdad este pacto de silencio podr\u00eda incluir a las a los militares que est\u00e1n bajo proceso presidente o por qu\u00e9 participar\u00edan ellos en en una situaci\u00f3n as\u00ed y la otra pregunta ser\u00eda estas ongs el Pro t chinol han sido hist\u00f3ricamente organizaciones que han hecho un trabajo muy loable en favor de los derechos humanos hist\u00f3ricamente han documentado violaciones graves a derechos humanos en distintos exios Calder\u00f3n Pe\u00f1a Nieto anteriormente cu\u00e1l inter\u00e9s pueden tener ahora en en en no hacerlo como lo hac\u00edan antes con pues puede ser por vinculaci\u00f3n con organismos internacionales por ejemplo este quienes eh han promovido m\u00e1s esta versi\u00f3n de que fue el ej\u00e9rcito son eh integrantes de organizaciones de derechos humanos de la oea estamos hablando aqu\u00ed de la oea qu\u00e9 confianza le podemos tener este hay una C\u00f3mo se llama la de derechos humanos de la oea Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos saben qui\u00e9n fue secretario general ejecutivo secretario ejecutivo \u00c1lvarez y casa este que es uno de los m\u00e1s ac\u00e9rrimos este adversarios nuestros del bloque conservador un falsario Ese fue y en ese entonces suscribieron acuerdos cl chinola eh el el Pro con el gobierno de licenciado Pe\u00f1a Nieto acuerdos para que vinieran los expertos internacionales As\u00ed es hicieron esos acuerdos Y no s\u00e9 si en su momento informaron a los padres pero hay otras cosas ellos por ejemplo asesoraron a los que estaban presos por la desaparici\u00f3n de los argumentando de que eh hab\u00edan sido torturados y s\u00ed algunos fueron torturados y se demostr\u00f3 pero otros no Y s\u00ed participaron y cuando los dejan libres eh Por la supuesta tortura estos organismos de Derechos Humanos que t\u00fa mencionas este celebraron la resoluci\u00f3n del juez de dejar los Libres Por eso nos ha costado m\u00e1s trabajo por qu\u00e9 lo hicieron qui\u00e9n sabe qu\u00e9 tratos tienen con las autoridades locales de Guerrero para desviar la atenci\u00f3n y orientar todo al ej\u00e9rcito y ya no seguir hablando de las autoridades locales el presidente municipal de Iguala ya no est\u00e1 acusado por la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes est\u00e1 acusado por otros delitos y as\u00ed otras autoridades y ya todo es fue el ej\u00e9rcito fue el ej\u00e9rcito eso es lo que nos genera desconfianza y lo otro que es menos grave es el sectarismo En estos casos es menos grave el mo lleva a cometer errores graves en una organizaci\u00f3n social Incluso en una guerrilla por sectarismo se enfrentan compa\u00f1eros Entonces si se tiene una idea que yo respeto pero no comparto de que eh Por antonomasia el ej\u00e9rcito es autoritario y reprime y no se toman en cuenta otra serie de factores Pues fue el ej\u00e9rcito nada m\u00e1s que yo conozco la historia de M\u00e9xico Conozco la historia del ej\u00e9rcito mexicano conozco la historia de otros ej\u00e9rcitos y para empezar este en el caso de M\u00e9xico nuestro ej\u00e9rcito viene del pueblo aqu\u00ed en M\u00e9xico y esto es bueno que se sepa porque no se conoc\u00eda los 26 28 generales de divisi\u00f3n en activo cu\u00e1ntos almirantes hay en activo 14 No pertenecen a la oligarqu\u00eda de M\u00e9xico no son ricos no es lo que sucede en otros pa\u00edses que no quiero mencionar para no herir susceptibilidades el ej\u00e9rcito mexicano la Marina se forma del mismo pueblo se constituye con la participaci\u00f3n del pueblo se los dec\u00eda yo a los este padres de yapa los soldados son de las comunidades donde ellos viven donde viven los muchachos que lamentablemente est\u00e1n desaparecidos d\u00f3nde este De d\u00f3nde son los que estudian en las normales Rurales los que estudian en Chapingo como conozco todas las comunidades de Guerrero y de Oaxaca y todas las comunidades pobres de este pa\u00eds pues s\u00e9 de lo que se trata Por eso digo de que el soldado es pueblo uniformado entonces adem\u00e1s cuando han cometido errores pues es por \u00f3rdenes de la autoridad civil entre otras cosas Tambi\u00e9n es importante aclarar que yo no acepto otorgar impunidad a nadie ni a mis hijos ni a mis familiares porque yo no estoy aqu\u00ed para encubrir para convertirme en c\u00f3mplice no me eligieron para eso adem\u00e1s en el caso de que se demuestre que son soldados los que desaparecieron a los j\u00f3venes por qu\u00e9 vamos a ocultarlo en el supuesto de que hayan sido soldados tien que ser castig Si los que est\u00e1n los 17 no se les ha probado que haya sido por la desaparici\u00f3n est\u00e1n ah\u00ed por omisi\u00f3n y por posible vinculaci\u00f3n con la delincuencia organizada pero est\u00e1n ah\u00ed este pero lo que hicieron ellos a\u00fan eh que se tratara de m\u00e1s elementos de el ej\u00e9rcito soldados oficiales eso no puede este significar manchar a una instituci\u00f3n como la secretar\u00eda de la defensa se castiga Y esa convicci\u00f3n la tengo yo y la tiene general secretario o sea el que comete un delito eh en las fuerzas armadas se castiga no se encubre a nadie sea quien sea esto lo hace Marina y lo hace la defensa entonces por eso tambi\u00e9n es importante porque este esta opini\u00f3n que yo estoy emitiendo la comparte mucha gente Eh si vemos el lo que dice el pueblo la opini\u00f3n que tiene el pueblo o la mayor\u00eda del pueblo sobre Marina y sobre la defensa vamos a poder constatar que No necesariamente es mala y esto tambi\u00e9n lo digo porque escuch\u00e9 a un ministro de estos este cuyo nombre es preferible olvidar diciendo que lo m\u00edo es un capricho lo querer reformar el poder judicial porque este ellos no aceptaron que la guardia nacional perteneciera a la secretar\u00eda de la defensa y que por eso me enoj\u00e9 Claro que quiero que la guardia nacional pertenezca a la defensa Pero por qu\u00e9 porque la guardia nacional nos cost\u00f3 mucho trabajo este constituirla tiene 1200000 elementos y no queremos que pase lo que sucedi\u00f3 con la polic\u00eda federal que manejaba Garc\u00eda Luna porque qu\u00e9 preparaci\u00f3n ten\u00eda Garc\u00eda Luna entr\u00f3 al cisen al centro de conocido como sisen exactamente cuando entra Salinas \u00e9l entra en 1800 digo 1989 ya quisiera yo que este fue hae much\u00edsimo Antes de siglos ya historia pasada porque es muy tenebroso esa historia Pero este \u00e9l comienza en 1989 se forma en el cisen en el centro de espionaje a \u00e9l hace el que mandan a buscar al segundo tirador cuando el asesinato de Colosio y luego sigue ascendiendo y llega a ser secretario de seguridad p\u00fablica Con qu\u00e9 doctrina Con qu\u00e9 profesionalismo nada ambici\u00f3n por el poder y ambici\u00f3n por el dinero entonces eh no queremos que pase eso con la guardia nacional queremos que sea una rama de la secretar\u00eda de la defensa para encargarse de la seguridad p\u00fablica y proteger a los mexicanos no queremos que se corrompa queremos cuidar Ah pero este ministro sostiene que fue por eso que eh este me molest\u00e9 no estoy molesto porque se han dedicado a liberar a presuntos delincuentes y porque est\u00e1 completamente echado a perder el poder judicial impera predomina la corrupci\u00f3n con honrosas excepciones y hace falta una reforma Pero como estamos hablando de este tema y es muy interesante Me gustar\u00eda ver si los compa\u00f1eros ponen la \u00faltima encuesta sobre lo que opina el pueblo de M\u00e9xico de la secretar\u00eda de la defensa de la Secretar\u00eda de Marina esto es del Inegi es del mes de junio Marina 88 punto7 de aceptaci\u00f3n porque esto este Luis Hern\u00e1ndez de la jornada no lo acepta este recuerdo ya lo dije y lo voy a seguir diciendo una entrevista en donde Llegando llegando al gobierno me empieza a cuestionar una entrevista de la jornada estamos hablando del mejor peri\u00f3dico de M\u00e9xico este dice Y qu\u00e9 pasa con los vuelos rasantes en Chiapas porque se qued\u00f3 cuando lo del zapatismo se qued\u00f3 en el almanaque y no quieren cambiar porque ellos y adem\u00e1s es leg\u00edtimo no cre\u00edan en nosotros no cre\u00edan que se pod\u00eda transformar por la v\u00eda pac\u00edfica ilegal y ellos este estaban de acuerdo con la teor\u00eda o el discurso de que hab\u00eda que construir el poder desde abajo S\u00ed eso es lo ideal Claro que hay que poder hay que construir el poder desde abajo eso es la democracia es el poder del pueblo para el pueblo con el pueblo S\u00ed nada m\u00e1s que eso requiere de trabajo de ir a visitar todos los pueblos todas las comunidades eso no es un asunto nada m\u00e1s de enunciado te\u00f3rico eso exige de muchas fatigas no es el discurso no es con todo respeto la Facultad de filosof\u00eda y letras ni la de ciencias pol\u00edticas ni este Antropolog\u00eda s\u00ed es la academia si es la teor\u00eda d\u00eda pero la pr\u00e1ctica entonces este resulta que triunfamos por la v\u00eda pac\u00edfica por la v\u00eda legal sin violencia y pues ellos no quieren aceptar la nueva realidad y quieren a fuerza este que nosotros nosotros eh seamos vistos como represores igual que los este de los gobiernos pasados un poco lo que dec\u00eda Marco que yo era el huevo de la serpiente pu tenemos diferencia porque ellos no cre\u00edan en que organizando al pueblo y de manera pac\u00edfica pod\u00edamos llevar a cabo una transformaci\u00f3n profunda como se est\u00e1 llevando a cabo En beneficio del pueblo entonces esa Concepci\u00f3n que ya raya en el sectarismo es la que lleva a a estarnos este cuestionando nosotros no vamos nunca a reprimir a nadie nunca hemos ordenado perseguir a nadie reprimir a nadie desaparecer a nadie torturar a nadie y actuar con la verdad sin dogmas poniendo la verdad por delante entonces no s\u00e9 si vuelves a poner el de favor Entonces miren la Marina tiene el 88.7 de aprobaci\u00f3n la Fuerza A\u00e9rea Mexicana 86 el ej\u00e9rcito 83.9 Guardia nacional 7% polias estatales 58 y las municipales 52 as\u00ed estamos Entonces si ponemos a los medios no est\u00e1n as\u00ed eh no los ve as\u00ed el pueblo incluso la Marina y la fuerza a\u00e9rea me acaban de decir de una encuesta voy a aprovechar para tirar aceite que el presidente tiene como 80 a ver si ma\u00f1ana el lunes la presentamos pero tiene menos que Marina y que que este la fuerza a\u00e9rea y que el ej\u00e9rcito el presidente Claro que me conformo con eso Ah retomando el tema aapa en la semana el subsecretario en cinas que encabez\u00f3 la la investigaci\u00f3n del caso y por instrucciones suyas public\u00f3 un art\u00edculo donde habla de un hecho in\u00e9dito que est\u00e1 siendo investigado por acusaciones de militares del ej\u00e9rcito Es la primera vez que un funcionario o exfuncionario civil es sentado en el vaquill de los acusados acusado por integrantes del ej\u00e9rcito presidente no es una especie de revancha desde desde las \u00e1reas militar testigo fue testigo y adem\u00e1s este todos tenemos que contribuir y hablar con la verdad y no hay ning\u00fan problema no debe de haber fueros para nadie menos en estos casos y este hablar sobre lo que se hizo porque si se cometieron errores tambi\u00e9n hay que decirlo pero este no pasa nada nada absolutamente este y ojal\u00e1 y todos todos todos todos participen y aprovecho porque nos est\u00e1n escuchando resulta que me enter\u00e9 \u00faltimamente me han informado Aqu\u00ed no hay espionaje Pero hay inteligencia vien Aqu\u00ed la gente del pueblo que es muy inteligente el pueblo es muy inteligente y sabio aun que no le guste a los conservadores y a sus ide\u00f3logos este de que ven la ma\u00f1anera en el reclusorio en los reclusorios ah\u00ed est\u00e1n pendientes entonces aprovecho para decirle ayuden ayuden si tienen este conocimiento de lo que estamos tratando sobre todo que este si saben d\u00f3nde pueden estar los j\u00f3venes ay\u00fadennos ay\u00fadennos y nosotros este les vamos a dar protecci\u00f3n garant\u00edas eh los vamos a recompensar porque nos importa mucho que tenemos m\u00e1s de 100 presos estamos hablando de 17 este militares dos generales un [M\u00fasica] procurador esto no pasa en ning\u00fan pa\u00eds del mundo Pero podemos estar metiendo a m\u00e1s gente a la c\u00e1rcel lo que queremos m\u00e1s que eso es encontrar a los j\u00f3venes ya despu\u00e9s ya una vez que los encontremos ya hacemos la relator\u00eda que ya tenemos tambi\u00e9n alguna idea pero sin los j\u00f3venes no podemos este sostener una versi\u00f3n podemos decir s\u00ed pas\u00f3 esto esto y esto y d\u00f3nde est\u00e1n Entonces eso es lo que m\u00e1s nos importa y les dije a los y tambi\u00e9n para que todo el pueblo lo sepa este Este es un asunto que no se puede cerrar es un expediente abierto no va a haber carpetazo y lo segundo que es muy alentador en este caso y en otros es que quien va a sustituir es una mujer con convicciones Con principios honesta y estoy seguro que le va a dar continuidad a estas investigaciones que no es como algunos Ya ahora se est\u00e1n dando cuenta que estaban pensando que al t\u00e9rmino del gobierno como ya me faltan menos de dos meses ya me faltan d\u00edas para estar aqu\u00ed ya este otra vez no la robadera y a no pagar impuestos y a seguir recibiendo chayote y a que contin\u00fae la impunidad como era antes no no no eso no va a cambiar Ya se sentaron las bases de la transformaci\u00f3n que ni se hagan ilusiones ni Un paso atr\u00e1s ni siquiera para tomar impulso y no porque yo est\u00e9 voy a vivir en M\u00e9xico pero no voy a estar en ninguna decisi\u00f3n pol\u00edtica no voy a participar en nada p\u00fablico me voy a jubilar y me voy con la conciencia tranquila y adem\u00e1s con mucha tranquilidad en lo que tiene que ver con el pa\u00eds porque va a quedar en muy buenas manos y adem\u00e1s con un pueblo que es mucha pieza un pueblo excepcional muy consciente ah\u00ed Les recomiendo porque eh ayuda mucho a entender lo que est\u00e1 pasando el problema que tienen nuestros adversarios los del bloque conservador es que se aferran y no quieren aceptar la nueva realidad por eso es eh que se les aplica lo de el t\u00e9rmino conservador porque el conservador es el que quiere mantener el estatus el que quiere conservar acaba de escribir un art\u00edculo un se\u00f1or que yo respeto pero muy este conservador said Gabriel said Mucho mucho muy conservador as\u00ed del corte de bueno es como el guro guro pol\u00edtico intelectual de de crause este y de otros Sheridan entonces que es la esencia del pensamiento conservador actual muy este propagand\u00edstico eh sin argumentaci\u00f3n nada m\u00e1s este ut and o vali\u00e9ndose de que es reconocido por algunos como sabiondo pero si leen ese art\u00edculo es importante para los j\u00f3venes y luego la respuesta a ese art\u00edculo de un joven porque no est\u00e1 tan grande que hizo Fabricio Mej\u00eda vean los dos art\u00edculos y ah\u00ed est\u00e1 el lantes y el despu\u00e9s por cierto Fabricio de la jornada no ya no est\u00e1 de fotograf\u00eda no no no no no pero una columna en una p\u00e1gina Ah sin embargo sin embargo pero vean los dos porque este esto es muy Mucho muy importante yo celebro que estemos Ya entrando a una etapa nueva m\u00e1s celebro que est\u00e1n surgiendo muchos escritores intelectuales j\u00f3venes mujeres este hombres y era de esperarse porque luego de una transformaci\u00f3n hay movientos en lo cultural en lo art\u00edstico en cuanto al pensamiento se vuelve m\u00e1s revolucionario este y ya est\u00e1 entrando a una etapa decadente el conservadurismo ya muy empolvados y como no les ha ido bien no les puede ir bien porque pues no quieren al pueblo est\u00e1n defendiendo a minor\u00edas y eso no es culpa de de de uno Eso es culpa de ellos Entonces son muy elitistas clasistas racistas pues no les puede ir bien entonces se vuelven muy amargados los veo muy enojados pero al mismo tiempo est\u00e1n surgiendo nuevos pensadores j\u00f3venes mujeres buen\u00edsimas para el an\u00e1lisis y la reflexi\u00f3n cr\u00edtica entonces son los tiempos que estamos viviendo Qu\u00e9 bien que tocastes el tema de Ayotzinapa porque este es importante ventilar y y hay que acabar con dogmas eh Y argumentar y poner por delante la verdad yo conozco ya lo he dicho a esta organizaci\u00f3n e jesuita el Pro desde los fundadores yo nunca voy a olvidar que de ni\u00f1o de joven este tuve la dicha de conocer a un jesuita que era un santo que me ayud\u00f3 en mi formaci\u00f3n en lo que soy as\u00ed como el maestro Lara secundaria este los este jesuitas Siempre han estado favor no todos pero s\u00ed porque hay jesuitas que han olvidado pues la defensa de los pobres pero seguramente de los jesu\u00edtas mayores eh saben lo que fue el padre Carlitos que estuvo en Tabasco y luego yo conoc\u00ed al fundador de El Pro J sus maldonados est mi casa y a Francisco goitia otro sacerdote extraordinario mayor ya tambi\u00e9n falleci\u00f3 y a los que estaban en Chiapas que hasta marcharon con nosotros de organizaciones ind\u00edgenas C\u00f3mo se llamaba el padre no no conoc\u00eda a Joel tambi\u00e9n pero Joel no era de jesuita Jer\u00f3nimo sh y a todos ellos ellos saben conocen mi vida p\u00fablica entonces por eso me extra\u00f1a que \u00faltimamente este hayan tomado este camino se hayan derechizaci\u00f3n casa es no me gusta decir Ultra porque la derecha es una nada m\u00e1s son iguales n m\u00e1s que dice son ultraderechistas no son derechistas m\u00e1s que unos son m\u00e1s este sinceros y otros son m\u00e1s hip\u00f3critas son iguales aqu\u00ed ya no est\u00e1 el se\u00f1or que estaba este antes que hizo un plant\u00f3n aqu\u00ed en frente ese me cae bien ese me cae bien porque ese Este sincero nos insultaba y todo pero este no andaba ah\u00ed como krause o como Aguilar Cam\u00ed Claudio x Gonz\u00e1lez raleando no este directo directo eh Pero en fin es es bueno el tema es mucho mu muy bueno y ojal\u00e1 y y acepten no de que pues nosotros no vamos nunca mentirle a los padres y si se encuentran en estos tiempos todav\u00eda estando nosotros o hacia delante elementos para juzgar a quienes hayan actuado de fuerzas armadas se va a juzgar es que en el supuesto que hayan participado las fuerzas armadas no por la actuaci\u00f3n de 5 10 20 30 40 soldados se va a afectar Una instituci\u00f3n no No para nada esto pasa en las iglesias pasa en todos lados en el gobierno si este alguien se le olvida que somos servidores p\u00fablicos y se dedica a robar lo malo es que se le proteja y que se quieran ocultar Las cosas pero si se castiga si se denuncia Pues el gobierno sale adelante que no haya [M\u00fasica] impunidad es combatir la corrupci\u00f3n y la impunidad aqu\u00ed parec\u00edamos las dos cosas en M\u00e9xico comparando M\u00e9xico con Espa\u00f1a en este asunto all\u00ed hay mucha corrupci\u00f3n Pero hay menos impunidad que en M\u00e9xico o hab\u00eda menos impunidad yo recuerdo que eh en la \u00e9poca de auge del neoliberalismo estaba de secretario de finanzas de aznar en Espa\u00f1a el se\u00f1or rato Rodrigo rato luego fue del fondo monetario internacional aplausos era as\u00ed este figura Pues resulta que lo descubren con actos de corrupci\u00f3n y a la c\u00e1rcel en Espa\u00f1a Estoy hablando de un neoliberal conservador de corrupto que fue a la c\u00e1rcel y creo que ya sali\u00f3 pero aqu\u00ed Este no era as\u00ed era corrupci\u00f3n e impunidad las dos cosas Entonces nosotros tenemos que seguir limpiando de corrupci\u00f3n y que no hay impunidad para nadie vamos a seguir con tengo la enua a ver a ver No esp\u00e9rate que ya encontraron la encuesta No ya vamos No pues si le gan\u00e9 a la marina tiene Marina 80 y qu\u00e9 88 o me cepillaron este almirante y tambi\u00e9n este el ej\u00e9rcito me gana y las fuerzas a\u00e9reas abajo a ver De qui\u00e9n es la encuesta la otra m de Mendoza y blanco y es nueva este fin de semana la otra que ah\u00ed Muchas gracias al pueblo de M\u00e9xico Muchas gracias por su confianza pues es eso Bueno vamos este c\u00f3digo libre Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos Aprovechando que usted hoy van a ir a chapas la inauguraci\u00f3n del puente Qu\u00e9 informaci\u00f3n nos puede dar o la secretaria de relaciones exteriores nos puede decir sobre los desplazados en el en chapas hacia hacia Guatemala Cu\u00e1l es el estatus Qu\u00e9 se sabe de ellos esta semana tambi\u00e9n se desplazaron 400 m\u00e1s por unos drones que estaban eh Tambi\u00e9n atacando Qu\u00e9 informaci\u00f3n hay S\u00ed con much\u00edsimo gusto de hecho vamos a tener una reuni\u00f3n ahora a las 12 entre las autoridades de Guatemala y nosotros para cotejar toda la informaci\u00f3n pero se la doy ahora mis mismo nosotros tenemos en en Guatemala en este o sea primer lugar los desplazados que se han ido de se han ido de un lugar que se llama amatenango y de la frontera y esto comenz\u00f3 el 23 de Julio con un grupo de 400 personas que cruzaron la frontera y llegaron al municipio dequ Cuilco Cuilco Perd\u00f3n Cuilco en huetenango y ah\u00ed se resguardaron ha habido cambios porque es una situaci\u00f3n muy din\u00e1mica y lo que hemos hecho nosotros bueno en primer lugar muy agradecidos con el gobierno y el pueblo de de de Guatemala porque nos han recibido con Pues la verdad con muy muy bien a todos los que han cruzado y Y tenemos informaci\u00f3n que en monter rico hay 30 personas en Nueva reforma 247 en la uni\u00f3n la frontera 10 en jocotitl\u00e1n de las pilas 23 en la playita 10 personas ahora la Sedena ya ha reforzado la seguridad en amatenango gobernaci\u00f3n ha mantenido contacto con el gobierno de Chiapas el gobierno de Guatemala y Nosotros hemos estado en constante contacto pero lo que descubrimos fue lo siguiente los tres c\u00f3nsules de M\u00e9xico que tenemos en Guatemala se trasladaron a Cuilco y detectaron lo siguiente la mayor parte de la poblaci\u00f3n se\u00f1or presidente eh se dedica a la siembra del Ma\u00edz y vende su producto en el municipio de Comalapa Entonces los nacionales mexicanos cruzan por los constantes enfrentamientos que hay entre Aparentemente dos bandas criminales en realidad y han comenzado sobre todo lo que m\u00e1s les preocup\u00f3 a estas familias es que han comenzado a reclutar j\u00f3venes sobre todo hombres j\u00f3venes y por lo tanto por eso han cruzado ahora ellos no quieren nosotros el Instituto Nacional de inmigraci\u00f3n nuestros c\u00f3nsules se trasladaron a Cuilco entrevistaron a las comunidades y con las autoridades de de Guatemala por supuesto y lo que vieron Es que la mayor\u00eda de ellos prefieren permanecer del lado guatemalteco porque est\u00e1 muy cerca de sus comunidades Entonces ellos no quieren perder sus propiedades no quieren perder sus animales y entonces prefieren estar muy cerca porque nosotros les ofrecimos trasladarlos a tapachua al al albergue Siglo XX con incluso con camiones y tal entonces lo que estamos haciendo ahora es por un lado eh tanto la la defensa la Sedena como el gobierno de Guatemala se han digamos ya tratando de darle toda la seguridad a estas comunidades Y la verdad es que ya tenemos en este momento informaci\u00f3n de que 61 personas ya han retornado a sus hogares voluntariamente hay otras que prefieren ir y venir las que han retornado son 34 a Uni\u00f3n FR 18 a monterrico y nu en joco ti\u00e1n pero la la parte que m\u00e1s nos interesa proteger es a maten ango que es donde est\u00e1 la mayor\u00eda y pensamos que este con las acciones coordinadas que vamos a establecer ahora vamos a poder mejorar la situaci\u00f3n y por supuesto agradecidos como digo con Guatemala porque le entreg\u00f3 certificado de permanencia humanitaria a 207 mexicanos por 30 d\u00edas ellos pueden trabajar en la zona etc\u00e9tera y este Esperamos que se pueda regresar a la a la seguridad en amatenango y ellos ya puedan volver a sus comunidades que es lo que m\u00e1s quieren ellos desean volver Y tenemos ah\u00ed presencia los tres consulados ya est\u00e1 la Sedena est\u00e1 est\u00e1 el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n las autoridades guatemaltecas y acnur y tambi\u00e9n hay organizaciones de la sociedad civil apoyando pero est\u00e1 mucho m\u00e1s Pac\u00edfico ahora y la gente ya est\u00e1 empezando a regresar pero tienen miedo por los grupos delincuenciales Okay muchas gracias presidente la relatora especial de la ONU sobre la independencia de los magistrados y abogados le envi\u00f3 una carta a usted en la que les pone su preocupaci\u00f3n por la iniciativa de la Reforma al poder judicial qu\u00e9 piensa de esto le piensa responder no no voy a responderle lo digo este con toda transparencia y este no lo hago porque ellos no act\u00faan estos organismos de la ONU la ONU misma con responsabilidad muchos de los problemas conflictos internacionales se originan porque no los atienden los organismos de la on la ONU hay eh un dicho pol\u00edtico que se aplica en este caso problema que se soslaya estalla y hay demasiada eh diplomacia e improductiva en la ONU y en todos los organismos que dependen de la ONU mucho turismo diplom\u00e1tico Y eso es lo que sucede en estos casos no es para tomar tomarlos en serio o sea c\u00f3mo va a opinar este sobre nuestro pa\u00eds si de acuerdo a la Constituci\u00f3n a nuestras leyes somos un pa\u00eds independiente y de conformidad con la Constituci\u00f3n este los poderes legalmente constituidos pueden llevar a cabo reformas para qu\u00e9 es Entonces el poder Y este qu\u00e9 eh validez este tiene o no tiene nuestra Constituci\u00f3n Entonces por qu\u00e9 se meten si es un asunto que tiene que ver con la Constituci\u00f3n que establece que El Ejecutivo puede presentar iniciativas de ley para reformar la Constituci\u00f3n porque de acuerdo al art\u00edculo 39 de nuestra Constituci\u00f3n el pueblo tiene en todo momento el derecho de cambiar la forma de su gobierno es el sustento de la Democracia entonces El Ejecutivo tiene esa facultad y lo mismo el legislativo y en el caso legislativo es donde se aprueban o no las leyes y las reformas Entonces si nosotros enviamos una iniciativa para que jueces magistrados ministros del poder judicial los elija el pueblo y se env\u00eda de conformidad con los procedimientos legales al poder legislativo pues El poder legislativo va a resolver D\u00f3nde est\u00e1 lo inconstitucional D\u00f3nde est\u00e1 lo ilegal es algo elemental entonces que no les guste a ellos pues yo no s\u00e9 A qu\u00e9 intereses representan es un problema tambi\u00e9n de c\u00f3m las oligarqu\u00edas en el mundo han ido controlando a todos estos organismos lo de la oea acerca de Venezuela es una verg\u00fcenza C\u00f3mo hay una elecci\u00f3n en un pa\u00eds y el domingo y el martes ya el secretario general de laa ya est\u00e1 sentenciando sin ninguna prueba no solo sentenciando sino ya este la elecci\u00f3n ya dando como triunfador a un candidato y con todo respeto tambi\u00e9n lo que hicieron ayer desde el departamento de estado es un exceso ofrezco disculpa al se\u00f1or blinken pero eso no d\u00f3nde se est\u00e1n extralimitado eso no ayuda a una convivencia pac\u00edfica en armon\u00eda en las Naciones Eso no tiene que ver con la pol\u00edtica la pol\u00edtica se invent\u00f3 para evitar la confrontaci\u00f3n y para evitar la guerra o sea d\u00f3nde est\u00e1 este la ley Qu\u00e9 dice el derecho internacional en esta materia Cu\u00e1l es su fundamento qui\u00e9n le autoriza a pronunciarse a favor de un candidato si todav\u00eda no aparecen las actas antes yo recuerdo que bueno no recuerdo he le\u00eddo porque estoy joven este que fueron implantando que los gobiernos ten\u00edan que ser reconocidos por Estados Unidos nos pas\u00f3 as\u00ed con mucha este contundencia en la \u00e9poca en que nos invade Francia y el presidente Lincoln no reconoce a Maximiliano nunca lo reconoci\u00f3 Y eso de una u otra forma ayud\u00f3 luego este con el presidente Obreg\u00f3n que le urg\u00eda que lo reconociera Estados Unidos y de ah\u00ed surgieron Los acuerdos de bucarelli pero estamos hablando del pasado Ya eso de estar esperando reconocimiento de un pa\u00eds extranjero no el reconocimiento lo da el pueblo soberano el pueblo de un pa\u00eds entonces este Ojal\u00e1 y todos ayudemos no Y hoy por lo menos que se van a reunir este tema de Venezuela que todos los candidatos los 10 Van Van a presentar las pruebas Esto va a ser en el tcj tribunal supremo de Justicia no va a ser en el cne que es el poder electoral el estos poderes est\u00e1n en el gobierno C\u00f3mo Usted lo ve de que esto no lo haga el cne va a ser parte del tribunal parte de institutos que est\u00e1n en el gobierno no s\u00e9 si es v\u00e1lido legal o no que eso lo lleve el tribunal y no en un instituto electoral c\u00f3mo lo vio usted lo mejor es que lo haga el Instituto electoral encargado de llevar a cabo estas diligencias pero eso est\u00e1 establecido en la constituci\u00f3n de Venezuela es seguro que est\u00e1 constituido est\u00e1 establecido reconoce que el tribunal debe actuar Pero est\u00e1 convocando al cne tambi\u00e9n o sea debe estar el cne los los candidatos de oposici\u00f3n los partidos todos hoy a las 2 de la tarde Ojal\u00e1 y se llegue a un acuerdo muchas gracias Paris Alejandro del heraldo nos alcanz\u00f3 m\u00e1s el tiempo yo estoy viendo el reloj Lo que pasa que empez\u00f3 antes Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a todos y a todas el pasado el 6 de julio de 2019 en Las Margaritas chapas usted hizo un llamado zapatista para dejar a un lado la confrontaci\u00f3n y trabajar Unidos por el pa\u00eds usted utiliz\u00f3 una estrofa del Himno de Chiapas para llamar a la reconciliaci\u00f3n e que dice que se acabe la odiosa venganza que termine por siempre el rencor y ayer primero de agosto el subcomandante Marcos lanz\u00f3 un comunicado titulado recomenzar supurante en el coraz\u00f3n de los originarios que luchan habla de las madres buscadoras como mujeres que buscan ausencias forzadas y finaliza con la con la frase la paciencia es virtud guerrera de Guerrero eh preguntarle presidente si el Centro Nacional de inteligencia tiene informaci\u00f3n sobre alguna nueva incursi\u00f3n pol\u00edtica o militar por parte del zln Y tambi\u00e9n c\u00f3mo califica esta repari del subcomandante Marcos y del ezln a unos meses de terminar su sexenio y a unos meses tambi\u00e9n de iniciar el gobierno de la doctora claud shb Bueno pues es normal que este todo mundo se exprese se manifieste aqu\u00ed est\u00e1bamos ahora hablando de esos temas y que haya di\u00e1logo y confrontaci\u00f3n pol\u00edtica no violencia est\u00e1 bien Es normal Entonces no hay informaci\u00f3n sobre alguna desplazamientos no no no no no no no no el pa\u00eds est\u00e1 este en paz lo que tenemos eh Son hechos delictivos e que vamos controlando no solo porque todos los d\u00edas atendemos la incidencia delictiva los actos delictivos sino porque estamos atendiendo las causas por ejemplo el caso de Chiapas una de las cosas que nos importa mucho ya lo he escuchado es que est\u00e1n queriendo este hacer una especie de leva este de enganche de j\u00f3venes para las bandas Y esto es parte tambi\u00e9n de que los j\u00f3venes ya no quieren eso porque el joven Ahora tiene opciones de estudio tiene becas ya qu\u00e9 bueno que se aprob\u00f3 en comisiones lo de los j\u00f3venes construyendo el futuro porque el que no tiene tiene trabajo el que ya no tiene posibilidad de estudiar o ya no estudi\u00f3 puede ser contratado con este programa que ya se eleva a Rango constitucional y se le paga un salario m\u00ednimo para que trabaje como aprendiz en el comercio en los talleres en la agricultura Entonces ya todos los j\u00f3venes est\u00e1n atendidos es muy importante tambi\u00e9n que se conozca de que M\u00e9xico es el pa\u00eds o uno de los tres pa\u00edses del Mundo con menos desempleo Entonces eso es atender las causas y eso es lo que nos ha ayudado a enfrentar el problema de la inseguridad y de la violencia entonces este vamos a a continuar trabajando de esa forma gracias presidente \u00faltima pregunta es sobre al cabinete de seguridad es saber en octubre del a\u00f1o pasado el gobernador de Zacatecas David Monreal confirm\u00f3 que hab\u00edan armas llamadas fantasmas armas fabricadas en M\u00e9xico que para evitar que sean rastreadas las armas que son importadas de Estados Unidos a M\u00e9xico ahora se est\u00e1n fabricando en M\u00e9xico eh importan este los componentes los grupos delictivos y tambi\u00e9n importan las impresoras 3D y las est\u00e1n fabricando para evitar este este rastreo Incluso el gobierno de Estados Unidos tambi\u00e9n ha advertido esta situaci\u00f3n preguntarle presidente si tambi\u00e9n el gabinete de seguridad tiene informaci\u00f3n sobre esta fabricaci\u00f3n de de armas fantasmas en M\u00e9xico y tambi\u00e9n sobre eh los ataques con drones e instalaciones militares eh se ahora recientemente la la Sedena este tiene una licitaci\u00f3n para adquirir equipos antidrones precisamente para proteger las instalaciones militares tambi\u00e9n saber qu\u00e9 tan graves esta estos ataques que ya la Sedena este tiene esta esta licitaci\u00f3n para equipos antidrones para proteger las instaciones militares Pues yo creo que podr\u00eda no general explicar S\u00ed se\u00f1or presidente sobre esta parte de los antidrones es nada m\u00e1s tener la capacidad no tanto para las instalaciones sino para nuestro personal en Michoac\u00e1n es donde hemos tenido algunas agresiones de esta naturaleza y donde nuestro personal ha sufrido lesiones inclusive han fallecido algunos de nuestros elementos entonces lo que se busca con esos antidrones es tener esa capacidad que que no que no la tenemos para el personal que anda realizando reconocimientos patrullajes en diferentes \u00e1reas Este ah\u00ed principalmente en en Michoac\u00e1n Pero va enfocado a eso a generar una capacidad de protecci\u00f3n para nuestro personal que est\u00e1 operando No no es instalaciones eh de este militares o instalaciones vitales y y sobre las armas S\u00ed hay habido algunos aseguramientos de de refacciones de armamento pero no hemos eh eh asegurado alg\u00fan taller En donde se armen Estos s\u00ed ha habido aseguramientos de algunos talleres donde buscan eh hacer principalmente eh un refaccionamiento para quiz\u00e1s mantener eh sus armas de una manera operativa eh el \u00faltimo aseguramiento que hubo fue un taller donde fabricaban cargadores donde fabricaban lo que utilizan para hacer artefactos explosivos improvisados pero no donde est\u00e9 Fabric armas e nuestra industria militar fue a hacer un este un an\u00e1lisis de toda de todo lo que se encontr\u00f3 ah\u00ed en ese aseguramiento y no no no La Maquinaria que est\u00e1 ah\u00ed o que se asegur\u00f3 en ese momento no generaba la condici\u00f3n como para la fabricaci\u00f3n de de armas finalmente si me permite eh Hay alguna informaci\u00f3n parte del com de seguridad de que algunos grupos de la guerrilla colombiana estar\u00edan asesorando a estos grupos delictivos para la de estos drones con explosivos de manera artesanal hemos encontrado dentro de los detenidos a este a personas de diferentes nacionalidades guatemaltecos colombianos Pero as\u00ed como que fuera un equipo de asesoramiento un equipo que est\u00e9 no no no hay esos datos repito s\u00ed integrante de los eh grupos delictivos de las c\u00e9lulas delictivas S\u00ed est\u00e1n ah\u00ed involucrados eh extranjeros No s\u00ed eso s\u00ed lo hemos eh visto y se Han detenido a muchos grupos extranjeros como Qu\u00e9 grupos ser\u00edan coment\u00f3 que eran grupos extranjeros que est\u00e1n interviniendo s\u00ed repito hemos detenido guatemaltecos hemos detenido o colombianos hemos detenido hasta norteamericanos inclusive son de las nacionalidades que recuerdo que se han asegurado dentro de los grupos delictivos ahora tambi\u00e9n hay una parte important regresando con los drones la la la actividad delictiva utilizando drones para para este atacar ha sido reducida no es no es que estemos presentando una situaci\u00f3n totalmente grave En esta En esta actividad inclusive eh es m\u00e1s com\u00fan que encontremos artefactos explosivos sobre el terreno que con los drones pero es una preocupaci\u00f3n de la secretar\u00eda de la defensa nacional el que el personal que est\u00e9 operando tenga tenga esa posibilidad de actuar en contra de los drones cuando se lleguen a presentar Hay alg\u00fan grupo ser\u00eda grupos de Michoac\u00e1n o el c\u00e1rtel Jalisco los que tienen mayor este organizaci\u00f3n o log\u00edstica para estos aparatos las organizaciones delictivas que m\u00e1s hos identificado que tienen esta capacidad bueno Son son en Michoac\u00e1n tambi\u00e9n en c\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n que que en esa \u00e1rea es donde donde ha habido m\u00e1s aseguramientos de artefactos explosivos y tambi\u00e9n los casos que hemos tenido de de ataques con drones han sido ah\u00ed en en Michoac\u00e1n Muchas gracias presidente gracias S\u00ed busquen eh Porque ser\u00eda bueno de las cosas que vemos aqu\u00ed que este no se informan en la ma\u00f1anera porque no nos da tiempo y porque el informe de seguridad es cada 15 d\u00edas pero ahora como estamos en esto este que vean ustedes todo me gustar\u00eda que mostraran las fotos de los monstruos del s\u00ed de los este heos hechizos a la destrucci\u00f3n de Tamaulipas este compa\u00f1ero a ver si le encontramos porque esto tambi\u00e9n eh se habla pero la gente no no alcanza a veces a tener toda la informaci\u00f3n y es importante de c\u00f3mo Porque hablas de talleres no este o o de algunos lugares donde se hacen Estas armas mire a ver esteel Ah este cuo fue este evento fue reportado el 22 de Julio pasado en Reynosa Tamaulipas donde la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica inform\u00f3 sobre la destrucci\u00f3n de 50 veh\u00edculos con blindaje artesanal denominados monstruos esto estos estos veh\u00edculos estaban relacionados con 30 expedientes y pues efectivamente hab\u00edan sido utilizados por diferentes grupos delictivos esto Esta destrucci\u00f3n fue por la fgr all\u00e1 Precisamente en el estado de Tamaulipas presidente adelante se presidente nada m\u00e1s comentar que este tipo de de veh\u00edculos no son com\u00fanmente empleados para atacar a las autoridades sino es para generar es para el conflicto que tienen entre ellos es donde se usan m\u00e1s regularmente para enfrentarse es como la parte de de minas antipersonal que hemos tambi\u00e9n localizado este artefactos explosivos Son son procedimientos que usan herramientas que usan para atacarse entre unos y otros grupos estos estos se han asegurado estos monstruos en algunas \u00e1reas donde se localizan pero que que los emplean o que los empleen hacia las autoridades muy muy pocas veces no es m\u00e1s f\u00e1cil encontrar un veh\u00edculo blindado de f\u00e1brica que que se que est\u00e9n empleando las organizaciones en contra de las autoridades ah\u00ed s\u00ed es m\u00e1s com\u00fan Pero esto es donde donde por sus caracter\u00edsticas de ah\u00ed el nombre que les llaman monstruos no por sus caracter\u00ed c\u00f3mo los blindan c\u00f3mo les hacen estas protecciones no es es para el enfrentamiento entre esos grupos s estas estos veh\u00edculos son puestos a disposici\u00f3n por la secretaria de la defensa por elementos de la marina de la guardia nacional o de las polic\u00edas estatales a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y pues ellos toman la decisi\u00f3n de destruirlos en su momento igual que los narc\u00f3ticos o las armas se ponen a disposici\u00f3n del Ministerio P\u00fablico y despu\u00e9s se dan la destrucci\u00f3n como fue este caso ah\u00ed en reyosa vamos con Armando gam de muy buenos d\u00edas Gracias presidente Gracias a todos Armando g del 11 preguntarle presidente o retomar el tema de Ayotzinapa preguntarle justamente c\u00f3mo est\u00e1 c\u00f3mo el estatus de la el proceso de extradici\u00f3n de dos personajes clave en Pues el caso azapa que podr\u00edan incluso arrojar luz en esta investigaci\u00f3n estamos hablando de El exdirector de la agencia de investigaci\u00f3n criminal Tom\u00e1s c\u00f3n acusado de tortura incluso a algunos de los Presuntos Implicados y por otra parte de Ulises Bernab\u00e9 este pues juez de barandilla en Iguala que fue asilado en Estados Unidos y que pues tambi\u00e9n \u00e9l tendr\u00eda mucha informaci\u00f3n que aportar porque fue quien recibi\u00f3 Aparentemente a un grupo de estos estudiantes la noche precisamente de la desaparici\u00f3n Qu\u00e9 informaci\u00f3n tenemos al respecto presidente en los dos casos se est\u00e1n haciendo los tr\u00e1mites el caso de Cer\u00f3n e yo he enviado a los primeros ministros de Israel a dos al actual y a anterior cartas explic\u00e1ndoles la importancia que tiene el que nos ayuden envi\u00e1ndonos a esta persona porque est\u00e1 involucrado en hechos de tortura y ning\u00fan pa\u00eds ning\u00fan gobierno puede brindar protecci\u00f3n a torturadores Israel no puede el gobierno de Israel no debe mantener bajo ninguna consideraci\u00f3n protegido a Cer\u00f3n porque se habla de que lo protegen Y eso deben ellos de aclararlo lo debe de aclarar el gobierno de Israel que lo protegen porque estaba vinculado con proveedores de armas y de equipos estamos hablando de la desaparici\u00f3n de de j\u00f3venes y de eh presuntos culpables de esta desaparici\u00f3n adem\u00e1s que se sostiene hay elementos de prueba de que \u00e9l dirigi\u00f3 el operativo de tortura nos importa mucho saber A qui\u00e9nes torturaron A qui\u00e9nes no porque el juez lo que hizo fue liberar a todos Cu\u00e1ntos fueron liberados primero se liber\u00f3 a 14 con la primera demanda y despu\u00e9s se promovieron cuatro juicios m\u00e1s y que por los efectos de esta sentencia se liber\u00f3 a 65 personas y resulta que del total S\u00ed hay elementos de prueba de eh personas que fueron torturados Pero hay otros que no y los liberaron Y s\u00ed participaron en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes Entonces es de mucha este utilidad para la investigaci\u00f3n el que comparezca el se\u00f1or ser\u00f3n Y en el otro caso lo mismo porque incluso cuando otorgaron el asilo al encargado de la comandancia de polic\u00eda al juez de barandilla en Iguala ni siquiera consultaron al gobierno de M\u00e9xico y le otorgaron el asilo y es eh En donde se habla de que la responsabilidad es del Gobierno Federal y de polic\u00edas federales y es donde va como testigo la se\u00f1ora Anabel Y por qu\u00e9 le dan el asilo porque este se\u00f1or sostiene de que los muchachos nunca fueron llevados a la comandancia y hay pruebas de que s\u00ed Y por qu\u00e9 sostiene que nunca fueron llevados Porque suponen que no intervino la Polic\u00eda Municipal y este orientan la versi\u00f3n hacia el ej\u00e9rcito por eso es muy importante que el informe porque tenemos pruebas de que s\u00ed estuvieron los muchachos y que se los llevaron de ah\u00ed no a todos sino a un grupo que se los llev\u00f3 se los llev\u00f3 la polic\u00eda de Iguala y que regresaron los polic\u00edas a las 3 horas con las patrullas llenas de lodo y ni siquiera a su jefe de polic\u00eda al comandante de la polic\u00eda de Iguala le informaron porque no le contestaban la comunicaci\u00f3n entonces eh es interesante que \u00e9l este diga por qu\u00e9 eh declar\u00f3 de que no hab\u00edan estado los j\u00f3venes lo otro que es tambi\u00e9n muy importante es que la se\u00f1ora Anabel dice que tiene un informante que le coment\u00f3 que un narcotraficante que ni siquiera ha sido se\u00f1alado en la investigaci\u00f3n un jefe de jefes eh era el encargado de tr\u00e1fico de drogas desde Iguala hasta Estados Unidos H Estados Unidos y que los muchachos que andaban eso est\u00e1 demostrado buscando autobuses para venir a protestar el 2 de octubre eh detienen se apoderan de un cami\u00f3n donde Eso lo dice la se\u00f1ora Anabel este hab\u00eda droga y que entonces este jefe de jefes ordena que les den un escarmiento y le pide a a un grupo del ej\u00e9rcito que detenga y que le d\u00e9 el escarmiento a los j\u00f3venes qui\u00e9n es su informante porque no estamos hablando de cualquier cosa est\u00e1 responsabilizando sin pruebas y eso lo utilizan en el juicio para darle el asilo al juez de barandilla por eso si nos importa el que se revise todo el procedimiento que se este aplic\u00f3 Entonces ya la fiscal\u00eda est\u00e1 haciendo los tr\u00e1mites para que este participe porque incluso se han hecho gestiones para poder hablar con \u00e9l independientemente del Lo legal para este tener una entrevista que vaya los de Derechos Humanos los representantes de los padres a verlo que est\u00e1 en Estados Unidos y no han querido presentar entonces son de las cosas que se est\u00e1n de Israel no ha tenido respuesta a estas dos cartas que en vi\u00f3 no no Yo espero que ahora que eh se est\u00e1 transmitiendo esta conferencia la embajadora de el gobierno de Israel en M\u00e9xico nos ayude este informando a su gobierno que sigue en pen nuestra solicitud para que este no se proteja al Se\u00f1or Cer\u00f3n Muy bien gracias presidente mi segunda pregunta bueno tiene que ver tambi\u00e9n con un tema de Justicia pendiente el caso de los mineros atrapados en pasta de Conchos y el pinabete Y aprovechando que est\u00e1 la directora de Protecci\u00f3n Civil eh quisi\u00e9ramos ver si hay alguna actualizaci\u00f3n en cuanto a los rescates y sobre todo la identificaci\u00f3n de los cuerpos que reci\u00e9n fueron Eh pues encontrados en la mina de pasta de Conchos el el mes pasado al parecer eh se inform\u00f3 la semana pasada que ya se hab\u00eda identificado a uno de los mineros sin embargo todav\u00eda hay algunos otros por por identificar C\u00f3mo va el proceso en este sentido adelante presidente Muchas gracias Buen d\u00eda justo el pr\u00f3ximo s\u00e1bado ma\u00f1ana s\u00e1bado se cumplen dos a\u00f1os del aniversario luctuoso del accidente en el pinabete Por cierto va a haber una misa a petici\u00f3n de los familiares de los mineros y eh Como cada 15 d\u00edas se brinda un informe de los avances ha habido hallasgos no biol\u00f3gicos muy importantes en el pinabete eh Como una bota rodillera una carretilla eh diversos materiales de trabajo en esta nueva fase subterr\u00e1nea porque la del Tajo a cielo abierto concluy\u00f3 y ahora en esta nueva fase a trav\u00e9s de tres frentes que es el ingreso directo de las Galer\u00edas eh Hay avances muy importantes se ha avanzado aproximadamente 70 Met lineales con estos hallazgos no biol\u00f3gicos y esperemos que que muy pronto podamos llegar aqu\u00ed Lo importante es de que vamos a continuar trabajando se trabaja 24 horas del d\u00eda los 7 d\u00edas de la semana que la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad est\u00e1 al frente de estos trabajos de ingenier\u00eda especial ados en miner\u00eda que se encuentra tambi\u00e9n la la Sedena y la coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n Civil Asimismo tambi\u00e9n se contin\u00faan los trabajos en en pasta de Conchos con el mismo compromiso de trabajar 24 horas del d\u00eda y Eh ya con el hallazgo tan importante de un cuerpo recuperado que que ya fue identificado y se va a continuar en ambas Minas trabajando hasta que no tengamos la recuperaci\u00f3n de la totalidad de los mineros Aqu\u00ed es importante no Laura de los de Mineros de pinet Cu\u00e1ntos est\u00e1n este pendientes seis se han recuperado cuatro mineros y est\u00e1n pendientes seis son 10 en total presidente y se contin\u00faan con los trabajos as\u00ed es y ser\u00eda bueno que nos explicaras C\u00f3mo va lo de pasta de concho Claro que s\u00ed presidente estamos bien como hemos informado en anteriores ocasiones la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad es la encargada del rescate en pasta de Conchos ha sido Eh pues toda una haza\u00f1a estamos hablando de una intervenci\u00f3n pr\u00e1cticamente hacer una nueva mina con una nueva rampa y con dos eh lumbreras se llaman que son tiros verticales ya en uno de los tiros verticales se logr\u00f3 llegar a las antiguas galer\u00edas y eso dio la posibilidad del primer hallazgo que como bien se\u00f1ala la titular de Protecci\u00f3n Civil se encontraron los restos de un minero que seg\u00fan las bit\u00e1coras que en su momento Fueron entregadas por la empresa estaba laborando Precisamente en ese lugar las bit\u00e1coras se\u00f1alan que hab\u00eda 13 mineros en ese lugar que es uno de los tiros verticales hasta el momento se encontrado uno trabajando con el instituto de gen\u00f3micas lograron ya I ificar eh la identidad de este minero incluso la familia viaj\u00f3 a la Ciudad de M\u00e9xico la fiscal\u00eda generales quien lleva este proceso y ya este pudieron recibir los restos de de este minero se contin\u00faa presidente Pues con los 63 restantes eh Muy en los pr\u00f3ximos d\u00edas la segunda lumbrera estar\u00e1 llegando a otro punto de las galer\u00edas y ah\u00ed pues se esperan nuos hallazgos y posteriormente e A mediados de agosto presidente se est\u00e1 programado llegar a trav\u00e9s de las rampas a eh otra parte de las Galer\u00edas con eso eh tendr\u00edamos aproximadamente pues estos estos d\u00edas de b\u00fasqueda y estamos esperando que haya buenos resultados todo esto se hace de la mano de eh los familiares las viudas hay una relaci\u00f3n muy cercana donde hay informaci\u00f3n cada 15 d\u00edas hay una reuni\u00f3n all\u00e1 donde se se comparte Pues todo lo que se ha venido encontrando como como en el caso de pinavete de repente se encuentra pues por ejemplo maquinaria hemos encontrado una un maquinaria o este algunos eh una una bota un este o herramientas que se han venido utilizando Y eso pues da la impresi\u00f3n de que posiblemente podamos podamos vamos continuar encontrando restos que ese es el compromiso asumido por el presidente Muchas gracias finalmente presidente preguntarle su opini\u00f3n respecto a la incorporaci\u00f3n del ministro en retiro Arturo Sald\u00edvar pr\u00f3ximo gabinete considera que continuar\u00e1 desde esta trinchera ahora este pues combatiendo la corrupci\u00f3n al interior del poder judicial S\u00ed yo este estoy muy contento porque satisfecho con los nombramientos que est\u00e1 haciendo la presidenta electa e muy buenos todos los nombramientos el licenciado Arturo Sald\u00edvar es un abogado de primer orden es un profesional es este conocedor del derecho muy eh experimentado adem\u00e1s eh Cuando estuvo de presidente de la corte pues eh hizo todo lo posible por limpiar el poder judicial de corrupci\u00f3n nada m\u00e1s que eh es un c\u00e1ncer muy avanzado que requiere una intervenci\u00f3n mayor este para poderlo este sacar y sanear y limpiar ese cuerpo enfermo que es el poder judicial por ese c\u00e1ncer que es la corrupci\u00f3n entonces este qui\u00e9n lo puede hacer el pueblo el mejor m\u00e9todo es el m\u00e9todo democr\u00e1tico que el pueblo ayude Porque si me consta \u00c9l en sus informes hablaba de corrupci\u00f3n era muy raro porque todos los presidentes de la corte anteriores Y menos ahora este no hablaban de ese tema y \u00e9l empez\u00f3 a hablar de la corrupci\u00f3n y empez\u00f3 a hablar del nepotismo porque parece que es el di la corte de la familia este es una instituci\u00f3n familiar entre otras cosas pues entonces es buen abogado y le va a ayudar mucho a la a la jefa de de gobierno Carlos Guzm\u00e1n qu\u00e9 tal presidente C\u00f3mo est\u00e1 Buen d\u00eda eh antes de comenzar con algunas preguntas Pues s\u00ed quisiera que nos aclarar algo que declar\u00f3 hace un ratito respecto al tema de lo que tiene que ver con la cuesti\u00f3n de de Sinaloa usted mencion\u00f3 Yo escucho cuando hablan de que quieren venir a secuestrar a presuntos delincuentes para llev\u00e1rselos a Estados Unidos Entonces si a esas Vamos pues nosotros podr\u00edamos tambi\u00e9n ir Claro que no no es as\u00ed A qu\u00e9 se refer\u00eda presidente es lo dir\u00edamos no O sea s\u00ed pero eso es la ley de la selva qued\u00f3 amb viigo O sea la idea era de Que precisara bueno que est\u00e1 haciendo Ah s\u00ed eso no se debe hacer S\u00ed porque en dado caso ser\u00eda algo muy delicado no venir a un pa\u00eds a s\u00ed es una intervenci\u00f3n exactamente s\u00ed qu\u00e9 bueno que lo aclares perfecto eh pasando Ya a a dos temas el primero s\u00ed me gustar\u00eda aprovechar que est\u00e1n aqu\u00ed los secretarios de seguridad y defensa para preguntarle en redes sociales Incluso en notas period\u00edsticas se ha hablado en el tema Tamaulipas aparte del tema del secuestro liberaci\u00f3n del empresario que es eh familiar de una senadora suplente proxima senadora suplente se habla de tambi\u00e9n cobros de piso aparte del tema de la esta tienda oxo de que seg\u00fan cerraron las puertas por el tema de la extorsi\u00f3n o Intento de extorsi\u00f3n o cobo de piso tambi\u00e9n se habla que otras empresas como bodega horrera como otras minoristas que as\u00ed se le llama tambi\u00e9n les est\u00e1n intentado cobrar extorsi\u00f3n Qu\u00e9 se sabe de esto presidente Pues yo creo que la que tiene m\u00e1s informaci\u00f3n es rosael tenemos un reporte este que trae Por cierto el general bucio que est\u00e1 preparando pero yo decir que Eh s\u00ed ha habido queja sobre el tema de cobro de piso en Tamaulipas y espec\u00edficamente a lo que usted se refiere este Intento de extorsi\u00f3n que hicieron a una serie de tiendas en algunos de los de las ciudades fronterizas eh de Tamaulipas eh sin embargo para atender esta problem\u00e1tica el gobierno del Estado junt\u00f3 idades estatales y locales para la atenci\u00f3n no solamente de las tiendas oxo sino de algunas otras este tiendas departamentales y de autoservicios que que est\u00e1n radicadas en esa zona se hizo la este la reuni\u00f3n y ah\u00ed se plantearon las diferentes salidas alternativas precisamente ninguna de las otras este tiendas cerr\u00f3 Solamente s\u00ed se dio eh la el cierre de algunas tiendas oxo que tienen que ver tambi\u00e9n con alguna otra entrega de informaci\u00f3n confidencial que hizo alg\u00fan empleado pero no tuvo que ver en ese momento con alg\u00fan tema de de extorsi\u00f3n lo quiero decir as\u00ed Este ah\u00ed hubo e representantes de las diferentes instancias participando y eh nosotros esperamos y hemos estado en contacto con las autoridades estatales para que Eh no haya ning\u00fan tema digamos en resumen si hubo alg\u00fan Intento de extorsi\u00f3n se atendi\u00f3 a tiempo las otras tiendas no cerraron ninguna de las otras cadenas en el caso de las tiendas oxo el gobierno del Estado las est\u00e1 atendiendo que para que no haya ning\u00fan tema este y vamos a seguir atendiendo las denuncias correspondientes eso es lo que le puedo decir hay un reporte que tiene el general bucio que es una p\u00e1gina donde se ve cada una de Los acuerdos a los que se llegaron en en la \u00faltima reuni\u00f3n que hubo donde estuvo presente el secretario de eh gobierno del estado de maulipas pero hemos estado en contacto con el gobernador Am\u00e9rico Villarreal y est\u00e1 atendiendo la problem\u00e1tica ya ya para cerrar eh dos temas Eh bueno uno de salud y uno que tiene que ver con protecci\u00f3n civil de inicio pues quisiera preguntarle cu\u00e1l es el estado presidente o alguno que me pueda responder sobre el tema de eh casos covid se menciona el tema de que se ha elevado mucho en estas eh semanas incluso hay protocolos ya por parte de la comisi\u00f3n de derechos humanos de la Ciudad de M\u00e9xico y del INE que es donde tambi\u00e9n vamos Aparte de estar aqu\u00ed en Presidencia donde se volvi\u00f3 a a volver a tocar el tema del cubrebocas pero que nos hable de los contagios qu\u00e9 tan real es esta alza que se tiene yo estaba checando datos incluso las cifras son mucho menores del a\u00f1o pasado a estas pero obviamente eh Hace mucho ruido el tema de caso covid si nos puede mencionar algo Si tiene alguna informaci\u00f3n presidente de inicio s\u00ed lo vimos en la reuni\u00f3n del lunes eh este lunes se reuni\u00f3 el gabinete de salud Porque que el martes se present\u00f3 el informe y no es nada eh significativo desde luego nada que ver con lo que padecimos y sufrimos lo lamentable que fue eh el covid eh la pandemia en sus peores momentos nada nada nada nada que ver con eso Incluso como lo sostienes tanto en el caso del covid como en el caso del dengue en los dos casos est\u00e1n este eh abajo hay Este covid pero no hay este mucho contagio y lo m\u00e1s importante que no es de la gravedad que se padeci\u00f3 O sea no tenemos eh afortunadamente defunciones fallecimientos por covid o sea como s\u00ed como sucedi\u00f3 en nada que ver y no quisimos informarlo el martes porque no consideramos que este que era grave y ya para terminar Pues s\u00ed quisiera volver a insistir el tema de Protecci\u00f3n Civil en el tema de este esta alerta s\u00edsmica a usted le ha tocado en Guerrero le toc\u00f3 por ah\u00ed Incluso un un temblorcito la doctora preguntaba est\u00e1 temblando en una de las de los eventos que ten\u00edan por all\u00e1 pues es justamente el pendiente que est\u00e1 ah\u00ed de no s qui\u00e9n est\u00e9 obstruyendo la implementaci\u00f3n del cell broadcast por aqu\u00ed est\u00e1 la secretaria de protecci\u00f3n bueno la coordinadora Perd\u00f3n coordinadora de Protecci\u00f3n Civil pero es algo muy importante que se da en muchos otros pa\u00edses he comentado le he dado mucho seguimiento al tema que este sistema del C broadcast puede servir para otro tipo de cuestiones alertar inundaciones alertar sequ\u00edas muchas cosas se pueden hacer por es sistema es preguntarle a la secretaria eh uno por qu\u00e9 se suspendi\u00f3 el simulacro de marzo los simulacros regularmente ayudan mucho si no nos pasa lo Potos\u00ed que ha de recordar hubo un temblor en San Potos\u00ed hace casi un a\u00f1o la gente en vez de salir a la calle se puso en la marquesina con el riesgo de que le cayera el edificio encima se lo pregunt\u00e9 a Omar ni\u00f1o qu\u00e9 hab\u00eda pasado Omar ni\u00f1o es un compa\u00f1ero que viene por ac\u00e1 eh que hace coberturas es corresponsal un medio en San Luis pero si es preguntar uno por qu\u00e9 se suspendi\u00f3 el simulacro es coordinadora y dos C\u00f3mo va el tema de la implementaci\u00f3n de este eh protocolo se va a hacer ah\u00ed alguna presi\u00f3n por parte del ift eh De alguna otra instancia de alguna empresa como Sky alert que est\u00e1n ah\u00ed insiste insiste con el tema qu\u00e9 es lo que nos puede mencionar coordinadora por favor con permiso presidente S\u00ed el simulacro nacional 2024 es el pr\u00f3ximo 19 de septiembre se va a llevar a cabo en todo el pa\u00eds a las 11 de la ma\u00f1ana van a sonar 14491 altavoces a trav\u00e9s de todo nuestro sistema de alertamiento eh en este mes el 19 de agosto vamos a hacer una prueba m\u00e1s de este alertamiento a trav\u00e9s de la telefon\u00eda celular nosotros tenemos que tener la garant\u00eda del 100% de que este nuevo sistema de alertamiento para toda la rep\u00fablica tiene que estar habilitado al 100% que tenemos todas las capacidades de comunicaci\u00f3n el 19 de agosto se va a determinar si tendremos la capacidad o no eh para poderlo llevar a cabo el 19 de septiembre que se llevar\u00e1 a cabo el simulacro nacional no hay ning\u00fan obst\u00e1culo todo se ha llevado con mucha transparencia y adem\u00e1s en tiempo y forma todas las telefon\u00edas que se inscribieron y ganaron estas licitaciones p\u00fablicas ya est\u00e1n preparadas Pero insisto tenemos nosotros que dar la garant\u00eda de que va a ser un sistema alt ente seguro y que debe de comunicar la prevenci\u00f3n que nosotros buscamos como lo hacemos en el simulacro el simulacro que se ten\u00eda programado en marzo no me acuerdo fue en marzo o en abril lo ten\u00edamos programado eh se tuvo que posponer y dejarlo para el 19 de de septiembre como lo hacemos cada a\u00f1o porque estaba en la temporada electoral y eh No pod\u00edamos nosotros tras tocar esos tiempos e electorales porque es una eh difusi\u00f3n masiva muy importante que hacemos en cada una de las entidades federativas y a trav\u00e9s de ustedes en realidad la comunicaci\u00f3n e invitaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n se hace a trav\u00e9s de los medios de de comunicaci\u00f3n pero no hemos dejado de de realizarlo este 19 de septiembre 11 de la ma\u00f1ana se llevar\u00e1 a cabo el simulacro nacional en toda la Rep\u00fablica Mexicana se va a hacer una hip\u00f3tesis de un sismo de 7.5 con Epicentro en Acapulco Guerrero y van a sonar repito m\u00e1s de 14000 altavoces desde Colima hasta Chiapas en todo lo que es la ruta del Pac\u00edfico y tambi\u00e9n hacia el centro de de la Rep\u00fablica es evidentemente que no es exclusivo para sismos es adem\u00e1s e un un sistema de alertamiento que nos ayuda a hacer eh llamados a la poblaci\u00f3n de manera regional si tenemos a lluvias intensas inundaciones o eh deslizamientos podemos nosotros alertar a trav\u00e9s de la telefon\u00eda celular cualquiera eh alguno de estos temas eh de raz\u00f3n natural eh pero repito vamos a tener la garant\u00eda hemos estado haciendo pruebas constantes con todas las telefon\u00edas el 19 de agosto tendremos la siguiente y esperemos \u00faltima prueba y ah\u00ed se podr\u00e1 determinar si se hace o no el alertamiento debemos de estar 100% seguros de que tiene que ser un sistema para alertar a la poblaci\u00f3n para ayudarlos para ayudarnos en una acci\u00f3n preventiva m\u00e1s que realiza el gobierno de M\u00e9xico ese sistema lo manjar ustedes para no directamente la coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n Civil con todo el apoyo y el respaldo la secretar\u00eda de de seguridad pero seremos directamente a trav\u00e9s del cacom que es el Centro Nacional de comunicaci\u00f3n que est\u00e1 directamente bajo la direcci\u00f3n de la coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n Civil Gracias muy bien Vamos ya ya este ya desayuno este acu\u00e9rdense de que este antes de de terminar si va a haber de desayuno colectivo vamos a socializar el desayuno este ya vamos a a encontrar nos quedaron dos compa\u00f1eros pero los Los vemos el lunes les parece S\u00ed bueno Muchas gracias [Aplausos] me la no",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:35.255754"
}