{
    "video_id": "nrjpmI2YRBc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/nrjpmI2YRBc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDHPh6Oghax28_cXITX4viSJZkWUg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=nrjpmI2YRBc",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 19 al 23 de agosto de 2024.",
    "video_length_seconds": 715,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 6.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Obrador inici\u00f3 la semana con un homenaje",
            "start": 8.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a todas y todos los migrantes mexicanos",
            "start": 11.24,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar con un homenaje a",
            "start": 14.48,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos",
            "start": 20.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "paisanas migrantes porque estamos",
            "start": 24.16,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "terminando ya nuestro mandato y estamos",
            "start": 28.279,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 34.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "agradecidos desde",
            "start": 35.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "luego el agradecimiento es del pueblo de",
            "start": 37.64,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y tambi\u00e9n eh el gobierno que",
            "start": 41.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "represento por toda su",
            "start": 45.399,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "solidaridad por todo el apoyo que nos",
            "start": 49.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "han brindado el no dejar",
            "start": 52.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 56.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "enviar recursos",
            "start": 58.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a sus familiares el estar pendientes de",
            "start": 61.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "sus familiares en M\u00e9xico sobre todo de",
            "start": 65.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los momentos m\u00e1s dif\u00edciles cuando la",
            "start": 68.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pandemia pues",
            "start": 72.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "merece un reconocimiento de todos los",
            "start": 74.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mexicanos es un homenaje a",
            "start": 78.2,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ellos y es una sorpresa tambi\u00e9n",
            "start": 80.96,
            "duration": 17.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 85.58,
            "duration": 14.35
        },
        {
            "text": "Abre",
            "start": 98.52,
            "duration": 29.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 99.93,
            "duration": 29.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 127.65,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "seguro que s se\u00f1or y que viva M\u00e9xico",
            "start": 129.08,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 132.88,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores el jefe del ejecutivo pidi\u00f3 a la",
            "start": 137.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n Luisa alcalde",
            "start": 140.959,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "informar sobre la importancia de la",
            "start": 144.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Reforma al poder judicial porque es un",
            "start": 145.879,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poder Tom secuestrado al",
            "start": 148.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "servicio de una minor\u00eda rapaz de una",
            "start": 152.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Mafia No solo de la delincuencia",
            "start": 155.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "organizada una mafia fundamentalmente",
            "start": 160.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de los potentados de los que se sent\u00edan",
            "start": 164.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de M\u00e9xico Entonces el poder",
            "start": 168.04,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "judicial estaba al servicio de ellos",
            "start": 172.12,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 al Servicio del pueblo entonces",
            "start": 176.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 180.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eso el consejo coordinador",
            "start": 181.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "empresarial los",
            "start": 185.08,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hombres de negocio lo van a notar ahora",
            "start": 187.44,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "que han decidido irse los del poder",
            "start": 191.879,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "judicial a una",
            "start": 195.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "huelga a la mayor\u00eda de los",
            "start": 196.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mexicanos este",
            "start": 200.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no les va a",
            "start": 202.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "importar la \u00fanica cosa que me",
            "start": 205.599,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "preocupa es que tienen ah\u00ed un expediente",
            "start": 208.76,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "Guardado de 25000 millones de",
            "start": 214.239,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "pesos qu s s\u00ed este quisiera yo",
            "start": 218.36,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "que le dieran curso el primero y Quiz\u00e1",
            "start": 224.959,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s importante es el m\u00e9todo",
            "start": 229.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico para elegir a ministros",
            "start": 232.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "magistrados y jueces que todos podamos",
            "start": 235.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "votar por jueces magistrados y ministros",
            "start": 238.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "n\u00famero dos la creaci\u00f3n de un \u00f3rgano que",
            "start": 242.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vigile la actuaci\u00f3n de los juzgadores",
            "start": 245.239,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "n\u00famero tres que exista evaluaci\u00f3n del",
            "start": 248.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o de los juzgadores y n\u00famero",
            "start": 251.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cuatro important\u00edsimo todo lo que tiene",
            "start": 254.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que ver con la austeridad y la",
            "start": 257.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "transparencia que sabemos es un faltante",
            "start": 258.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en el poder judicial respecto al primer",
            "start": 262.479,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tema La elecci\u00f3n Popular de ministros",
            "start": 265.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "magistrados y jueces",
            "start": 268.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tenemos actualmente ponemos antes",
            "start": 270.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "porque es antes de la Reforma en",
            "start": 272.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "realidad es lo que sucede hoy en d\u00eda hoy",
            "start": 274.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "en d\u00eda los ministros son propuestos por",
            "start": 277.919,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el presidente y son elegidos por o",
            "start": 280.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "seleccionados por el senado de la",
            "start": 284.639,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica en el caso de los jueces y los",
            "start": 287.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "magistrados Estos son",
            "start": 290.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "seleccionados mediante un proceso",
            "start": 292.72,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cerrado de los que hacen carrera",
            "start": 295.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "judicial o sea los que pertenecen al",
            "start": 297.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "poder judicial y dirigidos por el",
            "start": 299.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "personal del poder judicial as\u00ed se",
            "start": 303.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "eligen actualmente a los jueces",
            "start": 305.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "magistrados y ministros qu\u00e9 propone la",
            "start": 307.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "reforma primer elemento que todos los",
            "start": 310.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cargos se elijan por el voto personal",
            "start": 314.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "libre directo y secreto de toda la",
            "start": 318.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda de todas y todos nosotros que",
            "start": 321.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "las convocatorias para poder participar",
            "start": 325.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "y poder ser electo sean abiertas a toda",
            "start": 328.6,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "la ciudadan\u00eda todos aquellos que cumplan",
            "start": 333.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con los requisitos que establece la",
            "start": 336.479,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que es tener licenciatura",
            "start": 338.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en derecho con un promedio m\u00ednimo de 8 y",
            "start": 341.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nueve en la materia para el cual Voy a",
            "start": 345.52,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "aplicar es decir se va a aplicar para",
            "start": 347.68,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ser juez penal en las materias de penal",
            "start": 349.919,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cartas de recomendaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda",
            "start": 353.919,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y ensayos que puedan eh respaldar esta",
            "start": 356.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "candidatura que puedan decirnos Por qu\u00e9",
            "start": 361.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "quieren ser juzgadores en nuestro pa\u00eds",
            "start": 364.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de evaluaci\u00f3n que seleccionan",
            "start": 367.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "los perfiles con la mejor trayectoria y",
            "start": 370.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n y que destaquen en algo que",
            "start": 374.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "es fundamental que es su honestidad Esto",
            "start": 377.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es lo que propone la reforma ante el",
            "start": 381.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "disgusto de la oposici\u00f3n por la derrota",
            "start": 383.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "contundente en las pasadas elecciones el",
            "start": 385.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "mandatario mexicano explic\u00f3 que la",
            "start": 387.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n es Clara y no debe ser",
            "start": 390.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "interpretada entonces viene la elecci\u00f3n",
            "start": 393.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "el movimiento de transformaci\u00f3n",
            "start": 396.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "obtiene mayor\u00eda",
            "start": 399.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "calificada que le permite llevar a cabo",
            "start": 402.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 405.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "constitucionales",
            "start": 408.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y pegan El grito en el cielo Por",
            "start": 409.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 esa Constituci\u00f3n que",
            "start": 415.0,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "ellos s\u00ed hicieron a modo ahora esa",
            "start": 418.52,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n va a contemplar los",
            "start": 424.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "derechos de todos los",
            "start": 429.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mexicanos sobre todo los derechos",
            "start": 432.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sociales presidente dado que entonces",
            "start": 437.039,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "ese es el fondo del debate y en su",
            "start": 440.599,
            "duration": 10.521
        },
        {
            "text": "desesperaci\u00f3n llegan",
            "start": 447.759,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hablar de que est\u00e1",
            "start": 451.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mal la forma en que se van a",
            "start": 454.879,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "distribuir los diputados",
            "start": 459.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "plurinominales",
            "start": 462.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo as\u00ed lo establece la",
            "start": 465.44,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n as\u00ed lo establece la",
            "start": 468.68,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 471.03,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ley que por",
            "start": 473.879,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "cierto ellos reformaron",
            "start": 476.36,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y es la misma Constituci\u00f3n",
            "start": 480.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "o los mismos preceptos de la",
            "start": 483.759,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n la misma",
            "start": 489.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Norma que ellos",
            "start": 491.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "usaron cuando",
            "start": 494.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ten\u00edan la",
            "start": 497.319,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda porque as\u00ed se ha hecho con esa",
            "start": 500.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n con esos preceptos con esas",
            "start": 503.759,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "normas se ha hecho",
            "start": 506.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de los diputados",
            "start": 511.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "plurinominales Ahora",
            "start": 513.599,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "salen con que hay que",
            "start": 516.839,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "interpretar la",
            "start": 520.399,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n c\u00f3mo se va a interpretar la",
            "start": 524.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Si es muy clara la",
            "start": 527.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n el secretario de",
            "start": 531.839,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "infraestructura Jorge Nu\u00f1o explic\u00f3 los",
            "start": 534.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "avances del tren Insurgente es un es un",
            "start": 536.959,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "tren que constituye de 58 km en v\u00eda",
            "start": 540.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "doble electrificada Cuenta con 20 trenes",
            "start": 545.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos con una capacidad de 718",
            "start": 548.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pasajeros cada uno",
            "start": 551.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh tiene siete estaciones cuatro de",
            "start": 553.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ellas ya est\u00e1n en Operaci\u00f3n que son las",
            "start": 556.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en el Estado de M\u00e9xico ahora",
            "start": 558.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "vamos a poner en operaci\u00f3n ya el tramo",
            "start": 560.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hasta la estaci\u00f3n de Santa Fe ahora eh",
            "start": 562.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Como recordar\u00e1n se puso en Operaci\u00f3n la",
            "start": 565.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "primera etapa que va de cac anpec a",
            "start": 567.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "alerma en la siguiente l\u00e1mina por favor",
            "start": 570.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "el 15 de septiembre Que constituyen 20",
            "start": 573.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "km que conectan toda la parte del Valle",
            "start": 576.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de de tluca desde cinda cantepec alerma",
            "start": 579.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nos faltaba concluir la obra civil desde",
            "start": 582.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Lerma hasta la estaci\u00f3n de Santa Fe que",
            "start": 585.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "es va a ser la etapa dos Eh Esto",
            "start": 587.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "constituye estos 20 km en la siguiente",
            "start": 590.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina est\u00e1 la etapa dos que es la",
            "start": 593.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n ya de la estaci\u00f3n de Lerma a la",
            "start": 596.12,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de Santa Fe",
            "start": 598.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "para ello se construy\u00f3 un viaducto en",
            "start": 599.839,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "arco met\u00e1lico un B t\u00fanel de 5 km que",
            "start": 602.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "justo cruza el el el cerro de Las Cruces",
            "start": 606.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dos velocidas met\u00e1licas tres viaductos",
            "start": 610.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mixtos dos pasos superiores vehiculares",
            "start": 613.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "17 km en viaducto de concreto 1 km de",
            "start": 615.519,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Viaducto de acero 48 km de catenaria",
            "start": 619.079,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "flexible m\u00e1s 5 km de catenaria r\u00edgida",
            "start": 621.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ante declaraciones hechas por el",
            "start": 625.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico",
            "start": 627.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en Salazar sobre asuntos internos de",
            "start": 629.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 632.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador calific\u00f3 este acto de",
            "start": 634.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "irrespetuoso \u00faltimamente han habido este",
            "start": 637.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "como t\u00fa lo se\u00f1alas actos pues se falta",
            "start": 642.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 645.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "respeto a nuestra soberan\u00eda como esta",
            "start": 646.56,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n desafortunada",
            "start": 652.36,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "imprudente del embajador Ken salaz de",
            "start": 655.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ayer pero pues ya se hizo una",
            "start": 661.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh nota diplom\u00e1tica un",
            "start": 668.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "extra\u00f1amiento y yo desde luego que",
            "start": 672.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "sostengo lo que dio a conocer la",
            "start": 676.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 680.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "exteriores porque no aceptamos",
            "start": 683.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "injerencismo",
            "start": 685.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "No aceptamos que",
            "start": 687.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ning\u00fan representante de gobiernos",
            "start": 690.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 694.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh intervengan en asuntos que solo nos",
            "start": 697.279,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "corresponden resolver",
            "start": 703.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "dirimir a los mexicanos Yo espero que",
            "start": 706.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 709.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "esto no se repita",
            "start": 711.0,
            "duration": 4.48
        }
    ],
    "transcription_text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador inici\u00f3 la semana con un homenaje a todas y todos los migrantes mexicanos vamos a iniciar con un homenaje a nuestros paisanos paisanas migrantes porque estamos terminando ya nuestro mandato y estamos muy agradecidos desde luego el agradecimiento es del pueblo de M\u00e9xico y tambi\u00e9n eh el gobierno que represento por toda su solidaridad por todo el apoyo que nos han brindado el no dejar de enviar recursos a sus familiares el estar pendientes de sus familiares en M\u00e9xico sobre todo de los momentos m\u00e1s dif\u00edciles cuando la pandemia pues merece un reconocimiento de todos los mexicanos es un homenaje a ellos y es una sorpresa tambi\u00e9n [M\u00fasica] Abre [M\u00fasica] [Aplausos] seguro que s se\u00f1or y que viva M\u00e9xico [Aplausos] se\u00f1ores el jefe del ejecutivo pidi\u00f3 a la secretaria de gobernaci\u00f3n Luisa alcalde informar sobre la importancia de la Reforma al poder judicial porque es un poder Tom secuestrado al servicio de una minor\u00eda rapaz de una Mafia No solo de la delincuencia organizada una mafia fundamentalmente de los potentados de los que se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico Entonces el poder judicial estaba al servicio de ellos no est\u00e1 al Servicio del pueblo entonces por eso el consejo coordinador empresarial los hombres de negocio lo van a notar ahora que han decidido irse los del poder judicial a una huelga a la mayor\u00eda de los mexicanos este no les va a importar la \u00fanica cosa que me preocupa es que tienen ah\u00ed un expediente Guardado de 25000 millones de pesos qu s s\u00ed este quisiera yo que le dieran curso el primero y Quiz\u00e1 el m\u00e1s importante es el m\u00e9todo democr\u00e1tico para elegir a ministros magistrados y jueces que todos podamos votar por jueces magistrados y ministros n\u00famero dos la creaci\u00f3n de un \u00f3rgano que vigile la actuaci\u00f3n de los juzgadores n\u00famero tres que exista evaluaci\u00f3n del desempe\u00f1o de los juzgadores y n\u00famero cuatro important\u00edsimo todo lo que tiene que ver con la austeridad y la transparencia que sabemos es un faltante en el poder judicial respecto al primer tema La elecci\u00f3n Popular de ministros magistrados y jueces qu\u00e9 tenemos actualmente ponemos antes porque es antes de la Reforma en realidad es lo que sucede hoy en d\u00eda hoy en d\u00eda los ministros son propuestos por el presidente y son elegidos por o seleccionados por el senado de la Rep\u00fablica en el caso de los jueces y los magistrados Estos son seleccionados mediante un proceso cerrado de los que hacen carrera judicial o sea los que pertenecen al poder judicial y dirigidos por el personal del poder judicial as\u00ed se eligen actualmente a los jueces magistrados y ministros qu\u00e9 propone la reforma primer elemento que todos los cargos se elijan por el voto personal libre directo y secreto de toda la ciudadan\u00eda de todas y todos nosotros que las convocatorias para poder participar y poder ser electo sean abiertas a toda la ciudadan\u00eda todos aquellos que cumplan con los requisitos que establece la Constituci\u00f3n que es tener licenciatura en derecho con un promedio m\u00ednimo de 8 y nueve en la materia para el cual Voy a aplicar es decir se va a aplicar para ser juez penal en las materias de penal cartas de recomendaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda y ensayos que puedan eh respaldar esta candidatura que puedan decirnos Por qu\u00e9 quieren ser juzgadores en nuestro pa\u00eds comit\u00e9s de evaluaci\u00f3n que seleccionan los perfiles con la mejor trayectoria y preparaci\u00f3n y que destaquen en algo que es fundamental que es su honestidad Esto es lo que propone la reforma ante el disgusto de la oposici\u00f3n por la derrota contundente en las pasadas elecciones el mandatario mexicano explic\u00f3 que la Constituci\u00f3n es Clara y no debe ser interpretada entonces viene la elecci\u00f3n el movimiento de transformaci\u00f3n obtiene mayor\u00eda calificada que le permite llevar a cabo reformas constitucionales y pegan El grito en el cielo Por qu\u00e9 esa Constituci\u00f3n que ellos s\u00ed hicieron a modo ahora esa Constituci\u00f3n va a contemplar los derechos de todos los mexicanos sobre todo los derechos sociales presidente dado que entonces ese es el fondo del debate y en su desesperaci\u00f3n llegan hablar de que est\u00e1 mal la forma en que se van a distribuir los diputados plurinominales cu\u00e1ndo as\u00ed lo establece la Constituci\u00f3n as\u00ed lo establece la [M\u00fasica] ley que por cierto ellos reformaron y es la misma Constituci\u00f3n o los mismos preceptos de la Constituci\u00f3n la misma Norma que ellos usaron cuando ten\u00edan la mayor\u00eda porque as\u00ed se ha hecho con esa Constituci\u00f3n con esos preceptos con esas normas se ha hecho de los diputados plurinominales Ahora salen con que hay que interpretar la Constituci\u00f3n c\u00f3mo se va a interpretar la Constituci\u00f3n Si es muy clara la Constituci\u00f3n el secretario de infraestructura Jorge Nu\u00f1o explic\u00f3 los avances del tren Insurgente es un es un tren que constituye de 58 km en v\u00eda doble electrificada Cuenta con 20 trenes el\u00e9ctricos con una capacidad de 718 pasajeros cada uno eh tiene siete estaciones cuatro de ellas ya est\u00e1n en Operaci\u00f3n que son las que est\u00e1n en el Estado de M\u00e9xico ahora vamos a poner en operaci\u00f3n ya el tramo hasta la estaci\u00f3n de Santa Fe ahora eh Como recordar\u00e1n se puso en Operaci\u00f3n la primera etapa que va de cac anpec a alerma en la siguiente l\u00e1mina por favor el 15 de septiembre Que constituyen 20 km que conectan toda la parte del Valle de de tluca desde cinda cantepec alerma nos faltaba concluir la obra civil desde Lerma hasta la estaci\u00f3n de Santa Fe que es va a ser la etapa dos Eh Esto constituye estos 20 km en la siguiente l\u00e1mina est\u00e1 la etapa dos que es la conexi\u00f3n ya de la estaci\u00f3n de Lerma a la estaci\u00f3n de Santa Fe para ello se construy\u00f3 un viaducto en arco met\u00e1lico un B t\u00fanel de 5 km que justo cruza el el el cerro de Las Cruces dos velocidas met\u00e1licas tres viaductos mixtos dos pasos superiores vehiculares 17 km en viaducto de concreto 1 km de Viaducto de acero 48 km de catenaria flexible m\u00e1s 5 km de catenaria r\u00edgida ante declaraciones hechas por el embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico en Salazar sobre asuntos internos de nuestro pa\u00eds el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador calific\u00f3 este acto de irrespetuoso \u00faltimamente han habido este como t\u00fa lo se\u00f1alas actos pues se falta de respeto a nuestra soberan\u00eda como esta declaraci\u00f3n desafortunada imprudente del embajador Ken salaz de ayer pero pues ya se hizo una eh nota diplom\u00e1tica un extra\u00f1amiento y yo desde luego que sostengo lo que dio a conocer la secretar\u00eda de relaciones exteriores porque no aceptamos injerencismo No aceptamos que ning\u00fan representante de gobiernos extranjeros eh intervengan en asuntos que solo nos corresponden resolver dirimir a los mexicanos Yo espero que pues esto no se repita",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:22.577807"
}