{
    "video_id": "NRSn28VVPCE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/NRSn28VVPCE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBPyIOyzV_LPG2XsuU-RAO-uzy0Ag",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=NRSn28VVPCE",
    "video_title": "#ZapataVive en la historia y en nuestro presente | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 106,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en el centenario luctuoso del general",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "emiliano zapata salazar recordamos a un",
            "start": 1.77,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "h\u00e9roe que mantiene en pie de lucha las",
            "start": 4.47,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "herencias del pueblo mexicano nace el 8",
            "start": 6.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de agosto de 1879 en el poblado de",
            "start": 9.719,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "anenecuilco morelos para el a\u00f1o de 1909",
            "start": 12.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es elegido como presidente de la junta",
            "start": 15.509,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "de defensa de anenecuilco expresando las",
            "start": 17.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "siguientes palabras yo estoy resuelto",
            "start": 20.4,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "luchar contra todo y contra todos sin",
            "start": 23.01,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "m\u00e1s baluarte que la confianza y el apego",
            "start": 25.529,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "de mi pueblo",
            "start": 27.449,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "morelos en 1910 se incorpora el",
            "start": 28.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "movimiento revolucionario bajo las",
            "start": 32.07,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de pablo burgos en marzo de 1911",
            "start": 33.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "atra\u00eddo por el contenido del plan de san",
            "start": 37.1,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "luis que manifestaba la restituci\u00f3n de",
            "start": 39.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tierras a las comunidades despojadas se",
            "start": 41.55,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "unen las fuerzas maderistas asumiendo el",
            "start": 43.95,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "mando el 28 de noviembre de 1911 en",
            "start": 46.379,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ayutla junto con el profesor otilio",
            "start": 49.649,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "monta\u00f1o y un grupo de campesinos",
            "start": 51.539,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "presenta el plan de ayala documento que",
            "start": 53.6,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "plasma la esencia de su programa y la",
            "start": 56.37,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "necesidad de anteponer los intereses",
            "start": 58.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "populares y rurales en 1914 se",
            "start": 59.609,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "desarroll\u00f3 el hist\u00f3rico encuentro entre",
            "start": 63.51,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "las tropas de francisco villa y las de",
            "start": 65.07,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "emiliano zapata calificado como un",
            "start": 67.14,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "momento contundente y clave de la",
            "start": 69.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n el 14 de julio de 1914 villa",
            "start": 70.979,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "y zapata se re\u00fanen en san pablo",
            "start": 75.21,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "oztotepec toman el acuerdo de ratificar",
            "start": 76.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el plan de ayala y nombre de emiliano",
            "start": 79.049,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "zapata jefe de la revoluci\u00f3n",
            "start": 81.27,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de una larga lucha en defensa de",
            "start": 83.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los campesinos es asesinado el 10 de",
            "start": 85.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "abril de 1919 en la hacienda de",
            "start": 88.36,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "chinameca morelos hoy acudimos a la cita",
            "start": 90.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con la historia para revivir su esp\u00edritu",
            "start": 93.85,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de lucha y transformaci\u00f3n 2019 a\u00f1o del",
            "start": 96.64,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "caudillo del sur emiliano zapata",
            "start": 100.87,
            "duration": 3.59
        }
    ],
    "transcription_text": "en el centenario luctuoso del general emiliano zapata salazar recordamos a un h\u00e9roe que mantiene en pie de lucha las herencias del pueblo mexicano nace el 8 de agosto de 1879 en el poblado de anenecuilco morelos para el a\u00f1o de 1909 es elegido como presidente de la junta de defensa de anenecuilco expresando las siguientes palabras yo estoy resuelto luchar contra todo y contra todos sin m\u00e1s baluarte que la confianza y el apego de mi pueblo morelos en 1910 se incorpora el movimiento revolucionario bajo las \u00f3rdenes de pablo burgos en marzo de 1911 atra\u00eddo por el contenido del plan de san luis que manifestaba la restituci\u00f3n de tierras a las comunidades despojadas se unen las fuerzas maderistas asumiendo el mando el 28 de noviembre de 1911 en ayutla junto con el profesor otilio monta\u00f1o y un grupo de campesinos presenta el plan de ayala documento que plasma la esencia de su programa y la necesidad de anteponer los intereses populares y rurales en 1914 se desarroll\u00f3 el hist\u00f3rico encuentro entre las tropas de francisco villa y las de emiliano zapata calificado como un momento contundente y clave de la revoluci\u00f3n el 14 de julio de 1914 villa y zapata se re\u00fanen en san pablo oztotepec toman el acuerdo de ratificar el plan de ayala y nombre de emiliano zapata jefe de la revoluci\u00f3n despu\u00e9s de una larga lucha en defensa de los campesinos es asesinado el 10 de abril de 1919 en la hacienda de chinameca morelos hoy acudimos a la cita con la historia para revivir su esp\u00edritu de lucha y transformaci\u00f3n 2019 a\u00f1o del caudillo del sur emiliano zapata",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:49.115180"
}