{
    "video_id": "NUDFcNI3fho",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/NUDFcNI3fho/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAZxVn4v-Cx0UbAT8fNAs82lTjy-g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=NUDFcNI3fho",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 30 de agosto al 3 de septiembre de 2021.",
    "video_length_seconds": 1062,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.91,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4.4,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "obrador realiz\u00f3 una gira de trabajo por",
            "start": 6.899,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "el estado de chiapas para supervisar e",
            "start": 9.269,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "inaugurar instalaciones de la guardia",
            "start": 11.88,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 14.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hospitales entre otras actividades",
            "start": 14.719,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "conozco todo el estado de chiapas tengo",
            "start": 18.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 22.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "orgullo esa dicha enorme de conocer todo",
            "start": 24.18,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "chiapas y de conocer todo el pa\u00eds",
            "start": 28.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 32.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "celebro",
            "start": 34.8,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 37.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se est\u00e9 llevando a cabo un programa para",
            "start": 39.07,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "el bienestar del pueblo de chiapas",
            "start": 43.63,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que ayuda mucho",
            "start": 46.68,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a garantizar la paz y la tranquilidad me",
            "start": 49.37,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "da mucho gusto estar en tapachula",
            "start": 53.42,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "inaugurando este hospital que ya est\u00e1 en",
            "start": 54.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "funciones",
            "start": 59.239,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "es un hospital de especialidades que va",
            "start": 61.01,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "a servir mucho ya est\u00e1",
            "start": 66.38,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "ayudando atendiendo a pacientes nos",
            "start": 70.649,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 mucho durante",
            "start": 74.439,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "los momentos m\u00e1s dif\u00edciles del cob y la",
            "start": 76.619,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "coordinadora nacional de protecci\u00f3n",
            "start": 80.35,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "civil laura vel\u00e1zquez rindi\u00f3 un informe",
            "start": 81.97,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sobre las acciones realizadas por el",
            "start": 84.789,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobierno federal ante la llegada del",
            "start": 86.829,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n nora por instrucciones del se\u00f1or",
            "start": 89.229,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presidente de mexico hemos estado en una",
            "start": 92.049,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n permanente",
            "start": 95.079,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "fundamentalmente con sedena con marina y",
            "start": 97.35,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "guardia nacional ambas instancias",
            "start": 100.21,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "federales coordinadas muy de cerca con",
            "start": 103.09,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los estados y los municipios con",
            "start": 105.909,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "acciones de primer momento para",
            "start": 109.09,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "garantizar la salvaguarda de la",
            "start": 111.97,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 114.27,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "el presidente de mexico transmiti\u00f3 desde",
            "start": 115.869,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "palacio nacional el retorno a clases",
            "start": 118.06,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "presenciales en distintos estados de la",
            "start": 120.399,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica estamos regresando a clases",
            "start": 123.069,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "presenciales en el pa\u00eds",
            "start": 126.61,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy estamos aqu\u00ed en el",
            "start": 128.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "municipio a la jara presidente en el 24",
            "start": 131.379,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "de febrero con una enorme alegr\u00eda de",
            "start": 134.26,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "regresar ya a clases conscientes de la",
            "start": 136.33,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "importancia de esta decisi\u00f3n que hemos",
            "start": 139.33,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "tomado juntos de",
            "start": 140.769,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "lograr que las ni\u00f1as y los ni\u00f1os",
            "start": 143.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "regresen a ver a sus maestros a sus",
            "start": 145.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que vuelvan a sus aulas me da",
            "start": 147.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mucho gusto poder inaugurar este ciclo",
            "start": 149.72,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "escolar con escuelas que hemos",
            "start": 151.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "remodelado con un enorme esfuerzo para",
            "start": 153.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tener la infraestructura educativa punto",
            "start": 155.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estamos ya recibiendo a partir del d\u00eda",
            "start": 157.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de hoy a un mill\u00f3n 610 mil alumnos de",
            "start": 161.18,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica la transigencia y al",
            "start": 164.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente ya todos los que nos escuchan",
            "start": 167.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en las ventas de este medio pues no me",
            "start": 170.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "informa que estoy aqu\u00ed en la secundaria",
            "start": 172.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica industrial n\u00famero 3 de xalapa",
            "start": 174.77,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 177.41,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ada de nuestro gobernador y pro",
            "start": 178.33,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "garc\u00eda as\u00ed como de nuestro secreto",
            "start": 181.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n de aqu\u00ed de",
            "start": 183.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "veracruz nosotros en jazz en nuestra",
            "start": 185.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "directora que nos dais un favor de",
            "start": 188.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recibirnos aqu\u00ed la compa\u00f1\u00eda destina as\u00ed",
            "start": 190.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "como dos compa\u00f1eros en representaci\u00f3n de",
            "start": 193.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todos los chicos que est\u00e1n ya en clase",
            "start": 195.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nuestro compa\u00f1ero ever que est\u00e1",
            "start": 198.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con nosotros y diana quien",
            "start": 201.56,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "agradezco mucho muchas gracias a todos",
            "start": 203.06,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "porque tenemos informaci\u00f3n que en las 32",
            "start": 206.37,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "entidades federativas se est\u00e1 iniciando",
            "start": 211.83,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "el nuevo ciclo escolar",
            "start": 216.39,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 220.99,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "en esta semana se va a ir mejorando se",
            "start": 223.23,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "va a ir normalizando los pr\u00f3ximos d\u00edas y",
            "start": 226.739,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 231.299,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "mejorando la situaci\u00f3n",
            "start": 234.11,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de las instalaciones educativas el",
            "start": 236.15,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "secretario de salud jorge alcocer y el",
            "start": 239.91,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "subsecretario del ramo l\u00f3pez gatell",
            "start": 242.129,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "rindieron un informe sobre la cantidad",
            "start": 244.19,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "de medicamentos adquiridos en el",
            "start": 246.569,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "extranjero y la cantidad de dosis",
            "start": 248.519,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aplicadas de vacunas contra kobe 19 en",
            "start": 250.769,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds hasta el 20 de agosto hab\u00edamos",
            "start": 254.129,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "recibido la semana pasada",
            "start": 256.65,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "295 millones 740 mil 398 piezas y ayer",
            "start": 259.1,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "se agregaron en el curso de la semana 95",
            "start": 265.65,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 268.95,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "25 mil 303 piezas m\u00e1s derivadas de 6400",
            "start": 270.229,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de ello para ello de un",
            "start": 276.03,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "suministro generadas en la semana lo que",
            "start": 278.639,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "da un total de 390 millones 765 mil 701",
            "start": 281.729,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "piezas recibidas hoy lo que vemos es que",
            "start": 286.889,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "abrimos la semana con una reducci\u00f3n de",
            "start": 290.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "18 por ciento en este momento 17 por",
            "start": 292.289,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ciento y probablemente terminar\u00e1 la",
            "start": 294.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "semana con al menos 10 por ciento de",
            "start": 298.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n ayer arrancamos la semana que",
            "start": 300.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se anticipa ser\u00e1 muy buena semana porque",
            "start": 303.03,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "tenemos una dotaci\u00f3n",
            "start": 305.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sustancial de vacunas esta semana casi",
            "start": 307.16,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "seis millones y llevamos ya en la",
            "start": 309.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "siguiente casi 85 millones de vacunas",
            "start": 311.97,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "que han sido aplicadas que corresponde a",
            "start": 315.36,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "57.8 millones de personas que han sido",
            "start": 319.58,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "vacunadas y esto representa 65 por",
            "start": 322.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ciento de la poblaci\u00f3n adulta que ya ha",
            "start": 326.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sido protegida contra kobe 19 llevamos",
            "start": 328.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "casi 100 millones de dosis de vacunas",
            "start": 331.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recibidas y esta semana es la \u00faltima que",
            "start": 333.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "present\u00f3 el calendario tendremos 5",
            "start": 336.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "millones 885 mil vacunas para y ser\u00e1",
            "start": 339.33,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "restablecido ya una dotaci\u00f3n que se",
            "start": 342.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acerca al mill\u00f3n y medio de dosis de por",
            "start": 345.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "semana y tendremos tambi\u00e9n una dotaci\u00f3n",
            "start": 348.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muy sustancial de la vacuna hasta el",
            "start": 350.28,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "director de pemex octavio romero junto",
            "start": 352.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "con la jefa de gobierno de la ciudad de",
            "start": 355.229,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico claudia sheinbaum y la alcaldesa",
            "start": 357.03,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de iztapalapa clara brugada dieron",
            "start": 359.729,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "inicio a la operaci\u00f3n de distribuci\u00f3n",
            "start": 362.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del gas bienestar",
            "start": 363.87,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a los 55 d\u00edas de su instrucci\u00f3n",
            "start": 366.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estamos arrancando oficialmente los",
            "start": 370.5,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "trabajos de la empresa gas bienestar",
            "start": 372.9,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "cuyo objetivo es distribuir cilindros de",
            "start": 376.19,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "gas lp de 20 y 30 kilos entre las",
            "start": 380.37,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "familias m\u00e1s pobres",
            "start": 384.99,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "garantizando la seguridad",
            "start": 386.93,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "calidad volumen y precios justos",
            "start": 389.21,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "iztapalapa es el objetivo inicial de la",
            "start": 394.39,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "primera etapa que tendr\u00e1 por alcance las",
            "start": 398.44,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "16 alcald\u00edas de la ciudad de mexico",
            "start": 402.37,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "un hecho hist\u00f3rico porque hace d\u00e9cadas",
            "start": 406.9,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "que no distribu\u00eda al menudeo el gas lp",
            "start": 409.72,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "como sabemos la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 414.63,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "liber\u00f3 el precio del gas lp y en vez de",
            "start": 417.18,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bajar lo \u00fanico que hizo fue subir los",
            "start": 421.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "precios en la ciudad de m\u00e9xico lleg\u00f3 a",
            "start": 423.46,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "costar unos 20 kilos hasta 600 pesos as\u00ed",
            "start": 426.34,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que gas bienestar viene a apoyar la",
            "start": 431.259,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "econom\u00eda popular y viene a apoyar",
            "start": 433.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para nosotros la soberan\u00eda de",
            "start": 435.88,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds desde que usted inform\u00f3 la",
            "start": 438.49,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "entrada del gas bienestar el precio del",
            "start": 442.33,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "gas baj\u00f3 como ya se dec\u00eda en julio un",
            "start": 445.81,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "tanque de 20 kilos estaba entre 550 y",
            "start": 450.16,
            "duration": 11.91
        },
        {
            "text": "600 pesos hoy est\u00e1 entre 530 y 560 pesos",
            "start": 455.38,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "es decir 100 pesos menos y esto tenemos",
            "start": 462.07,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "que destacarlo porque esto ya es un gran",
            "start": 466.15,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "logro",
            "start": 468.849,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "y esto ayuda directamente a la gente con",
            "start": 470.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "menos recursos",
            "start": 473.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el presidente de m\u00e9xico rindi\u00f3 su tercer",
            "start": 475.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "informe de gobierno en el que destac\u00f3",
            "start": 478.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los avances m\u00e1s significativos de su",
            "start": 480.35,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n la transformaci\u00f3n",
            "start": 483.02,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en marcha",
            "start": 486.58,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "una medida decisiva",
            "start": 488.34,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "fue parar en seco",
            "start": 491.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "la tendencia privatizadora",
            "start": 493.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se contin\u00faa destinando recursos para la",
            "start": 496.2,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de las seis refiner\u00edas",
            "start": 499.24,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "existentes",
            "start": 501.67,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en tres a\u00f1os la inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 503.22,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "destinada a las refiner\u00edas ha sido de 33",
            "start": 508.43,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mil",
            "start": 511.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "581 millones de pesos en julio del a\u00f1o",
            "start": 512.95,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo se terminar\u00e1 tambi\u00e9n la nueva",
            "start": 517.37,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de dos bocas con capacidad",
            "start": 522.05,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "para procesar",
            "start": 525.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "340 mil barriles diarios",
            "start": 527.08,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "ahora estamos modernizando las plantas",
            "start": 530.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas para reducir el uso de",
            "start": 532.91,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "combust\u00f3leo y carb\u00f3n en la producci\u00f3n de",
            "start": 536.78,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "electricidad con presupuesto federal",
            "start": 539.66,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "estamos construyendo carreteras",
            "start": 542.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presas hospitales",
            "start": 546.49,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "universidades escuelas acueductos",
            "start": 548.56,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "sistemas de drenaje plantas de",
            "start": 551.36,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tratamiento de aguas residuales puentes",
            "start": 554.18,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas",
            "start": 557.5,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "v\u00edas f\u00e9rreas centrales el\u00e9ctricas",
            "start": 559.44,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "aeropuertos",
            "start": 561.99,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "cuarteles",
            "start": 562.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "bibliotecas parques mercados",
            "start": 564.5,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "estadios unidades deportivas y otras",
            "start": 567.62,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "obras destacan la construcci\u00f3n",
            "start": 571.05,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "del aeropuerto felipe \u00e1ngeles y el",
            "start": 574.7,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "programa integral del istmo de",
            "start": 578.16,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tehuantepec para articular puertos",
            "start": 579.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trenes y crear una v\u00eda r\u00e1pida de",
            "start": 582.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n entre pa\u00eds pa\u00edses de asia y",
            "start": 585.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la costa este de eeuu",
            "start": 587.76,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "casi todos los pron\u00f3sticos",
            "start": 591.15,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "para este a\u00f1o coinciden en que la",
            "start": 593.75,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "econom\u00eda crecer\u00e1 alrededor del 6%",
            "start": 595.82,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y la inversi\u00f3n extranjera en el primer",
            "start": 600.55,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "semestre fue de 18 mil",
            "start": 602.98,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "433 millones de d\u00f3lares",
            "start": 606.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "aprovecho para recapitular",
            "start": 610.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord hist\u00f3rico en remesas",
            "start": 614.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord hist\u00f3rico",
            "start": 617.55,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "en inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 620.07,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord hist\u00f3rico e incremento al salario",
            "start": 622.819,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 627.019,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord hist\u00f3rico en no devaluaci\u00f3n del",
            "start": 628.54,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "peso",
            "start": 632.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord hist\u00f3rico en no incremento de",
            "start": 633.63,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "deuda r\u00e9cord hist\u00f3rico en aumento del",
            "start": 638.2,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "\u00edndice de la bolsa de valores",
            "start": 642.76,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord hist\u00f3rico en las reservas del",
            "start": 645.27,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "banco de m\u00e9xico est\u00e1 como para decir a",
            "start": 649.39,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "los cuatro vientos presumir como para",
            "start": 653.65,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "decirle a los tecn\u00f3cratas neoliberales",
            "start": 656.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tengan para que aprendan en el tiempo",
            "start": 658.59,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que llevamos en el gobierno se redujo el",
            "start": 661.96,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "robo de combustibles en",
            "start": 664.66,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "95% los homicidios en 0.5 por ciento y",
            "start": 666.81,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "el robo de veh\u00edculos",
            "start": 673.99,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en 28 por ciento el secuestro en 18 por",
            "start": 675.0,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "ciento y as\u00ed en casi todos los delitos",
            "start": 680.41,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "del fuero com\u00fan y federal desde el",
            "start": 684.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "primer a\u00f1o de gobierno logramos eliminar",
            "start": 687.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la condonaci\u00f3n de impuestos a grandes",
            "start": 689.62,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "contribuyentes",
            "start": 692.59,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "con la crisis por la pandemia del cob y",
            "start": 694.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "19 los ingresos del gobierno federal",
            "start": 696.589,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de ayer sumaron 2 billones",
            "start": 698.99,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "438 mil",
            "start": 704.38,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "557 millones de pesos en dos a\u00f1os nueve",
            "start": 706.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "meses hemos ahorrado",
            "start": 710.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un bill\u00f3n",
            "start": 712.87,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "400 mil millones de pesos en compras y",
            "start": 715.54,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "contratos ya es una realidad la pensi\u00f3n",
            "start": 721.01,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "universal para los adultos mayores",
            "start": 724.43,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que va a ir aumentando",
            "start": 727.91,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para enero del 2024",
            "start": 730.66,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores del pa\u00eds van a",
            "start": 733.47,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "recibir el doble de lo que se les",
            "start": 736.089,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "entrega en la actualidad est\u00e1n",
            "start": 739.839,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "terminadas o en proceso de construcci\u00f3n",
            "start": 743.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "140 universidades p\u00fablicas hemos",
            "start": 746.1,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "aumentado en nueve mil trescientos",
            "start": 748.99,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "setenta las becas de posgrado e",
            "start": 751.93,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "investigadores para llegar a un total de",
            "start": 755.199,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "125 mil 816",
            "start": 758.23,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "85 mil 988 comunidades ya cuentan con",
            "start": 761.879,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n a internet",
            "start": 767.139,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo ser\u00e1n",
            "start": 769.829,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "122 mil y en 2023 la red cubrir\u00e1 todo el",
            "start": 772.68,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "territorio nacional",
            "start": 777.73,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "sigue en expansi\u00f3n",
            "start": 780.31,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el banco del bienestar para el cual se",
            "start": 781.779,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "han construido hasta ahora mil sesenta y",
            "start": 785.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cuatro sucursales",
            "start": 788.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no podemos ser soberbios pero si tengo",
            "start": 791.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "suerte y t\u00e9rmino creo que vamos a",
            "start": 795.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "consumar la obra de transformaci\u00f3n y no",
            "start": 797.98,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "dejaremos ning\u00fan pendiente",
            "start": 800.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e9 entregando la banda",
            "start": 803.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presidencial solo dir\u00e9 a los cuatro",
            "start": 806.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "vientos misi\u00f3n cumplida",
            "start": 809.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "me voy a palenque les dejo mi coraz\u00f3n",
            "start": 811.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "muchas gracias el mandatario mexicano",
            "start": 814.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "agradeci\u00f3 al consejero jur\u00eddico julio",
            "start": 817.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "scherer al dejar su cargo y anunci\u00f3 la",
            "start": 820.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entrada de la maestra estela r\u00edos para",
            "start": 823.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ocupar el puesto quiero",
            "start": 826.19,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de dar a conocer",
            "start": 829.55,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 831.83,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el licenciado julio scherer ibarra",
            "start": 836.4,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "consejero jur\u00eddico del ejecutivo federal",
            "start": 841.779,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ha decidido",
            "start": 847.24,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y dejar el cargo",
            "start": 850.68,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "julio",
            "start": 853.49,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "es como mi hermano",
            "start": 856.39,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "nos ha ayudado mucho",
            "start": 860.63,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "y he tomado la decisi\u00f3n de invitar",
            "start": 863.779,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "como consejera jur\u00eddica",
            "start": 867.939,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 873.22,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n ya",
            "start": 875.76,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "me ayud\u00f3",
            "start": 878.57,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como consejera jur\u00eddica cuando",
            "start": 880.79,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "me desempe\u00f1\u00e9 como jefe de gobierno en la",
            "start": 883.42,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 887.66,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "estelas r\u00edos me voy muy agradecido con",
            "start": 889.649,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el presidente la trayectoria de \u00e9l es de",
            "start": 892.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador ha estado marcada",
            "start": 895.23,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por la firmeza en sus convicciones",
            "start": 898.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "la honorabilidad y el compromiso",
            "start": 901.67,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "incuestionable por el pueblo al que con",
            "start": 904.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tanta dignidad representa mi gratitud",
            "start": 907.34,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "para cada uno de sus colaboradores",
            "start": 910.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero para usted mi gratitud infinita",
            "start": 912.31,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en la secci\u00f3n qui\u00e9n es qui\u00e9n en",
            "start": 915.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las mentiras de la semana se desminti\u00f3",
            "start": 918.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n falsa sobre supuestas",
            "start": 920.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "explosiones de cilindros de gas",
            "start": 922.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "bienestar el 31 de agosto se public\u00f3 una",
            "start": 924.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "noticia falsa a trav\u00e9s de una cuenta de",
            "start": 928.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "twitter que suplant\u00f3 la identidad del",
            "start": 930.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico exc\u00e9lsior un mensaje con fotos",
            "start": 933.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "reportaba que supuestamente hab\u00eda",
            "start": 936.2,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estallado tres tanques del gran",
            "start": 938.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "bienestar distribuidos ese d\u00eda y",
            "start": 940.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aseguraban que investigaciones ya",
            "start": 942.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "apuntaban que los cilindros de 30",
            "start": 945.35,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "kilogramos no cumpl\u00edan con los",
            "start": 947.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares de calidad para almacenar el",
            "start": 949.49,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hidrocarburo no hay un v\u00eddeo que se",
            "start": 951.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "muestra como el supuesto accidente de",
            "start": 953.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gas bienestar corresponde un v\u00eddeo \u00e1rabe",
            "start": 955.88,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "publicado el d\u00eda 28 de agosto de 2021 el",
            "start": 958.13,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador junto con la",
            "start": 962.39,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno de la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 964.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "claudia zinc presentaron el inicio de la",
            "start": 966.62,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "colecta nacional de la cruz roja y vamos",
            "start": 969.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a iniciar",
            "start": 972.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la colecta nacional",
            "start": 974.81,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de la cruz roja",
            "start": 977.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es muy importante que todos ayudemos que",
            "start": 979.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todos participemos es la convocatoria",
            "start": 983.02,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 986.05,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "se hace a todos los ciudadanos desde",
            "start": 987.139,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "luego es voluntario",
            "start": 990.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pero debe de",
            "start": 993.32,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tomarse en cuenta la gran labor que",
            "start": 995.32,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "lleva a cabo la cruz roja quiero",
            "start": 999.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "agradecer a la cruz roja mexicana todo",
            "start": 1001.7,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el apoyo que hemos tenido",
            "start": 1004.77,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de diferentes maneras la primera es todo",
            "start": 1006.94,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el sistema de atenci\u00f3n prehospitalaria",
            "start": 1009.94,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "desde antes de la pandemia y que se",
            "start": 1011.91,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "fortaleci\u00f3 durante la pandemia tenemos",
            "start": 1014.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dividida la ciudad en distintas \u00e1reas y",
            "start": 1016.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hay algunas alcald\u00edas que atiende",
            "start": 1019.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "directamente la cruz roja a trav\u00e9s de un",
            "start": 1021.37,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "despacho de ambulancias que se instal\u00f3",
            "start": 1023.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en el c5 de la ciudad de mexico y hemos",
            "start": 1025.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recibido un grande apoyo previo a la",
            "start": 1028.42,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "pandemia repito y ahora con la pandemia",
            "start": 1031.15,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1039.349,
            "duration": 13.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1040.8,
            "duration": 12.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1053.23,
            "duration": 7.859
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador realiz\u00f3 una gira de trabajo por el estado de chiapas para supervisar e inaugurar instalaciones de la guardia nacional hospitales entre otras actividades conozco todo el estado de chiapas tengo ese orgullo esa dicha enorme de conocer todo chiapas y de conocer todo el pa\u00eds y por eso celebro el qu\u00e9 se est\u00e9 llevando a cabo un programa para el bienestar del pueblo de chiapas que ayuda mucho a garantizar la paz y la tranquilidad me da mucho gusto estar en tapachula inaugurando este hospital que ya est\u00e1 en funciones es un hospital de especialidades que va a servir mucho ya est\u00e1 ayudando atendiendo a pacientes nos ayud\u00f3 mucho durante los momentos m\u00e1s dif\u00edciles del cob y la coordinadora nacional de protecci\u00f3n civil laura vel\u00e1zquez rindi\u00f3 un informe sobre las acciones realizadas por el gobierno federal ante la llegada del hurac\u00e1n nora por instrucciones del se\u00f1or presidente de mexico hemos estado en una coordinaci\u00f3n permanente fundamentalmente con sedena con marina y guardia nacional ambas instancias federales coordinadas muy de cerca con los estados y los municipios con acciones de primer momento para garantizar la salvaguarda de la poblaci\u00f3n el presidente de mexico transmiti\u00f3 desde palacio nacional el retorno a clases presenciales en distintos estados de la rep\u00fablica estamos regresando a clases presenciales en el pa\u00eds el d\u00eda de hoy estamos aqu\u00ed en el municipio a la jara presidente en el 24 de febrero con una enorme alegr\u00eda de regresar ya a clases conscientes de la importancia de esta decisi\u00f3n que hemos tomado juntos de lograr que las ni\u00f1as y los ni\u00f1os regresen a ver a sus maestros a sus compa\u00f1eros que vuelvan a sus aulas me da mucho gusto poder inaugurar este ciclo escolar con escuelas que hemos remodelado con un enorme esfuerzo para tener la infraestructura educativa punto estamos ya recibiendo a partir del d\u00eda de hoy a un mill\u00f3n 610 mil alumnos de educaci\u00f3n b\u00e1sica la transigencia y al presidente ya todos los que nos escuchan en las ventas de este medio pues no me informa que estoy aqu\u00ed en la secundaria t\u00e9cnica industrial n\u00famero 3 de xalapa veracruz acompa\u00f1ada de nuestro gobernador y pro garc\u00eda as\u00ed como de nuestro secreto secretario de educaci\u00f3n de aqu\u00ed de veracruz nosotros en jazz en nuestra directora que nos dais un favor de recibirnos aqu\u00ed la compa\u00f1\u00eda destina as\u00ed como dos compa\u00f1eros en representaci\u00f3n de todos los chicos que est\u00e1n ya en clase aqu\u00ed nuestro compa\u00f1ero ever que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros y diana quien agradezco mucho muchas gracias a todos porque tenemos informaci\u00f3n que en las 32 entidades federativas se est\u00e1 iniciando el nuevo ciclo escolar y en esta semana se va a ir mejorando se va a ir normalizando los pr\u00f3ximos d\u00edas y vamos a seguir mejorando la situaci\u00f3n de las instalaciones educativas el secretario de salud jorge alcocer y el subsecretario del ramo l\u00f3pez gatell rindieron un informe sobre la cantidad de medicamentos adquiridos en el extranjero y la cantidad de dosis aplicadas de vacunas contra kobe 19 en el pa\u00eds hasta el 20 de agosto hab\u00edamos recibido la semana pasada 295 millones 740 mil 398 piezas y ayer se agregaron en el curso de la semana 95 millones 25 mil 303 piezas m\u00e1s derivadas de 6400 \u00f3rdenes de ello para ello de un suministro generadas en la semana lo que da un total de 390 millones 765 mil 701 piezas recibidas hoy lo que vemos es que abrimos la semana con una reducci\u00f3n de 18 por ciento en este momento 17 por ciento y probablemente terminar\u00e1 la semana con al menos 10 por ciento de reducci\u00f3n ayer arrancamos la semana que se anticipa ser\u00e1 muy buena semana porque tenemos una dotaci\u00f3n sustancial de vacunas esta semana casi seis millones y llevamos ya en la siguiente casi 85 millones de vacunas que han sido aplicadas que corresponde a 57.8 millones de personas que han sido vacunadas y esto representa 65 por ciento de la poblaci\u00f3n adulta que ya ha sido protegida contra kobe 19 llevamos casi 100 millones de dosis de vacunas recibidas y esta semana es la \u00faltima que present\u00f3 el calendario tendremos 5 millones 885 mil vacunas para y ser\u00e1 restablecido ya una dotaci\u00f3n que se acerca al mill\u00f3n y medio de dosis de por semana y tendremos tambi\u00e9n una dotaci\u00f3n muy sustancial de la vacuna hasta el director de pemex octavio romero junto con la jefa de gobierno de la ciudad de m\u00e9xico claudia sheinbaum y la alcaldesa de iztapalapa clara brugada dieron inicio a la operaci\u00f3n de distribuci\u00f3n del gas bienestar a los 55 d\u00edas de su instrucci\u00f3n estamos arrancando oficialmente los trabajos de la empresa gas bienestar cuyo objetivo es distribuir cilindros de gas lp de 20 y 30 kilos entre las familias m\u00e1s pobres garantizando la seguridad calidad volumen y precios justos iztapalapa es el objetivo inicial de la primera etapa que tendr\u00e1 por alcance las 16 alcald\u00edas de la ciudad de mexico un hecho hist\u00f3rico porque hace d\u00e9cadas que no distribu\u00eda al menudeo el gas lp como sabemos la reforma energ\u00e9tica liber\u00f3 el precio del gas lp y en vez de bajar lo \u00fanico que hizo fue subir los precios en la ciudad de m\u00e9xico lleg\u00f3 a costar unos 20 kilos hasta 600 pesos as\u00ed que gas bienestar viene a apoyar la econom\u00eda popular y viene a apoyar tambi\u00e9n para nosotros la soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds desde que usted inform\u00f3 la entrada del gas bienestar el precio del gas baj\u00f3 como ya se dec\u00eda en julio un tanque de 20 kilos estaba entre 550 y 600 pesos hoy est\u00e1 entre 530 y 560 pesos es decir 100 pesos menos y esto tenemos que destacarlo porque esto ya es un gran logro y esto ayuda directamente a la gente con menos recursos el presidente de m\u00e9xico rindi\u00f3 su tercer informe de gobierno en el que destac\u00f3 los avances m\u00e1s significativos de su administraci\u00f3n la transformaci\u00f3n est\u00e1 en marcha una medida decisiva fue parar en seco la tendencia privatizadora se contin\u00faa destinando recursos para la modernizaci\u00f3n de las seis refiner\u00edas existentes en tres a\u00f1os la inversi\u00f3n p\u00fablica destinada a las refiner\u00edas ha sido de 33 mil 581 millones de pesos en julio del a\u00f1o pr\u00f3ximo se terminar\u00e1 tambi\u00e9n la nueva refiner\u00eda de dos bocas con capacidad para procesar 340 mil barriles diarios ahora estamos modernizando las plantas hidroel\u00e9ctricas para reducir el uso de combust\u00f3leo y carb\u00f3n en la producci\u00f3n de electricidad con presupuesto federal estamos construyendo carreteras presas hospitales universidades escuelas acueductos sistemas de drenaje plantas de tratamiento de aguas residuales puentes refiner\u00edas v\u00edas f\u00e9rreas centrales el\u00e9ctricas aeropuertos cuarteles bibliotecas parques mercados estadios unidades deportivas y otras obras destacan la construcci\u00f3n del aeropuerto felipe \u00e1ngeles y el programa integral del istmo de tehuantepec para articular puertos trenes y crear una v\u00eda r\u00e1pida de comunicaci\u00f3n entre pa\u00eds pa\u00edses de asia y la costa este de eeuu casi todos los pron\u00f3sticos para este a\u00f1o coinciden en que la econom\u00eda crecer\u00e1 alrededor del 6% y la inversi\u00f3n extranjera en el primer semestre fue de 18 mil 433 millones de d\u00f3lares aprovecho para recapitular r\u00e9cord hist\u00f3rico en remesas r\u00e9cord hist\u00f3rico en inversi\u00f3n extranjera r\u00e9cord hist\u00f3rico e incremento al salario m\u00ednimo r\u00e9cord hist\u00f3rico en no devaluaci\u00f3n del peso r\u00e9cord hist\u00f3rico en no incremento de deuda r\u00e9cord hist\u00f3rico en aumento del \u00edndice de la bolsa de valores r\u00e9cord hist\u00f3rico en las reservas del banco de m\u00e9xico est\u00e1 como para decir a los cuatro vientos presumir como para decirle a los tecn\u00f3cratas neoliberales tengan para que aprendan en el tiempo que llevamos en el gobierno se redujo el robo de combustibles en 95% los homicidios en 0.5 por ciento y el robo de veh\u00edculos en 28 por ciento el secuestro en 18 por ciento y as\u00ed en casi todos los delitos del fuero com\u00fan y federal desde el primer a\u00f1o de gobierno logramos eliminar la condonaci\u00f3n de impuestos a grandes contribuyentes con la crisis por la pandemia del cob y 19 los ingresos del gobierno federal hasta el d\u00eda de ayer sumaron 2 billones 438 mil 557 millones de pesos en dos a\u00f1os nueve meses hemos ahorrado un bill\u00f3n 400 mil millones de pesos en compras y contratos ya es una realidad la pensi\u00f3n universal para los adultos mayores que va a ir aumentando para enero del 2024 todos los adultos mayores del pa\u00eds van a recibir el doble de lo que se les entrega en la actualidad est\u00e1n terminadas o en proceso de construcci\u00f3n 140 universidades p\u00fablicas hemos aumentado en nueve mil trescientos setenta las becas de posgrado e investigadores para llegar a un total de 125 mil 816 85 mil 988 comunidades ya cuentan con conexi\u00f3n a internet el a\u00f1o pr\u00f3ximo ser\u00e1n 122 mil y en 2023 la red cubrir\u00e1 todo el territorio nacional sigue en expansi\u00f3n el banco del bienestar para el cual se han construido hasta ahora mil sesenta y cuatro sucursales no podemos ser soberbios pero si tengo suerte y t\u00e9rmino creo que vamos a consumar la obra de transformaci\u00f3n y no dejaremos ning\u00fan pendiente cuando est\u00e9 entregando la banda presidencial solo dir\u00e9 a los cuatro vientos misi\u00f3n cumplida me voy a palenque les dejo mi coraz\u00f3n muchas gracias el mandatario mexicano agradeci\u00f3 al consejero jur\u00eddico julio scherer al dejar su cargo y anunci\u00f3 la entrada de la maestra estela r\u00edos para ocupar el puesto quiero de dar a conocer qu\u00e9 el licenciado julio scherer ibarra consejero jur\u00eddico del ejecutivo federal ha decidido y dejar el cargo julio es como mi hermano nos ha ayudado mucho y he tomado la decisi\u00f3n de invitar como consejera jur\u00eddica [M\u00fasica] qui\u00e9n ya me ayud\u00f3 tambi\u00e9n como consejera jur\u00eddica cuando me desempe\u00f1\u00e9 como jefe de gobierno en la ciudad estelas r\u00edos me voy muy agradecido con el presidente la trayectoria de \u00e9l es de manuel l\u00f3pez obrador ha estado marcada por la firmeza en sus convicciones la honorabilidad y el compromiso incuestionable por el pueblo al que con tanta dignidad representa mi gratitud para cada uno de sus colaboradores pero para usted mi gratitud infinita atenci\u00f3n en la secci\u00f3n qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana se desminti\u00f3 informaci\u00f3n falsa sobre supuestas explosiones de cilindros de gas bienestar el 31 de agosto se public\u00f3 una noticia falsa a trav\u00e9s de una cuenta de twitter que suplant\u00f3 la identidad del peri\u00f3dico exc\u00e9lsior un mensaje con fotos reportaba que supuestamente hab\u00eda estallado tres tanques del gran bienestar distribuidos ese d\u00eda y aseguraban que investigaciones ya apuntaban que los cilindros de 30 kilogramos no cumpl\u00edan con los est\u00e1ndares de calidad para almacenar el hidrocarburo no hay un v\u00eddeo que se muestra como el supuesto accidente de gas bienestar corresponde un v\u00eddeo \u00e1rabe publicado el d\u00eda 28 de agosto de 2021 el presidente de l\u00f3pez obrador junto con la jefa de gobierno de la ciudad de m\u00e9xico claudia zinc presentaron el inicio de la colecta nacional de la cruz roja y vamos a iniciar la colecta nacional de la cruz roja es muy importante que todos ayudemos que todos participemos es la convocatoria que se hace a todos los ciudadanos desde luego es voluntario pero debe de tomarse en cuenta la gran labor que lleva a cabo la cruz roja quiero agradecer a la cruz roja mexicana todo el apoyo que hemos tenido de diferentes maneras la primera es todo el sistema de atenci\u00f3n prehospitalaria desde antes de la pandemia y que se fortaleci\u00f3 durante la pandemia tenemos dividida la ciudad en distintas \u00e1reas y hay algunas alcald\u00edas que atiende directamente la cruz roja a trav\u00e9s de un despacho de ambulancias que se instal\u00f3 en el c5 de la ciudad de mexico y hemos recibido un grande apoyo previo a la pandemia repito y ahora con la pandemia [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:16:08.826638"
}