{
    "video_id": "nVCpjii2QeE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/nVCpjii2QeE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBRDwrct7wHIBQ735KFTA4O9ESFHg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=nVCpjii2QeE",
    "video_title": "La #GuardiaNacional se despliega en todo el pa\u00eds | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1945,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 6.98,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy me voy a permitir dar a",
            "start": 9.83,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "conocer el avance de la constituci\u00f3n de",
            "start": 13.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la guardia nacional as\u00ed como el",
            "start": 16.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "despliegue que hasta la fecha es se ha",
            "start": 17.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "desarrollado",
            "start": 21.86,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 23.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "partimos partimos adelante",
            "start": 25.65,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 30.83,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "partimos de que la guardia nacional es",
            "start": 32.439,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica de",
            "start": 35.079,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter civil disciplinada y",
            "start": 37.329,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "profesional que depende del secretario",
            "start": 38.829,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana fue",
            "start": 42.219,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "creada mediante el decreto del 26 de",
            "start": 45.159,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "marzo del 2019 el decreto en el que se",
            "start": 47.35,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "adicionan y derogan diversas",
            "start": 51.129,
            "duration": 2.371
        },
        {
            "text": "disposiciones de la constituci\u00f3n",
            "start": 52.149,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos",
            "start": 53.5,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en donde se establece que la guardia",
            "start": 56.32,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "nacional va a ser creada constituida por",
            "start": 58.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "elementos de la polic\u00eda militar la",
            "start": 62.019,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "polic\u00eda naval y la polic\u00eda federal el 26",
            "start": 64.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de mayo tuvimos la aprobaci\u00f3n de todas",
            "start": 67.6,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "las leyes",
            "start": 69.19,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tienen que ver con la guardia",
            "start": 70.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nacional as\u00ed como el reglamento el d\u00eda",
            "start": 73.06,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "29 de junio del presente a\u00f1o",
            "start": 75.4,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "adelante delante bueno",
            "start": 85.33,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "actualmente la guardia nacional",
            "start": 88.37,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "est\u00e1 constituida como vemos por 35 mil",
            "start": 91.67,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "232 elementos de la polic\u00eda militar",
            "start": 96.159,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "cinco mil 584 de la polic\u00eda naval",
            "start": 100.1,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 104.77,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "del personal de sedena que est\u00e1 en apoyo",
            "start": 107.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a la guardia nacional decir personal que",
            "start": 109.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "solamente hace funciones de guardia",
            "start": 112.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nacional pero no",
            "start": 113.58,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no va a pasar en alg\u00fan momento a la",
            "start": 116.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "guardia nacional es este apoyo es en",
            "start": 118.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tanto la guardia nacional logra tener",
            "start": 121.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sus propios efectivos para poder ir",
            "start": 123.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "relevando despu\u00e9s este personal de",
            "start": 126.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "sedena en apoyo a la guardia nacional",
            "start": 128.53,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que es actualmente de 15.375 elementos",
            "start": 129.82,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "en el caso de la polic\u00eda federal que",
            "start": 136.29,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "debe que debe tambi\u00e9n no deber\u00eda por ley",
            "start": 139.17,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pasar a la guardia nacional tenemos de",
            "start": 141.329,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "un efectivo de 35 mil 436 que las",
            "start": 144.689,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "fuerzas federales y gendarmer\u00eda que",
            "start": 149.159,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tienen efectivo de casi 5 15 mil",
            "start": 151.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 153.629,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "por disposici\u00f3n del",
            "start": 156.16,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "disposiciones",
            "start": 160.239,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "y finalmente esta polic\u00eda van a pasar de",
            "start": 162.53,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "manera voluntaria a la guardia nacional",
            "start": 165.35,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "actualmente tenemos 2.411 elementos de",
            "start": 167.11,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "estas dos divisiones que se han",
            "start": 172.069,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "manifestado como voluntarios a la",
            "start": 174.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "guardia nacional el resto de las",
            "start": 176.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "divisiones de la polic\u00eda federal que son",
            "start": 178.7,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la anti droga cient\u00edfica todas las dem\u00e1s",
            "start": 180.88,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "que constituyen m\u00e1s o menos un efectivo",
            "start": 185.89,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 20.000 elementos est\u00e1 una ruta",
            "start": 189.05,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica para que a partir del mes de",
            "start": 193.819,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "octubre progresivamente vayan pasando a",
            "start": 196.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la guardia nacional pero tambi\u00e9n igual",
            "start": 200.269,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "que las dos divisiones de fuerzas",
            "start": 202.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "federales y gendarmer\u00eda ser\u00e1 de manera",
            "start": 205.7,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "voluntaria",
            "start": 207.68,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de esta manera actualmente tenemos 150",
            "start": 209.59,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "desplegados ya elementos de la guardia",
            "start": 212.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nacional en 150 coordinaciones",
            "start": 214.989,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "regionales",
            "start": 217.86,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "y constituidos por \u00e9l con 56 mil 191",
            "start": 220.65,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 226.019,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que son integrantes o eran integrantes",
            "start": 227.73,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda militar la polic\u00eda naval y",
            "start": 230.519,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "como dije personal de sedena que se",
            "start": 232.739,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "encuentra en apoyo a la guardia nacional",
            "start": 234.629,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aclaramos que el este efectivo",
            "start": 237.51,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "desplegado en la en los estados en los",
            "start": 241.049,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ciento cincuenta 150 coordinaciones",
            "start": 243.239,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "regionales aparte de las funciones",
            "start": 245.519,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "operativas tambi\u00e9n se debe de considerar",
            "start": 247.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que son unidades",
            "start": 249.56,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "tipo batall\u00f3n que deben realizar sus",
            "start": 253.44,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "actividades log\u00edsticas operativas y que",
            "start": 257.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entran al momento al efectivo de ese",
            "start": 260.519,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "batall\u00f3n pues se ve reducido por",
            "start": 262.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vacaciones por cursos que est\u00e1n",
            "start": 265.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "realizando el personal por el personal",
            "start": 267.81,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 de vacaciones de permiso",
            "start": 271.26,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "entonces siempre los efectivos que est\u00e1n",
            "start": 274.98,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "mencionados pues tendr\u00e1n una",
            "start": 279.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n ya en cuanto al personal",
            "start": 284.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "realmente operativo debido a las",
            "start": 286.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "funciones que cada unidad debe de",
            "start": 288.81,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "realizar",
            "start": 291.24,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en el caso de la presentaci\u00f3n",
            "start": 292.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estamos considerando tambi\u00e9n el",
            "start": 297.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "despliegue que tanto se mar como sedena",
            "start": 299.3,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tienen en cada una de las entidades aqu\u00ed",
            "start": 303.16,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "vemos 13 mil 431 integrantes de ese mar",
            "start": 306.92,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "y 123 mil m\u00e1s de 123.000 de sedena que",
            "start": 311.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1n desplegados en cada una de las",
            "start": 316.67,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "entidades federativas en actividades",
            "start": 318.68,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "propias de su",
            "start": 321.08,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de sus responsabilidades y funciones",
            "start": 324.529,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 328.059,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "en cuanto al reclutamiento",
            "start": 330.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 335.32,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "para el presente a\u00f1o el efectivo",
            "start": 338.52,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "estimado de por la meta para",
            "start": 343.11,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "de reclutamiento para la guardia",
            "start": 346.849,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "nacional es de 21.000 170 este",
            "start": 349.969,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reclutamiento lo lleva a cabo tanto",
            "start": 353.539,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sedena como semar y como vemos ah\u00ed de",
            "start": 355.129,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "ese de esa meta tenemos actualmente",
            "start": 359.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "captados ya 14 mil 606 tanto tanto mucho",
            "start": 361.52,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la cantidad de hombres y",
            "start": 366.679,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mujeres que se han manifestado",
            "start": 368.929,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "voluntarios para integrarse a la guardia",
            "start": 370.959,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nacional seis j\u00f3venes que quieren",
            "start": 373.369,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "integrarse a esta nueva fuerza",
            "start": 376.569,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 380.409,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a todo el personal que desea pasar la",
            "start": 383.689,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "guardia nacional se le ha hecho y se le",
            "start": 385.759,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ha aplicado un examen m\u00e9dico y f\u00edsico",
            "start": 387.799,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ah\u00ed los efectivos a los cuales se",
            "start": 391.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "le ha aplicado de las tres fuerzas de la",
            "start": 393.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal once mil quinientos",
            "start": 395.84,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "cuarenta de ellos el examen el examen",
            "start": 398.12,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "f\u00edsico",
            "start": 403.46,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "lo realizaron diez mil setecientos han",
            "start": 405.009,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "realizado diez mil 739 y no lo han",
            "start": 407.499,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aprobado 801 el examen m\u00e9dico lo han",
            "start": 410.68,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "realizado siete mil 67 y no lo han",
            "start": 414.339,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "aprobado cuatro mil 773 en el caso de",
            "start": 417.58,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sedena vemos como el examen f\u00edsico de",
            "start": 422.379,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "tres mil 684 lo no lo aprobaron 127 el",
            "start": 424.419,
            "duration": 11.661
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico de tres mil 448 no lo aprobaron",
            "start": 430.689,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "363 igual las cantidades que se ve de",
            "start": 436.08,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ese mar los no que no aprobaron el",
            "start": 439.3,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "examen f\u00edsico 11 y 43 el examen m\u00e9dico",
            "start": 442.18,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos ver tambi\u00e9n las principales",
            "start": 446.61,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "las principales enfermedades por las",
            "start": 449.49,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "cuales no se ha probado no han aprobado",
            "start": 452.289,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el examen m\u00e9dico que son obesidad",
            "start": 454.389,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "diabetes problemas vasculares tatuajes y",
            "start": 456.729,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "algunos otros padecimientos que siguen",
            "start": 460.449,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1 realizando al personal",
            "start": 466.92,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que se como un requisito para pasar la",
            "start": 468.93,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "guardia nacional el examen de control y",
            "start": 473.91,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "confianza en este caso solamente se le",
            "start": 476.1,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "va a realizar al personal de sedena",
            "start": 478.08,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "decide cemar dado que el consejo",
            "start": 480.47,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 485.01,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 prorrogar por un a\u00f1o m\u00e1s la",
            "start": 488.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vigencia de las evaluaciones al personal",
            "start": 491.24,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda federal entonces tenemos",
            "start": 493.64,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el avance que se que se ve en la gr\u00e1fica",
            "start": 498.11,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de 5.456 y nos restan todav\u00eda 35 mil",
            "start": 500.57,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "trescientos sesenta este examen es un",
            "start": 506.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s tardado diariamente lo realiza",
            "start": 508.25,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "un promedio de 180 integrantes que",
            "start": 511.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "desean pasar a la guardia nacional",
            "start": 515.21,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y sigue por favor",
            "start": 517.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en cuesti\u00f3n de capacitaci\u00f3n",
            "start": 520.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 523.01,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "para efectos de integraci\u00f3n y",
            "start": 524.79,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "homologaci\u00f3n de conocimientos al",
            "start": 526.62,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "personal veterano tanto de la polic\u00eda",
            "start": 528.03,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "militar polic\u00eda naval y tambi\u00e9n de la",
            "start": 530.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal se dise\u00f1\u00f3 un curso de",
            "start": 532.41,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "siete semanas",
            "start": 535.44,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo",
            "start": 537.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reiterando que es un curso de",
            "start": 539.49,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n inclusive decir que ya",
            "start": 541.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "convivan el personal que despu\u00e9s va a",
            "start": 544.09,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "salir a desplegar la ciudad la calle",
            "start": 546.73,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y se vayan integrando entre s\u00ed el primer",
            "start": 551.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "es tenemos actualmente ya el segundo",
            "start": 555.61,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "escal\u00f3n en su sexta semana este curso",
            "start": 558.4,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "tiene una carga horaria de 385 horas",
            "start": 561.55,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y el primer escal\u00f3n que termin\u00f3 el 29 de",
            "start": 566.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "junio",
            "start": 570.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tuvo un efectivo de tres mil 677",
            "start": 571.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "elementos este curso en este caso el",
            "start": 574.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "segundo escal\u00f3n termina el pr\u00f3ximo 16 de",
            "start": 577.49,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "agosto con las materias que se observan",
            "start": 580.13,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en la gr\u00e1fica",
            "start": 583.61,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "adelante personal para personal del",
            "start": 587.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nuevo ingreso ya tenemos tambi\u00e9n un",
            "start": 590.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "escal\u00f3n el primer escal\u00f3n de este curso",
            "start": 592.24,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "lo constituyen 2.414 integrantes del",
            "start": 596.29,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "personal qu\u00e9",
            "start": 602.23,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ese es el nuevo personal que si ya se",
            "start": 604.86,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "integra directamente la guardia nacional",
            "start": 606.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el curso de cinco meses est\u00e1 desde el 8",
            "start": 608.81,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de julio y terminar\u00e1 en el 6 de",
            "start": 612.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "diciembre con una carga horaria de casi",
            "start": 614.88,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "una carga de olas de clases de casi 1000",
            "start": 617.61,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "mil horas 972 para ser exactos y al",
            "start": 622.41,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "igual que el otro el curso para",
            "start": 626.61,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "veteranos y estas son las materias en",
            "start": 628.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las cuales pues observamos derechos",
            "start": 632.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "humanos sobre todo",
            "start": 636.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n atenci\u00f3n a v\u00edctimas del",
            "start": 641.27,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "delito",
            "start": 644.6,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y todas las materias que se perspectivas",
            "start": 646.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero cultura de la legalidad",
            "start": 649.63,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "son las materias sobre las cuales se",
            "start": 652.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 instruyendo a los nuevos",
            "start": 654.65,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "integrantes de la guardia nacional",
            "start": 656.2,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sigue",
            "start": 659.35,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en capacitaci\u00f3n y sobre todo para",
            "start": 662.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "instructores a lo que es el tema de",
            "start": 665.77,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "instructores es un elemento importante",
            "start": 668.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que tenemos actualmente en el en apodaca",
            "start": 671.05,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n un segundo curso de",
            "start": 677.32,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n para formaci\u00f3n de policial",
            "start": 681.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de para instructores este curso es de",
            "start": 684.25,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tres meses y lo estamos dando con el",
            "start": 686.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "apoyo de la universidad de ciencias de",
            "start": 690.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la seguridad del estado de nuevo le\u00f3n en",
            "start": 692.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el primer es en el primer escal\u00f3n de",
            "start": 695.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "este curso se graduaron 201 y",
            "start": 698.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "actualmente se encuentran 194",
            "start": 700.51,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "integrantes para ser instructores de los",
            "start": 703.36,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional tambi\u00e9n",
            "start": 707.699,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hay otro curso de instructores evaluador",
            "start": 710.699,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "que se realiza aqu\u00ed en constituyentes y",
            "start": 713.129,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tenemos actualmente 231 integrantes de",
            "start": 716.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la guardia nacional en este curso de",
            "start": 720.119,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "nueve semanas",
            "start": 721.98,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 724.81,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "en el \u00e1rea de profesionalizaci\u00f3n y con",
            "start": 728.72,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "objeto de ir formando los nuevos cuadros",
            "start": 732.11,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional tenemos",
            "start": 734.959,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "considerado el inicio de a partir del",
            "start": 738.43,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "primero de septiembre",
            "start": 741.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de cursos para formaci\u00f3n de oficiales",
            "start": 743.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con licenciatura en seguridad p\u00fablica en",
            "start": 746.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el heroico colegio militar este es un",
            "start": 749.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "curso de cuatro a\u00f1os y tenemos",
            "start": 751.85,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "considerado que este a\u00f1o ingres\u00e9 en 600",
            "start": 754.49,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes mexicanos que el grado de",
            "start": 757.96,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "estudios m\u00ednimo que se pide es",
            "start": 761.66,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "preparatoria",
            "start": 762.98,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "este mismo a\u00f1o para el curso de",
            "start": 765.089,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "oficiales con especialidad en seguridad",
            "start": 767.459,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que dura un a\u00f1o tenemos",
            "start": 769.259,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "considerado el ingreso de 80 sargentos",
            "start": 771.269,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "primeros de las armas y servicios de la",
            "start": 773.759,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "polic\u00eda militar",
            "start": 776.309,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para la escuela en la escuela militar de",
            "start": 780.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sargentos tambi\u00e9n con fecha primero de",
            "start": 782.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "enero tenemos considerado el ingreso de",
            "start": 784.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "70 sargentos segundos de las armas",
            "start": 787.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "servicio de polic\u00eda militar para despu\u00e9s",
            "start": 789.59,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de seis meses",
            "start": 792.71,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y grad\u00faen como sargentos primeros con",
            "start": 795.63,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "especialidad en seguridad p\u00fablica y",
            "start": 798.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en esa misma escuela de",
            "start": 801.83,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "sargentos escuela militar de sargentos",
            "start": 803.88,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que se encuentra en la ciudad de puebla",
            "start": 806.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y tenemos previsto el ingreso de 480",
            "start": 807.74,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "cabos de armas y servicios de la polic\u00eda",
            "start": 811.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "militar para que despu\u00e9s de seis meses",
            "start": 813.96,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se crecen como sargentos segundos con",
            "start": 816.27,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "especialidad en seguridad p\u00fablica",
            "start": 818.49,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "island",
            "start": 822.18,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "hablando del despliegue",
            "start": 825.43,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "del total que actualmente ya est\u00e1 en",
            "start": 829.05,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "como guardia nacional o personal de la",
            "start": 833.57,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "sedena en apoyo a la guardia nacional",
            "start": 837.73,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tenemos desplegados 56 mil 191 elementos",
            "start": 839.98,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "con los en cada uno de los estados como",
            "start": 845.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "se muestra en la gr\u00e1fica y como boya",
            "start": 850.28,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "presentar en seguida adelante",
            "start": 852.8,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "este es m\u00e1s es m\u00e1s o menos como est\u00e1 el",
            "start": 858.649,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "despliegue en cada uno de los estados si",
            "start": 861.11,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "observamos al centro del pa\u00eds y su sur",
            "start": 863.779,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "sureste se encuentra la mayor cantidad",
            "start": 867.92,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "de coordinaciones regionales es decir",
            "start": 870.41,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales son los",
            "start": 874.089,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "espacios geogr\u00e1ficos en los cuales opera",
            "start": 875.959,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "una unidad de la guardia nacional para",
            "start": 878.149,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "resolver los problemas de seguridad",
            "start": 881.92,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que se presenten en ese espacio",
            "start": 884.36,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "del territorio nacional adelante",
            "start": 887.809,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "para el despliegue de la guardia",
            "start": 900.68,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nacional en todo el territorio nacional",
            "start": 902.85,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y vemos estos son los niveles de mando",
            "start": 904.91,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el secretario de seguridad y",
            "start": 907.61,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana de qui\u00e9n depende en",
            "start": 909.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la guardia nacional el comandante de la",
            "start": 912.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "guardia nacional y dependiendo del",
            "start": 914.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comandante de la guardia nacional 12",
            "start": 916.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "coordinadores territoriales estos 12 con",
            "start": 918.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cada coordinaci\u00f3n territorial abarca dos",
            "start": 922.68,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "o tres estados de manera similar a la",
            "start": 925.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n territorial que actualmente",
            "start": 929.25,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "tiene la secretar\u00eda de defensa nacional",
            "start": 931.74,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "dependiendo de los coordinadores",
            "start": 935.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "territoriales se encuentran 32",
            "start": 936.68,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "coordinadores estatales es decir un",
            "start": 939.79,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "coordinador es un coordinador de la",
            "start": 942.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "guardia nacional en cada uno de los",
            "start": 944.87,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "estados y los coordinadores",
            "start": 947.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "coordinadores de unidad que act\u00faan en",
            "start": 950.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cada una de las coordinaciones",
            "start": 953.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "regionales en cada una de las 150",
            "start": 954.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales en que",
            "start": 958.67,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "actualmente est\u00e1 desplegada la guardia",
            "start": 960.8,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 962.51,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed tambi\u00e9n mencionar aprovechando",
            "start": 963.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esta l\u00e1mina que en cada una de las",
            "start": 967.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales hay una mesa",
            "start": 970.11,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n de paz en la que en esta",
            "start": 972.81,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "mesa es la que aporta los insumos aporta",
            "start": 978.0,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n para en la generaci\u00f3n de",
            "start": 981.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estrategias integrales de prevenci\u00f3n del",
            "start": 987.029,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "delito es decir las operaciones",
            "start": 989.22,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "operativos que haga la guardia nacional",
            "start": 991.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n en base a los insumos que se",
            "start": 993.2,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "aporten en estas mesas de construcci\u00f3n",
            "start": 996.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de la paz",
            "start": 998.55,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sigue",
            "start": 1002.63,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que siguen se\u00f1alaremos",
            "start": 1005.82,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en adelante",
            "start": 1008.56,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1011.61,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "bueno ahora pod\u00e9is mostrando por cada",
            "start": 1013.209,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "uno de los estados",
            "start": 1016.329,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas coordinaciones territoriales",
            "start": 1017.17,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "en cuantas coordinaciones territoriales",
            "start": 1021.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esta est\u00e1 dividido los efectivos de la",
            "start": 1023.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "guardia nacional en esa coordinaci\u00f3n y",
            "start": 1026.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aprovechando la cantidad de",
            "start": 1029.06,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "personal de la secretaria de la defensa",
            "start": 1032.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nacional y del aceite de marina as\u00ed como",
            "start": 1033.47,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del despliegue que todav\u00eda tiene la",
            "start": 1036.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal que se encuentra en cada",
            "start": 1039.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "una de las entidades para mostrar el",
            "start": 1041.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "total de efectivos que la federaci\u00f3n",
            "start": 1044.06,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "aporta",
            "start": 1046.07,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en el caso de la guardia nacional",
            "start": 1048.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "directamente en materia de ser p\u00fablica y",
            "start": 1050.14,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "los despliegues de sedena y semar y",
            "start": 1053.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal pues son de alguna",
            "start": 1057.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "manera tambi\u00e9n en apoyo a la seguridad",
            "start": 1059.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en la entidad el caso de",
            "start": 1062.33,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "aguascalientes con una sola coordinaci\u00f3n",
            "start": 1064.64,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "territorial perd\u00f3n regional",
            "start": 1066.35,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hay trescientos noventa y tres",
            "start": 1070.69,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "integrantes de la guardia nacional",
            "start": 1072.49,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que sumados al despliegue permanente que",
            "start": 1075.27,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "tiene sedena de 724 elementos y 125 de",
            "start": 1079.05,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la a un polic\u00eda federal pues tenemos un",
            "start": 1084.06,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "total de 1.242 integrantes de la",
            "start": 1086.55,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n en este en este estado",
            "start": 1090.15,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "baja california tiene dos coordinaciones",
            "start": 1093.83,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "regionales de con 572 elementos pero",
            "start": 1097.039,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en baja california se encuentra",
            "start": 1102.529,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "el cuartel general de la segunda",
            "start": 1104.779,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n territorial que tiene 175",
            "start": 1106.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "elementos por lo cual en baja california",
            "start": 1110.539,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en 747 elementos de la guardia",
            "start": 1112.88,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "nacional desplegados sumados al",
            "start": 1116.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "despliegue de sedena de ese mar y",
            "start": 1119.659,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal se encuentran en baja",
            "start": 1122.45,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "california 505 mil 550 elementos",
            "start": 1125.24,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "la california sur tiene dos",
            "start": 1131.25,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales con 433",
            "start": 1134.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional sumados",
            "start": 1136.97,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "al despliegue permanente de sedena y de",
            "start": 1140.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "semar y de polic\u00eda federal tres mil",
            "start": 1143.1,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ochocientos ochenta y cinco elementos",
            "start": 1145.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en campeche tiene una coordinaci\u00f3n",
            "start": 1150.65,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "regional con 479 elementos de la guardia",
            "start": 1152.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nacional que sumados al despliegue",
            "start": 1156.32,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "permanente de sedena de semar y polic\u00eda",
            "start": 1159.08,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "federal hace un total de 2.600 elementos",
            "start": 1162.65,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 1168.69,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "chiapas est\u00e1 dividido en cuatro",
            "start": 1170.559,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales que hacen un",
            "start": 1172.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "total de 1.835 elementos de la guardia",
            "start": 1175.33,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1178.059,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "sumados al cuartel general de la s\u00e9ptima",
            "start": 1179.63,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n territorial que adem\u00e1s est\u00e1",
            "start": 1182.36,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "esta coordinaci\u00f3n territorial dispone de",
            "start": 1185.41,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "411 elementos para la operaci\u00f3n en la",
            "start": 1188.38,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "frontera sur",
            "start": 1191.84,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "hace un total de 2400 24 integrantes de",
            "start": 1193.83,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 1197.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que sumados al despliegue permanente de",
            "start": 1199.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sedena semar y polic\u00eda federal hace un",
            "start": 1202.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "total de 11 mil 968 elementos en el",
            "start": 1205.73,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "estado de chiapas",
            "start": 1209.3,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el show chihuahua tiene cuatro",
            "start": 1212.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales con 1.589",
            "start": 1214.44,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "integrantes de la guardia nacional",
            "start": 1218.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sumados al despliegue",
            "start": 1220.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de sedena",
            "start": 1222.9,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y de la polic\u00eda federal hacen un total",
            "start": 1225.26,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "de 7 mil 279 elementos",
            "start": 1228.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico est\u00e1 dividida en",
            "start": 1234.419,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "seis coordinaciones regionales aqu\u00ed",
            "start": 1237.149,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sumamos tambi\u00e9n a son 2 mil 588",
            "start": 1240.389,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "elementos de esas seis coordinaciones",
            "start": 1243.419,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pero sumamos tambi\u00e9n por raz\u00f3n de que",
            "start": 1245.359,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se naci\u00f3 de m\u00e9xico se encuentra la",
            "start": 1248.669,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "primera coordinaci\u00f3n territorial y el",
            "start": 1250.71,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "cuartel general de la guardia nacional",
            "start": 1254.82,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que actualmente tenemos 310 elementos",
            "start": 1256.379,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1260.57,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "en total de la guardia nacional aqu\u00ed en",
            "start": 1261.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico",
            "start": 1264.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tenemos 3 mil 47 sumados al efecto a los",
            "start": 1266.159,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "efectivos de sedena semar y polic\u00eda",
            "start": 1270.059,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "federal que tienen su sede en naci\u00f3 de",
            "start": 1273.359,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico pues tenemos un total de 33 mil",
            "start": 1277.379,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "268 elementos",
            "start": 1280.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el caso de coahuila tres coordinaciones",
            "start": 1285.049,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "regionales con 1150 elementos y le",
            "start": 1288.35,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "sumamos le agregamos el 188 que son los",
            "start": 1292.249,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que construyen el cuartel general de la",
            "start": 1296.629,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "11 coordinaci\u00f3n territorial",
            "start": 1298.429,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "para hacer un total de mil trescientos",
            "start": 1301.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "treinta y ocho elementos de la guardia",
            "start": 1303.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nacional en el estado de coahuila y a",
            "start": 1305.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ello le sumamos el despliegue permanente",
            "start": 1307.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de sedena y de polic\u00eda federal para",
            "start": 1310.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hacer un total de cinco mil doscientos",
            "start": 1312.97,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tres elementos",
            "start": 1314.74,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "en esta de colima tiene no s\u00f3lo la",
            "start": 1318.57,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n regional con 535 elementos",
            "start": 1320.279,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "a ellos les sumamos el despliegue",
            "start": 1324.149,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "permanente de ser de setena de semar y",
            "start": 1326.75,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal para hacer dos mil 565",
            "start": 1331.289,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 1334.909,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "guanajuato",
            "start": 1338.029,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "tiene cinco coordinaciones regionales",
            "start": 1340.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con 1938 elementos ah\u00ed le sumamos los",
            "start": 1342.54,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "efectivos que est\u00e1n en la 12",
            "start": 1347.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n territorial que son 172",
            "start": 1349.24,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para hacer un total de 21 perd\u00f3n 2 mil",
            "start": 1352.84,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "110 integrantes de la guardia nacional",
            "start": 1355.93,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "que sumados al despliegue permanente de",
            "start": 1358.86,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sedena",
            "start": 1363.399,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "y de ese mar de polic\u00eda federal hace un",
            "start": 1366.1,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "efectivo de seis mil 746 elementos",
            "start": 1369.37,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el estado de guerrero",
            "start": 1377.49,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "tiene siete coordinaciones regionales",
            "start": 1380.039,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con 2500 2350 y 3 elementos les a\u00f1adimos",
            "start": 1386.429,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "los integra los 130 integrantes del",
            "start": 1390.99,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "cuartel general de la novena",
            "start": 1394.409,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n territorial para hacer 2500",
            "start": 1395.879,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "38 integrantes de la guardia nacional en",
            "start": 1400.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el estado de guerrero y ya ellos le",
            "start": 1402.659,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1adimos los el despliegue permanente de",
            "start": 1404.85,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "sedena semar y polic\u00eda federal para",
            "start": 1408.059,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "hacer un total de 10 mil 732 elementos",
            "start": 1410.879,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "el estado hidalgo tiene cuatro",
            "start": 1416.98,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales con mil 608",
            "start": 1418.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional le",
            "start": 1421.559,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "sumamos dos mil 389 que es el despliegue",
            "start": 1425.02,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "permanente de sedena y 587 de la polic\u00eda",
            "start": 1430.72,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "federal para hacer 4500 584 elementos",
            "start": 1434.86,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "el estado de jalisco",
            "start": 1441.03,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tiene ocho coordinaciones regionales con",
            "start": 1443.19,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "un total de tres mil 108 elementos pero",
            "start": 1447.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "le sumamos el 4 188 del cuartel general",
            "start": 1450.78,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de la quinta coordinaci\u00f3n territorial de",
            "start": 1454.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "manera que en el estado de jalisco",
            "start": 1457.98,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la guardia nacional dispone de tres mil",
            "start": 1460.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cuatrocientos setenta elementos y si le",
            "start": 1462.53,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "a\u00f1adimos el despliegue permanente de",
            "start": 1466.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sedena semar y polic\u00eda federal el total",
            "start": 1468.42,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "es de diez mil 695 elementos",
            "start": 1472.26,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "el estado de mexico tiene 32",
            "start": 1476.49,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales",
            "start": 1478.91,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "con un total de nueve mil 141 elementos",
            "start": 1483.73,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "a ello le sumamos el despliegue",
            "start": 1488.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "permanente del aceite de mar\u00edn de la",
            "start": 1491.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "seda de defensa del aceite de marina y",
            "start": 1493.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal para hacer un total",
            "start": 1496.21,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de 19 mil 945 elementos en el estado de",
            "start": 1497.95,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1502.84,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en la estado michoac\u00e1n",
            "start": 1505.12,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "tiene nueve coordinaciones",
            "start": 1507.33,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "regionales con un efectivo de tres mil",
            "start": 1510.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "628 integrantes de la guardia nacional",
            "start": 1513.059,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "si le a\u00f1adimos el despliegue permanente",
            "start": 1516.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de sedena semar y polic\u00eda federal",
            "start": 1519.119,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tenemos siete mil 819 elementos en el",
            "start": 1522.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estado de michoac\u00e1n",
            "start": 1526.619,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "el estado de morelos tiene tres",
            "start": 1529.159,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales con 791",
            "start": 1530.72,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "integrantes de la guardia nacional si",
            "start": 1533.979,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "a\u00f1adimos el despliegue permanente de",
            "start": 1537.229,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "sedena y polic\u00eda federal en el estado de",
            "start": 1539.69,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "morelos tenemos tres mil 592 elementos",
            "start": 1543.2,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "nayarit tiene dos coordinaciones",
            "start": 1549.07,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "regionales con 664 elementos de la",
            "start": 1551.38,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "guardia nacional que sumados a los 875",
            "start": 1554.98,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de sedena en su despliegue permanente y",
            "start": 1558.73,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "197 de ese mar m\u00e1s 248 de la polic\u00eda",
            "start": 1562.2,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "federal hace un efectivo de 1984",
            "start": 1565.659,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "elementos en el estado de nayarit",
            "start": 1569.529,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n tiene cuatro coordinaciones",
            "start": 1573.549,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "regionales con 1.580 elementos m\u00e1s 186",
            "start": 1576.429,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "del cuartel general de la cuarta",
            "start": 1581.289,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n territorial para hacer un",
            "start": 1584.7,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "total de la guardia nacional de 1766 que",
            "start": 1587.679,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "sumados al despliegue permanente de",
            "start": 1591.7,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "sedena y de la polic\u00eda federal en el",
            "start": 1593.59,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "estado de nuevo l\u00e9on hay un efectivo de",
            "start": 1596.919,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "cuatro mil 535 elementos",
            "start": 1599.409,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "en esta hoja ac\u00e1 tiene 9 coordinaciones",
            "start": 1604.2,
            "duration": 10.349
        },
        {
            "text": "regionales de 3.248 elementos m\u00e1s 143",
            "start": 1607.039,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "del cuartel general de la octava",
            "start": 1614.549,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n territorial para hacer un",
            "start": 1616.86,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "efectivo de 3 mil 391 elementos de la",
            "start": 1619.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "guardia nacional sumados al despliegue",
            "start": 1622.529,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "permanente de sedena de ese mar y de la",
            "start": 1625.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal en oaxaca tenemos diez",
            "start": 1629.039,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "mil cuatrocientos cuarenta y cinco",
            "start": 1631.95,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 1633.51,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en el estado de puebla tenemos cinco",
            "start": 1636.14,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales con el 90 1997",
            "start": 1638.18,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "elementos m\u00e1s 166 de la sexta",
            "start": 1643.43,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n territorial para hacer un",
            "start": 1647.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "efectivo de dos mil ciento sesenta y",
            "start": 1649.61,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tres integrantes de la guardia nacional",
            "start": 1651.68,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en el estado de puebla",
            "start": 1653.66,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "si le sumamos el despliegue permanente",
            "start": 1656.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de sedena y de polic\u00eda federal para",
            "start": 1658.45,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "hacer un efectivo de seis mil",
            "start": 1662.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "setecientos ochenta elementos en el",
            "start": 1664.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estado de puebla",
            "start": 1667.48,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro tiene tres coordinaciones",
            "start": 1670.22,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "regionales con 1260 integrantes de la",
            "start": 1672.65,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1677.33,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "si sumamos el jefe el despliegue",
            "start": 1679.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "permanente de sedena y de polic\u00eda",
            "start": 1682.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "federal en el estado de quer\u00e9taro est\u00e1n",
            "start": 1683.96,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "dos mil 638 elementos",
            "start": 1686.54,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "el estado de quintana roo tiene dos",
            "start": 1690.79,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales con 850",
            "start": 1693.72,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "elementos m\u00e1s el 183 del cuartel general",
            "start": 1697.59,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "de la d\u00e9cima coordinaci\u00f3n territorial y",
            "start": 1702.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "420 de esa misma coordinaci\u00f3n",
            "start": 1706.32,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "territorial que est\u00e1n en funciones de",
            "start": 1708.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "seguridad e instalaciones hace un total",
            "start": 1710.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de mil 453 integrantes de la guardia",
            "start": 1713.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nacional en el estado de quintana roo a",
            "start": 1716.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ello le sumamos el despliegue permanente",
            "start": 1719.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de sedena de semana y polic\u00eda federal",
            "start": 1720.85,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "para hacer un total de 3 mil 205",
            "start": 1723.67,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds potos\u00ed tiene tres",
            "start": 1729.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales con un",
            "start": 1732.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "efectivo de 8 174 integrantes de la",
            "start": 1734.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "guardia nacional a ello le a\u00f1adimos los",
            "start": 1736.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "808 del despliegue permanente de sedena",
            "start": 1739.61,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y 434 de la polic\u00eda federal para un",
            "start": 1743.66,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "efectivo de 2 mil 116",
            "start": 1747.38,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el estado de sinaloa tiene tres",
            "start": 1752.24,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales",
            "start": 1755.42,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "con 760 elementos m\u00e1s 181 de la tercera",
            "start": 1758.62,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "del cuartel general de la tercera",
            "start": 1763.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n territorial de manera que",
            "start": 1765.61,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional en sinaloa est\u00e1n",
            "start": 1768.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "941 elementos a los cuales a\u00f1adimos el",
            "start": 1770.97,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "despliegue permanente de sedena de ese",
            "start": 1775.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mar y polic\u00eda federal para hacer un",
            "start": 1777.79,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "total de 8 mil 709",
            "start": 1779.38,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sonora tiene cuatro coordinaciones",
            "start": 1784.15,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "regionales con un total de 1.180 y seis",
            "start": 1786.01,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "integrantes de la guardia nacional",
            "start": 1790.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "le a\u00f1adimos el despliegue permanente de",
            "start": 1792.909,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sedena semar polic\u00eda federal para hacer",
            "start": 1795.94,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "un total de 6.400 son elementos en el",
            "start": 1799.059,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "estado de sonora",
            "start": 1802.479,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "tabasco tiene tres coordinaciones",
            "start": 1804.45,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "regionales con 1.116 integrantes de la",
            "start": 1806.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "guardia nacional a ello le sumamos el",
            "start": 1808.86,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "despliegue permanente de de sedena semar",
            "start": 1811.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y polic\u00eda federal para hacer un total de",
            "start": 1814.65,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cinco mil 581 elementos en el estado de",
            "start": 1817.98,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 1821.88,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "tamaulipas tiene cuatro coordinaciones",
            "start": 1823.539,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "regionales con un total de 1215",
            "start": 1825.729,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional",
            "start": 1829.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "le sumamos el despliegue permanente de",
            "start": 1832.74,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "sedena semar y polic\u00eda federal para",
            "start": 1835.5,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "hacer un total de 8 mil 334 elementos en",
            "start": 1839.309,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "el estado tamaulipas la escala tiene",
            "start": 1843.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "solo una coordinaci\u00f3n territorial con",
            "start": 1846.45,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "410 integrantes de la guardia nacional",
            "start": 1848.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero le sumamos el despliegue permanente",
            "start": 1850.58,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de sedena y polic\u00eda federal para hacer",
            "start": 1852.99,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "un total de 2.320 elementos en el estado",
            "start": 1856.71,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de la escala",
            "start": 1861.66,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "veracruz tiene ocho coordinaciones",
            "start": 1863.66,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "regionales con dos mil 458 elementos",
            "start": 1866.26,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "le sumamos el despliegue permanente de",
            "start": 1872.77,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sedena de ese mar y polic\u00eda federal para",
            "start": 1874.9,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hacer un total de 13 mil 702 elementos",
            "start": 1878.02,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en el estado veracruz",
            "start": 1881.77,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y el estado de yucat\u00e1n tiene dos",
            "start": 1884.07,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales con 673",
            "start": 1887.52,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "integrantes de la guardia nacional",
            "start": 1890.99,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sumado a ello est\u00e1n dos mil 657",
            "start": 1893.51,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "efectivos de sedena en su despliegue",
            "start": 1897.68,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "permanente 238 de semar y 130 de polic\u00eda",
            "start": 1899.79,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "federal para hacer un total de 3 mil 698",
            "start": 1904.77,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "entre elementos en el estado de yucat\u00e1n",
            "start": 1908.49,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "y finalmente el estado de zacatecas",
            "start": 1912.419,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "tiene cuatro coordinaciones regionales",
            "start": 1914.389,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "con 1.558 integrantes de la guardia",
            "start": 1917.029,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "nacional pero a ello le sumamos el",
            "start": 1921.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "despliegue permanente de sedena y de",
            "start": 1924.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal para hacer un efectivo",
            "start": 1926.82,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "total de 3.360 elementos en el estado de",
            "start": 1929.159,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 1933.749,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "ser\u00eda todos presidente y gobierno de",
            "start": 1935.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1941.559,
            "duration": 2.181
        }
    ],
    "transcription_text": "muy buenos d\u00edas el d\u00eda de hoy me voy a permitir dar a conocer el avance de la constituci\u00f3n de la guardia nacional as\u00ed como el despliegue que hasta la fecha es se ha desarrollado entonces partimos partimos adelante adelante partimos de que la guardia nacional es una instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica de car\u00e1cter civil disciplinada y profesional que depende del secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana fue creada mediante el decreto del 26 de marzo del 2019 el decreto en el que se adicionan y derogan diversas disposiciones de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos en donde se establece que la guardia nacional va a ser creada constituida por elementos de la polic\u00eda militar la polic\u00eda naval y la polic\u00eda federal el 26 de mayo tuvimos la aprobaci\u00f3n de todas las leyes qu\u00e9 tienen que ver con la guardia nacional as\u00ed como el reglamento el d\u00eda 29 de junio del presente a\u00f1o adelante delante bueno actualmente la guardia nacional est\u00e1 constituida como vemos por 35 mil 232 elementos de la polic\u00eda militar cinco mil 584 de la polic\u00eda naval y del personal de sedena que est\u00e1 en apoyo a la guardia nacional decir personal que solamente hace funciones de guardia nacional pero no no va a pasar en alg\u00fan momento a la guardia nacional es este apoyo es en tanto la guardia nacional logra tener sus propios efectivos para poder ir relevando despu\u00e9s este personal de sedena en apoyo a la guardia nacional que es actualmente de 15.375 elementos en el caso de la polic\u00eda federal que debe que debe tambi\u00e9n no deber\u00eda por ley pasar a la guardia nacional tenemos de un efectivo de 35 mil 436 que las fuerzas federales y gendarmer\u00eda que tienen efectivo de casi 5 15 mil elementos por disposici\u00f3n del disposiciones y finalmente esta polic\u00eda van a pasar de manera voluntaria a la guardia nacional actualmente tenemos 2.411 elementos de estas dos divisiones que se han manifestado como voluntarios a la guardia nacional el resto de las divisiones de la polic\u00eda federal que son la anti droga cient\u00edfica todas las dem\u00e1s que constituyen m\u00e1s o menos un efectivo de m\u00e1s de 20.000 elementos est\u00e1 una ruta cr\u00edtica para que a partir del mes de octubre progresivamente vayan pasando a la guardia nacional pero tambi\u00e9n igual que las dos divisiones de fuerzas federales y gendarmer\u00eda ser\u00e1 de manera voluntaria de esta manera actualmente tenemos 150 desplegados ya elementos de la guardia nacional en 150 coordinaciones regionales y constituidos por \u00e9l con 56 mil 191 elementos que son integrantes o eran integrantes de la polic\u00eda militar la polic\u00eda naval y como dije personal de sedena que se encuentra en apoyo a la guardia nacional aqu\u00ed aclaramos que el este efectivo desplegado en la en los estados en los ciento cincuenta 150 coordinaciones regionales aparte de las funciones operativas tambi\u00e9n se debe de considerar que son unidades tipo batall\u00f3n que deben realizar sus actividades log\u00edsticas operativas y que entran al momento al efectivo de ese batall\u00f3n pues se ve reducido por vacaciones por cursos que est\u00e1n realizando el personal por el personal que est\u00e9 de vacaciones de permiso entonces siempre los efectivos que est\u00e1n mencionados pues tendr\u00e1n una reducci\u00f3n ya en cuanto al personal realmente operativo debido a las funciones que cada unidad debe de realizar adem\u00e1s en el caso de la presentaci\u00f3n estamos considerando tambi\u00e9n el despliegue que tanto se mar como sedena tienen en cada una de las entidades aqu\u00ed vemos 13 mil 431 integrantes de ese mar y 123 mil m\u00e1s de 123.000 de sedena que est\u00e1n desplegados en cada una de las entidades federativas en actividades propias de su de sus responsabilidades y funciones adelante en cuanto al reclutamiento adelante para el presente a\u00f1o el efectivo estimado de por la meta para de reclutamiento para la guardia nacional es de 21.000 170 este reclutamiento lo lleva a cabo tanto sedena como semar y como vemos ah\u00ed de ese de esa meta tenemos actualmente captados ya 14 mil 606 tanto tanto mucho ah\u00ed est\u00e1 la cantidad de hombres y mujeres que se han manifestado voluntarios para integrarse a la guardia nacional seis j\u00f3venes que quieren integrarse a esta nueva fuerza adelante a todo el personal que desea pasar la guardia nacional se le ha hecho y se le ha aplicado un examen m\u00e9dico y f\u00edsico est\u00e1n ah\u00ed los efectivos a los cuales se le ha aplicado de las tres fuerzas de la polic\u00eda federal once mil quinientos cuarenta de ellos el examen el examen f\u00edsico lo realizaron diez mil setecientos han realizado diez mil 739 y no lo han aprobado 801 el examen m\u00e9dico lo han realizado siete mil 67 y no lo han aprobado cuatro mil 773 en el caso de sedena vemos como el examen f\u00edsico de tres mil 684 lo no lo aprobaron 127 el m\u00e9dico de tres mil 448 no lo aprobaron 363 igual las cantidades que se ve de ese mar los no que no aprobaron el examen f\u00edsico 11 y 43 el examen m\u00e9dico aqu\u00ed podemos ver tambi\u00e9n las principales las principales enfermedades por las cuales no se ha probado no han aprobado el examen m\u00e9dico que son obesidad diabetes problemas vasculares tatuajes y algunos otros padecimientos que siguen tambi\u00e9n se est\u00e1 realizando al personal que se como un requisito para pasar la guardia nacional el examen de control y confianza en este caso solamente se le va a realizar al personal de sedena decide cemar dado que el consejo nacional de seguridad p\u00fablica consider\u00f3 prorrogar por un a\u00f1o m\u00e1s la vigencia de las evaluaciones al personal de la polic\u00eda federal entonces tenemos el avance que se que se ve en la gr\u00e1fica de 5.456 y nos restan todav\u00eda 35 mil trescientos sesenta este examen es un poco m\u00e1s tardado diariamente lo realiza un promedio de 180 integrantes que desean pasar a la guardia nacional y sigue por favor en cuesti\u00f3n de capacitaci\u00f3n e para efectos de integraci\u00f3n y homologaci\u00f3n de conocimientos al personal veterano tanto de la polic\u00eda militar polic\u00eda naval y tambi\u00e9n de la polic\u00eda federal se dise\u00f1\u00f3 un curso de siete semanas y c\u00f3mo reiterando que es un curso de integraci\u00f3n inclusive decir que ya convivan el personal que despu\u00e9s va a salir a desplegar la ciudad la calle y se vayan integrando entre s\u00ed el primer es tenemos actualmente ya el segundo escal\u00f3n en su sexta semana este curso tiene una carga horaria de 385 horas y el primer escal\u00f3n que termin\u00f3 el 29 de junio tuvo un efectivo de tres mil 677 elementos este curso en este caso el segundo escal\u00f3n termina el pr\u00f3ximo 16 de agosto con las materias que se observan en la gr\u00e1fica adelante personal para personal del nuevo ingreso ya tenemos tambi\u00e9n un escal\u00f3n el primer escal\u00f3n de este curso lo constituyen 2.414 integrantes del personal qu\u00e9 ese es el nuevo personal que si ya se integra directamente la guardia nacional el curso de cinco meses est\u00e1 desde el 8 de julio y terminar\u00e1 en el 6 de diciembre con una carga horaria de casi una carga de olas de clases de casi 1000 mil horas 972 para ser exactos y al igual que el otro el curso para veteranos y estas son las materias en las cuales pues observamos derechos humanos sobre todo tenemos tambi\u00e9n atenci\u00f3n a v\u00edctimas del delito y todas las materias que se perspectivas de g\u00e9nero cultura de la legalidad son las materias sobre las cuales se est\u00e1 instruyendo a los nuevos integrantes de la guardia nacional qu\u00e9 sigue en capacitaci\u00f3n y sobre todo para instructores a lo que es el tema de instructores es un elemento importante que tenemos actualmente en el en apodaca nuevo le\u00f3n un segundo curso de capacitaci\u00f3n para formaci\u00f3n de policial de para instructores este curso es de tres meses y lo estamos dando con el apoyo de la universidad de ciencias de la seguridad del estado de nuevo le\u00f3n en el primer es en el primer escal\u00f3n de este curso se graduaron 201 y actualmente se encuentran 194 integrantes para ser instructores de los elementos de la guardia nacional tambi\u00e9n hay otro curso de instructores evaluador que se realiza aqu\u00ed en constituyentes y tenemos actualmente 231 integrantes de la guardia nacional en este curso de nueve semanas adelante en el \u00e1rea de profesionalizaci\u00f3n y con objeto de ir formando los nuevos cuadros de la guardia nacional tenemos considerado el inicio de a partir del primero de septiembre de cursos para formaci\u00f3n de oficiales con licenciatura en seguridad p\u00fablica en el heroico colegio militar este es un curso de cuatro a\u00f1os y tenemos considerado que este a\u00f1o ingres\u00e9 en 600 j\u00f3venes mexicanos que el grado de estudios m\u00ednimo que se pide es preparatoria este mismo a\u00f1o para el curso de oficiales con especialidad en seguridad p\u00fablica que dura un a\u00f1o tenemos considerado el ingreso de 80 sargentos primeros de las armas y servicios de la polic\u00eda militar para la escuela en la escuela militar de sargentos tambi\u00e9n con fecha primero de enero tenemos considerado el ingreso de 70 sargentos segundos de las armas servicio de polic\u00eda militar para despu\u00e9s de seis meses y grad\u00faen como sargentos primeros con especialidad en seguridad p\u00fablica y tambi\u00e9n en esa misma escuela de sargentos escuela militar de sargentos que se encuentra en la ciudad de puebla y tenemos previsto el ingreso de 480 cabos de armas y servicios de la polic\u00eda militar para que despu\u00e9s de seis meses se crecen como sargentos segundos con especialidad en seguridad p\u00fablica island hablando del despliegue del total que actualmente ya est\u00e1 en como guardia nacional o personal de la sedena en apoyo a la guardia nacional tenemos desplegados 56 mil 191 elementos con los en cada uno de los estados como se muestra en la gr\u00e1fica y como boya presentar en seguida adelante este es m\u00e1s es m\u00e1s o menos como est\u00e1 el despliegue en cada uno de los estados si observamos al centro del pa\u00eds y su sur sureste se encuentra la mayor cantidad de coordinaciones regionales es decir coordinaciones regionales son los espacios geogr\u00e1ficos en los cuales opera una unidad de la guardia nacional para resolver los problemas de seguridad p\u00fablica que se presenten en ese espacio del territorio nacional adelante para el despliegue de la guardia nacional en todo el territorio nacional y vemos estos son los niveles de mando est\u00e1 el secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana de qui\u00e9n depende en la guardia nacional el comandante de la guardia nacional y dependiendo del comandante de la guardia nacional 12 coordinadores territoriales estos 12 con cada coordinaci\u00f3n territorial abarca dos o tres estados de manera similar a la divisi\u00f3n territorial que actualmente tiene la secretar\u00eda de defensa nacional dependiendo de los coordinadores territoriales se encuentran 32 coordinadores estatales es decir un coordinador es un coordinador de la guardia nacional en cada uno de los estados y los coordinadores coordinadores de unidad que act\u00faan en cada una de las coordinaciones regionales en cada una de las 150 coordinaciones regionales en que actualmente est\u00e1 desplegada la guardia nacional y aqu\u00ed tambi\u00e9n mencionar aprovechando esta l\u00e1mina que en cada una de las coordinaciones regionales hay una mesa de construcci\u00f3n de paz en la que en esta mesa es la que aporta los insumos aporta la informaci\u00f3n para en la generaci\u00f3n de estrategias integrales de prevenci\u00f3n del delito es decir las operaciones operativos que haga la guardia nacional ser\u00e1n en base a los insumos que se aporten en estas mesas de construcci\u00f3n de la paz qu\u00e9 sigue que siguen se\u00f1alaremos tambi\u00e9n en adelante adelante bueno ahora pod\u00e9is mostrando por cada uno de los estados cu\u00e1ntas coordinaciones territoriales en cuantas coordinaciones territoriales esta est\u00e1 dividido los efectivos de la guardia nacional en esa coordinaci\u00f3n y tambi\u00e9n aprovechando la cantidad de personal de la secretaria de la defensa nacional y del aceite de marina as\u00ed como del despliegue que todav\u00eda tiene la polic\u00eda federal que se encuentra en cada una de las entidades para mostrar el total de efectivos que la federaci\u00f3n aporta en el caso de la guardia nacional directamente en materia de ser p\u00fablica y los despliegues de sedena y semar y polic\u00eda federal pues son de alguna manera tambi\u00e9n en apoyo a la seguridad p\u00fablica en la entidad el caso de aguascalientes con una sola coordinaci\u00f3n territorial perd\u00f3n regional hay trescientos noventa y tres integrantes de la guardia nacional que sumados al despliegue permanente que tiene sedena de 724 elementos y 125 de la a un polic\u00eda federal pues tenemos un total de 1.242 integrantes de la federaci\u00f3n en este en este estado baja california tiene dos coordinaciones regionales de con 572 elementos pero tambi\u00e9n en baja california se encuentra el cuartel general de la segunda coordinaci\u00f3n territorial que tiene 175 elementos por lo cual en baja california est\u00e1 en 747 elementos de la guardia nacional desplegados sumados al despliegue de sedena de ese mar y polic\u00eda federal se encuentran en baja california 505 mil 550 elementos la california sur tiene dos coordinaciones regionales con 433 elementos de la guardia nacional sumados al despliegue permanente de sedena y de semar y de polic\u00eda federal tres mil ochocientos ochenta y cinco elementos en campeche tiene una coordinaci\u00f3n regional con 479 elementos de la guardia nacional que sumados al despliegue permanente de sedena de semar y polic\u00eda federal hace un total de 2.600 elementos chiapas chiapas est\u00e1 dividido en cuatro coordinaciones regionales que hacen un total de 1.835 elementos de la guardia nacional sumados al cuartel general de la s\u00e9ptima coordinaci\u00f3n territorial que adem\u00e1s est\u00e1 esta coordinaci\u00f3n territorial dispone de 411 elementos para la operaci\u00f3n en la frontera sur hace un total de 2400 24 integrantes de la guardia nacional que sumados al despliegue permanente de sedena semar y polic\u00eda federal hace un total de 11 mil 968 elementos en el estado de chiapas el show chihuahua tiene cuatro coordinaciones regionales con 1.589 integrantes de la guardia nacional sumados al despliegue de sedena y de la polic\u00eda federal hacen un total de 7 mil 279 elementos la ciudad de m\u00e9xico est\u00e1 dividida en seis coordinaciones regionales aqu\u00ed sumamos tambi\u00e9n a son 2 mil 588 elementos de esas seis coordinaciones pero sumamos tambi\u00e9n por raz\u00f3n de que aqu\u00ed se naci\u00f3 de m\u00e9xico se encuentra la primera coordinaci\u00f3n territorial y el cuartel general de la guardia nacional que actualmente tenemos 310 elementos entonces en total de la guardia nacional aqu\u00ed en la ciudad de mexico tenemos 3 mil 47 sumados al efecto a los efectivos de sedena semar y polic\u00eda federal que tienen su sede en naci\u00f3 de m\u00e9dico pues tenemos un total de 33 mil 268 elementos el caso de coahuila tres coordinaciones regionales con 1150 elementos y le sumamos le agregamos el 188 que son los que construyen el cuartel general de la 11 coordinaci\u00f3n territorial para hacer un total de mil trescientos treinta y ocho elementos de la guardia nacional en el estado de coahuila y a ello le sumamos el despliegue permanente de sedena y de polic\u00eda federal para hacer un total de cinco mil doscientos tres elementos en esta de colima tiene no s\u00f3lo la coordinaci\u00f3n regional con 535 elementos a ellos les sumamos el despliegue permanente de ser de setena de semar y polic\u00eda federal para hacer dos mil 565 elementos guanajuato tiene cinco coordinaciones regionales con 1938 elementos ah\u00ed le sumamos los efectivos que est\u00e1n en la 12 coordinaci\u00f3n territorial que son 172 para hacer un total de 21 perd\u00f3n 2 mil 110 integrantes de la guardia nacional que sumados al despliegue permanente de sedena y de ese mar de polic\u00eda federal hace un efectivo de seis mil 746 elementos el estado de guerrero tiene siete coordinaciones regionales con 2500 2350 y 3 elementos les a\u00f1adimos los integra los 130 integrantes del cuartel general de la novena coordinaci\u00f3n territorial para hacer 2500 38 integrantes de la guardia nacional en el estado de guerrero y ya ellos le a\u00f1adimos los el despliegue permanente de sedena semar y polic\u00eda federal para hacer un total de 10 mil 732 elementos el estado hidalgo tiene cuatro coordinaciones regionales con mil 608 elementos de la guardia nacional le sumamos dos mil 389 que es el despliegue permanente de sedena y 587 de la polic\u00eda federal para hacer 4500 584 elementos el estado de jalisco tiene ocho coordinaciones regionales con un total de tres mil 108 elementos pero le sumamos el 4 188 del cuartel general de la quinta coordinaci\u00f3n territorial de manera que en el estado de jalisco la guardia nacional dispone de tres mil cuatrocientos setenta elementos y si le a\u00f1adimos el despliegue permanente de sedena semar y polic\u00eda federal el total es de diez mil 695 elementos el estado de mexico tiene 32 coordinaciones regionales con un total de nueve mil 141 elementos a ello le sumamos el despliegue permanente del aceite de mar\u00edn de la seda de defensa del aceite de marina y la polic\u00eda federal para hacer un total de 19 mil 945 elementos en el estado de m\u00e9xico en la estado michoac\u00e1n tiene nueve coordinaciones regionales con un efectivo de tres mil 628 integrantes de la guardia nacional si le a\u00f1adimos el despliegue permanente de sedena semar y polic\u00eda federal tenemos siete mil 819 elementos en el estado de michoac\u00e1n el estado de morelos tiene tres coordinaciones regionales con 791 integrantes de la guardia nacional si a\u00f1adimos el despliegue permanente de sedena y polic\u00eda federal en el estado de morelos tenemos tres mil 592 elementos nayarit tiene dos coordinaciones regionales con 664 elementos de la guardia nacional que sumados a los 875 de sedena en su despliegue permanente y 197 de ese mar m\u00e1s 248 de la polic\u00eda federal hace un efectivo de 1984 elementos en el estado de nayarit nuevo le\u00f3n tiene cuatro coordinaciones regionales con 1.580 elementos m\u00e1s 186 del cuartel general de la cuarta coordinaci\u00f3n territorial para hacer un total de la guardia nacional de 1766 que sumados al despliegue permanente de sedena y de la polic\u00eda federal en el estado de nuevo l\u00e9on hay un efectivo de cuatro mil 535 elementos en esta hoja ac\u00e1 tiene 9 coordinaciones regionales de 3.248 elementos m\u00e1s 143 del cuartel general de la octava coordinaci\u00f3n territorial para hacer un efectivo de 3 mil 391 elementos de la guardia nacional sumados al despliegue permanente de sedena de ese mar y de la polic\u00eda federal en oaxaca tenemos diez mil cuatrocientos cuarenta y cinco elementos en el estado de puebla tenemos cinco coordinaciones regionales con el 90 1997 elementos m\u00e1s 166 de la sexta coordinaci\u00f3n territorial para hacer un efectivo de dos mil ciento sesenta y tres integrantes de la guardia nacional en el estado de puebla si le sumamos el despliegue permanente de sedena y de polic\u00eda federal para hacer un efectivo de seis mil setecientos ochenta elementos en el estado de puebla quer\u00e9taro tiene tres coordinaciones regionales con 1260 integrantes de la guardia nacional si sumamos el jefe el despliegue permanente de sedena y de polic\u00eda federal en el estado de quer\u00e9taro est\u00e1n dos mil 638 elementos el estado de quintana roo tiene dos coordinaciones regionales con 850 elementos m\u00e1s el 183 del cuartel general de la d\u00e9cima coordinaci\u00f3n territorial y 420 de esa misma coordinaci\u00f3n territorial que est\u00e1n en funciones de seguridad e instalaciones hace un total de mil 453 integrantes de la guardia nacional en el estado de quintana roo a ello le sumamos el despliegue permanente de sedena de semana y polic\u00eda federal para hacer un total de 3 mil 205 san lu\u00eds potos\u00ed tiene tres coordinaciones regionales con un efectivo de 8 174 integrantes de la guardia nacional a ello le a\u00f1adimos los 808 del despliegue permanente de sedena y 434 de la polic\u00eda federal para un efectivo de 2 mil 116 el estado de sinaloa tiene tres coordinaciones regionales con 760 elementos m\u00e1s 181 de la tercera del cuartel general de la tercera coordinaci\u00f3n territorial de manera que de la guardia nacional en sinaloa est\u00e1n 941 elementos a los cuales a\u00f1adimos el despliegue permanente de sedena de ese mar y polic\u00eda federal para hacer un total de 8 mil 709 sonora tiene cuatro coordinaciones regionales con un total de 1.180 y seis integrantes de la guardia nacional le a\u00f1adimos el despliegue permanente de sedena semar polic\u00eda federal para hacer un total de 6.400 son elementos en el estado de sonora tabasco tiene tres coordinaciones regionales con 1.116 integrantes de la guardia nacional a ello le sumamos el despliegue permanente de de sedena semar y polic\u00eda federal para hacer un total de cinco mil 581 elementos en el estado de tabasco tamaulipas tiene cuatro coordinaciones regionales con un total de 1215 elementos de la guardia nacional le sumamos el despliegue permanente de sedena semar y polic\u00eda federal para hacer un total de 8 mil 334 elementos en el estado tamaulipas la escala tiene solo una coordinaci\u00f3n territorial con 410 integrantes de la guardia nacional pero le sumamos el despliegue permanente de sedena y polic\u00eda federal para hacer un total de 2.320 elementos en el estado de la escala veracruz tiene ocho coordinaciones regionales con dos mil 458 elementos le sumamos el despliegue permanente de sedena de ese mar y polic\u00eda federal para hacer un total de 13 mil 702 elementos en el estado veracruz y el estado de yucat\u00e1n tiene dos coordinaciones regionales con 673 integrantes de la guardia nacional sumado a ello est\u00e1n dos mil 657 efectivos de sedena en su despliegue permanente 238 de semar y 130 de polic\u00eda federal para hacer un total de 3 mil 698 entre elementos en el estado de yucat\u00e1n y finalmente el estado de zacatecas tiene cuatro coordinaciones regionales con 1.558 integrantes de la guardia nacional pero a ello le sumamos el despliegue permanente de sedena y de polic\u00eda federal para hacer un efectivo total de 3.360 elementos en el estado de zacatecas ser\u00eda todos presidente y gobierno de m\u00e9xico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:53.765397"
}