{
    "video_id": "o1am1O1QU2Q",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/o1am1O1QU2Q/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDoqIxZiOJJUiD0uR_GANFQZ2olNQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=o1am1O1QU2Q",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | \u00bfEn qu\u00e9 consiste el programa de 'J\u00f3venes Construyendo el futuro'?",
    "video_length_seconds": 230,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hoy inicia",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "el programa j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2.71,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "futuro este es un programa estrat\u00e9gico",
            "start": 7.93,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 12.55,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "lleno de",
            "start": 15.43,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "contenido",
            "start": 18.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lleno",
            "start": 21.32,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 24.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 27.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de humanismo",
            "start": 29.72,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "es la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 31.97,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "a los que se les ha dado la espalda",
            "start": 37.17,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 40.89,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es ls",
            "start": 44.19,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "etiquet\u00f3 fue lo \u00fanico que se hizo desde",
            "start": 46.65,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "atenderlos",
            "start": 51.81,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se les ha etiquetado como ninis",
            "start": 53.79,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan",
            "start": 57.95,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se acu\u00f1\u00f3",
            "start": 61.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 64.519,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "frase",
            "start": 66.42,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "desdichada",
            "start": 68.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 70.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no es culpa de ellos el que no haya",
            "start": 73.29,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "oportunidades de estudio y de trabajo yo",
            "start": 76.28,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed anexar\u00eda que dos objetivos",
            "start": 80.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "principales son los de este programa uno",
            "start": 84.05,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "es reivindicar el derecho que tiene la",
            "start": 86.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "juventud de tener un futuro en nuestro",
            "start": 90.48,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 93.66,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "como parte de esta estrategia de",
            "start": 95.38,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "pacificaci\u00f3n ir atendiendo las causas",
            "start": 98.439,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n vinculadas con la falta de",
            "start": 101.229,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "oportunidades de millones de j\u00f3venes en",
            "start": 103.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 106.72,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "futuro tiene una primera meta de",
            "start": 109.45,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "2.300.000 j\u00f3venes pero como aqu\u00ed el",
            "start": 112.259,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "presidente acaba de se\u00f1alar esta es una",
            "start": 115.509,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "primer meta si tenemos m\u00e1s j\u00f3venes entre",
            "start": 118.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "18 y 29 a\u00f1os que no estudian y no",
            "start": 121.299,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "trabajan pero quieren capacitarse iremos",
            "start": 124.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "evaluando este n\u00famero la primera meta es",
            "start": 127.84,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "llegar a 2.300.000 j\u00f3venes de 18 a 29",
            "start": 131.86,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que no estudian y no atr\u00e1s y no",
            "start": 138.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "trabajan pero quieren hacerlo tienen",
            "start": 141.04,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "talentos tienen capacidades y est\u00e1n en",
            "start": 143.56,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de alguna oportunidad",
            "start": 146.829,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 150.13,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hay due\u00f1os de talleres",
            "start": 152.0,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 157.49,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "comercios de peque\u00f1as empresas",
            "start": 161.12,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "prestadores de servicios",
            "start": 165.78,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que quieran participar porque conocen",
            "start": 168.35,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que son cercanos familiares",
            "start": 173.03,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "amigos que est\u00e1n",
            "start": 178.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 182.75,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y el desempleo que no est\u00e1n haciendo",
            "start": 184.88,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 188.29,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "porque no tienen oportunidades acudir",
            "start": 189.99,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que nos ayuden",
            "start": 193.52,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 196.069,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que ellos sean los maestros",
            "start": 198.97,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de estos aprendices",
            "start": 203.41,
            "duration": 4.1
        }
    ],
    "transcription_text": "hoy inicia el programa j\u00f3venes construyendo el futuro este es un programa estrat\u00e9gico fundamental lleno de contenido lleno d justicia de humanismo es la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes a los que se les ha dado la espalda en los \u00faltimos tiempos qu\u00e9 es ls etiquet\u00f3 fue lo \u00fanico que se hizo desde atenderlos se les ha etiquetado como ninis que ni estudian ni trabajan se acu\u00f1\u00f3 esa frase desdichada por qu\u00e9 no es culpa de ellos el que no haya oportunidades de estudio y de trabajo yo aqu\u00ed anexar\u00eda que dos objetivos principales son los de este programa uno es reivindicar el derecho que tiene la juventud de tener un futuro en nuestro pa\u00eds como parte de esta estrategia de pacificaci\u00f3n ir atendiendo las causas que est\u00e1n vinculadas con la falta de oportunidades de millones de j\u00f3venes en nuestro pa\u00eds j\u00f3venes construyendo el futuro tiene una primera meta de 2.300.000 j\u00f3venes pero como aqu\u00ed el presidente acaba de se\u00f1alar esta es una primer meta si tenemos m\u00e1s j\u00f3venes entre 18 y 29 a\u00f1os que no estudian y no trabajan pero quieren capacitarse iremos evaluando este n\u00famero la primera meta es llegar a 2.300.000 j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os que no estudian y no atr\u00e1s y no trabajan pero quieren hacerlo tienen talentos tienen capacidades y est\u00e1n en b\u00fasqueda de alguna oportunidad s\u00ed hay due\u00f1os de talleres d comercios de peque\u00f1as empresas prestadores de servicios que quieran participar porque conocen j\u00f3venes que son cercanos familiares amigos que est\u00e1n [M\u00fasica] y el desempleo que no est\u00e1n haciendo nada porque no tienen oportunidades acudir que nos ayuden y que ellos sean los maestros de estos aprendices",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:24.039462"
}