{
    "video_id": "o6Lm2TpAx8E",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/o6Lm2TpAx8E/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDstbzVk_nlC7hMi_mlILOA7sr5TA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=o6Lm2TpAx8E",
    "video_title": "Toma de protesta de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, Presidente de M\u00e9xico X | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 65,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "gobernar\u00e9",
            "start": 11.62,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "con entrega total a la causa p\u00fablica",
            "start": 14.41,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "dedicar\u00e9 todo mi tiempo mi imaginaci\u00f3n",
            "start": 18.89,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mi esfuerzo para recoger los",
            "start": 21.83,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sentimientos ya cumplir con las demandas",
            "start": 25.31,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "de la gente actuar sin odios",
            "start": 28.64,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "no le har\u00e9 mal a nadie respetar\u00e9 las",
            "start": 33.829,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 38.539,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "apostar\u00e9 siempre a la reconciliaci\u00f3n y",
            "start": 40.75,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "buscar\u00e9 que entre todos y por el camino",
            "start": 44.65,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de la concordia logremos la cuarta",
            "start": 48.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 51.52,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 54.04,
            "duration": 2.15
        }
    ],
    "transcription_text": "gobernar\u00e9 con entrega total a la causa p\u00fablica dedicar\u00e9 todo mi tiempo mi imaginaci\u00f3n mi esfuerzo para recoger los sentimientos ya cumplir con las demandas de la gente actuar sin odios no le har\u00e9 mal a nadie respetar\u00e9 las libertades apostar\u00e9 siempre a la reconciliaci\u00f3n y buscar\u00e9 que entre todos y por el camino de la concordia logremos la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ33Xts6VjiCJNaMod6iR-JP",
    "playlist_title": "Toma de Protesta AMLO | 1 de diciembre de 2018",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:23.299472"
}