{
    "video_id": "O7LHwJTny1c",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/O7LHwJTny1c/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAHFMiTXP9ARoUM4W2ArbFwDJ5mMg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=O7LHwJTny1c",
    "video_title": "Ceremonia de inhumaci\u00f3n de los restos de Valent\u00edn Campa Salazar, desde el Pante\u00f3n Civil de Dolores",
    "video_length_seconds": 2992,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "damos la bienvenida a esta rotonda de",
            "start": 1.72,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las personas ilustres al licenciado",
            "start": 4.149,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 6.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 9.36,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 11.62,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12.19,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 70.95,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "les pedimos a todas las personas",
            "start": 73.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "presentes mantenerse de pie para",
            "start": 75.34,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "realizar el izamiento de la bandera",
            "start": 77.799,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "nacional con los honores",
            "start": 79.329,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "correspondientes",
            "start": 81.22,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 84.57,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 93.71,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 100.18,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 105.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 121.05,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 124.79,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 134.23,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 142.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "me gusta",
            "start": 146.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 154.35,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 171.99,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 176.36,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 179.68,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 187.16,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "en este momento se rendir\u00e1n los honores",
            "start": 192.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "plenos al presidente de los estados",
            "start": 194.84,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 196.97,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 203.41,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 209.11,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "el aire",
            "start": 215.66,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 222.1,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 233.69,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 241.05,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 244.68,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 248.52,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 269.54,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 274.33,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 278.05,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 288.71,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pueden tomar asiento por favor",
            "start": 303.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 306.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "preside en esta ceremonia de innovaci\u00f3n",
            "start": 308.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de battle in valent\u00edn campa salazar en",
            "start": 310.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la rotonda de las personas ilustres el",
            "start": 313.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 316.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente institucional de los estados",
            "start": 318.94,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 321.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 324.05,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la doctora olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 329.62,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion",
            "start": 332.669,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "manuel \u00e1lvarez-campana nieta de valent\u00edn",
            "start": 339.03,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "campa salazar",
            "start": 342.57,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "santiago \u00e1lvarez campa nieto de valent\u00edn",
            "start": 347.879,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "campa salazar",
            "start": 351.669,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la diputada laura ang\u00e9lica rojas",
            "start": 357.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez presidenta de la mesa",
            "start": 360.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "directiva de la honorable c\u00e1mara de",
            "start": 362.25,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 364.38,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "la doctora claudia sheinbaum pardo jefa",
            "start": 369.0,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 372.48,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 378.139,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 381.08,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 383.3,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "el almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 388.03,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 391.39,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la maestra luisa mar\u00eda alcalde y luj\u00e1n",
            "start": 397.49,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "secretaria de trabajo y previsi\u00f3n social",
            "start": 400.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la maestra alejandra frausto guerrero",
            "start": 408.35,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura",
            "start": 411.32,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el maestro eduardo villegas mej\u00edas",
            "start": 417.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "coordinador de memoria hist\u00f3rica y",
            "start": 420.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cultural de m\u00e9xico",
            "start": 422.76,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la maestra de anna albar ismaury",
            "start": 429.19,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "subsecretaria de desarrollo democr\u00e1tico",
            "start": 432.42,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n social y asuntos",
            "start": 435.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "religiosos",
            "start": 437.08,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el maestro eric susan rim secretario",
            "start": 442.36,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico del consejo consultivo de la",
            "start": 446.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "rotonda un titular de la unidad de",
            "start": 448.93,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "desarrollo democr\u00e1tico",
            "start": 451.24,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "el licenciado v\u00edctor hugo romo de vivar",
            "start": 454.86,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "guerra alcalde de miguel hidalgo",
            "start": 458.069,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y el maestro fernando molina arbustos",
            "start": 464.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "director general de cultura democr\u00e1tica",
            "start": 467.26,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y fomento c\u00edvico",
            "start": 469.39,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y le solicitamos a todas las personas",
            "start": 477.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ponerse de pie para recibir al centro de",
            "start": 479.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este espacio a los restos de valent\u00edn",
            "start": 482.52,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "campa salazar",
            "start": 485.25,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 489.6,
            "duration": 12.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 505.12,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 517.429,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 525.76,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 536.34,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "les invitamos nuevamente a tomar sus",
            "start": 545.81,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "asientos",
            "start": 548.6,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 550.47,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hacer uso de la voz",
            "start": 555.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "santiago \u00e1lvarez campa nieto de valent\u00edn",
            "start": 558.35,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "campa salazar",
            "start": 561.98,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes mi hermana manuela",
            "start": 572.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presente y yo crecimos en el seno",
            "start": 575.66,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "de un hogar comunista y ateo nuestros",
            "start": 578.72,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "padres y abuelos fueron sendos",
            "start": 581.209,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "militantes lo que implic\u00f3 que todos",
            "start": 583.339,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ellos en alg\u00fan momento fueron reprimidos",
            "start": 585.589,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y encarcelados por motivos pol\u00edticos",
            "start": 587.899,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "nuestra abuela consuelo uranga que por",
            "start": 590.47,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cierto ingres\u00f3 al pc antes que el abuelo",
            "start": 592.94,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "fue encarcelada por primera vez en 1931",
            "start": 595.55,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en 1962 previo a la visita de john",
            "start": 599.149,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "f.kennedy su esposa",
            "start": 603.05,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nuestra madre mar\u00eda fernanda campa y la",
            "start": 604.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "abuela consuelo fueron detenidas de",
            "start": 607.13,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "manera preventiva y llevadas a una",
            "start": 609.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel clandestina de la direcci\u00f3n",
            "start": 611.6,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "federal de seguridad durante los tres",
            "start": 613.58,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "d\u00edas de la visita oficial",
            "start": 615.77,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nuestro padre ra\u00fal \u00e1lvarez gar\u00edn uno de",
            "start": 617.47,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "los actores m\u00e1s notorios del movimiento",
            "start": 620.66,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "estudiantil del 68 estuvo recluido por",
            "start": 622.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os en lekunberri junto con muchos",
            "start": 626.029,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "otros compa\u00f1eros como f\u00e9lix hern\u00e1ndez",
            "start": 628.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gamund\u00ed quien hoy nos acompa\u00f1a",
            "start": 630.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el abuelo valent\u00edn no fue la excepci\u00f3n",
            "start": 633.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todo lo contrario estuvo en prisi\u00f3n en",
            "start": 635.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "innumerables ocasiones sumando un",
            "start": 639.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "encarcelamiento en toda su vida de 13",
            "start": 641.03,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 11 meses y 13 d\u00edas toda la d\u00e9cada",
            "start": 644.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los 60 estuvo preso durante su",
            "start": 647.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "encarcelamiento se le neg\u00f3 repetidamente",
            "start": 650.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la libertad preparatoria aludiendo que",
            "start": 652.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el encarcelamiento no ha logrado",
            "start": 655.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "modificar su personalidad en cuanto a lo",
            "start": 657.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que se refiere a la ideolog\u00eda pol\u00edtica",
            "start": 660.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que sostiene",
            "start": 662.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los encarcelamientos en nada me llamaron",
            "start": 665.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la integridad del abuelo su lucha por la",
            "start": 667.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "defensa de los derechos y mejoran las",
            "start": 669.89,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "condiciones de vida de los trabajadores",
            "start": 671.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "siempre permaneci\u00f3 intacta",
            "start": 673.72,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "el abuelo nunca se dej\u00f3 que optar ante",
            "start": 676.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "las ofertas de beneficio individual y",
            "start": 678.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tampoco se retir\u00f3 de la lucha tras",
            "start": 680.99,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sufrir la privaci\u00f3n de su libertad en",
            "start": 682.91,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "innumerables ocasiones a continuaci\u00f3n",
            "start": 685.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "voy a leer una breve semblanza que",
            "start": 688.85,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "prepare conjuntamente con eric susan y",
            "start": 691.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "todo su equipo a quien agradezco y por",
            "start": 695.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "otra tambi\u00e9n por otra parte tambi\u00e9n un",
            "start": 697.55,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "agradecimiento de eduardo villegas de",
            "start": 699.47,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de memoria hist\u00f3rica y",
            "start": 701.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cultural de m\u00e9xico",
            "start": 703.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "valent\u00edn campa salazar naci\u00f3 un 14 de",
            "start": 706.1,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "febrero de 1904 en monterrey nuevo l\u00e9on",
            "start": 708.62,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "escribe en sus memorias en 1911 a los 7",
            "start": 711.61,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "a\u00f1os presencia la matanza de cientos de",
            "start": 716.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "chinos que todav\u00eda usaban trenzas la",
            "start": 718.88,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "infamia cometida fue producto de una",
            "start": 722.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "psicosis colectiva se pretend\u00eda",
            "start": 724.069,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "justificar el genocidio con la gran",
            "start": 726.38,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "calumnia de que los chinos hab\u00edan",
            "start": 728.779,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "envenenado los manantiales de la ciudad",
            "start": 730.55,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "esto ocurri\u00f3 en tu real es de hecho",
            "start": 732.649,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "marcar\u00eda el sentido social y rumbo",
            "start": 735.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico del abuelo a finales de 1921 se",
            "start": 737.66,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "encuentra en coahuila donde ingresa a",
            "start": 741.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trabajar en ferrocarriles nacionales el",
            "start": 743.569,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "lugar donde comienza su militancia",
            "start": 746.18,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sindical en la configuraci\u00f3n de",
            "start": 748.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "trabajadores y transportes a finales del",
            "start": 750.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "26 el gobierno de calle se torn\u00f3 hostil",
            "start": 752.99,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ante los movimientos obreros y",
            "start": 755.81,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "particularmente con el gremio",
            "start": 757.63,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ferrocarrilero el evento que abona al",
            "start": 759.199,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "activismo del abuelo en defensa de los",
            "start": 761.75,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "derechos laborales y lo impulsa a",
            "start": 763.79,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "convertirse en organizador y dije",
            "start": 765.47,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "dirigente ferrocarrilero en represalia",
            "start": 767.509,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "a sus 23 a\u00f1os ingresa al partido",
            "start": 772.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comunista mexicano y un d\u00eda m\u00e1s tarde",
            "start": 775.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estalla la huelga general ferrocarrilera",
            "start": 777.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "donde participa activamente durante esta",
            "start": 779.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "huelga fue encarcelado en incomunicado",
            "start": 782.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el presidente calles orden\u00f3 su",
            "start": 785.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "fusilamiento inmediato pero el",
            "start": 787.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gobernador de tamaulipas emilio portes",
            "start": 789.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gil lo convence de desistir y el abuelo",
            "start": 792.23,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "fue liberado con la prohibici\u00f3n de",
            "start": 795.8,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "regresar al estado",
            "start": 797.839,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en 27 cielos sus condiciones pol\u00edticas",
            "start": 799.889,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "rechazan la invitaci\u00f3n de portes gil",
            "start": 803.269,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "para apoyar la campa\u00f1a de reelecci\u00f3n del",
            "start": 805.47,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "presidente obreg\u00f3n ese mismo a\u00f1o",
            "start": 808.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "rechazados ofrecimientos de puestos en",
            "start": 811.1,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "el gobierno a cambio de moderar moderar",
            "start": 813.6,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "su activismo sindical a fines de ese a\u00f1o",
            "start": 815.489,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se traslada a la ciudad de m\u00e9xico para",
            "start": 818.459,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "integrarse de lleno a la administraci\u00f3n",
            "start": 820.259,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nacional del sindicato ferrocarrilero en",
            "start": 822.66,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "34 el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas detuvo la",
            "start": 825.419,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n de diversas organizaciones",
            "start": 827.939,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "obreras y pol\u00edticas como el pc el",
            "start": 829.259,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "partido fue reconocido como una fuerza",
            "start": 833.339,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica aliada al gobierno y el abuelo",
            "start": 834.959,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "colabor\u00f3 con el general c\u00e1rdenas en",
            "start": 836.669,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "sofocar la rebeli\u00f3n del general",
            "start": 838.739,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "saturnino cedillo en 1940 tras la",
            "start": 840.54,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "tercera internacional comunista pero uno",
            "start": 844.889,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de los actos m\u00e1s vergonzosos de la",
            "start": 847.559,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "izquierda mexicana e internacional y el",
            "start": 849.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "abuelo junto con hern\u00e1n laborde fue",
            "start": 851.609,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "expulsado del partido comunista por",
            "start": 854.1,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "negarse a participar en el atentado",
            "start": 856.109,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contra el le\u00f3n trotsky la tajante",
            "start": 858.239,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "negativa del abuelo ante el plan de",
            "start": 860.669,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "asesinato fue nosotros somos revoluci\u00f3n",
            "start": 863.009,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y no asesinos",
            "start": 866.29,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "luego de su expulsi\u00f3n se reincorpor\u00f3 a",
            "start": 868.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ferrocarriles nacionales y continu\u00f3",
            "start": 871.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "militando las filas de la izquierda",
            "start": 873.56,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "sindical como consecuencia de su lucha",
            "start": 875.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "constante contra la calificaci\u00f3n del",
            "start": 878.269,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "movimiento obrero a mediados de 1948 fue",
            "start": 880.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acusado de sabotaje y aprendido",
            "start": 884.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "noviembre de 49 convirti\u00e9ndose",
            "start": 886.19,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "nuevamente en preso pol\u00edtico durante m\u00e1s",
            "start": 888.38,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "de tres a\u00f1os",
            "start": 891.709,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "durante la presidencia de l\u00f3pez mateos",
            "start": 893.279,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estallaron las huelgas ferrocarrileras",
            "start": 895.079,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "del 59 dada la represi\u00f3n a este",
            "start": 897.209,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "movimiento valent\u00edn vivi\u00f3 en la",
            "start": 901.17,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "clandestinidad durante un a\u00f1o hasta su",
            "start": 902.759,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n en 1960 cuando fue condenado a",
            "start": 905.279,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 10 a\u00f1os de prisi\u00f3n ya encarcelado",
            "start": 908.79,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "junto con otros l\u00edderes ferrocarrileros",
            "start": 911.97,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "influy\u00f3 en el movimiento estudiantil de",
            "start": 914.009,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "1968 que demandaba entre otras",
            "start": 916.61,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "cuestiones la libertad a los presos",
            "start": 919.559,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y la derogaci\u00f3n del art\u00edculo",
            "start": 921.059,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "145 bis de disoluci\u00f3n social estos",
            "start": 923.42,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "tr\u00e1gicos sucesos derivaron en el ya",
            "start": 927.569,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tipificado genocidio el 2 de octubre de",
            "start": 929.49,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "1968 y que contribuyeron a gestar la",
            "start": 931.939,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del",
            "start": 935.55,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n pol\u00edtico social del",
            "start": 937.39,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico actual",
            "start": 940.06,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en libertad y antes de la campa\u00f1a",
            "start": 942.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "federal electoral de 76 el 17 congreso",
            "start": 944.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del partido comunista acord\u00f3 de forma",
            "start": 947.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "un\u00e1nime impulsar la candidatura a la",
            "start": 949.59,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presidencia de valent\u00edn a\u00fan sin registro",
            "start": 952.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "su campa\u00f1a adquiri\u00f3 una notable",
            "start": 955.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "importancia y consigui\u00f3 m\u00e1s de 1.600.000",
            "start": 958.29,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "votos a favor convirti\u00e9ndolo en el",
            "start": 960.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "candidato sin registro con mayor",
            "start": 963.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n electoral en la historia del",
            "start": 965.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para 79 como resultado de la",
            "start": 967.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "reforma pol\u00edtica de reyes her\u00f3les el",
            "start": 970.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "partido comunista finalmente obtuvo",
            "start": 973.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "registro y representaci\u00f3n legislativa el",
            "start": 975.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "abuelo fue electo diputado federal y",
            "start": 978.33,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "como reconocimiento a su labor y",
            "start": 980.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aportaciones en el \u00e1mbito pol\u00edtico",
            "start": 981.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sindical fue nombrado presidente de la",
            "start": 984.42,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados en noviembre de 81",
            "start": 987.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fue secretario de actas en el 20 y",
            "start": 990.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "\u00faltimo congreso del partido comunista",
            "start": 993.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "donde se le concedi\u00f3 el honor de firmar",
            "start": 995.61,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la disoluci\u00f3n del partido",
            "start": 998.19,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "siempre congruente con sus convicciones",
            "start": 1001.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "internas en su acci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 1003.45,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el abuelo particip\u00f3 en la formaci\u00f3n del",
            "start": 1006.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "partido socialista unificado en m\u00e9xico",
            "start": 1008.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en 88 apoyo al movimiento cardenista y",
            "start": 1010.51,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "poco despu\u00e9s del 91 particip\u00f3 la",
            "start": 1014.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n del perred\u00e9 donde cada semana",
            "start": 1017.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "asist\u00eda a las reuniones de asuntos",
            "start": 1018.97,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sindicales hasta su muerte a los 95 a\u00f1os",
            "start": 1021.79,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "el 25 de noviembre de 1999",
            "start": 1024.85,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nuestro abuelo fue un hombre \u00edntegro y",
            "start": 1030.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "consecuente en su lucha si \u00e9l viviera",
            "start": 1032.35,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estar\u00eda peleando por la clarificaci\u00f3n y",
            "start": 1035.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "castigo de cr\u00edmenes de estado contra el",
            "start": 1038.41,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico por mencionar algunos",
            "start": 1040.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ayotzinapa aguas blancas acteal la",
            "start": 1042.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "guerra sucia e incluyendo el todav\u00eda",
            "start": 1045.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "impune de lu\u00eds echeverr\u00eda \u00e1lvarez por",
            "start": 1047.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ello reconocer su excepcional aportaci\u00f3n",
            "start": 1050.23,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a mexico contribuye al establecimiento",
            "start": 1052.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de una sociedad democr\u00e1tica y un estado",
            "start": 1054.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de derecho pleno para todos los",
            "start": 1058.0,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "mexicanos muchas gracias",
            "start": 1059.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1062.27,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1062.95,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "escuchemos ahora a la fortuna olga",
            "start": 1085.179,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero secretaria de",
            "start": 1088.46,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 1090.679,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "buenas tardes a todas a todos ustedes",
            "start": 1099.499,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "con su pe\u00f1a se\u00f1or presidente",
            "start": 1102.859,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mi esp\u00edritu vibra de emoci\u00f3n al",
            "start": 1107.299,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "encontrarme con todos ustedes en este",
            "start": 1111.019,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "d\u00eda de homenaje p\u00f3stumo a un mexicano de",
            "start": 1114.23,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n",
            "start": 1118.429,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "valent\u00edn campa salazar",
            "start": 1119.47,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "el trascendental legado de este luchador",
            "start": 1123.08,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "social recibe hoy el justo lugar que le",
            "start": 1125.6,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "corresponde en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 1129.89,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "durante los pasados seis meses hemos",
            "start": 1133.059,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "tenido el honor de acompa\u00f1ar a nuestro",
            "start": 1136.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente en su determinaci\u00f3n de llevar",
            "start": 1138.44,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "a la rotonda",
            "start": 1141.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a este mexicano de excepci\u00f3n en el",
            "start": 1142.789,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "proceso hemos contado con el enorme",
            "start": 1145.58,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "entusiasmo y compromiso de dos",
            "start": 1149.269,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de la secretaria la doctora",
            "start": 1151.279,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "diana \u00e1lvarez mauri subsecretaria de",
            "start": 1154.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "desarrollo democr\u00e1tico participaci\u00f3n",
            "start": 1156.74,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "social y asuntos religiosos y derick",
            "start": 1158.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "susan secretario t\u00e9cnico del consejo",
            "start": 1161.389,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "consultivo de la rotonda as\u00ed como del",
            "start": 1164.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "talento de la escultora maru santos y",
            "start": 1167.179,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "contamos hoy con un monumento de enorme",
            "start": 1171.559,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "riqueza conceptual que nos trae al",
            "start": 1175.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "mism\u00edsimo valent\u00edn campa en efigie de",
            "start": 1177.769,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cuerpo entero en la hermosa obra que os",
            "start": 1181.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recibe los restos \u00e1ridos de este",
            "start": 1184.639,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "mexicano ilustre",
            "start": 1186.98,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "con la cuarta transformaci\u00f3n un hombre",
            "start": 1188.89,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que fue marginado sistem\u00e1ticamente por",
            "start": 1192.07,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "el estado en su labor pol\u00edtico social",
            "start": 1195.22,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "recibe el m\u00e1s merecido sepulcro de honor",
            "start": 1198.3,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "llega a alguien completamente diferente",
            "start": 1202.65,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a esta rotonda aqu\u00ed yacen pol\u00edticos",
            "start": 1206.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "militares artistas cient\u00edficos e",
            "start": 1209.05,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "intelectuales hoy la rotonda recibe en",
            "start": 1211.54,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "su seno por determinaci\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 1215.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica a un luchador",
            "start": 1217.63,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1220.33,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "este es un espacio se\u00f1ero de la patria",
            "start": 1233.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que nos convoca a mantener viva la",
            "start": 1236.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "memoria de mujeres y hombres que",
            "start": 1239.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "participaron en la larga lucha para",
            "start": 1241.71,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "lograr una genuina democracia centrada",
            "start": 1244.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en el mejoramiento de las condiciones de",
            "start": 1247.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vida del pueblo mexicano las",
            "start": 1249.69,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "contribuciones de quienes yacen quienes",
            "start": 1252.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "yacen aqu\u00ed",
            "start": 1255.42,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "constituyen una herencia com\u00fan de las y",
            "start": 1256.74,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "los mexicanos en palabras del propio",
            "start": 1259.08,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "valent\u00edn campa inici\u00f3 la cita para la",
            "start": 1263.21,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "gran corriente democr\u00e1tica de izquierda",
            "start": 1267.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds es importante cultivar",
            "start": 1270.24,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la memoria hist\u00f3rica de nuestro pueblo",
            "start": 1273.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hay de los pueblos que la pierden y con",
            "start": 1276.29,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "ella se confunden fin de la cita",
            "start": 1279.84,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "viene al caso recordar rasgos esenciales",
            "start": 1284.039,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "del l\u00edder sindical desde muy temprana",
            "start": 1287.249,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "edad organizador de sus compa\u00f1eros gran",
            "start": 1290.549,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "articulador de las causas laborales",
            "start": 1294.059,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "impulsor incansable de la unidad de los",
            "start": 1296.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1298.889,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "en su lucha por mejorar salarios y",
            "start": 1300.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "condiciones de trabajo fue un activo",
            "start": 1303.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "promotor de la constituci\u00f3n de",
            "start": 1306.06,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sindicatos de industria y del",
            "start": 1307.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "equipamiento salarial al interior de la",
            "start": 1310.38,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "misma",
            "start": 1312.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "valent\u00edn fue un talentoso defensor de la",
            "start": 1314.03,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "autoorganizaci\u00f3n de los trabajadores",
            "start": 1318.03,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "libre de intromisi\u00f3n tanto de patrones",
            "start": 1321.059,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "como del gobierno fue un adalid del",
            "start": 1324.179,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "rechazo a la perversi\u00f3n que representa",
            "start": 1327.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el charrismo en el marco del centenario",
            "start": 1330.149,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "de la fundaci\u00f3n del partido comunista",
            "start": 1332.97,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "mexicano viene a la memoria la entrega",
            "start": 1335.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por esta figura central del comunismo de",
            "start": 1338.279,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "siete d\u00e9cadas de vida al impulso de la",
            "start": 1341.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del sistema pol\u00edtico",
            "start": 1344.549,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico social a favor de los",
            "start": 1346.23,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "segmentos populares una constante en la",
            "start": 1349.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 1353.129,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de valent\u00edn campa es la fundaci\u00f3n de",
            "start": 1354.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "partidos muy joven se incorpor\u00f3 a la",
            "start": 1357.869,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n del partido comunista mexicano",
            "start": 1361.2,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "al paso del tiempo contribuy\u00f3 al",
            "start": 1363.11,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "nacimiento de partidos trascendentes en",
            "start": 1366.269,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "la trayectoria de la izquierda mexicana",
            "start": 1368.879,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "el partido obrero campesino mexicano el",
            "start": 1370.73,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "partido socialista unificado de m\u00e9xico",
            "start": 1375.09,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el partido mexicano socialista y el",
            "start": 1377.639,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "partido de la revoluci\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 1381.33,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "hasta su muerte",
            "start": 1383.309,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "valentina antonio mantuvo",
            "start": 1385.289,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "su militancia pol\u00edtica a este l\u00edder de",
            "start": 1387.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la izquierda mexicana debemos la",
            "start": 1390.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "creciente apertura de espacios pol\u00edticos",
            "start": 1393.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para movimientos que dieron voz al",
            "start": 1395.19,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pueblo celebr\u00f3 con especial emoci\u00f3n el",
            "start": 1397.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "arribo a esta rotonda de quien en carga",
            "start": 1402.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "encarna valores enarbolados por la",
            "start": 1404.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n a los que nos como",
            "start": 1406.95,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "nos ha convocado nuestro presidente",
            "start": 1409.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "valent\u00edn campa fue siempre un hombre que",
            "start": 1412.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se condujo con absoluta integridad",
            "start": 1415.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "guardando la m\u00e1s estrecha congruencia",
            "start": 1417.23,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con su causa su vida est\u00e1 marcada por",
            "start": 1420.15,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una honestidad inquebrantable nunca se",
            "start": 1423.27,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mostr\u00f3 dispuesto a sacrificar su lucha",
            "start": 1426.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ni por dinero ni por la escalada de",
            "start": 1428.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "puestos pol\u00edticos su af\u00e1n por la",
            "start": 1430.65,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "justicia y la conquista de una mayor",
            "start": 1433.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "equidad en la sociedad son distintivos",
            "start": 1435.39,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que marca toda su trayectoria de vida",
            "start": 1437.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "fiel creyente de la libertad defendi\u00f3 a",
            "start": 1439.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pesar de su permanente proselitismo",
            "start": 1443.85,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico el derecho de todo trabajador",
            "start": 1445.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ya sea militar en la opci\u00f3n partidaria",
            "start": 1448.37,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de su preferencia",
            "start": 1451.35,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "no afiliarse a partido alguno si esa era",
            "start": 1452.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "su libre determinaci\u00f3n cre\u00eda en la",
            "start": 1456.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "democracia en el razonamiento y en la",
            "start": 1459.13,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n la determinaci\u00f3n presidencial",
            "start": 1462.25,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "que coloca en el centro de la atenci\u00f3n",
            "start": 1464.529,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "social a valent\u00edn campa salazar favorece",
            "start": 1466.539,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "brindar ejemplo a nuestros j\u00f3venes de",
            "start": 1470.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo puede una vida llenarse de",
            "start": 1473.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "realizaciones instantes de lo material",
            "start": 1476.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuando se entrega la existencia al",
            "start": 1478.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 1480.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la solidaridad y el compromiso",
            "start": 1483.49,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "irrenunciable con la clase trabajadora",
            "start": 1485.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fueron cualidades distintivas de",
            "start": 1487.89,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "valent\u00edn campa quien resisti\u00f3 al lado de",
            "start": 1490.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "miles de mujeres y hombres la represi\u00f3n",
            "start": 1493.78,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de la que fueron objeto los intentos de",
            "start": 1496.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "auto-organizaci\u00f3n que realizaron",
            "start": 1500.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trabajadoras y trabajadores que buscaban",
            "start": 1502.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "defender sus derechos y la mejora de",
            "start": 1505.15,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "condiciones de vida para sus familias",
            "start": 1507.46,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "las contribuciones de valent\u00edn campa se",
            "start": 1511.149,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "agigantan cuando nos aproximamos a ellas",
            "start": 1513.729,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en la conciencia de que era un m\u00e9xico",
            "start": 1516.729,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muy distinto gracias a personas como \u00e9l",
            "start": 1519.489,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "y a la lucha que dieron m\u00e9xico ha",
            "start": 1522.489,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "evolucionado en los tiempos de campo",
            "start": 1525.58,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "marcados por acortamiento de las",
            "start": 1528.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "libertades y las condiciones",
            "start": 1531.249,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "extremadamente dif\u00edciles para los",
            "start": 1532.719,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "luchadores sociales no poco de \u00e9l no",
            "start": 1535.419,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pocos de ellos y ellas perdieron la vida",
            "start": 1538.269,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "por motivo de sus acciones o por heridas",
            "start": 1541.089,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y lesiones infringidas en la calle o por",
            "start": 1544.21,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "enfermedades contra\u00eddas en condiciones",
            "start": 1548.259,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "insalubres en prisi\u00f3n",
            "start": 1550.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "en valent\u00edn hay hero\u00edsmo cierra sus",
            "start": 1553.84,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "memorias publicadas a sus 74 a\u00f1os de",
            "start": 1558.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "edad y nos confiesa",
            "start": 1561.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "antes de la gran represi\u00f3n callista",
            "start": 1564.44,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "iniciada en 1930 llegu\u00e9 a la conclusi\u00f3n",
            "start": 1567.91,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de que morir\u00eda joven con los zapatos",
            "start": 1571.78,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "puestos nos deja muy clara valentina",
            "start": 1575.21,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "valent\u00edn su disposici\u00f3n del sacrificio",
            "start": 1578.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "abrazo combo como vocaci\u00f3n de vida el",
            "start": 1581.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "activismo y los movimientos que",
            "start": 1585.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuestionaron y rechazaron al sistema",
            "start": 1587.0,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico autoritario de entonces siempre",
            "start": 1589.22,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "dispuesto a pagar un alt\u00edsimo precio por",
            "start": 1592.21,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "defender sus convicciones y las m\u00e1s",
            "start": 1596.36,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "profundas aspiraciones de los",
            "start": 1598.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "trabajadores que le respaldaban campa",
            "start": 1601.01,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fue preso pol\u00edtico en 12 ocasiones vivi\u00f3",
            "start": 1604.1,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "privado de su libertad y leg\u00edtimamente",
            "start": 1607.61,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "por casi 14 a\u00f1os",
            "start": 1609.95,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "la represi\u00f3n de que fue v\u00edctima por la",
            "start": 1613.68,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n eficaz de sus ideas pol\u00edticas",
            "start": 1615.84,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ser\u00eda hoy impensable y no resistir\u00eda el",
            "start": 1617.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "escrutinio al seno de la sociedad",
            "start": 1621.57,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica y de un estado de derecho",
            "start": 1623.24,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "comprometido con la vigencia de los",
            "start": 1625.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "derechos humanos este reconocimiento",
            "start": 1627.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sirve como un recordatorio del",
            "start": 1630.77,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "compromiso que nuestro presidente andr\u00e9s",
            "start": 1633.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador ha hecho con las y",
            "start": 1636.06,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los mexicanos que nunca m\u00e1s el estado",
            "start": 1638.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicano servir\u00e1 para reprimir al pueblo",
            "start": 1641.55,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ni ser\u00e1 c\u00f3mplice o encubridor de",
            "start": 1644.49,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "violaciones a los derechos humanos no",
            "start": 1647.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "quiero dejar de rendir homenaje a las ya",
            "start": 1650.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los ca\u00eddos en la lucha por la democracia",
            "start": 1653.79,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 1656.58,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "comprometido siempre con la libertad la",
            "start": 1659.09,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "justicia y la solidaridad reconocemos en",
            "start": 1661.919,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "ellos y muy claramente en valent\u00edn campa",
            "start": 1665.58,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "la labor colectiva de quienes sembraron",
            "start": 1668.25,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "las semillas de la transformaci\u00f3n que",
            "start": 1670.919,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "ahora vivimos mujeres y hombres con el",
            "start": 1673.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "coraje c\u00edvico para emprender la b\u00fasqueda",
            "start": 1676.71,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de una sociedad m\u00e1s justa y equitativa",
            "start": 1678.96,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "donde nadie se quede atr\u00e1s los",
            "start": 1680.75,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "dirigentes sociales que pavimentaron el",
            "start": 1684.509,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "camino que ahora recorremos nos",
            "start": 1686.85,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "heredaron la responsabilidad de ejercer",
            "start": 1689.309,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "el poder con sabidur\u00eda pero tambi\u00e9n con",
            "start": 1692.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "humildad el poder solo adquiere sentido",
            "start": 1694.83,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 1698.159,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "como mexicanas y mexicanos debemos",
            "start": 1700.759,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "retomar los valores \u00e9ticos que valent\u00edn",
            "start": 1704.129,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "camps enarbol\u00f3 para contribuir al",
            "start": 1706.379,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de una cultura",
            "start": 1708.779,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica la redistribuci\u00f3n del poder",
            "start": 1710.399,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "a proteger los intereses de las minor\u00edas",
            "start": 1713.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "como factores de paz y cohesi\u00f3n social y",
            "start": 1715.95,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "que son motivo de esperanza para",
            "start": 1718.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "alcanzar la igualdad por la que tanto",
            "start": 1720.929,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "hay aqu\u00ed presentes quienes tuvieron la",
            "start": 1725.159,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "fortuna de interactuar con ese gran",
            "start": 1727.95,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "viejo en las expresiones de su rostro he",
            "start": 1731.07,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "podido constatar lo merecido de este",
            "start": 1734.429,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "homenaje as\u00ed pasa con quienes tocan",
            "start": 1736.409,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nuestro ser",
            "start": 1739.83,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "con semejante contundencia que quedan",
            "start": 1740.789,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dentro de nosotros y su recuerdo nos",
            "start": 1743.129,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "marca con una nostalgia que en gratitud",
            "start": 1745.739,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nos mueve el alma que sirve esta ocasi\u00f3n",
            "start": 1748.499,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "para refrendar el compromiso y la",
            "start": 1751.559,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "responsabilidad que todas y todos",
            "start": 1753.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tenemos de velar por la defensa de los",
            "start": 1755.82,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "derechos y la mejora de las condiciones",
            "start": 1758.07,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de vida de las y los mexicanos",
            "start": 1760.529,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "especialmente de quienes han venido",
            "start": 1762.349,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "desenvolviendo su vida en condiciones de",
            "start": 1764.669,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "desventaja como es el compromiso de",
            "start": 1767.22,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1769.44,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "obrador con tu llegada valent\u00edn se abre",
            "start": 1771.299,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "espacio en el en el \u00e1nimo colectivo para",
            "start": 1775.049,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "muchos m\u00e1s campa muchas gracias",
            "start": 1778.71,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje del licenciado",
            "start": 1800.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 1803.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1806.11,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1808.22,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1812.05,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a compa\u00f1eras compa\u00f1eros",
            "start": 1816.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 1819.019,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de valent\u00edn campa salazar",
            "start": 1821.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "yo celebro",
            "start": 1824.94,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el que estamos rindiendo este homenaje",
            "start": 1827.66,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "a un dirigente social",
            "start": 1832.08,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "contribuyo",
            "start": 1840.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1843.91,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "su ejemplo",
            "start": 1845.33,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "con su pr\u00e1ctica",
            "start": 1847.89,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1849.46,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 1850.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1856.11,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en la actualidad",
            "start": 1857.91,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "estemos",
            "start": 1860.75,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "iniciando un proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 1864.23,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "para establecer en m\u00e9xico una aut\u00e9ntica",
            "start": 1867.65,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "una verdadera democracia",
            "start": 1873.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 1879.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "homenaje",
            "start": 1881.51,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "muy merecido",
            "start": 1883.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a valent\u00edn campa",
            "start": 1886.029,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "que lucho",
            "start": 1890.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os",
            "start": 1893.23,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por sus ideales",
            "start": 1895.41,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "por sus principios",
            "start": 1898.11,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 1901.27,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se rindi\u00f3 no claudic\u00f3",
            "start": 1903.58,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1906.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se vendi\u00f3",
            "start": 1908.93,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1910.94,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "que a todos siempre",
            "start": 1914.36,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "con integridad",
            "start": 1918.15,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "tuve la fortuna de conocerlo",
            "start": 1921.47,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1925.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 1927.87,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "me conmov\u00eda",
            "start": 1931.58,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "su humildad",
            "start": 1935.98,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "encarnaba",
            "start": 1942.89,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la honestidad",
            "start": 1945.56,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y la humildad",
            "start": 1948.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "esas dos extraordinarias virtudes",
            "start": 1951.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1957.62,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "distante muy apartado muy lejano",
            "start": 1959.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y otros dirigentes",
            "start": 1966.89,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "obreros",
            "start": 1971.2,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1974.31,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "\u00ednfulas con prepotencia pero sobre todo",
            "start": 1976.5,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "con bienes materiales",
            "start": 1983.41,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "acumulados",
            "start": 1986.73,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "que se enriquecieron",
            "start": 1988.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "en los cargos en las representaciones",
            "start": 1992.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que pose\u00edan",
            "start": 1998.94,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "o poseen",
            "start": 2002.559,
            "duration": 3.001
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2003.75,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "lujosas residencias que se trasladaban",
            "start": 2005.56,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "en carros de lujo",
            "start": 2011.61,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "cientos dirigentes sindicales",
            "start": 2014.509,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "con ch\u00f3feres",
            "start": 2018.4,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "llegaban a sentarse en la parte de atr\u00e1s",
            "start": 2020.76,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "del autom\u00f3vil",
            "start": 2024.93,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2030.07,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2032.35,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "no era desde luego",
            "start": 2034.59,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "valent\u00edn campo",
            "start": 2037.28,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "les comentaba que me toc\u00f3 conocerlo",
            "start": 2040.39,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en el edificio",
            "start": 2045.53,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "de monterrey 50",
            "start": 2047.65,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "asistiendo como aqu\u00ed se dijo a las",
            "start": 2050.639,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "reuniones semanales",
            "start": 2054.34,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de la organizaci\u00f3n sindical",
            "start": 2056.72,
            "duration": 11.53
        },
        {
            "text": "ya mayor ya grande siempre ah\u00ed",
            "start": 2062.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "constante",
            "start": 2068.25,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2070.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "repito insisto me da mucho gusto",
            "start": 2072.45,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2077.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se celebre este acto",
            "start": 2078.99,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "y que sus restos est\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 2082.36,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "en la rotonda de las personas",
            "start": 2086.669,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ilustres",
            "start": 2091.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "donde merece estar el compa\u00f1ero",
            "start": 2094.03,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "valent\u00edn",
            "start": 2099.16,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2102.15,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "recuerdo",
            "start": 2107.96,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que la transformaci\u00f3n que nosotros",
            "start": 2110.03,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "consumamos",
            "start": 2113.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a lo que hemos llegado",
            "start": 2116.86,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este proceso que se ha iniciado para",
            "start": 2119.14,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "acabar con el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de",
            "start": 2123.7,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "injusticias de privilegios",
            "start": 2126.609,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2129.8,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 2132.43,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "est\u00e9 por encima del poder",
            "start": 2134.91,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2140.51,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "proceso esta transformaci\u00f3n",
            "start": 2142.65,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es el fruto de la lucha",
            "start": 2145.53,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "de muchos dirigentes",
            "start": 2148.97,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "no fue algo que se gest\u00f3 en una campa\u00f1a",
            "start": 2152.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 2157.17,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "esto viene de lejos y ha significado el",
            "start": 2158.94,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "esfuerzo del sacrificio de muchos",
            "start": 2164.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 2167.49,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "unos que",
            "start": 2169.56,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se nos adelantaron y otros que todav\u00eda",
            "start": 2171.53,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "viven",
            "start": 2175.82,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2177.9,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "contribuyeron para lograr este cambio",
            "start": 2179.719,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n",
            "start": 2184.999,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "creo que el mejor homenaje a valent\u00edn",
            "start": 2187.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "campa ya todos los precursores de esta",
            "start": 2191.04,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "lucha por la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 2194.46,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el mejor homenaje que podemos rendir es",
            "start": 2198.22,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "comprometernos",
            "start": 2202.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no fallarle al pueblo",
            "start": 2207.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2210.609,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "no robar",
            "start": 2213.329,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a no mentir",
            "start": 2216.28,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "a no traicionar",
            "start": 2218.65,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico",
            "start": 2221.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "as\u00ed ser\u00e1",
            "start": 2224.4,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a actuar",
            "start": 2226.58,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "en homenaje a quienes han luchado en",
            "start": 2231.29,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "otros tiempos por la justicia por la",
            "start": 2236.27,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "libertad por la democracia y por la",
            "start": 2239.3,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "defensa de nuestra soberan\u00eda muchas",
            "start": 2243.32,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2248.06,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2250.39,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2251.74,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n los elementos militares",
            "start": 2261.6,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del primer cuerpo de ej\u00e9rcito realizar\u00e1n",
            "start": 2264.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el traslado y dep\u00f3sito de los restos de",
            "start": 2267.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "valent\u00edn campa salazar al monumento",
            "start": 2269.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "erigido en su honor le solicitamos a",
            "start": 2272.55,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "todas las personas mantenerse en pie",
            "start": 2275.88,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2281.35,
            "duration": 13.689
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2292.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2296.31,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2310.29,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 2319.22,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2323.74,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "viva valent\u00edn",
            "start": 2329.15,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2341.18,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2351.259,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2357.87,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2390.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2396.19,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2405.319,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 2406.82,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2415.55,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2436.42,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "de licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2438.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "obrador acompa\u00f1ado de la doctora olga",
            "start": 2440.309,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero la doctora claudia",
            "start": 2443.099,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sheinbaum as\u00ed como de los familiares de",
            "start": 2445.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "valent\u00edn campa se trasladar\u00e1 al",
            "start": 2448.349,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "monumento correspondiente para realizar",
            "start": 2450.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una guardia de honor en memoria de este",
            "start": 2452.63,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hombre ilustre",
            "start": 2456.66,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2462.46,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2467.91,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "camarada valent\u00edn casa viven en c\u00e1mara",
            "start": 2476.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de bal\u00edstica para",
            "start": 2480.97,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de ac\u00e1 para adelante",
            "start": 2484.25,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y siempre bastan las historias siempre",
            "start": 2487.44,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2492.27,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2512.91,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2514.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "le solicitamos a todos los presentes",
            "start": 2520.14,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "guardar un minuto de silencio",
            "start": 2523.0,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2527.45,
            "duration": 1.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2528.15,
            "duration": 12.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2528.94,
            "duration": 11.279
        },
        {
            "text": "l",
            "start": 2540.5,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2542.74,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2544.3,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2553.23,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2559.54,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2581.23,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2588.49,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2613.16,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2623.66,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2625.72,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2630.109,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en este momento el presidente",
            "start": 2636.18,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2638.27,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mexicanos recibir\u00e1 de manos de un",
            "start": 2640.349,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "elemento militar la bandera nacional",
            "start": 2643.109,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para entregarla a los familiares de",
            "start": 2645.21,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "valent\u00edn campa",
            "start": 2648.059,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2656.59,
            "duration": 11.559
        },
        {
            "text": "de la guardia de honor solicitamos a",
            "start": 2684.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nuestras autoridades regresar al",
            "start": 2687.5,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presidium en esta rotonda de las",
            "start": 2689.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "personas ilustres",
            "start": 2691.67,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2729.32,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2744.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2745.73,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2749.17,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2750.89,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "con todo el respeto entonemos nuestro",
            "start": 2760.4,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "himno nacional mexicano le solicitamos a",
            "start": 2763.339,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "todas las personas civiles mantenerse en",
            "start": 2766.279,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de firmes durante su",
            "start": 2768.89,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n",
            "start": 2770.599,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2773.55,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "les pedimos por favor a todos",
            "start": 2789.119,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "descubrirse la cabeza",
            "start": 2791.18,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2796.46,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 2803.72,
            "duration": 14.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2804.55,
            "duration": 13.23
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 2821.55,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2828.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2831.64,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2832.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de m\u00ed",
            "start": 2836.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2839.34,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s claro",
            "start": 2842.96,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 2845.93,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "mejorando",
            "start": 2851.109,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2852.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 2854.17,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed no",
            "start": 2856.88,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2864.98,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "r",
            "start": 2868.349,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2874.76,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2877.47,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2879.33,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 2886.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de esta forma damos por concluida esta",
            "start": 2890.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ceremonia le solicitamos permanecer en",
            "start": 2893.6,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "su lugar para despedir al presidente",
            "start": 2896.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2899.29,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2901.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "obrador quien se despedir\u00e1 de nuestro",
            "start": 2904.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "l\u00e1baro patrio",
            "start": 2907.04,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2913.45,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2924.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "agradecemos la presencia de familiares y",
            "start": 2943.32,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "amigos de valent\u00edn campa salazar as\u00ed",
            "start": 2946.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como de todas las personas que el d\u00eda de",
            "start": 2948.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hoy nos acompa\u00f1aron por su atenci\u00f3n y",
            "start": 2951.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "asistencia muchas gracias y buenas",
            "start": 2953.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "tardes",
            "start": 2956.71,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2957.16,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2966.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2972.5,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2981.36,
            "duration": 3.079
        }
    ],
    "transcription_text": "damos la bienvenida a esta rotonda de las personas ilustres al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos [M\u00fasica] no les pedimos a todas las personas presentes mantenerse de pie para realizar el izamiento de la bandera nacional con los honores correspondientes [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] no no no o no no me gusta pero [M\u00fasica] e no no no [M\u00fasica] en este momento se rendir\u00e1n los honores plenos al presidente de los estados unidos mexicanos [M\u00fasica] [M\u00fasica] el aire [M\u00fasica] [M\u00fasica] no [M\u00fasica] mira [M\u00fasica] por qu\u00e9 no no por qu\u00e9 pueden tomar asiento por favor [M\u00fasica] preside en esta ceremonia de innovaci\u00f3n de battle in valent\u00edn campa salazar en la rotonda de las personas ilustres el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente institucional de los estados unidos mexicanos [Aplausos] la doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion manuel \u00e1lvarez-campana nieta de valent\u00edn campa salazar santiago \u00e1lvarez campa nieto de valent\u00edn campa salazar la diputada laura ang\u00e9lica rojas hern\u00e1ndez presidenta de la mesa directiva de la honorable c\u00e1mara de diputados la doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico en general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional el almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina la maestra luisa mar\u00eda alcalde y luj\u00e1n secretaria de trabajo y previsi\u00f3n social la maestra alejandra frausto guerrero secretaria de cultura el maestro eduardo villegas mej\u00edas coordinador de memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico la maestra de anna albar ismaury subsecretaria de desarrollo democr\u00e1tico participaci\u00f3n social y asuntos religiosos el maestro eric susan rim secretario t\u00e9cnico del consejo consultivo de la rotonda un titular de la unidad de desarrollo democr\u00e1tico el licenciado v\u00edctor hugo romo de vivar guerra alcalde de miguel hidalgo y el maestro fernando molina arbustos director general de cultura democr\u00e1tica y fomento c\u00edvico y le solicitamos a todas las personas ponerse de pie para recibir al centro de este espacio a los restos de valent\u00edn campa salazar [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] s\u00ed ah les invitamos nuevamente a tomar sus asientos [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n hacer uso de la voz santiago \u00e1lvarez campa nieto de valent\u00edn campa salazar muy buenas tardes mi hermana manuela aqu\u00ed presente y yo crecimos en el seno de un hogar comunista y ateo nuestros padres y abuelos fueron sendos militantes lo que implic\u00f3 que todos ellos en alg\u00fan momento fueron reprimidos y encarcelados por motivos pol\u00edticos nuestra abuela consuelo uranga que por cierto ingres\u00f3 al pc antes que el abuelo fue encarcelada por primera vez en 1931 en 1962 previo a la visita de john f.kennedy su esposa nuestra madre mar\u00eda fernanda campa y la abuela consuelo fueron detenidas de manera preventiva y llevadas a una c\u00e1rcel clandestina de la direcci\u00f3n federal de seguridad durante los tres d\u00edas de la visita oficial nuestro padre ra\u00fal \u00e1lvarez gar\u00edn uno de los actores m\u00e1s notorios del movimiento estudiantil del 68 estuvo recluido por tres a\u00f1os en lekunberri junto con muchos otros compa\u00f1eros como f\u00e9lix hern\u00e1ndez gamund\u00ed quien hoy nos acompa\u00f1a el abuelo valent\u00edn no fue la excepci\u00f3n todo lo contrario estuvo en prisi\u00f3n en innumerables ocasiones sumando un encarcelamiento en toda su vida de 13 a\u00f1os 11 meses y 13 d\u00edas toda la d\u00e9cada los 60 estuvo preso durante su encarcelamiento se le neg\u00f3 repetidamente la libertad preparatoria aludiendo que el encarcelamiento no ha logrado modificar su personalidad en cuanto a lo que se refiere a la ideolog\u00eda pol\u00edtica que sostiene los encarcelamientos en nada me llamaron la integridad del abuelo su lucha por la defensa de los derechos y mejoran las condiciones de vida de los trabajadores siempre permaneci\u00f3 intacta el abuelo nunca se dej\u00f3 que optar ante las ofertas de beneficio individual y tampoco se retir\u00f3 de la lucha tras sufrir la privaci\u00f3n de su libertad en innumerables ocasiones a continuaci\u00f3n voy a leer una breve semblanza que prepare conjuntamente con eric susan y todo su equipo a quien agradezco y por otra tambi\u00e9n por otra parte tambi\u00e9n un agradecimiento de eduardo villegas de coordinaci\u00f3n de memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico valent\u00edn campa salazar naci\u00f3 un 14 de febrero de 1904 en monterrey nuevo l\u00e9on escribe en sus memorias en 1911 a los 7 a\u00f1os presencia la matanza de cientos de chinos que todav\u00eda usaban trenzas la infamia cometida fue producto de una psicosis colectiva se pretend\u00eda justificar el genocidio con la gran calumnia de que los chinos hab\u00edan envenenado los manantiales de la ciudad esto ocurri\u00f3 en tu real es de hecho marcar\u00eda el sentido social y rumbo pol\u00edtico del abuelo a finales de 1921 se encuentra en coahuila donde ingresa a trabajar en ferrocarriles nacionales el lugar donde comienza su militancia sindical en la configuraci\u00f3n de trabajadores y transportes a finales del 26 el gobierno de calle se torn\u00f3 hostil ante los movimientos obreros y particularmente con el gremio ferrocarrilero el evento que abona al activismo del abuelo en defensa de los derechos laborales y lo impulsa a convertirse en organizador y dije dirigente ferrocarrilero en represalia a sus 23 a\u00f1os ingresa al partido comunista mexicano y un d\u00eda m\u00e1s tarde estalla la huelga general ferrocarrilera donde participa activamente durante esta huelga fue encarcelado en incomunicado el presidente calles orden\u00f3 su fusilamiento inmediato pero el gobernador de tamaulipas emilio portes gil lo convence de desistir y el abuelo fue liberado con la prohibici\u00f3n de regresar al estado en 27 cielos sus condiciones pol\u00edticas rechazan la invitaci\u00f3n de portes gil para apoyar la campa\u00f1a de reelecci\u00f3n del presidente obreg\u00f3n ese mismo a\u00f1o rechazados ofrecimientos de puestos en el gobierno a cambio de moderar moderar su activismo sindical a fines de ese a\u00f1o se traslada a la ciudad de m\u00e9xico para integrarse de lleno a la administraci\u00f3n nacional del sindicato ferrocarrilero en 34 el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas detuvo la persecuci\u00f3n de diversas organizaciones obreras y pol\u00edticas como el pc el partido fue reconocido como una fuerza pol\u00edtica aliada al gobierno y el abuelo colabor\u00f3 con el general c\u00e1rdenas en sofocar la rebeli\u00f3n del general saturnino cedillo en 1940 tras la tercera internacional comunista pero uno de los actos m\u00e1s vergonzosos de la izquierda mexicana e internacional y el abuelo junto con hern\u00e1n laborde fue expulsado del partido comunista por negarse a participar en el atentado contra el le\u00f3n trotsky la tajante negativa del abuelo ante el plan de asesinato fue nosotros somos revoluci\u00f3n y no asesinos luego de su expulsi\u00f3n se reincorpor\u00f3 a ferrocarriles nacionales y continu\u00f3 militando las filas de la izquierda sindical como consecuencia de su lucha constante contra la calificaci\u00f3n del movimiento obrero a mediados de 1948 fue acusado de sabotaje y aprendido noviembre de 49 convirti\u00e9ndose nuevamente en preso pol\u00edtico durante m\u00e1s de tres a\u00f1os durante la presidencia de l\u00f3pez mateos estallaron las huelgas ferrocarrileras del 59 dada la represi\u00f3n a este movimiento valent\u00edn vivi\u00f3 en la clandestinidad durante un a\u00f1o hasta su detenci\u00f3n en 1960 cuando fue condenado a m\u00e1s de 10 a\u00f1os de prisi\u00f3n ya encarcelado junto con otros l\u00edderes ferrocarrileros influy\u00f3 en el movimiento estudiantil de 1968 que demandaba entre otras cuestiones la libertad a los presos pol\u00edticos y la derogaci\u00f3n del art\u00edculo 145 bis de disoluci\u00f3n social estos tr\u00e1gicos sucesos derivaron en el ya tipificado genocidio el 2 de octubre de 1968 y que contribuyeron a gestar la construcci\u00f3n del de la construcci\u00f3n pol\u00edtico social del m\u00e9xico actual en libertad y antes de la campa\u00f1a federal electoral de 76 el 17 congreso del partido comunista acord\u00f3 de forma un\u00e1nime impulsar la candidatura a la presidencia de valent\u00edn a\u00fan sin registro su campa\u00f1a adquiri\u00f3 una notable importancia y consigui\u00f3 m\u00e1s de 1.600.000 votos a favor convirti\u00e9ndolo en el candidato sin registro con mayor votaci\u00f3n electoral en la historia del pa\u00eds para 79 como resultado de la reforma pol\u00edtica de reyes her\u00f3les el partido comunista finalmente obtuvo registro y representaci\u00f3n legislativa el abuelo fue electo diputado federal y como reconocimiento a su labor y aportaciones en el \u00e1mbito pol\u00edtico sindical fue nombrado presidente de la c\u00e1mara de diputados en noviembre de 81 fue secretario de actas en el 20 y \u00faltimo congreso del partido comunista donde se le concedi\u00f3 el honor de firmar la disoluci\u00f3n del partido siempre congruente con sus convicciones internas en su acci\u00f3n pol\u00edtica el abuelo particip\u00f3 en la formaci\u00f3n del partido socialista unificado en m\u00e9xico en 88 apoyo al movimiento cardenista y poco despu\u00e9s del 91 particip\u00f3 la fundaci\u00f3n del perred\u00e9 donde cada semana asist\u00eda a las reuniones de asuntos sindicales hasta su muerte a los 95 a\u00f1os el 25 de noviembre de 1999 nuestro abuelo fue un hombre \u00edntegro y consecuente en su lucha si \u00e9l viviera estar\u00eda peleando por la clarificaci\u00f3n y castigo de cr\u00edmenes de estado contra el pueblo de m\u00e9xico por mencionar algunos ayotzinapa aguas blancas acteal la guerra sucia e incluyendo el todav\u00eda impune de lu\u00eds echeverr\u00eda \u00e1lvarez por ello reconocer su excepcional aportaci\u00f3n a mexico contribuye al establecimiento de una sociedad democr\u00e1tica y un estado de derecho pleno para todos los mexicanos muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] escuchemos ahora a la fortuna olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernaci\u00f3n buenas tardes a todas a todos ustedes con su pe\u00f1a se\u00f1or presidente mi esp\u00edritu vibra de emoci\u00f3n al encontrarme con todos ustedes en este d\u00eda de homenaje p\u00f3stumo a un mexicano de excepci\u00f3n valent\u00edn campa salazar el trascendental legado de este luchador social recibe hoy el justo lugar que le corresponde en la historia de m\u00e9xico durante los pasados seis meses hemos tenido el honor de acompa\u00f1ar a nuestro presidente en su determinaci\u00f3n de llevar a la rotonda a este mexicano de excepci\u00f3n en el proceso hemos contado con el enorme entusiasmo y compromiso de dos compa\u00f1eros de la secretaria la doctora diana \u00e1lvarez mauri subsecretaria de desarrollo democr\u00e1tico participaci\u00f3n social y asuntos religiosos y derick susan secretario t\u00e9cnico del consejo consultivo de la rotonda as\u00ed como del talento de la escultora maru santos y contamos hoy con un monumento de enorme riqueza conceptual que nos trae al mism\u00edsimo valent\u00edn campa en efigie de cuerpo entero en la hermosa obra que os recibe los restos \u00e1ridos de este mexicano ilustre con la cuarta transformaci\u00f3n un hombre que fue marginado sistem\u00e1ticamente por el estado en su labor pol\u00edtico social recibe el m\u00e1s merecido sepulcro de honor llega a alguien completamente diferente a esta rotonda aqu\u00ed yacen pol\u00edticos militares artistas cient\u00edficos e intelectuales hoy la rotonda recibe en su seno por determinaci\u00f3n del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica a un luchador social este es un espacio se\u00f1ero de la patria que nos convoca a mantener viva la memoria de mujeres y hombres que participaron en la larga lucha para lograr una genuina democracia centrada en el mejoramiento de las condiciones de vida del pueblo mexicano las contribuciones de quienes yacen quienes yacen aqu\u00ed constituyen una herencia com\u00fan de las y los mexicanos en palabras del propio valent\u00edn campa inici\u00f3 la cita para la gran corriente democr\u00e1tica de izquierda de nuestro pa\u00eds es importante cultivar la memoria hist\u00f3rica de nuestro pueblo hay de los pueblos que la pierden y con ella se confunden fin de la cita viene al caso recordar rasgos esenciales del l\u00edder sindical desde muy temprana edad organizador de sus compa\u00f1eros gran articulador de las causas laborales impulsor incansable de la unidad de los trabajadores en su lucha por mejorar salarios y condiciones de trabajo fue un activo promotor de la constituci\u00f3n de sindicatos de industria y del equipamiento salarial al interior de la misma valent\u00edn fue un talentoso defensor de la autoorganizaci\u00f3n de los trabajadores libre de intromisi\u00f3n tanto de patrones como del gobierno fue un adalid del rechazo a la perversi\u00f3n que representa el charrismo en el marco del centenario de la fundaci\u00f3n del partido comunista mexicano viene a la memoria la entrega por esta figura central del comunismo de siete d\u00e9cadas de vida al impulso de la transformaci\u00f3n del sistema pol\u00edtico econ\u00f3mico social a favor de los segmentos populares una constante en la aportaci\u00f3n pol\u00edtica de valent\u00edn campa es la fundaci\u00f3n de partidos muy joven se incorpor\u00f3 a la direcci\u00f3n del partido comunista mexicano al paso del tiempo contribuy\u00f3 al nacimiento de partidos trascendentes en la trayectoria de la izquierda mexicana el partido obrero campesino mexicano el partido socialista unificado de m\u00e9xico el partido mexicano socialista y el partido de la revoluci\u00f3n democr\u00e1tica hasta su muerte valentina antonio mantuvo su militancia pol\u00edtica a este l\u00edder de la izquierda mexicana debemos la creciente apertura de espacios pol\u00edticos para movimientos que dieron voz al pueblo celebr\u00f3 con especial emoci\u00f3n el arribo a esta rotonda de quien en carga encarna valores enarbolados por la cuarta transformaci\u00f3n a los que nos como nos ha convocado nuestro presidente valent\u00edn campa fue siempre un hombre que se condujo con absoluta integridad guardando la m\u00e1s estrecha congruencia con su causa su vida est\u00e1 marcada por una honestidad inquebrantable nunca se mostr\u00f3 dispuesto a sacrificar su lucha ni por dinero ni por la escalada de puestos pol\u00edticos su af\u00e1n por la justicia y la conquista de una mayor equidad en la sociedad son distintivos que marca toda su trayectoria de vida fiel creyente de la libertad defendi\u00f3 a pesar de su permanente proselitismo pol\u00edtico el derecho de todo trabajador ya sea militar en la opci\u00f3n partidaria de su preferencia no afiliarse a partido alguno si esa era su libre determinaci\u00f3n cre\u00eda en la democracia en el razonamiento y en la discusi\u00f3n la determinaci\u00f3n presidencial que coloca en el centro de la atenci\u00f3n social a valent\u00edn campa salazar favorece brindar ejemplo a nuestros j\u00f3venes de c\u00f3mo puede una vida llenarse de realizaciones instantes de lo material cuando se entrega la existencia al servicio de los dem\u00e1s la solidaridad y el compromiso irrenunciable con la clase trabajadora fueron cualidades distintivas de valent\u00edn campa quien resisti\u00f3 al lado de miles de mujeres y hombres la represi\u00f3n de la que fueron objeto los intentos de auto-organizaci\u00f3n que realizaron trabajadoras y trabajadores que buscaban defender sus derechos y la mejora de condiciones de vida para sus familias las contribuciones de valent\u00edn campa se agigantan cuando nos aproximamos a ellas en la conciencia de que era un m\u00e9xico muy distinto gracias a personas como \u00e9l y a la lucha que dieron m\u00e9xico ha evolucionado en los tiempos de campo marcados por acortamiento de las libertades y las condiciones extremadamente dif\u00edciles para los luchadores sociales no poco de \u00e9l no pocos de ellos y ellas perdieron la vida por motivo de sus acciones o por heridas y lesiones infringidas en la calle o por enfermedades contra\u00eddas en condiciones insalubres en prisi\u00f3n en valent\u00edn hay hero\u00edsmo cierra sus memorias publicadas a sus 74 a\u00f1os de edad y nos confiesa antes de la gran represi\u00f3n callista iniciada en 1930 llegu\u00e9 a la conclusi\u00f3n de que morir\u00eda joven con los zapatos puestos nos deja muy clara valentina valent\u00edn su disposici\u00f3n del sacrificio abrazo combo como vocaci\u00f3n de vida el activismo y los movimientos que cuestionaron y rechazaron al sistema pol\u00edtico autoritario de entonces siempre dispuesto a pagar un alt\u00edsimo precio por defender sus convicciones y las m\u00e1s profundas aspiraciones de los trabajadores que le respaldaban campa fue preso pol\u00edtico en 12 ocasiones vivi\u00f3 privado de su libertad y leg\u00edtimamente por casi 14 a\u00f1os la represi\u00f3n de que fue v\u00edctima por la promoci\u00f3n eficaz de sus ideas pol\u00edticas ser\u00eda hoy impensable y no resistir\u00eda el escrutinio al seno de la sociedad democr\u00e1tica y de un estado de derecho comprometido con la vigencia de los derechos humanos este reconocimiento sirve como un recordatorio del compromiso que nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ha hecho con las y los mexicanos que nunca m\u00e1s el estado mexicano servir\u00e1 para reprimir al pueblo ni ser\u00e1 c\u00f3mplice o encubridor de violaciones a los derechos humanos no quiero dejar de rendir homenaje a las ya los ca\u00eddos en la lucha por la democracia mexicana comprometido siempre con la libertad la justicia y la solidaridad reconocemos en ellos y muy claramente en valent\u00edn campa la labor colectiva de quienes sembraron las semillas de la transformaci\u00f3n que ahora vivimos mujeres y hombres con el coraje c\u00edvico para emprender la b\u00fasqueda de una sociedad m\u00e1s justa y equitativa donde nadie se quede atr\u00e1s los dirigentes sociales que pavimentaron el camino que ahora recorremos nos heredaron la responsabilidad de ejercer el poder con sabidur\u00eda pero tambi\u00e9n con humildad el poder solo adquiere sentido cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s como mexicanas y mexicanos debemos retomar los valores \u00e9ticos que valent\u00edn camps enarbol\u00f3 para contribuir al fortalecimiento de una cultura democr\u00e1tica la redistribuci\u00f3n del poder a proteger los intereses de las minor\u00edas como factores de paz y cohesi\u00f3n social y que son motivo de esperanza para alcanzar la igualdad por la que tanto hay aqu\u00ed presentes quienes tuvieron la fortuna de interactuar con ese gran viejo en las expresiones de su rostro he podido constatar lo merecido de este homenaje as\u00ed pasa con quienes tocan nuestro ser con semejante contundencia que quedan dentro de nosotros y su recuerdo nos marca con una nostalgia que en gratitud nos mueve el alma que sirve esta ocasi\u00f3n para refrendar el compromiso y la responsabilidad que todas y todos tenemos de velar por la defensa de los derechos y la mejora de las condiciones de vida de las y los mexicanos especialmente de quienes han venido desenvolviendo su vida en condiciones de desventaja como es el compromiso de nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador con tu llegada valent\u00edn se abre espacio en el en el \u00e1nimo colectivo para muchos m\u00e1s campa muchas gracias escuchemos el mensaje del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos amigas amigos a compa\u00f1eras compa\u00f1eros familiares de valent\u00edn campa salazar yo celebro el que estamos rindiendo este homenaje a un dirigente social contribuyo con su ejemplo con su pr\u00e1ctica [M\u00fasica] pol\u00edtica para qu\u00e9 en la actualidad estemos iniciando un proceso de transformaci\u00f3n para establecer en m\u00e9xico una aut\u00e9ntica una verdadera democracia es un homenaje muy merecido a valent\u00edn campa que lucho muchos a\u00f1os por sus ideales por sus principios que no se rindi\u00f3 no claudic\u00f3 no se vendi\u00f3 [M\u00fasica] que a todos siempre con integridad tuve la fortuna de conocerlo y siempre me conmov\u00eda su humildad encarnaba la honestidad y la humildad esas dos extraordinarias virtudes muy distante muy apartado muy lejano y otros dirigentes obreros con \u00ednfulas con prepotencia pero sobre todo con bienes materiales acumulados que se enriquecieron en los cargos en las representaciones que pose\u00edan o poseen [M\u00fasica] lujosas residencias que se trasladaban en carros de lujo cientos dirigentes sindicales con ch\u00f3feres llegaban a sentarse en la parte de atr\u00e1s del autom\u00f3vil y eso no era desde luego valent\u00edn campo les comentaba que me toc\u00f3 conocerlo en el edificio de monterrey 50 asistiendo como aqu\u00ed se dijo a las reuniones semanales de la organizaci\u00f3n sindical ya mayor ya grande siempre ah\u00ed constante por eso repito insisto me da mucho gusto qu\u00e9 se celebre este acto y que sus restos est\u00e9n aqu\u00ed en la rotonda de las personas ilustres donde merece estar el compa\u00f1ero valent\u00edn siempre recuerdo que la transformaci\u00f3n que nosotros consumamos a lo que hemos llegado este proceso que se ha iniciado para acabar con el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios para qu\u00e9 la justicia est\u00e9 por encima del poder este proceso esta transformaci\u00f3n es el fruto de la lucha de muchos dirigentes no fue algo que se gest\u00f3 en una campa\u00f1a pol\u00edtica esto viene de lejos y ha significado el esfuerzo del sacrificio de muchos dirigentes unos que se nos adelantaron y otros que todav\u00eda viven y contribuyeron para lograr este cambio esta transformaci\u00f3n creo que el mejor homenaje a valent\u00edn campa ya todos los precursores de esta lucha por la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico el mejor homenaje que podemos rendir es comprometernos no fallarle al pueblo ah no robar a no mentir a no traicionar al pueblo de mexico as\u00ed ser\u00e1 as\u00ed vamos a actuar en homenaje a quienes han luchado en otros tiempos por la justicia por la libertad por la democracia y por la defensa de nuestra soberan\u00eda muchas gracias [M\u00fasica] [Aplausos] a continuaci\u00f3n los elementos militares del primer cuerpo de ej\u00e9rcito realizar\u00e1n el traslado y dep\u00f3sito de los restos de valent\u00edn campa salazar al monumento erigido en su honor le solicitamos a todas las personas mantenerse en pie [M\u00fasica] i i [M\u00fasica] no no e viva valent\u00edn [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] ah [Aplausos] i pero no [M\u00fasica] [M\u00fasica] de licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador acompa\u00f1ado de la doctora olga s\u00e1nchez cordero la doctora claudia sheinbaum as\u00ed como de los familiares de valent\u00edn campa se trasladar\u00e1 al monumento correspondiente para realizar una guardia de honor en memoria de este hombre ilustre [M\u00fasica] [M\u00fasica] camarada valent\u00edn casa viven en c\u00e1mara de bal\u00edstica para de ac\u00e1 para adelante y siempre bastan las historias siempre [M\u00fasica] [M\u00fasica] d le solicitamos a todos los presentes guardar un minuto de silencio e [Aplausos] [M\u00fasica] l no [M\u00fasica] [M\u00fasica] y y [M\u00fasica] [M\u00fasica] i a i en este momento el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos recibir\u00e1 de manos de un elemento militar la bandera nacional para entregarla a los familiares de valent\u00edn campa [M\u00fasica] de la guardia de honor solicitamos a nuestras autoridades regresar al presidium en esta rotonda de las personas ilustres [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] y [M\u00fasica] con todo el respeto entonemos nuestro himno nacional mexicano le solicitamos a todas las personas civiles mantenerse en posici\u00f3n de firmes durante su interpretaci\u00f3n [M\u00fasica] les pedimos por favor a todos descubrirse la cabeza [M\u00fasica] a m\u00ed [M\u00fasica] pero no tiene s\u00ed [M\u00fasica] de m\u00ed por qu\u00e9 m\u00e1s claro pero no mejorando bien no no pero s\u00ed no [M\u00fasica] r [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] hola de esta forma damos por concluida esta ceremonia le solicitamos permanecer en su lugar para despedir al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador quien se despedir\u00e1 de nuestro l\u00e1baro patrio [M\u00fasica] bien agradecemos la presencia de familiares y amigos de valent\u00edn campa salazar as\u00ed como de todas las personas que el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1aron por su atenci\u00f3n y asistencia muchas gracias y buenas tardes [Aplausos] a [M\u00fasica] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:04.756745"
}