{
    "video_id": "o7srjhzuJ2E",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/o7srjhzuJ2E/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCQKAu58WSumdk0ULDck9g1bgoORQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=o7srjhzuJ2E",
    "video_title": "Repatriaci\u00f3n y memoria de Catarino Garza Rodr\u00edguez, revolucionario mexicano.",
    "video_length_seconds": 5509,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.0,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 8.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11.4,
            "duration": 21.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 36.15,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 44.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 48.36,
            "duration": 21.63
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 68.479,
            "duration": 16.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 69.99,
            "duration": 15.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 87.93,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar",
            "start": 93.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 95.45,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "asiento Catarino Erasmo Garza Rodr\u00edguez",
            "start": 99.24,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "fue considerado un precursor de la",
            "start": 102.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana originario de",
            "start": 104.759,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Matamoros Tamaulipas cuyo legado es",
            "start": 107.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "recordado por su incansable lucha en",
            "start": 109.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "contra del r\u00e9gimen dictatorial de",
            "start": 112.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz como periodista y",
            "start": 114.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "activista utiliz\u00f3 su pluma como arma",
            "start": 117.039,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para denunciar las injusticias y abusos",
            "start": 120.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que sufr\u00eda el pueblo mexicano bajo el",
            "start": 122.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "gobierno de Porfirio D\u00edaz haci\u00e9ndose eco",
            "start": 124.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de las aspiraciones libertarias de",
            "start": 127.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aquellos marginados y oprimidos su labor",
            "start": 130.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "period\u00edstica le permiti\u00f3 organizar un",
            "start": 132.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "movimiento insurgente transfronterizo",
            "start": 134.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con la intenci\u00f3n de levantarse en armas",
            "start": 137.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en contra del gobierno de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 139.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 142.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "1891 Garza lider\u00f3 una serie de",
            "start": 143.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "levantamientos armados en la frontera",
            "start": 146.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entre M\u00e9xico y Estados Unidos siendo uno",
            "start": 148.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de los primeros en enfrentarse con",
            "start": 151.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "valent\u00eda y determinaci\u00f3n al r\u00e9gimen",
            "start": 153.72,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "porfirista Aunque estos intentos no",
            "start": 156.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lograron su objetivo inmediato su",
            "start": 158.959,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esfuerzo encendi\u00f3 La chispa de lo que",
            "start": 160.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tarde se convertir\u00eda en la",
            "start": 163.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana Garza demostr\u00f3 una",
            "start": 165.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "profunda comprensi\u00f3n de la opresi\u00f3n que",
            "start": 168.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "sufr\u00eda su pueblo y utiliz\u00f3 todos los",
            "start": 170.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "medios a su disposici\u00f3n para buscar",
            "start": 173.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "justicia demostrando que la palabra y la",
            "start": 175.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n son herramientas poder",
            "start": 178.04,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "de laa por la",
            "start": 180.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 182.13,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "libertad preside esta ceremonia en honor",
            "start": 184.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "al extinto Catarino Erasmo Garza",
            "start": 188.08,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez el presidente constitucional",
            "start": 190.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 192.879,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 195.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 197.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 200.72,
            "duration": 18.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 201.94,
            "duration": 20.06
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la doctora Beatriz",
            "start": 219.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa del presidente",
            "start": 222.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 224.599,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico doctora Claudia sh bardo",
            "start": 229.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 232.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 235.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez",
            "start": 244.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional y al",
            "start": 247.599,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "tomando del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 249.76,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 252.14,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 255.959,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "secretario de Marina y alto mando de la",
            "start": 259.959,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico",
            "start": 262.479,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "est",
            "start": 270.6,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 272.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "deas Se\u00f1or Carlos Tijerina bisnieto del",
            "start": 278.96,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "extinto Catarino Erasmo Garza",
            "start": 283.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez maestra Luisa Mar\u00eda alcalde",
            "start": 290.28,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Luj\u00e1n secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 293.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "licenciada Leticia Ram\u00edrez Amaya",
            "start": 301.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "secretaria de Educaci\u00f3n",
            "start": 303.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "P\u00fablica doctora Laura Beatriz Moreno",
            "start": 309.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez embajadora extraordinaria y",
            "start": 312.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "plenipotenciarios mortales del extinto",
            "start": 322.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Catarino Erasmo Garza Rodr\u00edguez",
            "start": 325.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "doctor Alejandro herz manero fiscal",
            "start": 331.88,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "general de la",
            "start": 335.12,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica doctora Laura Elena Carrillo",
            "start": 341.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cubillas subsecretaria para Am\u00e9rica",
            "start": 344.08,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Latina y el Caribe de la secretar\u00eda de",
            "start": 346.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 348.759,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "exteriores antrop\u00f3logo dieet Hern\u00e1ndez",
            "start": 353.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 358.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d Rub\u00e9n saed lumbreras presidente",
            "start": 364.479,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "municipal de Matamoros",
            "start": 367.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 370.13,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "Tamaulipas y escultor Pedro Reyes autor",
            "start": 374.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "del busto de Catarino Erasmo Garza",
            "start": 378.36,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 381.4,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez respetables familiares del",
            "start": 388.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "extinto Catarino Erasmo Garza Rodr\u00edguez",
            "start": 390.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "autoridades estatales y municipales del",
            "start": 393.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estado de Tamaulipas comandante de la",
            "start": 396.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cuarta regi\u00f3n militar comandantes de la",
            "start": 398.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "octava zona militar y primera zona naval",
            "start": 401.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "generales comisarios jefes inspectores",
            "start": 404.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "oficiales personal de tropa y escala",
            "start": 408.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito fuerza",
            "start": 410.319,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea mexicanos y Guardia nacional",
            "start": 413.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 415.879,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en general y quienes nos siguen",
            "start": 418.479,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por internet a trav\u00e9s de redes sociales",
            "start": 420.759,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "reciban todos la m\u00e1s cordial",
            "start": 423.759,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "bienvenida hace uso de la palabra el",
            "start": 432.759,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "doctor Am\u00e9rico Villarreal Anaya",
            "start": 435.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 438.199,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "Tamaulipas",
            "start": 440.479,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 441.95,
            "duration": 9.809
        },
        {
            "text": "Muy buenas tardes a",
            "start": 449.879,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todos Amigas y amigos en poco menos de 2",
            "start": 451.759,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hemos tenido el honor de recibir al",
            "start": 457.319,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico en 12 ocasiones en",
            "start": 460.879,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "cada una de",
            "start": 465.199,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ellas ha sido objeto de muestras de",
            "start": 467.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o que distinguen al pueblo de",
            "start": 471.479,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Tamaulipas y ha recibido invariablemente",
            "start": 474.199,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "pruebas fecies de Los lazos de afecto de",
            "start": 477.44,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "respeto y admiraci\u00f3n que ha sabido",
            "start": 481.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cultivar entre nosotros pero en esta",
            "start": 484.879,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n por distintas razones nuestras",
            "start": 488.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "emociones nuestros sentimientos se han",
            "start": 492.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "precipitado de manera",
            "start": 494.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "exponencial en cada uno de los presentes",
            "start": 497.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y de quienes a lo largo y ancho de",
            "start": 500.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "nuestra tierra siguen este acto a trav\u00e9s",
            "start": 502.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de las distintas plataformas",
            "start": 506.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "primer lugar porque a d\u00edas de concluir",
            "start": 509.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "su mandato lo tenemos aqu\u00ed por \u00faltima",
            "start": 512.12,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "vez con la investidura del presidente de",
            "start": 514.8,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica Y eso inevitablemente",
            "start": 517.839,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "conmueve toca fibras muy muy sensibles",
            "start": 522.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "a\u00fan frente a este gran momento de",
            "start": 527.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestra historia con un balance de",
            "start": 529.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "logros in\u00e9ditos que por su volumen e",
            "start": 532.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "impacto ser\u00eda imposible enumerar tiempo",
            "start": 535.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que tenemos para este acto pero de los",
            "start": 539.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cuales usted dio cuenta frente al pa\u00eds",
            "start": 543.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el pasado primero de septiembre en el",
            "start": 546.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo de la Ciudad de M\u00e9xico un gran",
            "start": 550.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "acto que marc\u00f3 el inicio de la recta",
            "start": 553.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "final de su",
            "start": 556.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n porque al lado del pueblo",
            "start": 557.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "mexicano se hizo historia la historia",
            "start": 560.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del cambio pol\u00edtico y social m\u00e1s",
            "start": 564.399,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "importante en 100 aos emprendido desde",
            "start": 567.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "la izquierda y desde el",
            "start": 571.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "humanismo muchos caminos",
            "start": 574.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "recorridos horas y horas de trabajo",
            "start": 577.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "innumerables batallas pol\u00edticas Por",
            "start": 580.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cierto las mayor\u00eda ganadas e incontables",
            "start": 584.36,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "lecciones de congruencia de resistencia",
            "start": 588.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que usted nos ha dado en este anhelo que",
            "start": 592.72,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "compartimos de transformar al pa\u00eds y",
            "start": 596.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "darle a la naci\u00f3n un proyecto propio",
            "start": 599.519,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "soberano justo democr\u00e1tico que ha",
            "start": 603.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "recuperado derechos y libertades para",
            "start": 607.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "todas y todos a trav\u00e9s de los ideales de",
            "start": 610.16,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "lo que hoy conocemos como el humanismo",
            "start": 613.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mexicano hay",
            "start": 617.959,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "nostalgia pero es m\u00e1s fuerte la alegr\u00eda",
            "start": 619.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "porque podemos ver d\u00f3nde estamos aqu\u00ed",
            "start": 623.68,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay presidente memoria memoria de",
            "start": 628.24,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Victoria est\u00e1 presente la entrega",
            "start": 633.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "inicial con la que miles de tamaulipecas",
            "start": 636.519,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 639.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tamaulipecos fuimos sumando nuestra",
            "start": 640.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n desde aquellas mesas",
            "start": 643.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "colocadas en Las Plazas p\u00fablicas de",
            "start": 646.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "nuestros municipios hace poco m\u00e1s de 10",
            "start": 648.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1os invitando al pueblo a sumarse a",
            "start": 652.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "participar en la regeneraci\u00f3n de nuestra",
            "start": 656.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el movimiento creci\u00f3 gracias a",
            "start": 659.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "su liderazgo la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 663.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "conciencias hizo base se arraigo hizo",
            "start": 666.68,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "comunidad j\u00f3venes adultos mayores",
            "start": 671.24,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "retomamos valores como la fraternidad la",
            "start": 675.279,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "empat\u00eda la solidaridad con los m\u00e1s des",
            "start": 679.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "desafavo",
            "start": 683.519,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "esta lucha ha madurado ha tenido \u00e9xito y",
            "start": 684.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es otro sobre los fundamentos de",
            "start": 689.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "su extraordinario origen nuestro pa\u00eds ha",
            "start": 693.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "recuperado dignidad soberan\u00eda libertades",
            "start": 696.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y derechos ha reinstalado el estado de",
            "start": 700.56,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "bienestar tiene gobiernos verdaderamente",
            "start": 703.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "al Servicio del pueblo y sobre todo la",
            "start": 706.959,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "llama de la esperanza permanece",
            "start": 710.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "encendida la prueba es que el pasado mes",
            "start": 712.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "de junio con casi 36 millones de votos",
            "start": 716.36,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "eligimos a la primera mexicana que ser\u00e1",
            "start": 720.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "presidenta el proyecto",
            "start": 738.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "transformador continuar\u00e1 con su",
            "start": 741.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "solvencia moral y su formaci\u00f3n humanista",
            "start": 743.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por lo que nos da mucho gusto",
            "start": 747.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "con el mismo afecto a la doora Claudia",
            "start": 749.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sho a quien reiteramos el compromiso de",
            "start": 753.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Tamaulipas de trabajo colaborativo y",
            "start": 756.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "participativo bajo los principios de",
            "start": 760.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "lealtad honestidad y",
            "start": 763.48,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Justicia saramago",
            "start": 767.279,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "propon\u00eda hay que recuperar mantener y",
            "start": 770.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "transmitir la memoria hist\u00f3rica Porque",
            "start": 774.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "si se empieza por el olvido se termina",
            "start": 777.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en La",
            "start": 781.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "indiferencia precisamente entre las",
            "start": 782.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "nuevas fortalezas de nuestro M\u00e9xico",
            "start": 785.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "destaca Esa visi\u00f3n del horizonte",
            "start": 788.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico que usted presidente como",
            "start": 790.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ning\u00fan otro mandatario ha impulsado Con",
            "start": 793.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "justificada raz\u00f3n por todo lo que",
            "start": 796.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "representa para nuestra Patria en",
            "start": 799.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de unidad de",
            "start": 802.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pertenencia Hoy que estamos en un acto",
            "start": 804.519,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "muy sentido de un lo que se cumple creo",
            "start": 807.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Hay tambi\u00e9n una sensaci\u00f3n de bienvenida",
            "start": 811.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "por el valor simb\u00f3lico del retorno a su",
            "start": 815.48,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tierra al repatriar los restos y la",
            "start": 818.199,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "memoria de Catarino Erasmo Garza cuyo",
            "start": 820.959,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "perfil humano usted conoce y ha",
            "start": 825.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "calificado como un gran dirigente",
            "start": 827.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tamaulipeco de convicciones y principios",
            "start": 830.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que entreg\u00f3 su vida a luchar contra La",
            "start": 833.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dictadura orfila",
            "start": 836.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a la defensa de la zona libre y los",
            "start": 839.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "derechos de los pueblos a las tierras",
            "start": 842.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "comunales as\u00ed como a la protecci\u00f3n de",
            "start": 844.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "los mexicanos de la franja del nueces",
            "start": 847.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que permanecieron en Texas despu\u00e9s de la",
            "start": 851.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "guerra M\u00e9xico Estados Unidos su regreso",
            "start": 853.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "a esta heroica Matamoros es una",
            "start": 858.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n que el pueblo de",
            "start": 861.199,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Tamaulipas aprecia y le",
            "start": 863.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "agradece volvemos a saramago con la",
            "start": 865.959,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "sentencia del colof\u00f3n de la serie del",
            "start": 869.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tren maya en su cap\u00edtulo del Mar Caribe",
            "start": 872.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 876.279,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "dice Somos la",
            "start": 877.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "memoria que",
            "start": 880.079,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tenemos Somos la memoria que tenemos y",
            "start": 882.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 887.519,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "responsabilidad que asumimos",
            "start": 888.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sin memoria no",
            "start": 890.959,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "existimos y sin",
            "start": 893.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "responsabilidad Quiz\u00e1 no merezcamos",
            "start": 896.36,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en Tamaulipas y en M\u00e9xico tenemos",
            "start": 901.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "memoria y asumimos a cabalidad nuestras",
            "start": 904.519,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "responsabilidades Amigas y amigos la",
            "start": 910.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "obra material y social del presidente",
            "start": 913.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador en Tamaulipas deja huya la",
            "start": 915.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "mejor\u00eda en materia de bienestar ha",
            "start": 919.639,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "impactado toda las regiones y fortalece",
            "start": 921.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "como nunca nuestras principales",
            "start": 924.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vocaciones productivas",
            "start": 927.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "gracias a su apoyo nos colocamos",
            "start": 930.12,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "nuevamente como un referente nacional en",
            "start": 932.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "el sector energ\u00e9tico se consolida el",
            "start": 935.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "liderazgo aduanero y el servicio que",
            "start": 939.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "prestamos como plataforma log\u00edstica del",
            "start": 941.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comercio internacional a lo largo de la",
            "start": 944.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "frontera por ejemplo la nueva agencia",
            "start": 947.68,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Nacional de aduanas la modernizaci\u00f3n de",
            "start": 950.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cruces",
            "start": 953.759,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "internacionales o el puerto del Norte",
            "start": 954.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que gracias Al haber escalado su",
            "start": 958.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n original con su programa",
            "start": 960.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "maestro de desarrollo portuario al",
            "start": 962.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dragado del canal de navegaci\u00f3n hasta 12",
            "start": 965.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Met realizado por la Secretar\u00eda de",
            "start": 968.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Marina ha multiplicado su impacto",
            "start": 971.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "regional y es una realidad que debemos",
            "start": 974.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 978.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presidente finalmente en el marco de",
            "start": 979.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Esta visita le voy a entregar presidente",
            "start": 983.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "el mensaje que pueblo de Tamaulipas a",
            "start": 987.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "una sola voz se uni\u00f3 para expresar a",
            "start": 991.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "usted un testimonio vivo y sincero de",
            "start": 994.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "afecto de gratitud y el profundo",
            "start": 997.68,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "reconocimiento por su entrega al",
            "start": 1001.199,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "servicio de nuestra patria a la letra",
            "start": 1003.519,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "dice hombres y mujeres que coincidimos",
            "start": 1008.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "con los principios y objetivos de la",
            "start": 1011.959,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cuarta",
            "start": 1014.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n procedentes de todos los",
            "start": 1015.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ipos y regiones del Estado nos hemos",
            "start": 1018.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "organizado en una iniciativa colectiva",
            "start": 1022.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que entre los d\u00edas 10 y 15 de septiembre",
            "start": 1025.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del presente suscribimos de forma libre",
            "start": 1028.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y voluntaria",
            "start": 1032.24,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "37747 firmas de tamaulipecas y",
            "start": 1037.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tamaulipecos que nos hicimos presentes",
            "start": 1040.959,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en distintos espacios y plazas p\u00fablicas",
            "start": 1043.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tal y como hace m\u00e1s de una d\u00e9cada al",
            "start": 1047.319,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "inicio del movimiento con el fin de",
            "start": 1050.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "expresarle nuestra alegr\u00eda de que este",
            "start": 1054.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se haya transformado para bien las",
            "start": 1057.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y los tamaulipecos queremos dejar",
            "start": 1061.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "constancia presidente de nuestra",
            "start": 1064.64,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de proteger su legado de",
            "start": 1067.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "preservar la fuerza moral de su ejemplo",
            "start": 1070.919,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para seguir hacia adelante tengan la",
            "start": 1074.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "certeza de que la huella que ha dejado",
            "start": 1077.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "en la historia de M\u00e9xico y en el coraz\u00f3n",
            "start": 1080.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de su pueblo es y ser\u00e1 valorada como uno",
            "start": 1083.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de los momentos m\u00e1s",
            "start": 1086.919,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "fecundos si bien nos toca a otros",
            "start": 1089.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "continuar su obra de",
            "start": 1092.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n estamos seguros que",
            "start": 1095.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 con nosotros como un referente y",
            "start": 1098.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que no habr\u00e1 de sustraerse del Gran",
            "start": 1102.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "destino que usted ya ve en el horizonte",
            "start": 1105.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de esta gran naci\u00f3n y efectivamente como",
            "start": 1109.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Amor con amor se paga le expresamos",
            "start": 1113.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hacia el final de su responsabilidad",
            "start": 1116.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "como el mejor presidente de M\u00e9xico que",
            "start": 1118.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "se lleva a usted nuestro afecto y",
            "start": 1121.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "agradecimiento sincero tenga la",
            "start": 1124.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "seguridad que permanecer\u00e1 en nuestra",
            "start": 1127.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "memoria y contar\u00e1 siempre con el amor",
            "start": 1130.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del pueblo de",
            "start": 1132.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Tamaulipas por lo que de forma colectiva",
            "start": 1134.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en una sola voz le decimos gracias",
            "start": 1138.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "gracias a usted licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1142.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 1146.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Obrador hasta",
            "start": 1147.559,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 1161.799,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1163.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidente presid",
            "start": 1165.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1177.63,
            "duration": 12.779
        },
        {
            "text": "la doora",
            "start": 1195.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "secretaria para Am\u00e9rica Latina y el",
            "start": 1198.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Caribe de la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 1200.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "exteriores har\u00e1 uso de la",
            "start": 1202.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "palabra es la isla Col\u00f3n son las 2 de la",
            "start": 1208.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana el guerrillero mexicano Catarino",
            "start": 1212.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Erasmo Garza Rodr\u00edguez resuelto a hacer",
            "start": 1215.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la \u00faltima jugada de su vida dirige a sus",
            "start": 1218.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hombres por la Colina de lenan desde",
            "start": 1221.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "donde se domina perfectamente el",
            "start": 1223.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cacer\u00edas del Toro va armado con un pu\u00f1al",
            "start": 1225.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "con un rev\u00f3lver y con una",
            "start": 1229.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "carabina El silencio es",
            "start": 1231.679,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "total Espera que se termine de ocultar",
            "start": 1234.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la luna y la oscuridad sea perfecta se",
            "start": 1236.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sit\u00faan los combatientes para atacar de",
            "start": 1239.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "manera simult\u00e1nea el cuartel de polic\u00eda",
            "start": 1241.72,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 1244.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "militar inicia el intenso combate que",
            "start": 1244.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "llega a pelearse Cuerpo A Cuerpo",
            "start": 1247.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "descarga graneada descargas cerradas m\u00e1s",
            "start": 1249.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "descargas contestadas por otras con",
            "start": 1252.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "armas m\u00e1s fuertes Catarino anima a los",
            "start": 1254.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "suyos con esa asombrosa agilidad que lo",
            "start": 1257.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "caracteriza semejante a la de un felino",
            "start": 1259.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "en cacer\u00eda y siempre haciendo",
            "start": 1261.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "fuego dos disparos casi simultaneos",
            "start": 1264.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "salidos de las ventanas lo han herido de",
            "start": 1267.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "muerte lanza un rugido da un rebote",
            "start": 1269.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sobre el suelo y cae con los pu\u00f1os",
            "start": 1272.679,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "crispados arrojando borbollones de",
            "start": 1274.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sangre del pecho y del",
            "start": 1276.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "vientre a las 4 de la tarde del d\u00eda 8 de",
            "start": 1278.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "marzo de",
            "start": 1282.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "1895 fue sepultado junto a sus",
            "start": 1284.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros en el pante\u00f3n de bocas del",
            "start": 1286.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "toro a la orilla del",
            "start": 1288.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mar no hay se\u00f1al alguna ah\u00ed que indique",
            "start": 1290.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde descansan los restos del mexicano",
            "start": 1294.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Catarino Erasmo Garza Rodr\u00edguez y as\u00ed",
            "start": 1296.64,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "termina una etapa de esta historia la de",
            "start": 1300.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la vida de Catarino Erasmo",
            "start": 1303.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Garza Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1305.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 1308.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos Beatriz Guti\u00e9rrez",
            "start": 1309.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "muller esposa del presidente Claudia",
            "start": 1312.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Shan pardo presidenta electa gobernador",
            "start": 1315.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "secretarias secretarios familiares",
            "start": 1318.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "amigas",
            "start": 1321.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "amigos todos ellos y gracias a ellos",
            "start": 1322.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "participaron en que hoy contin\u00fae tu",
            "start": 1327.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "historia aqu\u00ed en Matamoros Tamaulipas en",
            "start": 1330.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en la tierra que te vio nacer",
            "start": 1333.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1336.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Catarino primero Catarino naci\u00f3 el 25 de",
            "start": 1347.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "noviembre de",
            "start": 1350.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "1859 A los 18 a\u00f1os se mud\u00f3 a Brownsville",
            "start": 1352.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Texas y a los 20 a\u00f1os fund\u00f3 la Revista",
            "start": 1355.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el bien p\u00fablico en junio de",
            "start": 1358.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "1886 inici\u00f3 su actividad pol\u00edtica en",
            "start": 1361.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "contra del gobierno de Porfirio D\u00edaz y",
            "start": 1363.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en 1891 distribuy\u00f3 un plan",
            "start": 1365.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Revolucionario que convocaba un",
            "start": 1368.76,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "levantamiento armado para derrocar al",
            "start": 1370.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dictador e instaurar Un gobierno",
            "start": 1372.919,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico en M\u00e9xico que defendiera la",
            "start": 1374.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "integridad territorial y restableciera",
            "start": 1377.4,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "el orden constitucional de",
            "start": 1379.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "1857 todo esto 20 a\u00f1os antes del inicio",
            "start": 1381.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "formal de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 1385.279,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Mexicana su actividad pol\u00edtica",
            "start": 1387.039,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "trascendi\u00f3 fronteras y se adhiri\u00f3 a la",
            "start": 1389.039,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "lucha internacionalista integrada por",
            "start": 1390.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "personajes como Jos\u00e9 Mart\u00ed y Antonio",
            "start": 1392.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "maseo cubanos Jos\u00e9 Santos Celaya",
            "start": 1394.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nicarag\u00fcense Eloy Alfaro ecuatoriano",
            "start": 1397.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn Crespo venezolano y Francisco",
            "start": 1400.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Pereira colombiano por mencionar algunos",
            "start": 1402.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la intenci\u00f3n era prestar a ayuda entre",
            "start": 1406.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las naciones para lograr objetivos",
            "start": 1409.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "comunes como la independencia de Cuba o",
            "start": 1410.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "la reconstrucci\u00f3n de Colombia entre",
            "start": 1413.2,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "otros con el objetivo final de generar",
            "start": 1414.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un proyecto de unificaci\u00f3n",
            "start": 1417.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "latinoamericana Buscar a Catarino en su",
            "start": 1420.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "\u00faltima morada ha sido parte de la",
            "start": 1423.24,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "iniciativa del presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1425.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "llamada memoria hist\u00f3rica y cultural de",
            "start": 1427.159,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que ha tenido como prop\u00f3sito el",
            "start": 1429.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "rescate de archivos bibliotecas",
            "start": 1432.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "hemerotecas la celebraci\u00f3n de numerosas",
            "start": 1434.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "efemerides hist\u00f3ricas que han rescatado",
            "start": 1437.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "los nombres de mujeres y hombres de la",
            "start": 1439.12,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds cuyo papel ha",
            "start": 1440.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "sido fundamental en la conformaci\u00f3n de",
            "start": 1442.799,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "nuestra identidad y nuestra",
            "start": 1444.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cultura adem\u00e1s de salvaguardar y de",
            "start": 1446.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "permitirnos avanzar en nuestra vida en",
            "start": 1449.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "democracia nuestro presidente ha",
            "start": 1451.32,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "destinado el tiempo necesario y ha",
            "start": 1453.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "puesto su empe\u00f1o para reivindicar lo",
            "start": 1455.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "verdaderamente trascendente que es",
            "start": 1458.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestra dignidad inalienable la de todas",
            "start": 1460.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y todos los mexicanos pero tambi\u00e9n la de",
            "start": 1463.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "todas y todos los latinoamericanos y",
            "start": 1466.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "caribe\u00f1os",
            "start": 1467.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Y saben ustedes a qui\u00e9n le encarg\u00f3 la",
            "start": 1469.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n de hacer de esto una realidad",
            "start": 1471.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tangible acertaron a la doctora Beatriz",
            "start": 1474.679,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez",
            "start": 1477.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1479.37,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "Mier ella a trav\u00e9s de incontables",
            "start": 1486.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "visitas reuniones de trabajo",
            "start": 1490.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "publicaciones ella con pensamiento claro",
            "start": 1493.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con conocimiento profundo con destacada",
            "start": 1495.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "encia ella con entusiasmo con paciencia",
            "start": 1498.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "con alegr\u00eda ha guiado a quien se haya",
            "start": 1501.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dejado guiar para cumplir con varios de",
            "start": 1503.919,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "los 100 compromisos definidos desde el",
            "start": 1506.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "2018 nunca en la historia de nuestro",
            "start": 1509.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se hab\u00eda planteado una revisi\u00f3n",
            "start": 1512.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Real de lo que nos identifica y que es",
            "start": 1513.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "un derecho humano y me refiero al",
            "start": 1516.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "derecho a la",
            "start": 1518.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "memoria lo que hay que comprender es que",
            "start": 1519.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "sin esa memoria no tenemos nombre no hay",
            "start": 1522.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "una real identidad ni cohesi\u00f3n social",
            "start": 1525.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "sin memoria los pueblos dejan de serlo",
            "start": 1527.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "para convertirse solo en grupos",
            "start": 1530.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "divididos por intereses propios en lugar",
            "start": 1531.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de estar Unidos por el bienestar com\u00fan",
            "start": 1534.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ahora cu\u00e1les son los derechos que",
            "start": 1536.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tenemos sobre la memoria hist\u00f3rica y el",
            "start": 1538.32,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural la Organizaci\u00f3n de",
            "start": 1540.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "las Naciones Unidas y otros organismos",
            "start": 1542.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mundiales establecen los siguientes uno",
            "start": 1544.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tenemos derecho a que se nos ense\u00f1e",
            "start": 1547.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nuestra historia en el informe sobre los",
            "start": 1549.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "procesos de preservaci\u00f3n de la memoria",
            "start": 1552.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica desde desde el 2014 se coloca",
            "start": 1553.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Precisamente en primer lugar la",
            "start": 1556.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza de la historia y los procesos",
            "start": 1558.6,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de preservaci\u00f3n de la memoria",
            "start": 1560.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica dos tenemos derecho a que se",
            "start": 1562.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "establezcan pol\u00edticas de memoria y",
            "start": 1565.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sitios de memoria la Corte",
            "start": 1567.72,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Interamericana de Derechos Humanos",
            "start": 1569.48,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "concibi\u00f3 el derecho a la memoria en su",
            "start": 1571.36,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "declaratoria principios sobre pol\u00edticas",
            "start": 1573.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de memoria en las Am\u00e9ricas tambi\u00e9n la",
            "start": 1574.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de los Estados Americanos",
            "start": 1577.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "indica que la memoria la constituyen las",
            "start": 1579.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "formas en que las personas y los pueblos",
            "start": 1581.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "construyen sentido acerca del pasado y",
            "start": 1584.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo relacionan ese pasado con el",
            "start": 1586.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "presente y eso mediante el acto de",
            "start": 1589.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recordar Tambi\u00e9n tenemos derechos",
            "start": 1592.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "culturales que establece eh que est\u00e1n",
            "start": 1594.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "establecidos en la declaraci\u00f3n universal",
            "start": 1596.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "de la UNESCO sobre la diversidad",
            "start": 1598.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cultural del 2 de noviembre de 2001 y",
            "start": 1599.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "finalmente la cultura es un bien p\u00fablico",
            "start": 1602.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mundial as\u00ed se estableci\u00f3 en la",
            "start": 1606.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "conferencia mundial sobre pol\u00edticas",
            "start": 1608.799,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "culturales y desarrollo sostenible de la",
            "start": 1610.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "UNESCO conocida como mundia cult que se",
            "start": 1612.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo en M\u00e9xico Hace 2 a\u00f1os",
            "start": 1614.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y Catarino C\u00f3mo ves que hay personas",
            "start": 1618.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "enojadas porque fuimos a buscarte y te",
            "start": 1621.12,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "trajimos de",
            "start": 1623.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "regreso a esas personas yo les digo para",
            "start": 1624.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se acongojan no se irriten nosotros",
            "start": 1628.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no somos superficiales como ustedes",
            "start": 1631.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "creen que somos nosotros no somos",
            "start": 1634.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed la marca de nuestra casa de la",
            "start": 1638.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n es hacer siempre",
            "start": 1640.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con menos y por ejemplo el proyecto",
            "start": 1642.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda y repatriaci\u00f3n de Catarino",
            "start": 1644.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "naturalmente fue par de una visi\u00f3n mucho",
            "start": 1646.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s amplia de cooperaci\u00f3n con pa\u00edses",
            "start": 1649.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hermanos como lo es Panam\u00e1 hab\u00eda que ver",
            "start": 1651.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la impactante presencia de M\u00e9xico en",
            "start": 1653.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "bocas del Toro las caritas de las y los",
            "start": 1655.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "alumnos de todas las escuelas de bocas",
            "start": 1657.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cuando les entregamos libros cuando",
            "start": 1659.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tuvieron documentos antiguos por primera",
            "start": 1661.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vez en sus manos cuando escucharon al",
            "start": 1664.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ministro de nuestra embajada despertando",
            "start": 1667.2,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "vocaciones con sus charlas sobre",
            "start": 1668.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "diplomacia hab\u00eda que ver las l\u00e1grimas de",
            "start": 1670.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda de la directora cuando la",
            "start": 1673.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "brigada mexicana dej\u00f3 como nueva la",
            "start": 1674.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "\u00fanica biblioteca de La Isla",
            "start": 1676.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Col\u00f3n hab\u00eda que ver nuestra bandera",
            "start": 1679.279,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "ondeando en el peque\u00f1o buque el Huasteco",
            "start": 1681.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fondeado en la Bah\u00eda hab\u00eda que ver a las",
            "start": 1683.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y los paname\u00f1os revalorando su propia",
            "start": 1685.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "historia Agradeciendo a M\u00e9xico por",
            "start": 1687.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "recordarles lo importante que es su",
            "start": 1690.2,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "comunidad para la memoria de Am\u00e9rica",
            "start": 1692.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Latina y el",
            "start": 1694.519,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "Caribe todas Ellas y ellos Agradeciendo",
            "start": 1703.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico por reconocer y engrandecer",
            "start": 1705.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dignidad de cada una y de cada uno de",
            "start": 1708.12,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ellos y de",
            "start": 1710.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "nosotros Catarino C\u00f3mo no \u00edbamos a ir",
            "start": 1711.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por ti nos hac\u00edas falta aqu\u00ed como nos",
            "start": 1714.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hace falta cada mexicana cada mexicano",
            "start": 1718.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "cuyo paradero desconocemos desde ayer o",
            "start": 1721.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desde hace siglos como nos hacen falta",
            "start": 1724.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "los que hemos perdido en una Mina en",
            "start": 1726.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Tierra caliente o en pa\u00edses lejanos",
            "start": 1728.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque como naci\u00f3n No estamos ni",
            "start": 1730.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estaremos completos sin ellas y sin",
            "start": 1733.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Ellos nos hacen falta y por eso les",
            "start": 1735.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Estamos buscando a todas y a todos",
            "start": 1738.32,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico este",
            "start": 1741.72,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico este M\u00e9xico no deja a nadie",
            "start": 1748.519,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s Catarino recuerdas que cuando",
            "start": 1753.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "llegaste a Veracruz te advert\u00ed Catarino",
            "start": 1755.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Erasmo Garza Rodr\u00edguez M\u00e1s te vale que",
            "start": 1758.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vengas en este buque y resulta que s\u00ed s\u00ed",
            "start": 1760.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "llegaste Bienvenido a casa",
            "start": 1764.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Claudia shen",
            "start": 1773.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bardo Beatriz Guti\u00e9rrez muller pueblo de",
            "start": 1776.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a nombre de todo el equipo que",
            "start": 1779.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "buscamos que encontramos y que rematamos",
            "start": 1781.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "a Catarino Erasmo Garza Muchas gracias",
            "start": 1783.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "por su confianza con orgullo Hoy les",
            "start": 1786.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "informamos Misi\u00f3n cumplida y que viva",
            "start": 1789.08,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1792.159,
            "duration": 14.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1794.37,
            "duration": 12.719
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1807.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1818.11,
            "duration": 14.73
        },
        {
            "text": "di dictador dictador",
            "start": 1828.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "dict hace uso de la palabra la doctora",
            "start": 1836.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Laura Beatriz Moreno Rodr\u00edguez",
            "start": 1840.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "embajadora extraordinaria y",
            "start": 1842.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "plenipotenciario en chile y coordinadora",
            "start": 1844.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la investigaci\u00f3n b\u00fasqueda",
            "start": 1847.519,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n y repatriaci\u00f3n de los",
            "start": 1849.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "restos mortales del extinto Catarino",
            "start": 1852.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Erasmo Garza Rodr\u00edguez",
            "start": 1854.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "gracias buenas tardes saludo al se\u00f1or",
            "start": 1859.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 1862.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Mexicanos Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a",
            "start": 1863.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la presidenta electa doctora Claudia",
            "start": 1866.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Shan a la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez",
            "start": 1868.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "M\u00fcller a todos los que nos acompa\u00f1an en",
            "start": 1870.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "el presidium as\u00ed como a quienes el d\u00eda",
            "start": 1872.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de hoy se encuentran en este acto Adi\u00f3s",
            "start": 1874.799,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Patria querida patria amada No olvides",
            "start": 1877.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "al hijo que ha querido proclamar su",
            "start": 1880.639,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "libertad deseada combatiendo con la",
            "start": 1882.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pluma y con la espada a un m\u00edsero",
            "start": 1884.72,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "traidor",
            "start": 1886.48,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "los mares con la frente erguida voy al",
            "start": 1888.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "destierro reflexivo y triste porque all\u00e1",
            "start": 1890.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en el hogar mi ser existe que es el",
            "start": 1893.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "\u00fanico amor que me da vida y una hija",
            "start": 1895.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tierna y hermosa que es el alma",
            "start": 1898.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de mi alma dolorida como lo es tambi\u00e9n",
            "start": 1900.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "mi amada esposa como la madre que me dio",
            "start": 1903.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "la vida Catarina Garza 13 de marzo de",
            "start": 1905.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "1892 a bordo del vapor",
            "start": 1909.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "aranzas en agosto del 2022 recib\u00ed la",
            "start": 1912.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "encomienda del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1916.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador en Buscar localizar y",
            "start": 1918.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "recuperar los restos de Catarino Garza",
            "start": 1920.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "as\u00ed como su vida y obra el d\u00eda de hoy 23",
            "start": 1923.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de septiembre de 2024 a poco m\u00e1s de 26",
            "start": 1927.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "meses de iniciados los trabajos",
            "start": 1930.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "celebramos aqu\u00ed en la ciudad natal que",
            "start": 1932.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "en el libertario mexicano regres\u00f3",
            "start": 1934.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "finalmente al solar donde naci\u00f3 la",
            "start": 1937.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n llevada a caba para lograr",
            "start": 1939.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este objetivo no fue sencilla desde 2022",
            "start": 1942.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se iniciaron los trabajos de",
            "start": 1945.679,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 1946.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en los archivos hist\u00f3ricos de M\u00e9xico",
            "start": 1948.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Costa Rica Colombia Cuba Panam\u00e1 y",
            "start": 1951.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Estados Unidos pa\u00edses por los que pas\u00f3",
            "start": 1954.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Catarino Garza durante su exilio",
            "start": 1956.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "iniciado en",
            "start": 1958.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "1892 cabe mencionar que los",
            "start": 1960.639,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "descendientes de este mexicano quienes",
            "start": 1962.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "a\u00fan viven en bronsville Texas y el d\u00eda",
            "start": 1964.919,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de hoy nos acompa\u00f1an colaboraron",
            "start": 1967.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "activamente brindando sus testimonios e",
            "start": 1969.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y tambi\u00e9n su amistad lo",
            "start": 1972.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "anterior permiti\u00f3 establecer una",
            "start": 1975.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis de car\u00e1cter hist\u00f3rico del",
            "start": 1976.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "lugar en que pudo hab haber sido",
            "start": 1979.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "enterrado as\u00ed como conocer sobre sus",
            "start": 1980.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pasos durante el exilio as\u00ed se iniciaron",
            "start": 1983.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los trabajos necesarios para dise\u00f1ar un",
            "start": 1985.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "proyecto multidisciplinario en que se",
            "start": 1987.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "incluyeron trabajos comunitarios y",
            "start": 1990.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de sensibilizaci\u00f3n hist\u00f3rica en",
            "start": 1992.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bocas del Toro Panam\u00e1 por lo que las",
            "start": 1994.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tareas se requirieron implicaron la",
            "start": 1996.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n simult\u00e1nea de varios frentes de",
            "start": 1998.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n La Academia la institucional la",
            "start": 2000.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica y la social que",
            "start": 2003.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "indudablemente tuvieron como objetivo el",
            "start": 2005.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "compromiso con la memoria hist\u00f3rica de",
            "start": 2008.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds me congratula de la forma",
            "start": 2009.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sencilla posible dar este breve pero",
            "start": 2012.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "significativo mensaje soy de profesi\u00f3n",
            "start": 2015.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de profesi\u00f3n historiadora por lo que",
            "start": 2018.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "reconozco en catarin Garza a un mexicano",
            "start": 2020.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "consciente que al igual que muchos otros",
            "start": 2022.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de su tiempo no solo denunciaron sino",
            "start": 2024.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n tomaron acciones para luchar",
            "start": 2027.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "por la libertad la democracia la",
            "start": 2029.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "igualdad en primera instancia en contra",
            "start": 2032.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen dictatorial de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 2034.639,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero su alcance al final fue de",
            "start": 2037.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Dimensi\u00f3n latinoamericana un personaje",
            "start": 2039.919,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "con vocaci\u00f3n hacia la justicia",
            "start": 2042.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "trasciende las fronteras y por ello no",
            "start": 2043.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es casualidad que haya sido ultimado en",
            "start": 2046.679,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bocas del Toro Panam\u00e1 si bien Ahora",
            "start": 2048.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Garza ya se reconoce como un precursor",
            "start": 2050.879,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de la Revoluci\u00f3n Mexicana de",
            "start": 2052.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "1910 aquella de la cual nos sentimos",
            "start": 2055.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "orgullosos los mexicanos ahora tambi\u00e9n",
            "start": 2057.679,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "puede ser considerado un actor relevante",
            "start": 2060.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en la lucha por la libertad",
            "start": 2062.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "continental al unir sus convicciones a",
            "start": 2063.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "las de los preles Latin americanos de su",
            "start": 2066.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "momento como Jos\u00e9",
            "start": 2069.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed Castro entre tantos otros Quienes",
            "start": 2072.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "no llegaron a ser jefes de estado porque",
            "start": 2075.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "no lo necesitaron su acci\u00f3n y su memoria",
            "start": 2077.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se guarda como la de Garza en este",
            "start": 2079.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sentido Quiero reconocer y destacar la",
            "start": 2082.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sensibilidad hist\u00f3rica y la visi\u00f3n del",
            "start": 2084.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 2087.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller",
            "start": 2089.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "agradezco el enorme esfuerzo",
            "start": 2092.159,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "interdisciplinario para llevar a buen",
            "start": 2093.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Puerto esta investigaci\u00f3n para cumplir",
            "start": 2095.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "con la encomienda de localizaci\u00f3n de los",
            "start": 2097.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "restos de caterino garza por lo que",
            "start": 2099.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hago \u00e9nfasis en las acciones que",
            "start": 2101.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "realizaron funcionarias y funcionarios",
            "start": 2104.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 2106.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "exteriores especialmente la embajada de",
            "start": 2108.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Panam\u00e1 el acero hist\u00f3rico",
            "start": 2110.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico el consulado de M\u00e9xico en",
            "start": 2113.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bronsville y nuestras embajadas en otros",
            "start": 2115.32,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de latinoam\u00e9rica Tambi\u00e9n es",
            "start": 2117.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "importante destacar el lardo trabajo de",
            "start": 2119.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "las mujeres y hombres especialistas de",
            "start": 2122.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda de",
            "start": 2124.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de la secretar\u00eda de de",
            "start": 2126.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y de la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2127.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica como tambi\u00e9n fue el apoyo",
            "start": 2130.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "invaluable de la meid la Secretar\u00eda de",
            "start": 2132.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Marina y la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2134.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nacional estoy segura de que Garza ahora",
            "start": 2138.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no sola ya forma parte de este pante\u00f3n",
            "start": 2141.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de hombres destacados de M\u00e9xico y",
            "start": 2143.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina tambi\u00e9n lo estoy de como",
            "start": 2145.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00e9l hay cientos de luchadores que",
            "start": 2147.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "buscaron justicia en los procesos de",
            "start": 2149.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n y hacerles un homenaje a este",
            "start": 2151.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ilustre tamaulipeco es recordar tambi\u00e9n",
            "start": 2154.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "a todos aquellas y aquellos de que como",
            "start": 2157.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "\u00e9l pelearon por un mundo mejor Muchas",
            "start": 2160.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gracias y felicidades a la",
            "start": 2162.599,
            "duration": 21.971
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2165.22,
            "duration": 19.35
        },
        {
            "text": "familia palabras dirige la doctora",
            "start": 2186.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Beatriz Guti\u00e9rrez muller esposa del",
            "start": 2189.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 2192.52,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Muchas gracias a manera de",
            "start": 2199.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contexto primero que nada muchos saludos",
            "start": 2202.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a todos los de Matamoros Muchas gracias",
            "start": 2205.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 2208.04,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "gracias gracias por darnos la bienvenida",
            "start": 2210.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gobernador nuestro presidente la",
            "start": 2213.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidenta electa por supuesto los",
            "start": 2215.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "funcionarios y autoridades Muchas",
            "start": 2217.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "gracias para para para dictadores",
            "start": 2221.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz eh es el guion de esa",
            "start": 2224.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pel\u00edcula",
            "start": 2229.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh lo que voy a leer no es m\u00edo es de",
            "start": 2231.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Catarino Garza adem\u00e1s de ser un",
            "start": 2235.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "revolucionario precursor de la guerra de",
            "start": 2237.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana luchador por el",
            "start": 2241.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Caribe y Am\u00e9rica un un l\u00edder carism\u00e1tico",
            "start": 2245.4,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "un gran reformador visionario dem\u00f3crata",
            "start": 2249.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n era",
            "start": 2252.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poeta cuando parte el exilio escribe a",
            "start": 2254.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "su esposa y debo agradecer mucho a la",
            "start": 2258.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "familia que nos permitieron acceder a su",
            "start": 2260.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a su archivo esta carpeta se llama",
            "start": 2263.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "creaciones",
            "start": 2266.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "l\u00edricas y estas reflexiones Eh as\u00ed las",
            "start": 2267.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "llama \u00edntimas",
            "start": 2271.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "reflexiones \u00e9l se encuentra a bordo del",
            "start": 2273.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "vapor aranzas se dirige ya al exilio y",
            "start": 2276.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "tiene fecha 13 de marzo de",
            "start": 2280.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "1892 a las 10",
            "start": 2283.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "am se lo dirige el poema porque eso es a",
            "start": 2286.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mi idolatrada y fiel esposa Concepci\u00f3n G",
            "start": 2290.2,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2294.28,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2296.15,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "Garza en medio de serias",
            "start": 2299.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "reflexiones pensaba en mi esposa",
            "start": 2302.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "idolatrada e impregnado el cerebro de",
            "start": 2305.24,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "ilusiones en silencio gritaba patria",
            "start": 2308.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "amada despierta de ese sue\u00f1o",
            "start": 2313.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "aletargado combate con civismo a Los",
            "start": 2316.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Tiranos y luego me dec\u00eda contristado",
            "start": 2319.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1n los valientes",
            "start": 2323.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mexicanos qu\u00e9 caminos en la lucha han",
            "start": 2325.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "alcanzado con valor potente de",
            "start": 2328.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "espartanos han",
            "start": 2332.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "terminado No lo s\u00e9 pero en la guerra de",
            "start": 2334.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Invasi\u00f3n o francesa que es lo mismo",
            "start": 2337.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "empaparon de sangre nuestra tierra con",
            "start": 2340.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Heroico valor y Patriotismo Y qu\u00e9 se",
            "start": 2343.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "hicieron Ya terminaron ni los hijos de",
            "start": 2347.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "aquellos prominentes H\u00e9roes sin tacha e",
            "start": 2350.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Inmaculado nombre al eco de mi voz no",
            "start": 2354.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "despertaron ni quisieron llamarse",
            "start": 2357.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "independientes por miedo al d\u00e9spota o",
            "start": 2360.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "temor al hombre a nombre de pueblo",
            "start": 2364.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "soberano que nos neg\u00f3 la patria como el",
            "start": 2367.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "templo que no debe profanar el ciudadano",
            "start": 2370.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que sabe imitar Un noble ejemplo os",
            "start": 2374.119,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "convoco os hablo y os invito al combate",
            "start": 2377.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a la lucha o a la guerra al nombre de mi",
            "start": 2382.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "patria Santa tierra a nombre de la ley",
            "start": 2385.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que ya es un",
            "start": 2389.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mito y dec\u00eda que en tristes reflexiones",
            "start": 2391.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "en mi esposa pensaba",
            "start": 2395.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y en mi marcha violenta caminaba por",
            "start": 2397.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "libres democr\u00e1ticas regiones hija la",
            "start": 2400.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "idea y loco el pensamiento a mi patria",
            "start": 2404.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica ve\u00eda y con pena y profundo",
            "start": 2408.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sentimiento a mi esposa querida le dec\u00eda",
            "start": 2411.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "la patria de nosotros que es de Ju\u00e1rez",
            "start": 2415.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es en verdad odiosa monarqu\u00eda porque al",
            "start": 2418.839,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "frente tenemos un tirano que loco de",
            "start": 2422.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "contento y alegr\u00eda constituyen esclavo",
            "start": 2425.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2428.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "mexicano antes que verme abyecto y",
            "start": 2429.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "degradado ni perder ni dignidad ni",
            "start": 2432.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Patriotismo vi\u00e9ndome en seguridad",
            "start": 2436.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "esclavizado Adi\u00f3s Patria querida patria",
            "start": 2438.599,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "amada No olvides al hijo que ha querido",
            "start": 2442.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "proclamar su libertad deseada",
            "start": 2447.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "combatiendo con la pluma y con la espada",
            "start": 2449.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "a un m\u00edsero traidor y fementido",
            "start": 2453.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "surco los mares con la frente",
            "start": 2457.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "erguida voy al destierro reflexivo y",
            "start": 2460.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "triste porque all\u00e1 en el hogar mi ser",
            "start": 2463.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "existe que es el \u00fanico amor que me da",
            "start": 2467.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "vida y una hija tambi\u00e9n tierna y hermosa",
            "start": 2470.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que es el alma de mi alma",
            "start": 2474.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "adolorida como lo es tambi\u00e9n mi amada",
            "start": 2477.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esposa como la madre que me dio la vida",
            "start": 2480.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Garza Gracias",
            "start": 2484.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2509.27,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2510.84,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "la doctora Claudia sh bardo presidente",
            "start": 2514.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "electa de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 2518.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "har\u00e1 uso de la",
            "start": 2520.4,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 2524.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 2525.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 2527.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 2529.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidenta Buenas tardes a todos a todas",
            "start": 2533.079,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2537.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Beatriz Guti\u00e9rrez muller a la familia de",
            "start": 2542.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Catarino Garza",
            "start": 2545.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "gobernador Am\u00e9rico Villarreal a todo el",
            "start": 2547.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 2551.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fiscal Es un honor estar el d\u00eda de hoy",
            "start": 2553.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con",
            "start": 2556.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ustedes me enorgullece y llena de",
            "start": 2557.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "emoci\u00f3n acompa\u00f1ar una vez m\u00e1s al",
            "start": 2560.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2563.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en esta gira hist\u00f3rica de",
            "start": 2566.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n esta tarde en un evento",
            "start": 2570.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entra\u00f1able y simb\u00f3lico",
            "start": 2573.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2576.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "aer que la cuarta transformaci\u00f3n es un",
            "start": 2577.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "movimiento de",
            "start": 2581.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolos qu\u00e9 m\u00e1s simb\u00f3lico que estar hoy",
            "start": 2582.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para depositar los restos de un",
            "start": 2586.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "revolucionario mexicano que hasta ahora",
            "start": 2589.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se encontraba en una fosa com\u00fan en Boca",
            "start": 2592.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "del Toro Panam\u00e1 a partir de hoy Catarino",
            "start": 2595.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Garza podr\u00e1 descansar en su Patria en la",
            "start": 2599.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tierra que lo vio nacer y luchar contra",
            "start": 2603.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "porfirista esto no Ser\u00eda posible sin la",
            "start": 2608.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "noble e incansable labor del presidente",
            "start": 2611.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y hay que",
            "start": 2614.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "decirlo de la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez",
            "start": 2616.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "M\u00fcller quien",
            "start": 2619.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instruy\u00f3 el",
            "start": 2622.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presidente a las dependencias para",
            "start": 2624.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "llevar a cabo las labores para traer de",
            "start": 2626.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vuelta a catarin",
            "start": 2629.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Gar los h\u00e9roes hero\u00ednas",
            "start": 2632.68,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "monumentos estatuas y nombres de calles",
            "start": 2637.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que se recuperan en uno y otro momento",
            "start": 2641.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de la historia son legados que dejamos",
            "start": 2644.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Para futuras",
            "start": 2647.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "generaciones son marcas hist\u00f3ricas que",
            "start": 2649.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "deben hacernos recordar dignamente",
            "start": 2652.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestro pasado la memoria hist\u00f3rica que",
            "start": 2654.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "buscamos preservar no puede Ni debe ser",
            "start": 2658.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "solamente una visi\u00f3n",
            "start": 2661.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mitificada \u00fanica pues responde muchas",
            "start": 2663.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "veces a la visi\u00f3n del mundo que queremos",
            "start": 2667.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "transmitir y en la que creemos el",
            "start": 2670.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 2674.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico es una forma de",
            "start": 2675.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sometimiento que muchas veces si se",
            "start": 2678.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mantiene as\u00ed en el olvido aniquila y",
            "start": 2681.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "determina el presente y el",
            "start": 2685.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "futuro el silencio hist\u00f3rico el no",
            "start": 2688.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reconocimiento de H\u00e9roes y hero\u00ednas que",
            "start": 2692.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dieron su vida en contra del",
            "start": 2694.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "autoritarismo el entreguismo y por los",
            "start": 2697.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "derechos inalienables de un pueblo se",
            "start": 2700.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vuelve un ancla en el desarrollo de los",
            "start": 2704.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pueblos Que invita la complicidad y",
            "start": 2706.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "dificulta el cambio por ejemplo qu\u00e9",
            "start": 2710.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Hubiese pasado si el presidente no",
            "start": 2714.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "hubiera reconocido las atrocidades del",
            "start": 2716.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Porfiriato contra el pueblo Yaqui",
            "start": 2719.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hubiera otorgado Perd\u00f3n iniciado un plan",
            "start": 2722.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de Justicia Pues hubiera quedado",
            "start": 2724.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "escondido y no podr\u00edamos haber iniciado",
            "start": 2727.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "una etapa nueva de reconocimiento de la",
            "start": 2730.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "memoria historia hist\u00f3rica Qu\u00e9 ser\u00eda de",
            "start": 2734.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nosotros si no hubi\u00e9ramos iniciado una",
            "start": 2738.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "lucha permanente por recuperar los",
            "start": 2741.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vestigios arqueol\u00f3gicos que se",
            "start": 2744.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "encontraban en otros lugares del mundo",
            "start": 2746.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 Hubiese pasado si sigui\u00e9ramos",
            "start": 2749.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "permitiendo el plagio de dise\u00f1os de",
            "start": 2752.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas mexicanas",
            "start": 2755.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 ser\u00eda de nosotros si no hubi\u00e9semos",
            "start": 2757.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cambiado el nombre de la calle de Puente",
            "start": 2759.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de Alvarado en la Ciudad de M\u00e9xico quien",
            "start": 2762.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 la masacre del Templo mayor por",
            "start": 2765.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "el nombre de M\u00e9xico tenostitlan Qu\u00e9",
            "start": 2768.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ser\u00eda de nosotros si no hubi\u00e9ramos",
            "start": 2771.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tra\u00eddo los restos de Catarino Garza",
            "start": 2774.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reconocer a Catarino Erasmo Garza",
            "start": 2778.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez traer sus restos y dar a",
            "start": 2781.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "conocer su historia es una",
            "start": 2784.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n de una figura que en",
            "start": 2787.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento quisieron que quedara",
            "start": 2790.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "olvidada este homenaje implica dejar",
            "start": 2794.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "como legado una visi\u00f3n de que la memoria",
            "start": 2797.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica coloque en el centro a un",
            "start": 2801.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "revolucionario del pueblo que luch\u00f3 en",
            "start": 2804.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "contra de la discriminaci\u00f3n de los",
            "start": 2807.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mexicanos en Estados Unidos por la",
            "start": 2809.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n en contra del",
            "start": 2812.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen porfirista",
            "start": 2815.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y la no reelecci\u00f3n y por si fuera poco",
            "start": 2817.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "un internacionalista que donde estuvo",
            "start": 2821.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "promovi\u00f3 Independencia y",
            "start": 2824.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "libertad con el reconocimiento que se",
            "start": 2827.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hace el d\u00eda de hoy y el trabajo",
            "start": 2830.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de reivindicar su nombre y",
            "start": 2832.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "traer a M\u00e9xico sus restos el silencio",
            "start": 2835.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico se vuelve voz el silencio",
            "start": 2839.16,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico se transforma en camino y en",
            "start": 2843.28,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "po\u00ed el cambio de \u00e9nfasis que implica",
            "start": 2847.839,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "este monumento nos ayuda a recordar el",
            "start": 2851.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "origen nuestro origen y nuestras luchas",
            "start": 2855.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las luchas del pueblo de M\u00e9xico y la",
            "start": 2859.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "importancia del reconocimiento y la",
            "start": 2862.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de nuestra memoria hist\u00f3rica es",
            "start": 2865.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "una responsabilidad \u00e9tica replantearnos",
            "start": 2869.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "el pasado para transformar las ias del",
            "start": 2873.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "presente como lo ha hecho el presidente",
            "start": 2877.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a lo largo de su vida y en estos \u00faltimos",
            "start": 2880.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "6 a\u00f1os la transformaci\u00f3n tiene que ser",
            "start": 2883.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de ra\u00edz y por eso tambi\u00e9n recolocada",
            "start": 2886.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica reivindicar nuestra historia",
            "start": 2891.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "desde las culturas ind\u00edgenas que moldean",
            "start": 2894.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nuestra forma de ser como mexicanos y",
            "start": 2897.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexicanas as\u00ed como recuperar la fecunda",
            "start": 2900.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "historia pol\u00edtica de H\u00e9roes y hero\u00ednas",
            "start": 2903.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hasta ahora y a otros que nos falta por",
            "start": 2907.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "conocer como Catarino Garza es un valor",
            "start": 2910.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la cuarta transformaci\u00f3n de la",
            "start": 2913.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica que nos da identidad y nos",
            "start": 2916.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hace sentirnos orgullosos de nuestro",
            "start": 2920.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "origen nuestro pasado y por tanto nos",
            "start": 2923.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "permite construir un Porvenir basado en",
            "start": 2926.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la certeza de nuestra historia y de",
            "start": 2929.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Nuestra fuerza de la fuerza del pueblo",
            "start": 2932.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico este monumento recupera la",
            "start": 2935.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "valent\u00eda de un h\u00e9roe mexicano que qued\u00f3",
            "start": 2938.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "silenciado por a\u00f1os que fue vencido pero",
            "start": 2941.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que nunca se rindi\u00f3 su legado qued\u00f3 en",
            "start": 2945.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la Revoluci\u00f3n Mexicana y hoy en la",
            "start": 2948.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n que hacemos de su vida de",
            "start": 2951.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sus letras y de sus amores la",
            "start": 2954.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "responsabilidad de seguir escarbando en",
            "start": 2957.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nuestra memoria hist\u00f3rica como naci\u00f3n y",
            "start": 2960.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "como pueblo ser\u00e1 tambi\u00e9n esencia del",
            "start": 2963.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "segundo piso de la cuarta",
            "start": 2967.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2975.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "responsabilidad de la que podemos",
            "start": 2977.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "sentirnos muy orgullosos y de la que nos",
            "start": 2979.799,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hemos hecho cargo y nos Seguiremos",
            "start": 2983.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "haciendo cargo que viva Catarino",
            "start": 2986.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Garza que viva el presidente L\u00f3pez",
            "start": 2990.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Obrador que viva nuestra historia",
            "start": 2993.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "viva que viva Tamaulipas viva que viva",
            "start": 2996.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2999.76,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "viva escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 3013.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3016.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico",
            "start": 3020.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "amigas amigos de Matamoros me da mucho",
            "start": 3030.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 3034.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ustedes me da mucho",
            "start": 3040.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gusto estar de nuevo en Tamaulipas",
            "start": 3042.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Muchas gracias doctor Am\u00e9rico Villarreal",
            "start": 3046.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "digno gobernador de",
            "start": 3050.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "este gran estado",
            "start": 3053.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "la verdad es que no prepar\u00e9 nada ya",
            "start": 3061.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3065.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tiempo que escrib\u00ed un",
            "start": 3067.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "libro sobre Catarino Garza",
            "start": 3070.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez",
            "start": 3074.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo llegu\u00e9 a",
            "start": 3075.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Catarino Por qu\u00e9 me interes\u00f3",
            "start": 3078.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh su vida Bueno eh",
            "start": 3082.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ya estaba eh estudiado No mucho segu\u00eda",
            "start": 3088.319,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "siendo un h\u00e9roe",
            "start": 3095.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimo como hero\u00ednas an\u00f3nimas que hay",
            "start": 3098.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "en nuestro",
            "start": 3102.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y que tenemos como aqu\u00ed se ha dicho",
            "start": 3104.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que ir",
            "start": 3108.88,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3110.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "descubriendo exaltando",
            "start": 3112.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "reconociendo todo lo que hicieron para",
            "start": 3115.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que nosotros vivamos en libertad con",
            "start": 3118.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "igualdad con",
            "start": 3122.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "justicia de",
            "start": 3125.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 3127.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "libre",
            "start": 3128.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 3130.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "soberana",
            "start": 3133.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entonces llegu\u00e9",
            "start": 3136.359,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "a Catarino porque escrib\u00ed un libro que",
            "start": 3139.599,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "se llama",
            "start": 3144.72,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3146.25,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "neoporfirismo",
            "start": 3147.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 3152.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "encontraba",
            "start": 3154.359,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 3156.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "describir el",
            "start": 3157.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "periodo llamado",
            "start": 3159.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "neoliberal y la verdad que lo que se",
            "start": 3162.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "conoci\u00f3 como neoliberalismo que empez\u00f3 a",
            "start": 3165.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "imponerse en M\u00e9xico desde",
            "start": 3170.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "1983 y concluy\u00f3 en el",
            "start": 3174.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "2018 ese periodo que dur\u00f3 36 a\u00f1os que",
            "start": 3177.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 3182.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "terrible porque es el",
            "start": 3185.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "periodo de m\u00e1s saqueo de m\u00e1s corrupci\u00f3n",
            "start": 3188.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en la historia de",
            "start": 3194.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico unos",
            "start": 3196.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cuantos se quedaron con los",
            "start": 3198.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "bienes del pueblo y de la",
            "start": 3202.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n con una",
            "start": 3205.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3208.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mentirosa falsa seg\u00fan la cual si le iba",
            "start": 3211.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "bien al de arriba le iba a ir bien",
            "start": 3215.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al de abajo si llov\u00eda fuerte",
            "start": 3218.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "arriba goteaba abajo como si la riqueza",
            "start": 3221.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "fuese contagiosa o",
            "start": 3226.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "permeable esa pol\u00edtica ya se hab\u00eda",
            "start": 3230.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "aplicado",
            "start": 3234.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds durante el",
            "start": 3236.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Porfiriato nada m\u00e1s",
            "start": 3241.119,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "que dur\u00f3 menos 34 a\u00f1os y el",
            "start": 3243.52,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "neoliberalismo o neoporfirismo",
            "start": 3249.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 3253.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "padecimos 36",
            "start": 3254.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os bueno",
            "start": 3257.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "escribiendo ese libro porque es una",
            "start": 3260.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "calca el ne",
            "start": 3264.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que lo sucedido",
            "start": 3268.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh con relaci\u00f3n a lo sucedido durante el",
            "start": 3271.359,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "Porfiriato es la misma pol\u00edtica es",
            "start": 3275.48,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "beneficio a particulares a una minor\u00eda",
            "start": 3281.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 3285.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 3288.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "simulada",
            "start": 3291.839,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "con una",
            "start": 3294.0,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3296.23,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda que",
            "start": 3301.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "realmente era la que dominaba en el",
            "start": 3303.4,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds era una oligarqu\u00eda con fachada de",
            "start": 3307.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "democracia eso era el Porfiriato pero",
            "start": 3312.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso fue el",
            "start": 3315.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 3319.64,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "neoliberal o neop porfirista y abandono",
            "start": 3321.2,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "puebl hay que tener presente entre otras",
            "start": 3327.839,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "cosas que en el",
            "start": 3332.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Porfiriato hab\u00eda",
            "start": 3335.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esclavitud en nuestro",
            "start": 3337.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pa\u00eds nos quedamos con la idea de que el",
            "start": 3341.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "padre de nuestra patria ese cura Bueno",
            "start": 3345.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Rebelde Miguel Hidalgo hab\u00eda proclamado",
            "start": 3347.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "La abolici\u00f3n de la esclavitud y en",
            "start": 3351.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "efecto \u00e9 fue primo en proclamar La",
            "start": 3354.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n de la esclavitud por eso",
            "start": 3357.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "fueron grandes los padres de nuestra",
            "start": 3359.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "patria Hidalgo y Morelos Porque no solo",
            "start": 3362.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lucharon por la independencia de M\u00e9xico",
            "start": 3365.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n por la",
            "start": 3367.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 3369.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero fue",
            "start": 3371.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "proclama \u00e9l",
            "start": 3374.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pag\u00f3 muy caro",
            "start": 3376.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el atreverse a",
            "start": 3380.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "decirlo p\u00fablicamente",
            "start": 3384.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque cuando lo estaban juzgando antes",
            "start": 3387.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "de fusilarlo en Chihuahua",
            "start": 3391.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eh les dijo",
            "start": 3395.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3398.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "los que lo iban a ejecutar y lo estaban",
            "start": 3400.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo exc comulgando les dijo",
            "start": 3404.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh a ustedes los",
            "start": 3406.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "oligarcas lo \u00fanico que les importa es el",
            "start": 3409.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dinero su \u00fanico",
            "start": 3412.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Dios es el dinero pues lo",
            "start": 3414.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "asesinaron le cortaron la cabeza eso",
            "start": 3419.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "tampoco se sabe mucho porque hay cosas",
            "start": 3423.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3426.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 3427.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "quieren mantener en el olvido y",
            "start": 3430.599,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "exhibieron la cabeza del cura Hidalgo El",
            "start": 3434.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "padre de nuestra patria 10 a\u00f1os en la",
            "start": 3438.68,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "plaza principal de Guanajuato como es",
            "start": 3442.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entonces Tuvo que pasar un",
            "start": 3449.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "siglo para que con la",
            "start": 3452.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n se",
            "start": 3455.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "lograra en realidad La abolici\u00f3n de la",
            "start": 3457.2,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "esclavitud se logr\u00f3 en",
            "start": 3461.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "1915 que los peones de las",
            "start": 3466.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "haciendas",
            "start": 3470.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "quedaran",
            "start": 3472.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como ciudadanos",
            "start": 3475.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 3477.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hay la an\u00e9cdota de",
            "start": 3479.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que tard\u00f3 tanto la esclavitud en nuestro",
            "start": 3483.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que cuando llegaban los",
            "start": 3486.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "revolucionarios a las haciendas a",
            "start": 3488.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "decirles a los peones que ya eran libres",
            "start": 3490.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "en vez de celebrarlo los peones se",
            "start": 3494.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pon\u00edan a llorar porque no sab\u00edan que era",
            "start": 3496.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la libertad porque en esas haciendas",
            "start": 3500.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 3503.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "enterrados sus tratar abuelos bisabuelos",
            "start": 3504.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "abuelos Tuvo que pasar un tiempo para",
            "start": 3508.799,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "que empezaran a caminar como hombres",
            "start": 3511.559,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "libres entonces",
            "start": 3517.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz Pues fue un",
            "start": 3519.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "dictador empobreci\u00f3 al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3523.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "benefici\u00f3 a",
            "start": 3526.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda y en ese contexto es",
            "start": 3529.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que surge",
            "start": 3534.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Catarino Garza Rodr\u00edguez en esos",
            "start": 3536.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "momentos y muy",
            "start": 3541.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "temprano porque \u00e9l llama al pueblo de",
            "start": 3544.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a tomar las",
            "start": 3548.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "armas 18 a\u00f1os antes de que lo hiciera",
            "start": 3550.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "Francisco imadero el ap\u00f3stol de nuestra",
            "start": 3556.0,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "democracia 18 a\u00f1os antes y si ustedes eh",
            "start": 3559.92,
            "duration": 11.879
        },
        {
            "text": "leen la proclama de Catarino Garza",
            "start": 3566.4,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez convocando al pueblo a tomar",
            "start": 3571.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las armas para derrocar a Porfirio D\u00edaz",
            "start": 3574.319,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "y leen el Plan de San Luis que lanza",
            "start": 3577.799,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Francisco imadero en",
            "start": 3583.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "1910 es muy",
            "start": 3586.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "parecido mucho muy parecido por eso",
            "start": 3590.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hablo de que se adelant\u00f3",
            "start": 3593.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Catarino porque",
            "start": 3597.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "eh lo hace antes que otros",
            "start": 3600.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "revolucionarios y cuando el",
            "start": 3605.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Porfiriato",
            "start": 3608.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estaba en su",
            "start": 3609.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "apogeo cuando la",
            "start": 3613.359,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "dictadura estaba m\u00e1s fuerte que",
            "start": 3616.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "nunca Todav\u00eda existe la regi\u00f3n militar",
            "start": 3621.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "del Norte",
            "start": 3625.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con sede en",
            "start": 3626.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Monterrey pues ah\u00ed estaba como",
            "start": 3629.2,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "hombre fuerte Bernardo",
            "start": 3633.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Reyes y \u00e9l era el que",
            "start": 3637.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "dominaba Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 3640.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Tamaulipas",
            "start": 3646.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Coahuila",
            "start": 3648.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y era",
            "start": 3651.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entierro",
            "start": 3659.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "destierro o",
            "start": 3661.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "encierro era ley fuga nada m\u00e1s piensen",
            "start": 3665.4,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "que por eso los magonistas",
            "start": 3670.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "eh se cruzaron la frontera para hacer el",
            "start": 3674.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 3679.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n en Estados Unidos para",
            "start": 3681.119,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "tener un poco de",
            "start": 3687.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "garant\u00edas todos los revolucionarios",
            "start": 3689.24,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "mexicanos buscaban irse al norte eso lo",
            "start": 3693.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tenemos que tener presente porque hubo",
            "start": 3697.039,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "un tiempo en que en Estados Unidos se",
            "start": 3700.2,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "garantizaban a cabalidad los derechos",
            "start": 3705.16,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "ciudadanos es decir hab\u00eda una",
            "start": 3710.559,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica Justicia La Prensa era muy",
            "start": 3714.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "libre",
            "start": 3718.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "eh era una",
            "start": 3719.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "prensa que",
            "start": 3723.559,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "educaba a los ciudadanos y por eso",
            "start": 3725.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "eh muchos",
            "start": 3732.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "eh se cruzaban la frontera para hacer",
            "start": 3734.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sus peri\u00f3dicos lo hicieron los Flores",
            "start": 3740.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n",
            "start": 3742.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eh lo hizo desde luego Catarino ese es",
            "start": 3743.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "uno de los motivos por los cuales estuvo",
            "start": 3748.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "poco tiempo aqu\u00ed",
            "start": 3751.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y se cruz\u00f3 la frontera y",
            "start": 3753.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "se dedic\u00f3 a hacer",
            "start": 3757.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "periodismo siguiendo El ejemplo de el",
            "start": 3761.119,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "doctor Ignacio Mart\u00ednez otros",
            "start": 3765.52,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "tamaulipeco que naci\u00f3 en San Carlos",
            "start": 3769.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Tamaulipas que era tambi\u00e9n un",
            "start": 3773.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "revolucionario su",
            "start": 3777.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "maestro que lo matan en",
            "start": 3779.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Laredo lo mandan a",
            "start": 3782.799,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "matar desde el gobierno dictatorial de",
            "start": 3785.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz le hablaron por tel\u00e9fono",
            "start": 3790.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda un enfermo en la noche y",
            "start": 3792.72,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 a ver al enfermo y lo mataron a el",
            "start": 3795.52,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "doctor eh Ignacio Mart\u00edn y",
            "start": 3802.52,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed toma la bandera Bueno",
            "start": 3806.96,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "yo me encontr\u00e9 dec\u00eda a Catarino porque",
            "start": 3813.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estaba yo",
            "start": 3817.559,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "trabajando sobre el neoporfirismo y",
            "start": 3819.4,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "hay dos historiadores Dos estudiosos",
            "start": 3824.279,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "Mexicanos porque se conoce m\u00e1s la vida",
            "start": 3830.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3833.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Catarino en las universidades de Estados",
            "start": 3834.72,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "Unidos que en nuestro pa\u00eds por eso",
            "start": 3838.279,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es muy importante lo que estamos",
            "start": 3843.039,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "haciendo aqu\u00ed debo de recordar a dos",
            "start": 3846.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "historiadores Don Celso Garza de",
            "start": 3850.799,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Monterrey empez\u00f3 a trabajar sobre",
            "start": 3855.4,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Catarino y un gran",
            "start": 3860.279,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "historiador don Jos\u00e9 balad",
            "start": 3863.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n",
            "start": 3867.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "eh trabaj\u00f3 sobre la vida de Catarina yo",
            "start": 3868.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "me los",
            "start": 3873.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 haciendo la investigaci\u00f3n del",
            "start": 3875.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "neoporfirismo y me llam\u00f3 mucho la",
            "start": 3878.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n el",
            "start": 3882.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "personaje me llam\u00f3 tanto la atenci\u00f3n que",
            "start": 3884.96,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Me dediqu\u00e9 a investigar sobre \u00e9l y",
            "start": 3888.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed un",
            "start": 3892.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "libro acompa\u00f1\u00f3 Beatriz fuimos a bocas",
            "start": 3894.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del Toro",
            "start": 3898.44,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "e cruzamos la frontera nadie sab\u00eda en",
            "start": 3901.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "aquel puente de",
            "start": 3907.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "estalado que divide Panam\u00e1 con Costa",
            "start": 3909.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Rica",
            "start": 3913.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eh jalando una",
            "start": 3914.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "maleta pero estuvimos en la isla la",
            "start": 3918.279,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 3921.48,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3922.599,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima y es toda una ense\u00f1anza porque",
            "start": 3924.64,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "\u00e9l inicia en palito blanco",
            "start": 3930.039,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "en toda la frontera el movimiento",
            "start": 3935.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 3938.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "eh re\u00fane Como a 100",
            "start": 3940.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3944.58,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3946.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "combatientes",
            "start": 3948.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "eh entran a M\u00e9xico tres veces cruzan el",
            "start": 3951.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "r\u00edo",
            "start": 3955.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "una batalla la de las",
            "start": 3957.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "tortillas de repente de repente",
            "start": 3961.799,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "desaparece ya no se vuelve a saber nada",
            "start": 3966.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de \u00e9l claro imag\u00ednense ya hab\u00eda blindado",
            "start": 3968.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3973.039,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "frontera Bernardo",
            "start": 3974.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Reyes por \u00f3rdenes de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 3976.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de Catarino Los Rangers de Texas",
            "start": 3979.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en ese entonces el ej\u00e9rcito",
            "start": 3983.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "estadounidense no ten\u00eda muchos elementos",
            "start": 3987.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "eran como 10,000 elementos y mandaron",
            "start": 3989.799,
            "duration": 10.961
        },
        {
            "text": "3,000 a capturar a Catarino y de repente",
            "start": 3993.599,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "desaparece y",
            "start": 4000.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh se sabe de \u00e9l que est\u00e1 en el puerto",
            "start": 4003.359,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "Lim\u00f3n en Costa Rica y en Costa Rica en",
            "start": 4008.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ese entonces eh hab\u00edan otros",
            "start": 4012.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "revolucionarios",
            "start": 4015.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eh era como una",
            "start": 4017.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh sede de revolucionarios ah\u00ed estaba",
            "start": 4019.92,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "Antonio Mao y llegaba Jos\u00e9 Mart\u00edn Porque",
            "start": 4025.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se estaba luchando por la",
            "start": 4029.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "independencia de Cuba y ah\u00ed",
            "start": 4031.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "eh estaban revolucionarios tambi\u00e9n",
            "start": 4034.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "colombianos porque ya hab\u00eda el plan de",
            "start": 4038.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "darle la independencia",
            "start": 4043.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4045.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 que pertenec\u00eda a Colombia y los",
            "start": 4047.92,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "liberales se opon\u00edan a que se partiera",
            "start": 4052.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4057.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "fraccionar la gran",
            "start": 4058.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Colombia porque ya estaba el proyecto",
            "start": 4061.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del canal de",
            "start": 4063.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 entonces Catarino le escribe a su",
            "start": 4066.2,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "esposa que la amaba mucho y le dice",
            "start": 4071.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tengo dos",
            "start": 4074.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "opciones irme a luchar con los cubanos",
            "start": 4077.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "para lograr la independencia de ese pa\u00eds",
            "start": 4081.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "o irme con los",
            "start": 4085.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "colombianos",
            "start": 4089.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "para que no",
            "start": 4091.16,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4095.199,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "divida Colombia su",
            "start": 4097.199,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y voy a ir dice a ayudarlos a unos",
            "start": 4100.279,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "o a otros porque luego quiero que",
            "start": 4105.839,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ellos me ayuden a m\u00ed en M\u00e9xico para",
            "start": 4109.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "derrocar al",
            "start": 4114.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dictador decide irse con los colombianos",
            "start": 4116.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda un personaje muy importante el",
            "start": 4121.199,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "general Uribe",
            "start": 4125.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Uribe que es el personaje principal de",
            "start": 4126.759,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "la novela de Gabriel Garc\u00eda",
            "start": 4131.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e1rquez Aureliano Buen",
            "start": 4134.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "d\u00eda ese general Uribe Uribe",
            "start": 4137.319,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "existi\u00f3 y era parte de ese grupo cuando",
            "start": 4141.64,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "lean ya la mayor\u00eda seguramente ha le\u00eddo",
            "start": 4147.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "esa gran novela porque estamos hablando",
            "start": 4150.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "del Cervantes de Am\u00e9rica de Gabriel",
            "start": 4152.64,
            "duration": 11.519
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda M\u00e1rquez eh van ustedes a entender",
            "start": 4157.96,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo eh va haciendo la",
            "start": 4164.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "novela",
            "start": 4168.08,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Gabo a partir de la vida de este",
            "start": 4170.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "revolucionario contempor\u00e1neo de Catarino",
            "start": 4172.839,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "Uribe Uribe y pues se va a su misi\u00f3n y",
            "start": 4176.239,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "en el asalto del cuartel de bocas del",
            "start": 4182.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Toro ah\u00ed lo Asesinan",
            "start": 4185.759,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "y lo entierran en una fosa com\u00fan lo",
            "start": 4189.279,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "tuvimos",
            "start": 4194.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh la suerte me refiero a la",
            "start": 4196.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n no al fallecimiento de",
            "start": 4201.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este gran dirigente que respeto mucho",
            "start": 4204.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que admiro mucho tuvimos la suerte en la",
            "start": 4208.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de que",
            "start": 4212.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4214.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comandante de la partida",
            "start": 4216.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "militar del bloque",
            "start": 4219.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "conservador de Colombia era un hombre de",
            "start": 4222.28,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "letras y al a\u00f1o de la",
            "start": 4226.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "toma del",
            "start": 4231.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cuartel hace",
            "start": 4233.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh un",
            "start": 4236.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ensayo",
            "start": 4239.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "escribe es un texto",
            "start": 4241.6,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "sobre la toma de bocas del toro y sobre",
            "start": 4245.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Catarino Velasco me ayudas Donaldo Luis",
            "start": 4251.679,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "Donaldo Velasco eh y a pesar de ser un",
            "start": 4256.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 4260.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conservador cuando relata los",
            "start": 4263.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "hechos pone a Catarino en el lugar en el",
            "start": 4266.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sitio que le correspond\u00eda",
            "start": 4270.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y hay por",
            "start": 4274.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed un p\u00e1rrafo que yo",
            "start": 4277.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "uso para este decidir",
            "start": 4280.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "sobre la interrogante mi libro se llama",
            "start": 4285.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Catarino Garza revolucionario o",
            "start": 4289.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Bandido y el que se",
            "start": 4294.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "encarga de decir que Catarino no era un",
            "start": 4296.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Bandido lo dice",
            "start": 4302.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este con Claridad como se deben de decir",
            "start": 4304.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las cosas no siempre hay que decir lo",
            "start": 4308.719,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "que uno",
            "start": 4311.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "piensa dice no es el Bandido",
            "start": 4312.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que dec\u00edan los",
            "start": 4316.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "americanos es un Revolucionario que",
            "start": 4319.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "merece mucho",
            "start": 4322.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 4324.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y pasa el",
            "start": 4329.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tiempo llegamos al",
            "start": 4332.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gobierno y decidimos vamos a buscar a",
            "start": 4334.76,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "Catarino porque Adem\u00e1s este es",
            "start": 4338.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "conservador",
            "start": 4345.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh se\u00f1alan lo que hicieron no pudieron",
            "start": 4347.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "f\u00edjense por la simpat\u00eda que ten\u00edan los",
            "start": 4351.36,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "guerrilleros encabezados por Catarino no",
            "start": 4355.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "pudieron hacer ninguna celebraci\u00f3n en",
            "start": 4360.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "bocas del Toro los enterraron casi de",
            "start": 4363.639,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "manera clandestina en una fosa",
            "start": 4367.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "com\u00fan porque el pueblo los Apo",
            "start": 4371.12,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "ell Entonces ahora pues encontramos los",
            "start": 4375.76,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "restos de Catarino agradezco mucho al",
            "start": 4381.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "fiscal Alejandro ger manero que nos",
            "start": 4385.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 en todas las",
            "start": 4388.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "actividades",
            "start": 4395.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "agradezco Pues ya lo mencion\u00e9 a los",
            "start": 4397.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "historiadores hay un",
            "start": 4400.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "historiador estadounidense que hizo un",
            "start": 4404.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "buen trabajo recomiendo su obra sobre",
            "start": 4407.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Catarino agradezco mucho a la familia de",
            "start": 4411.32,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Catarino Garza Rodr\u00edguez porque nos",
            "start": 4415.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ayudaron Y pues le agradezco a todos los",
            "start": 4421.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que participaron en la investigaci\u00f3n",
            "start": 4426.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Muchas gracias muchas gracias eh",
            "start": 4429.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "agradezco Pues al escultor es uno de los",
            "start": 4432.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mejores no uno de los mejores el mejor",
            "start": 4435.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "escultor de M\u00e9xico Pedro",
            "start": 4438.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Reyes este",
            "start": 4448.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "por este monumento este homenaje",
            "start": 4451.12,
            "duration": 13.68
        },
        {
            "text": "y miren los corridos dicen muchas cosas",
            "start": 4457.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sobre la",
            "start": 4465.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "realidad a veces",
            "start": 4467.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este se quiere cambiar la historia unos",
            "start": 4470.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "historiadores precisamente neoliberales",
            "start": 4475.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no historiadores pseudointelectuales",
            "start": 4478.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos de el",
            "start": 4481.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen neoporfiriato",
            "start": 4486.04,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4488.3,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "Siete leguas no era",
            "start": 4496.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "caballo sino yegua y saben que pues ah\u00ed",
            "start": 4498.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "si no pudieron Porque con el corrido no",
            "start": 4503.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se puede no se puede",
            "start": 4506.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este como",
            "start": 4510.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Les recomiendo mucho un corrido",
            "start": 4516.239,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "de Los Tigres del Norte",
            "start": 4521.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4525.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4526.86,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "dice en una frase",
            "start": 4528.92,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "eh un fragmento yo no cruc\u00e9 la frontera",
            "start": 4532.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "la frontera me",
            "start": 4537.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "cruz\u00f3 y como son mejores los corridos",
            "start": 4544.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que los discursos vamos a escuchar Los",
            "start": 4549.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Corridos sobre Catarino Muchas gracias",
            "start": 4551.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4555.04,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4555.52,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n sean tan amables de ponerse de",
            "start": 4566.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pie en este momento el Se\u00f1or Carlos",
            "start": 4570.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Tijerina bisnieto del extinto Catarino",
            "start": 4574.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Erasmo Garza Rodr\u00edguez depositar\u00e1 los",
            "start": 4577.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "restos de este PR revolucionario en la",
            "start": 4579.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 su \u00faltima morada",
            "start": 4582.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4591.92,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "pedimos amablemente a los distinguidos",
            "start": 4604.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "integrantes de la l\u00ednea de honor dar",
            "start": 4607.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "frente hacia el monumento donde ser\u00e1n",
            "start": 4609.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "depositados los restos del extinto",
            "start": 4611.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 4615.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "presidente presente",
            "start": 4618.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4629.17,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4645.33,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "se hace una respetuosa invitaci\u00f3n a los",
            "start": 4660.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "distinguidos integrantes de la l\u00ednea de",
            "start": 4662.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "honor para trasladarse al monumento que",
            "start": 4664.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la patria erigi\u00f3 al extinto Catarino",
            "start": 4666.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Erasmo Garza Rodr\u00edguez",
            "start": 4669.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4674.45,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4687.59,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4688.77,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 4696.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos en compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 4698.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "su distinguida esposa e integrantes del",
            "start": 4701.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "presidium montar\u00e1n guardia de honor al",
            "start": 4703.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "extinto Catarino Erasmo Garza Rodr\u00edguez",
            "start": 4706.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4712.52,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4718.68,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4722.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4738.64,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4744.59,
            "duration": 14.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4757.51,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "se hace una atenta invitaci\u00f3n al",
            "start": 4758.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico a su distinguida",
            "start": 4760.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "esposa funcionarios",
            "start": 4762.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "especiales que lo acompa\u00f1an para pasar a",
            "start": 4765.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ocupar su lugar en la l\u00ednea de honor",
            "start": 4767.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4781.98,
            "duration": 13.129
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4800.71,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar asiento",
            "start": 4809.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4816.21,
            "duration": 12.59
        },
        {
            "text": "la banda de m\u00fasica y el coro de la",
            "start": 4826.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 4828.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "interpretar\u00e1n dos corridos dedicados al",
            "start": 4831.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "extinto Catarino Erasmo Garza Rodr\u00edguez",
            "start": 4833.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar",
            "start": 4837.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "asiento el primero de estos corridos es",
            "start": 4843.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "palito blanco era el nombre del rancho",
            "start": 4846.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que pertenec\u00eda a su suegro y se",
            "start": 4848.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "encontraba ubicado en el condado de",
            "start": 4850.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "dubal Texas fue all\u00ed donde conoci\u00f3 a su",
            "start": 4852.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "esposa Concepci\u00f3n Gonz\u00e1lez",
            "start": 4855.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cadena",
            "start": 4861.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "blanco por no quier",
            "start": 4863.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "soltar a donde fue",
            "start": 4866.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Catarino despu\u00e9s que se",
            "start": 4870.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "revel\u00f3 malito",
            "start": 4875.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tronco por no quieres",
            "start": 4878.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "contar ae F",
            "start": 4881.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Marino despu\u00e9s que se",
            "start": 4885.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "revel\u00f3 Ya nadie quiere",
            "start": 4889.159,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "saber en el condado de dubal si por aqu\u00ed",
            "start": 4892.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 4898.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Catarino de vuelta de",
            "start": 4899.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "revolucionar solo cenizas",
            "start": 4903.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "quedaron en los montes y",
            "start": 4906.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "barrancos monturas cartucheras y",
            "start": 4910.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cartuchos",
            "start": 4913.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cargados para otras prisas a donde fue",
            "start": 4915.6,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "catalino con sus planes",
            "start": 4921.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pronunciados con sus luchas",
            "start": 4925.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "Insurgentes por el M\u00e9xico",
            "start": 4928.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "americano palito blanco Por qu\u00e9 no",
            "start": 4933.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quieres",
            "start": 4938.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "contar a d\u00f3nde fue",
            "start": 4939.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Catarino despu\u00e9s que se",
            "start": 4943.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "revel\u00f3 Ya nadie quiere",
            "start": 4947.239,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "saber en el condado de dubal si por aqu\u00ed",
            "start": 4950.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 4956.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Catarino de vuelta de",
            "start": 4957.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "revolucionar solo cenizas",
            "start": 4962.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "quedaron en los montes y",
            "start": 4965.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "barrancos monturas cartucheras y",
            "start": 4969.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cartuchos guard",
            "start": 4972.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "para otras",
            "start": 4975.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "prisas A d\u00f3nde fue",
            "start": 4976.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Catarino con sus planes",
            "start": 4979.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pronunciados con sus luchas",
            "start": 4983.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Insurgentes por el M\u00e9xico",
            "start": 4987.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "americano",
            "start": 4991.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "palito blanco Por qu\u00e9 no quieres",
            "start": 4993.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "contar a d\u00f3nde fue",
            "start": 4998.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Catarino despu\u00e9s que",
            "start": 5001.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "revel\u00f3 A d\u00f3nde fue",
            "start": 5005.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Catarino despu\u00e9s que se",
            "start": 5009.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5014.78,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5015.74,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "revel\u00f3 el segundo de ellos es titulado",
            "start": 5022.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "los pronunciados que hace referencia a",
            "start": 5026.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los hombres leales a Catarina Garza este",
            "start": 5029.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "corrido describe un combate en el rancho",
            "start": 5033.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de las tortillas en contra de fuerzas",
            "start": 5035.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5041.78,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5052.06,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "federales el d\u00eda 10 de",
            "start": 5055.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "diciembre Qu\u00e9 d\u00eda tan",
            "start": 5058.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado en el rancho de en las",
            "start": 5062.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tortillas",
            "start": 5064.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "siete muertos ha",
            "start": 5066.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "causado cuando pasaron el",
            "start": 5069.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "R\u00edo cantando varias",
            "start": 5072.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "canciones gritaban Los",
            "start": 5076.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pronunciados vamos buscando",
            "start": 5079.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ladrones el domingo en la",
            "start": 5083.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana como por el campo",
            "start": 5087.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Santo unos hombres a caballo",
            "start": 5090.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "se vio un tanto",
            "start": 5095.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "cuanto partieron en la",
            "start": 5097.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "violencia parec\u00eda que",
            "start": 5101.6,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "volaban cantar y no can a grito abierto",
            "start": 5105.36,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "gritaba gritaba el jefe",
            "start": 5111.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Salinas hoy Tienen que sobrar",
            "start": 5115.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "lechos arense a los",
            "start": 5118.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5121.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "primeros tierra",
            "start": 5123.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "muchachos la primera a la",
            "start": 5125.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "derecha la segunda por el",
            "start": 5129.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "centro la tercera por la izquierda",
            "start": 5132.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "muchachos todos",
            "start": 5137.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "adentro el estruendo de la",
            "start": 5139.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "guardia se oy\u00f3 resonar muy",
            "start": 5143.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "feo no m\u00e1s vieron el",
            "start": 5146.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cuartel y se form\u00f3 el tiroteo",
            "start": 5150.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gritaban los",
            "start": 5154.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pronunciados r\u00edndanse hijos de un",
            "start": 5157.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "puero no nos rendimos dec\u00edan ahy viva el",
            "start": 5160.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "supremo",
            "start": 5165.88,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "gobierno Jos",
            "start": 5182.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "lvia muy mal herido",
            "start": 5184.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 y entre poquitos",
            "start": 5188.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "momentos el mundo se",
            "start": 5192.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "separ\u00f3 el capit\u00e1n Dario",
            "start": 5195.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez al asistente",
            "start": 5198.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "combo por inter\u00e9s del comero",
            "start": 5202.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cinco balazos le",
            "start": 5206.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "dio gritaba un",
            "start": 5209.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pronunciador illas de una",
            "start": 5213.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Barranca alto el fuego",
            "start": 5215.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros se una bandera Blanca",
            "start": 5219.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "crecieron de los",
            "start": 5223.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "caballos de carabinas y",
            "start": 5226.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sillas gritaban los",
            "start": 5229.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pronunciados esto lo cargan a",
            "start": 5233.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas gritaban los",
            "start": 5236.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "pronunciados con demasiado valor",
            "start": 5240.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esto lo",
            "start": 5244.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cargan",
            "start": 5246.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed al cabo es buen pagador",
            "start": 5250.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5256.64,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5264.51,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ponerse de",
            "start": 5274.32,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pie se les invita a entonar nuestro",
            "start": 5277.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Himno Nacional al personal civil Se le",
            "start": 5280.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pide amablemente colocarse en posici\u00f3n",
            "start": 5282.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de firmes",
            "start": 5285.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5293.8,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5302.26,
            "duration": 10.859
        },
        {
            "text": "mexicanos de guerra en la",
            "start": 5308.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ca Tierra",
            "start": 5315.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5322.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "centr al",
            "start": 5324.92,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "sol si patria",
            "start": 5328.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la paz el alc",
            "start": 5334.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "divino en el cielo Tu eterno destino por",
            "start": 5336.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Elo de Dios",
            "start": 5341.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 m\u00e1s se sale un extra\u00f1o",
            "start": 5344.119,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "enemigo profanar con su planta suelo",
            "start": 5347.92,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "bien Su patria quida que el cielo un",
            "start": 5352.719,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "soldado en cada hijo de Dios un soldado",
            "start": 5357.08,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "en cada hijo de Dios",
            "start": 5361.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5364.27,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "mexicanos de guerra el laelo aesar",
            "start": 5365.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5370.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "el sus centros la Tierra al",
            "start": 5372.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5378.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y laer",
            "start": 5381.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5386.91,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "al se agradece la asistencia a esta",
            "start": 5388.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ceremonia del presidente constitucional",
            "start": 5391.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de de los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 5393.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 5396.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "armadas as\u00ed como de su distinguida",
            "start": 5398.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esposa de la presidenta electa de los",
            "start": 5401.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos integrantes del",
            "start": 5403.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "gabinete legal del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 5406.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "funcionarios y generales de esta",
            "start": 5409.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda funcionarios de la secretar\u00eda",
            "start": 5411.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores autoridades",
            "start": 5414.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estatales y municipales del estado de",
            "start": 5417.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Tamaulipas director general del",
            "start": 5419.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e",
            "start": 5421.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "historia respetables familiares del",
            "start": 5424.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "extinto Catarino Erasmo Garza Rodr\u00edguez",
            "start": 5426.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comandantes de la cuarta regi\u00f3n militar",
            "start": 5429.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de la octava zona militar y de la",
            "start": 5432.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "primera zona naval generales comisarios",
            "start": 5434.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "jefes inspectores oficiales personal de",
            "start": 5438.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tropa y escala b\u00e1sica pertenecientes al",
            "start": 5441.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos as\u00ed",
            "start": 5443.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "como a la guardia nacional",
            "start": 5446.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 5448.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en general y quienes nos",
            "start": 5451.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "siguieron por internet a trav\u00e9s de redes",
            "start": 5453.04,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "sociales que tengan todos una excelente",
            "start": 5455.52,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5459.78,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "tarde el presidente de M\u00e9xico se dirige",
            "start": 5467.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la escolta de bandera para despedirse de",
            "start": 5470.159,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 5472.48,
            "duration": 12.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5474.75,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5496.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5504.45,
            "duration": 3.13
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] H [M\u00fasica] [M\u00fasica] B [M\u00fasica] H [M\u00fasica] [M\u00fasica] sean tan amables de tomar [Aplausos] asiento Catarino Erasmo Garza Rodr\u00edguez fue considerado un precursor de la Revoluci\u00f3n Mexicana originario de Matamoros Tamaulipas cuyo legado es recordado por su incansable lucha en contra del r\u00e9gimen dictatorial de Porfirio D\u00edaz como periodista y activista utiliz\u00f3 su pluma como arma para denunciar las injusticias y abusos que sufr\u00eda el pueblo mexicano bajo el gobierno de Porfirio D\u00edaz haci\u00e9ndose eco de las aspiraciones libertarias de aquellos marginados y oprimidos su labor period\u00edstica le permiti\u00f3 organizar un movimiento insurgente transfronterizo con la intenci\u00f3n de levantarse en armas en contra del gobierno de Porfirio D\u00edaz en 1891 Garza lider\u00f3 una serie de levantamientos armados en la frontera entre M\u00e9xico y Estados Unidos siendo uno de los primeros en enfrentarse con valent\u00eda y determinaci\u00f3n al r\u00e9gimen porfirista Aunque estos intentos no lograron su objetivo inmediato su esfuerzo encendi\u00f3 La chispa de lo que m\u00e1s tarde se convertir\u00eda en la Revoluci\u00f3n Mexicana Garza demostr\u00f3 una profunda comprensi\u00f3n de la opresi\u00f3n que sufr\u00eda su pueblo y utiliz\u00f3 todos los medios a su disposici\u00f3n para buscar justicia demostrando que la palabra y la acci\u00f3n son herramientas poder de laa por la [Aplausos] libertad preside esta ceremonia en honor al extinto Catarino Erasmo Garza Rodr\u00edguez el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa del presidente de M\u00e9xico doctora Claudia sh bardo presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional y al tomando del ej\u00e9rcito y fuerza [Aplausos] a\u00e9rea almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico est [Aplausos] deas Se\u00f1or Carlos Tijerina bisnieto del extinto Catarino Erasmo Garza Rodr\u00edguez maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretaria de gobernaci\u00f3n licenciada Leticia Ram\u00edrez Amaya secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica doctora Laura Beatriz Moreno Rodr\u00edguez embajadora extraordinaria y plenipotenciarios mortales del extinto Catarino Erasmo Garza Rodr\u00edguez doctor Alejandro herz manero fiscal general de la rep\u00fablica doctora Laura Elena Carrillo cubillas subsecretaria para Am\u00e9rica Latina y el Caribe de la secretar\u00eda de relaciones exteriores antrop\u00f3logo dieet Hern\u00e1ndez general d Rub\u00e9n saed lumbreras presidente municipal de Matamoros [Aplausos] Tamaulipas y escultor Pedro Reyes autor del busto de Catarino Erasmo Garza [Aplausos] Rodr\u00edguez respetables familiares del extinto Catarino Erasmo Garza Rodr\u00edguez autoridades estatales y municipales del estado de Tamaulipas comandante de la cuarta regi\u00f3n militar comandantes de la octava zona militar y primera zona naval generales comisarios jefes inspectores oficiales personal de tropa y escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea mexicanos y Guardia nacional representantes de medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablico en general y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida hace uso de la palabra el doctor Am\u00e9rico Villarreal Anaya gobernador constitucional del estado de Tamaulipas [Aplausos] Muy buenas tardes a todos Amigas y amigos en poco menos de 2 a\u00f1os hemos tenido el honor de recibir al presidente de M\u00e9xico en 12 ocasiones en cada una de ellas ha sido objeto de muestras de cari\u00f1o que distinguen al pueblo de Tamaulipas y ha recibido invariablemente pruebas fecies de Los lazos de afecto de respeto y admiraci\u00f3n que ha sabido cultivar entre nosotros pero en esta ocasi\u00f3n por distintas razones nuestras emociones nuestros sentimientos se han precipitado de manera exponencial en cada uno de los presentes y de quienes a lo largo y ancho de nuestra tierra siguen este acto a trav\u00e9s de las distintas plataformas primer lugar porque a d\u00edas de concluir su mandato lo tenemos aqu\u00ed por \u00faltima vez con la investidura del presidente de la rep\u00fablica Y eso inevitablemente conmueve toca fibras muy muy sensibles a\u00fan frente a este gran momento de nuestra historia con un balance de logros in\u00e9ditos que por su volumen e impacto ser\u00eda imposible enumerar tiempo que tenemos para este acto pero de los cuales usted dio cuenta frente al pa\u00eds el pasado primero de septiembre en el z\u00f3calo de la Ciudad de M\u00e9xico un gran acto que marc\u00f3 el inicio de la recta final de su gesti\u00f3n porque al lado del pueblo mexicano se hizo historia la historia del cambio pol\u00edtico y social m\u00e1s importante en 100 aos emprendido desde la izquierda y desde el humanismo muchos caminos recorridos horas y horas de trabajo innumerables batallas pol\u00edticas Por cierto las mayor\u00eda ganadas e incontables lecciones de congruencia de resistencia que usted nos ha dado en este anhelo que compartimos de transformar al pa\u00eds y darle a la naci\u00f3n un proyecto propio soberano justo democr\u00e1tico que ha recuperado derechos y libertades para todas y todos a trav\u00e9s de los ideales de lo que hoy conocemos como el humanismo mexicano hay nostalgia pero es m\u00e1s fuerte la alegr\u00eda porque podemos ver d\u00f3nde estamos aqu\u00ed aqu\u00ed hay presidente memoria memoria de Victoria est\u00e1 presente la entrega inicial con la que miles de tamaulipecas y tamaulipecos fuimos sumando nuestra participaci\u00f3n desde aquellas mesas colocadas en Las Plazas p\u00fablicas de nuestros municipios hace poco m\u00e1s de 10 a\u00f1os invitando al pueblo a sumarse a participar en la regeneraci\u00f3n de nuestra p\u00fablica el movimiento creci\u00f3 gracias a su liderazgo la revoluci\u00f3n de las conciencias hizo base se arraigo hizo comunidad j\u00f3venes adultos mayores retomamos valores como la fraternidad la empat\u00eda la solidaridad con los m\u00e1s des desafavo esta lucha ha madurado ha tenido \u00e9xito y M\u00e9xico es otro sobre los fundamentos de su extraordinario origen nuestro pa\u00eds ha recuperado dignidad soberan\u00eda libertades y derechos ha reinstalado el estado de bienestar tiene gobiernos verdaderamente al Servicio del pueblo y sobre todo la llama de la esperanza permanece encendida la prueba es que el pasado mes de junio con casi 36 millones de votos eligimos a la primera mexicana que ser\u00e1 presidenta el proyecto transformador continuar\u00e1 con su solvencia moral y su formaci\u00f3n humanista por lo que nos da mucho gusto con el mismo afecto a la doora Claudia sho a quien reiteramos el compromiso de Tamaulipas de trabajo colaborativo y participativo bajo los principios de lealtad honestidad y Justicia saramago propon\u00eda hay que recuperar mantener y transmitir la memoria hist\u00f3rica Porque si se empieza por el olvido se termina en La indiferencia precisamente entre las nuevas fortalezas de nuestro M\u00e9xico destaca Esa visi\u00f3n del horizonte hist\u00f3rico que usted presidente como ning\u00fan otro mandatario ha impulsado Con justificada raz\u00f3n por todo lo que representa para nuestra Patria en t\u00e9rminos de unidad de pertenencia Hoy que estamos en un acto muy sentido de un lo que se cumple creo Hay tambi\u00e9n una sensaci\u00f3n de bienvenida por el valor simb\u00f3lico del retorno a su tierra al repatriar los restos y la memoria de Catarino Erasmo Garza cuyo perfil humano usted conoce y ha calificado como un gran dirigente tamaulipeco de convicciones y principios que entreg\u00f3 su vida a luchar contra La dictadura orfila a la defensa de la zona libre y los derechos de los pueblos a las tierras comunales as\u00ed como a la protecci\u00f3n de los mexicanos de la franja del nueces que permanecieron en Texas despu\u00e9s de la guerra M\u00e9xico Estados Unidos su regreso a esta heroica Matamoros es una reivindicaci\u00f3n que el pueblo de Tamaulipas aprecia y le agradece volvemos a saramago con la sentencia del colof\u00f3n de la serie del tren maya en su cap\u00edtulo del Mar Caribe que dice Somos la memoria que tenemos Somos la memoria que tenemos y la responsabilidad que asumimos sin memoria no existimos y sin responsabilidad Quiz\u00e1 no merezcamos y aqu\u00ed en Tamaulipas y en M\u00e9xico tenemos memoria y asumimos a cabalidad nuestras responsabilidades Amigas y amigos la obra material y social del presidente L\u00f3pez Obrador en Tamaulipas deja huya la mejor\u00eda en materia de bienestar ha impactado toda las regiones y fortalece como nunca nuestras principales vocaciones productivas gracias a su apoyo nos colocamos nuevamente como un referente nacional en el sector energ\u00e9tico se consolida el liderazgo aduanero y el servicio que prestamos como plataforma log\u00edstica del comercio internacional a lo largo de la frontera por ejemplo la nueva agencia Nacional de aduanas la modernizaci\u00f3n de cruces internacionales o el puerto del Norte que gracias Al haber escalado su vocaci\u00f3n original con su programa maestro de desarrollo portuario al dragado del canal de navegaci\u00f3n hasta 12 Met realizado por la Secretar\u00eda de Marina ha multiplicado su impacto regional y es una realidad que debemos al presidente finalmente en el marco de Esta visita le voy a entregar presidente el mensaje que pueblo de Tamaulipas a una sola voz se uni\u00f3 para expresar a usted un testimonio vivo y sincero de afecto de gratitud y el profundo reconocimiento por su entrega al servicio de nuestra patria a la letra dice hombres y mujeres que coincidimos con los principios y objetivos de la cuarta transformaci\u00f3n procedentes de todos los ipos y regiones del Estado nos hemos organizado en una iniciativa colectiva que entre los d\u00edas 10 y 15 de septiembre del presente suscribimos de forma libre y voluntaria 37747 firmas de tamaulipecas y tamaulipecos que nos hicimos presentes en distintos espacios y plazas p\u00fablicas tal y como hace m\u00e1s de una d\u00e9cada al inicio del movimiento con el fin de expresarle nuestra alegr\u00eda de que este pa\u00eds se haya transformado para bien las y los tamaulipecos queremos dejar constancia presidente de nuestra determinaci\u00f3n de proteger su legado de preservar la fuerza moral de su ejemplo para seguir hacia adelante tengan la certeza de que la huella que ha dejado en la historia de M\u00e9xico y en el coraz\u00f3n de su pueblo es y ser\u00e1 valorada como uno de los momentos m\u00e1s fecundos si bien nos toca a otros continuar su obra de transformaci\u00f3n estamos seguros que seguir\u00e1 con nosotros como un referente y que no habr\u00e1 de sustraerse del Gran destino que usted ya ve en el horizonte de esta gran naci\u00f3n y efectivamente como Amor con amor se paga le expresamos hacia el final de su responsabilidad como el mejor presidente de M\u00e9xico que se lleva a usted nuestro afecto y agradecimiento sincero tenga la seguridad que permanecer\u00e1 en nuestra memoria y contar\u00e1 siempre con el amor del pueblo de Tamaulipas por lo que de forma colectiva en una sola voz le decimos gracias gracias a usted licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hasta siempre presidente presidente presid [Aplausos] la doora secretaria para Am\u00e9rica Latina y el Caribe de la secretar\u00eda de relaciones exteriores har\u00e1 uso de la palabra es la isla Col\u00f3n son las 2 de la ma\u00f1ana el guerrillero mexicano Catarino Erasmo Garza Rodr\u00edguez resuelto a hacer la \u00faltima jugada de su vida dirige a sus hombres por la Colina de lenan desde donde se domina perfectamente el cacer\u00edas del Toro va armado con un pu\u00f1al con un rev\u00f3lver y con una carabina El silencio es total Espera que se termine de ocultar la luna y la oscuridad sea perfecta se sit\u00faan los combatientes para atacar de manera simult\u00e1nea el cuartel de polic\u00eda y el militar inicia el intenso combate que llega a pelearse Cuerpo A Cuerpo descarga graneada descargas cerradas m\u00e1s descargas contestadas por otras con armas m\u00e1s fuertes Catarino anima a los suyos con esa asombrosa agilidad que lo caracteriza semejante a la de un felino en cacer\u00eda y siempre haciendo fuego dos disparos casi simultaneos salidos de las ventanas lo han herido de muerte lanza un rugido da un rebote sobre el suelo y cae con los pu\u00f1os crispados arrojando borbollones de sangre del pecho y del vientre a las 4 de la tarde del d\u00eda 8 de marzo de 1895 fue sepultado junto a sus compa\u00f1eros en el pante\u00f3n de bocas del toro a la orilla del mar no hay se\u00f1al alguna ah\u00ed que indique d\u00f3nde descansan los restos del mexicano Catarino Erasmo Garza Rodr\u00edguez y as\u00ed termina una etapa de esta historia la de la vida de Catarino Erasmo Garza Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos Beatriz Guti\u00e9rrez muller esposa del presidente Claudia Shan pardo presidenta electa gobernador secretarias secretarios familiares amigas amigos todos ellos y gracias a ellos participaron en que hoy contin\u00fae tu historia aqu\u00ed en Matamoros Tamaulipas en M\u00e9xico en la tierra que te vio nacer [Aplausos] Catarino primero Catarino naci\u00f3 el 25 de noviembre de 1859 A los 18 a\u00f1os se mud\u00f3 a Brownsville Texas y a los 20 a\u00f1os fund\u00f3 la Revista el bien p\u00fablico en junio de 1886 inici\u00f3 su actividad pol\u00edtica en contra del gobierno de Porfirio D\u00edaz y en 1891 distribuy\u00f3 un plan Revolucionario que convocaba un levantamiento armado para derrocar al dictador e instaurar Un gobierno democr\u00e1tico en M\u00e9xico que defendiera la integridad territorial y restableciera el orden constitucional de 1857 todo esto 20 a\u00f1os antes del inicio formal de la Revoluci\u00f3n Mexicana su actividad pol\u00edtica trascendi\u00f3 fronteras y se adhiri\u00f3 a la lucha internacionalista integrada por personajes como Jos\u00e9 Mart\u00ed y Antonio maseo cubanos Jos\u00e9 Santos Celaya nicarag\u00fcense Eloy Alfaro ecuatoriano Joaqu\u00edn Crespo venezolano y Francisco Pereira colombiano por mencionar algunos la intenci\u00f3n era prestar a ayuda entre las naciones para lograr objetivos comunes como la independencia de Cuba o la reconstrucci\u00f3n de Colombia entre otros con el objetivo final de generar un proyecto de unificaci\u00f3n latinoamericana Buscar a Catarino en su \u00faltima morada ha sido parte de la iniciativa del presidente L\u00f3pez Obrador llamada memoria hist\u00f3rica y cultural de M\u00e9xico y que ha tenido como prop\u00f3sito el rescate de archivos bibliotecas hemerotecas la celebraci\u00f3n de numerosas efemerides hist\u00f3ricas que han rescatado los nombres de mujeres y hombres de la historia de nuestro pa\u00eds cuyo papel ha sido fundamental en la conformaci\u00f3n de nuestra identidad y nuestra cultura adem\u00e1s de salvaguardar y de permitirnos avanzar en nuestra vida en democracia nuestro presidente ha destinado el tiempo necesario y ha puesto su empe\u00f1o para reivindicar lo verdaderamente trascendente que es nuestra dignidad inalienable la de todas y todos los mexicanos pero tambi\u00e9n la de todas y todos los latinoamericanos y caribe\u00f1os Y saben ustedes a qui\u00e9n le encarg\u00f3 la misi\u00f3n de hacer de esto una realidad tangible acertaron a la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez [Aplausos] Mier ella a trav\u00e9s de incontables visitas reuniones de trabajo publicaciones ella con pensamiento claro con conocimiento profundo con destacada encia ella con entusiasmo con paciencia con alegr\u00eda ha guiado a quien se haya dejado guiar para cumplir con varios de los 100 compromisos definidos desde el 2018 nunca en la historia de nuestro pa\u00eds se hab\u00eda planteado una revisi\u00f3n Real de lo que nos identifica y que es un derecho humano y me refiero al derecho a la memoria lo que hay que comprender es que sin esa memoria no tenemos nombre no hay una real identidad ni cohesi\u00f3n social sin memoria los pueblos dejan de serlo para convertirse solo en grupos divididos por intereses propios en lugar de estar Unidos por el bienestar com\u00fan ahora cu\u00e1les son los derechos que tenemos sobre la memoria hist\u00f3rica y el patrimonio cultural la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas y otros organismos mundiales establecen los siguientes uno tenemos derecho a que se nos ense\u00f1e nuestra historia en el informe sobre los procesos de preservaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica desde desde el 2014 se coloca Precisamente en primer lugar la ense\u00f1anza de la historia y los procesos de preservaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica dos tenemos derecho a que se establezcan pol\u00edticas de memoria y sitios de memoria la Corte Interamericana de Derechos Humanos concibi\u00f3 el derecho a la memoria en su declaratoria principios sobre pol\u00edticas de memoria en las Am\u00e9ricas tambi\u00e9n la organizaci\u00f3n de los Estados Americanos indica que la memoria la constituyen las formas en que las personas y los pueblos construyen sentido acerca del pasado y c\u00f3mo relacionan ese pasado con el presente y eso mediante el acto de recordar Tambi\u00e9n tenemos derechos culturales que establece eh que est\u00e1n establecidos en la declaraci\u00f3n universal de la UNESCO sobre la diversidad cultural del 2 de noviembre de 2001 y finalmente la cultura es un bien p\u00fablico mundial as\u00ed se estableci\u00f3 en la conferencia mundial sobre pol\u00edticas culturales y desarrollo sostenible de la UNESCO conocida como mundia cult que se llev\u00f3 a cabo en M\u00e9xico Hace 2 a\u00f1os y Catarino C\u00f3mo ves que hay personas enojadas porque fuimos a buscarte y te trajimos de regreso a esas personas yo les digo para qu\u00e9 se acongojan no se irriten nosotros no somos superficiales como ustedes creen que somos nosotros no somos as\u00ed la marca de nuestra casa de la cuarta transformaci\u00f3n es hacer siempre m\u00e1s con menos y por ejemplo el proyecto de b\u00fasqueda y repatriaci\u00f3n de Catarino naturalmente fue par de una visi\u00f3n mucho m\u00e1s amplia de cooperaci\u00f3n con pa\u00edses hermanos como lo es Panam\u00e1 hab\u00eda que ver la impactante presencia de M\u00e9xico en bocas del Toro las caritas de las y los alumnos de todas las escuelas de bocas cuando les entregamos libros cuando tuvieron documentos antiguos por primera vez en sus manos cuando escucharon al ministro de nuestra embajada despertando vocaciones con sus charlas sobre diplomacia hab\u00eda que ver las l\u00e1grimas de alegr\u00eda de la directora cuando la brigada mexicana dej\u00f3 como nueva la \u00fanica biblioteca de La Isla Col\u00f3n hab\u00eda que ver nuestra bandera ondeando en el peque\u00f1o buque el Huasteco fondeado en la Bah\u00eda hab\u00eda que ver a las y los paname\u00f1os revalorando su propia historia Agradeciendo a M\u00e9xico por recordarles lo importante que es su comunidad para la memoria de Am\u00e9rica Latina y el Caribe todas Ellas y ellos Agradeciendo a M\u00e9xico por reconocer y engrandecer dignidad de cada una y de cada uno de ellos y de nosotros Catarino C\u00f3mo no \u00edbamos a ir por ti nos hac\u00edas falta aqu\u00ed como nos hace falta cada mexicana cada mexicano cuyo paradero desconocemos desde ayer o desde hace siglos como nos hacen falta los que hemos perdido en una Mina en Tierra caliente o en pa\u00edses lejanos porque como naci\u00f3n No estamos ni estaremos completos sin ellas y sin Ellos nos hacen falta y por eso les Estamos buscando a todas y a todos M\u00e9xico este M\u00e9xico este M\u00e9xico no deja a nadie atr\u00e1s Catarino recuerdas que cuando llegaste a Veracruz te advert\u00ed Catarino Erasmo Garza Rodr\u00edguez M\u00e1s te vale que vengas en este buque y resulta que s\u00ed s\u00ed llegaste Bienvenido a casa Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Claudia shen bardo Beatriz Guti\u00e9rrez muller pueblo de M\u00e9xico a nombre de todo el equipo que buscamos que encontramos y que rematamos a Catarino Erasmo Garza Muchas gracias por su confianza con orgullo Hoy les informamos Misi\u00f3n cumplida y que viva M\u00e9xico [Aplausos] que [Aplausos] di dictador dictador dict hace uso de la palabra la doctora Laura Beatriz Moreno Rodr\u00edguez embajadora extraordinaria y plenipotenciario en chile y coordinadora de la investigaci\u00f3n b\u00fasqueda localizaci\u00f3n y repatriaci\u00f3n de los restos mortales del extinto Catarino Erasmo Garza Rodr\u00edguez gracias buenas tardes saludo al se\u00f1or presidente de los Estados Unidos Mexicanos Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a la presidenta electa doctora Claudia Shan a la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller a todos los que nos acompa\u00f1an en el presidium as\u00ed como a quienes el d\u00eda de hoy se encuentran en este acto Adi\u00f3s Patria querida patria amada No olvides al hijo que ha querido proclamar su libertad deseada combatiendo con la pluma y con la espada a un m\u00edsero traidor los mares con la frente erguida voy al destierro reflexivo y triste porque all\u00e1 en el hogar mi ser existe que es el \u00fanico amor que me da vida y una hija tambi\u00e9n tierna y hermosa que es el alma de mi alma dolorida como lo es tambi\u00e9n mi amada esposa como la madre que me dio la vida Catarina Garza 13 de marzo de 1892 a bordo del vapor aranzas en agosto del 2022 recib\u00ed la encomienda del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en Buscar localizar y recuperar los restos de Catarino Garza as\u00ed como su vida y obra el d\u00eda de hoy 23 de septiembre de 2024 a poco m\u00e1s de 26 meses de iniciados los trabajos celebramos aqu\u00ed en la ciudad natal que en el libertario mexicano regres\u00f3 finalmente al solar donde naci\u00f3 la investigaci\u00f3n llevada a caba para lograr este objetivo no fue sencilla desde 2022 se iniciaron los trabajos de investigaci\u00f3n en los archivos hist\u00f3ricos de M\u00e9xico Costa Rica Colombia Cuba Panam\u00e1 y Estados Unidos pa\u00edses por los que pas\u00f3 Catarino Garza durante su exilio iniciado en 1892 cabe mencionar que los descendientes de este mexicano quienes a\u00fan viven en bronsville Texas y el d\u00eda de hoy nos acompa\u00f1an colaboraron activamente brindando sus testimonios e informaci\u00f3n y tambi\u00e9n su amistad lo anterior permiti\u00f3 establecer una hip\u00f3tesis de car\u00e1cter hist\u00f3rico del lugar en que pudo hab haber sido enterrado as\u00ed como conocer sobre sus pasos durante el exilio as\u00ed se iniciaron los trabajos necesarios para dise\u00f1ar un proyecto multidisciplinario en que se incluyeron trabajos comunitarios y campa\u00f1as de sensibilizaci\u00f3n hist\u00f3rica en bocas del Toro Panam\u00e1 por lo que las tareas se requirieron implicaron la atenci\u00f3n simult\u00e1nea de varios frentes de acci\u00f3n La Academia la institucional la diplom\u00e1tica y la social que indudablemente tuvieron como objetivo el compromiso con la memoria hist\u00f3rica de nuestro pa\u00eds me congratula de la forma m\u00e1s sencilla posible dar este breve pero significativo mensaje soy de profesi\u00f3n de profesi\u00f3n historiadora por lo que reconozco en catarin Garza a un mexicano consciente que al igual que muchos otros de su tiempo no solo denunciaron sino que tambi\u00e9n tomaron acciones para luchar por la libertad la democracia la igualdad en primera instancia en contra del r\u00e9gimen dictatorial de Porfirio D\u00edaz pero su alcance al final fue de Dimensi\u00f3n latinoamericana un personaje con vocaci\u00f3n hacia la justicia trasciende las fronteras y por ello no es casualidad que haya sido ultimado en bocas del Toro Panam\u00e1 si bien Ahora Garza ya se reconoce como un precursor de la Revoluci\u00f3n Mexicana de 1910 aquella de la cual nos sentimos orgullosos los mexicanos ahora tambi\u00e9n puede ser considerado un actor relevante en la lucha por la libertad continental al unir sus convicciones a las de los preles Latin americanos de su momento como Jos\u00e9 Mart\u00ed Castro entre tantos otros Quienes no llegaron a ser jefes de estado porque no lo necesitaron su acci\u00f3n y su memoria se guarda como la de Garza en este sentido Quiero reconocer y destacar la sensibilidad hist\u00f3rica y la visi\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y de la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller agradezco el enorme esfuerzo interdisciplinario para llevar a buen Puerto esta investigaci\u00f3n para cumplir con la encomienda de localizaci\u00f3n de los restos de caterino garza por lo que tambi\u00e9n hago \u00e9nfasis en las acciones que realizaron funcionarias y funcionarios de la secretar\u00eda de relaciones exteriores especialmente la embajada de M\u00e9xico en Panam\u00e1 el acero hist\u00f3rico diplom\u00e1tico el consulado de M\u00e9xico en bronsville y nuestras embajadas en otros pa\u00edses de latinoam\u00e9rica Tambi\u00e9n es importante destacar el lardo trabajo de las mujeres y hombres especialistas de la Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda de M\u00e9xico de la secretar\u00eda de de gobernaci\u00f3n y de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica como tambi\u00e9n fue el apoyo invaluable de la meid la Secretar\u00eda de Marina y la secretar\u00eda de la defensa nacional estoy segura de que Garza ahora no sola ya forma parte de este pante\u00f3n de hombres destacados de M\u00e9xico y Am\u00e9rica Latina tambi\u00e9n lo estoy de como \u00e9l hay cientos de luchadores que buscaron justicia en los procesos de liberaci\u00f3n y hacerles un homenaje a este ilustre tamaulipeco es recordar tambi\u00e9n a todos aquellas y aquellos de que como \u00e9l pelearon por un mundo mejor Muchas gracias y felicidades a la [Aplausos] familia palabras dirige la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez muller esposa del presidente de M\u00e9xico Muchas gracias a manera de contexto primero que nada muchos saludos a todos los de Matamoros Muchas gracias muchas gracias gracias por darnos la bienvenida gobernador nuestro presidente la presidenta electa por supuesto los funcionarios y autoridades Muchas gracias para para para dictadores Porfirio D\u00edaz eh es el guion de esa pel\u00edcula eh lo que voy a leer no es m\u00edo es de Catarino Garza adem\u00e1s de ser un revolucionario precursor de la guerra de revoluci\u00f3n mexicana luchador por el Caribe y Am\u00e9rica un un l\u00edder carism\u00e1tico un gran reformador visionario dem\u00f3crata tambi\u00e9n era poeta cuando parte el exilio escribe a su esposa y debo agradecer mucho a la familia que nos permitieron acceder a su a su archivo esta carpeta se llama creaciones l\u00edricas y estas reflexiones Eh as\u00ed las llama \u00edntimas reflexiones \u00e9l se encuentra a bordo del vapor aranzas se dirige ya al exilio y tiene fecha 13 de marzo de 1892 a las 10 am se lo dirige el poema porque eso es a mi idolatrada y fiel esposa Concepci\u00f3n G de [Aplausos] Garza en medio de serias reflexiones pensaba en mi esposa idolatrada e impregnado el cerebro de ilusiones en silencio gritaba patria amada despierta de ese sue\u00f1o aletargado combate con civismo a Los Tiranos y luego me dec\u00eda contristado D\u00f3nde est\u00e1n los valientes mexicanos qu\u00e9 caminos en la lucha han alcanzado con valor potente de espartanos han terminado No lo s\u00e9 pero en la guerra de Invasi\u00f3n o francesa que es lo mismo empaparon de sangre nuestra tierra con Heroico valor y Patriotismo Y qu\u00e9 se hicieron Ya terminaron ni los hijos de aquellos prominentes H\u00e9roes sin tacha e Inmaculado nombre al eco de mi voz no despertaron ni quisieron llamarse independientes por miedo al d\u00e9spota o temor al hombre a nombre de pueblo soberano que nos neg\u00f3 la patria como el templo que no debe profanar el ciudadano que sabe imitar Un noble ejemplo os convoco os hablo y os invito al combate a la lucha o a la guerra al nombre de mi patria Santa tierra a nombre de la ley que ya es un mito y dec\u00eda que en tristes reflexiones en mi esposa pensaba y en mi marcha violenta caminaba por libres democr\u00e1ticas regiones hija la idea y loco el pensamiento a mi patria Rep\u00fablica ve\u00eda y con pena y profundo sentimiento a mi esposa querida le dec\u00eda la patria de nosotros que es de Ju\u00e1rez es en verdad odiosa monarqu\u00eda porque al frente tenemos un tirano que loco de contento y alegr\u00eda constituyen esclavo al mexicano antes que verme abyecto y degradado ni perder ni dignidad ni Patriotismo vi\u00e9ndome en seguridad esclavizado Adi\u00f3s Patria querida patria amada No olvides al hijo que ha querido proclamar su libertad deseada combatiendo con la pluma y con la espada a un m\u00edsero traidor y fementido surco los mares con la frente erguida voy al destierro reflexivo y triste porque all\u00e1 en el hogar mi ser existe que es el \u00fanico amor que me da vida y una hija tambi\u00e9n tierna y hermosa que es el alma de mi alma adolorida como lo es tambi\u00e9n mi amada esposa como la madre que me dio la vida Garza Gracias [Aplausos] [M\u00fasica] la doctora Claudia sh bardo presidente electa de los Estados Unidos Mexicanos har\u00e1 uso de la palabra presidenta presidenta presidenta presidenta Buenas tardes a todos a todas presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Beatriz Guti\u00e9rrez muller a la familia de Catarino Garza gobernador Am\u00e9rico Villarreal a todo el equipo fiscal Es un honor estar el d\u00eda de hoy aqu\u00ed con ustedes me enorgullece y llena de emoci\u00f3n acompa\u00f1ar una vez m\u00e1s al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en esta gira hist\u00f3rica de transici\u00f3n esta tarde en un evento entra\u00f1able y simb\u00f3lico [Aplausos] aer que la cuarta transformaci\u00f3n es un movimiento de s\u00edmbolos qu\u00e9 m\u00e1s simb\u00f3lico que estar hoy aqu\u00ed para depositar los restos de un revolucionario mexicano que hasta ahora se encontraba en una fosa com\u00fan en Boca del Toro Panam\u00e1 a partir de hoy Catarino Garza podr\u00e1 descansar en su Patria en la tierra que lo vio nacer y luchar contra porfirista esto no Ser\u00eda posible sin la noble e incansable labor del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y hay que decirlo de la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller quien instruy\u00f3 el presidente a las dependencias para llevar a cabo las labores para traer de vuelta a catarin Gar los h\u00e9roes hero\u00ednas monumentos estatuas y nombres de calles que se recuperan en uno y otro momento de la historia son legados que dejamos Para futuras generaciones son marcas hist\u00f3ricas que deben hacernos recordar dignamente nuestro pasado la memoria hist\u00f3rica que buscamos preservar no puede Ni debe ser solamente una visi\u00f3n mitificada \u00fanica pues responde muchas veces a la visi\u00f3n del mundo que queremos transmitir y en la que creemos el silencio hist\u00f3rico es una forma de sometimiento que muchas veces si se mantiene as\u00ed en el olvido aniquila y determina el presente y el futuro el silencio hist\u00f3rico el no reconocimiento de H\u00e9roes y hero\u00ednas que dieron su vida en contra del autoritarismo el entreguismo y por los derechos inalienables de un pueblo se vuelve un ancla en el desarrollo de los pueblos Que invita la complicidad y dificulta el cambio por ejemplo qu\u00e9 Hubiese pasado si el presidente no hubiera reconocido las atrocidades del Porfiriato contra el pueblo Yaqui hubiera otorgado Perd\u00f3n iniciado un plan de Justicia Pues hubiera quedado escondido y no podr\u00edamos haber iniciado una etapa nueva de reconocimiento de la memoria historia hist\u00f3rica Qu\u00e9 ser\u00eda de nosotros si no hubi\u00e9ramos iniciado una lucha permanente por recuperar los vestigios arqueol\u00f3gicos que se encontraban en otros lugares del mundo Qu\u00e9 Hubiese pasado si sigui\u00e9ramos permitiendo el plagio de dise\u00f1os de artesan\u00edas mexicanas Qu\u00e9 ser\u00eda de nosotros si no hubi\u00e9semos cambiado el nombre de la calle de Puente de Alvarado en la Ciudad de M\u00e9xico quien orden\u00f3 la masacre del Templo mayor por el nombre de M\u00e9xico tenostitlan Qu\u00e9 ser\u00eda de nosotros si no hubi\u00e9ramos tra\u00eddo los restos de Catarino Garza reconocer a Catarino Erasmo Garza Rodr\u00edguez traer sus restos y dar a conocer su historia es una reivindicaci\u00f3n de una figura que en alg\u00fan momento quisieron que quedara olvidada este homenaje implica dejar como legado una visi\u00f3n de que la memoria hist\u00f3rica coloque en el centro a un revolucionario del pueblo que luch\u00f3 en contra de la discriminaci\u00f3n de los mexicanos en Estados Unidos por la libertad de expresi\u00f3n en contra del r\u00e9gimen porfirista y la no reelecci\u00f3n y por si fuera poco un internacionalista que donde estuvo promovi\u00f3 Independencia y libertad con el reconocimiento que se hace el d\u00eda de hoy y el trabajo hist\u00f3rico de reivindicar su nombre y traer a M\u00e9xico sus restos el silencio hist\u00f3rico se vuelve voz el silencio hist\u00f3rico se transforma en camino y en po\u00ed el cambio de \u00e9nfasis que implica este monumento nos ayuda a recordar el origen nuestro origen y nuestras luchas las luchas del pueblo de M\u00e9xico y la importancia del reconocimiento y la b\u00fasqueda de nuestra memoria hist\u00f3rica es una responsabilidad \u00e9tica replantearnos el pasado para transformar las ias del presente como lo ha hecho el presidente a lo largo de su vida y en estos \u00faltimos 6 a\u00f1os la transformaci\u00f3n tiene que ser de ra\u00edz y por eso tambi\u00e9n recolocada hist\u00f3rica reivindicar nuestra historia desde las culturas ind\u00edgenas que moldean nuestra forma de ser como mexicanos y mexicanas as\u00ed como recuperar la fecunda historia pol\u00edtica de H\u00e9roes y hero\u00ednas hasta ahora y a otros que nos falta por conocer como Catarino Garza es un valor m\u00e1s de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica que nos da identidad y nos hace sentirnos orgullosos de nuestro origen nuestro pasado y por tanto nos permite construir un Porvenir basado en la certeza de nuestra historia y de Nuestra fuerza de la fuerza del pueblo de M\u00e9xico este monumento recupera la valent\u00eda de un h\u00e9roe mexicano que qued\u00f3 silenciado por a\u00f1os que fue vencido pero que nunca se rindi\u00f3 su legado qued\u00f3 en la Revoluci\u00f3n Mexicana y hoy en la reivindicaci\u00f3n que hacemos de su vida de sus letras y de sus amores la responsabilidad de seguir escarbando en nuestra memoria hist\u00f3rica como naci\u00f3n y como pueblo ser\u00e1 tambi\u00e9n esencia del segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n responsabilidad de la que podemos sentirnos muy orgullosos y de la que nos hemos hecho cargo y nos Seguiremos haciendo cargo que viva Catarino Garza que viva el presidente L\u00f3pez Obrador que viva nuestra historia viva que viva Tamaulipas viva que viva M\u00e9xico viva escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico amigas amigos de Matamoros me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes me da mucho gusto estar de nuevo en Tamaulipas Muchas gracias doctor Am\u00e9rico Villarreal digno gobernador de este gran estado la verdad es que no prepar\u00e9 nada ya tiene tiempo que escrib\u00ed un libro sobre Catarino Garza Rodr\u00edguez c\u00f3mo llegu\u00e9 a Catarino Por qu\u00e9 me interes\u00f3 eh su vida Bueno eh ya estaba eh estudiado No mucho segu\u00eda siendo un h\u00e9roe an\u00f3nimo como hero\u00ednas an\u00f3nimas que hay en nuestro pa\u00eds y que tenemos como aqu\u00ed se ha dicho que ir eh descubriendo exaltando reconociendo todo lo que hicieron para que nosotros vivamos en libertad con igualdad con justicia de manera libre independiente soberana entonces llegu\u00e9 a Catarino porque escrib\u00ed un libro que se llama [Aplausos] neoporfirismo porque no encontraba C\u00f3mo describir el periodo llamado neoliberal y la verdad que lo que se conoci\u00f3 como neoliberalismo que empez\u00f3 a imponerse en M\u00e9xico desde 1983 y concluy\u00f3 en el 2018 ese periodo que dur\u00f3 36 a\u00f1os que fue terrible porque es el periodo de m\u00e1s saqueo de m\u00e1s corrupci\u00f3n en la historia de M\u00e9xico unos cuantos se quedaron con los bienes del pueblo y de la naci\u00f3n con una pol\u00edtica mentirosa falsa seg\u00fan la cual si le iba bien al de arriba le iba a ir bien tambi\u00e9n al de abajo si llov\u00eda fuerte arriba goteaba abajo como si la riqueza fuese contagiosa o permeable esa pol\u00edtica ya se hab\u00eda aplicado en nuestro pa\u00eds durante el Porfiriato nada m\u00e1s que dur\u00f3 menos 34 a\u00f1os y el neoliberalismo o neoporfirismo lo padecimos 36 a\u00f1os bueno escribiendo ese libro porque es una calca el ne que lo sucedido eh con relaci\u00f3n a lo sucedido durante el Porfiriato es la misma pol\u00edtica es beneficio a particulares a una minor\u00eda eh una democracia simulada con una [Aplausos] oligarqu\u00eda que realmente era la que dominaba en el pa\u00eds era una oligarqu\u00eda con fachada de democracia eso era el Porfiriato pero tambi\u00e9n eso fue el periodo neoliberal o neop porfirista y abandono puebl hay que tener presente entre otras cosas que en el Porfiriato hab\u00eda esclavitud en nuestro pa\u00eds nos quedamos con la idea de que el padre de nuestra patria ese cura Bueno Rebelde Miguel Hidalgo hab\u00eda proclamado La abolici\u00f3n de la esclavitud y en efecto \u00e9 fue primo en proclamar La abolici\u00f3n de la esclavitud por eso fueron grandes los padres de nuestra patria Hidalgo y Morelos Porque no solo lucharon por la independencia de M\u00e9xico sino tambi\u00e9n por la justicia pero fue proclama \u00e9l pag\u00f3 muy caro el atreverse a decirlo p\u00fablicamente porque cuando lo estaban juzgando antes de fusilarlo en Chihuahua eh les dijo a los que lo iban a ejecutar y lo estaban al mismo tiempo exc comulgando les dijo eh a ustedes los oligarcas lo \u00fanico que les importa es el dinero su \u00fanico Dios es el dinero pues lo asesinaron le cortaron la cabeza eso tampoco se sabe mucho porque hay cosas que eh se quieren mantener en el olvido y exhibieron la cabeza del cura Hidalgo El padre de nuestra patria 10 a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato como es entonces Tuvo que pasar un siglo para que con la revoluci\u00f3n se lograra en realidad La abolici\u00f3n de la esclavitud se logr\u00f3 en 1915 que los peones de las haciendas quedaran como ciudadanos libres hay la an\u00e9cdota de que tard\u00f3 tanto la esclavitud en nuestro pa\u00eds que cuando llegaban los revolucionarios a las haciendas a decirles a los peones que ya eran libres en vez de celebrarlo los peones se pon\u00edan a llorar porque no sab\u00edan que era la libertad porque en esas haciendas estaban enterrados sus tratar abuelos bisabuelos abuelos Tuvo que pasar un tiempo para que empezaran a caminar como hombres libres entonces Porfirio D\u00edaz Pues fue un dictador empobreci\u00f3 al pueblo de M\u00e9xico benefici\u00f3 a una minor\u00eda y en ese contexto es que surge Catarino Garza Rodr\u00edguez en esos momentos y muy temprano porque \u00e9l llama al pueblo de M\u00e9xico a tomar las armas 18 a\u00f1os antes de que lo hiciera Francisco imadero el ap\u00f3stol de nuestra democracia 18 a\u00f1os antes y si ustedes eh leen la proclama de Catarino Garza Rodr\u00edguez convocando al pueblo a tomar las armas para derrocar a Porfirio D\u00edaz y leen el Plan de San Luis que lanza Francisco imadero en 1910 es muy parecido mucho muy parecido por eso hablo de que se adelant\u00f3 Catarino porque eh lo hace antes que otros revolucionarios y cuando el Porfiriato estaba en su apogeo cuando la dictadura estaba m\u00e1s fuerte que nunca Todav\u00eda existe la regi\u00f3n militar del Norte con sede en Monterrey pues ah\u00ed estaba como hombre fuerte Bernardo Reyes y \u00e9l era el que dominaba Nuevo Le\u00f3n Tamaulipas Coahuila y era entierro destierro o encierro era ley fuga nada m\u00e1s piensen que por eso los magonistas eh se cruzaron la frontera para hacer el peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n en Estados Unidos para tener un poco de garant\u00edas todos los revolucionarios mexicanos buscaban irse al norte eso lo tenemos que tener presente porque hubo un tiempo en que en Estados Unidos se garantizaban a cabalidad los derechos ciudadanos es decir hab\u00eda una aut\u00e9ntica Justicia La Prensa era muy libre eh era una prensa que educaba a los ciudadanos y por eso eh muchos eh se cruzaban la frontera para hacer sus peri\u00f3dicos lo hicieron los Flores Mag\u00f3n eh lo hizo desde luego Catarino ese es uno de los motivos por los cuales estuvo poco tiempo aqu\u00ed y se cruz\u00f3 la frontera y se dedic\u00f3 a hacer periodismo siguiendo El ejemplo de el doctor Ignacio Mart\u00ednez otros tamaulipeco que naci\u00f3 en San Carlos Tamaulipas que era tambi\u00e9n un revolucionario su maestro que lo matan en Laredo lo mandan a matar desde el gobierno dictatorial de Porfirio D\u00edaz le hablaron por tel\u00e9fono de que hab\u00eda un enfermo en la noche y sali\u00f3 a ver al enfermo y lo mataron a el doctor eh Ignacio Mart\u00edn y ah\u00ed toma la bandera Bueno yo me encontr\u00e9 dec\u00eda a Catarino porque estaba yo trabajando sobre el neoporfirismo y hay dos historiadores Dos estudiosos Mexicanos porque se conoce m\u00e1s la vida de Catarino en las universidades de Estados Unidos que en nuestro pa\u00eds por eso tambi\u00e9n es muy importante lo que estamos haciendo aqu\u00ed debo de recordar a dos historiadores Don Celso Garza de Monterrey empez\u00f3 a trabajar sobre Catarino y un gran historiador don Jos\u00e9 balad que tambi\u00e9n eh trabaj\u00f3 sobre la vida de Catarina yo me los encontr\u00e9 haciendo la investigaci\u00f3n del neoporfirismo y me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n el personaje me llam\u00f3 tanto la atenci\u00f3n que Me dediqu\u00e9 a investigar sobre \u00e9l y escrib\u00ed un libro acompa\u00f1\u00f3 Beatriz fuimos a bocas del Toro e cruzamos la frontera nadie sab\u00eda en aquel puente de estalado que divide Panam\u00e1 con Costa Rica eh jalando una maleta pero estuvimos en la isla la historia es bell\u00edsima y es toda una ense\u00f1anza porque \u00e9l inicia en palito blanco en toda la frontera el movimiento revolucionario eh re\u00fane Como a 100 [M\u00fasica] eh combatientes eh entran a M\u00e9xico tres veces cruzan el r\u00edo una batalla la de las tortillas de repente de repente desaparece ya no se vuelve a saber nada de \u00e9l claro imag\u00ednense ya hab\u00eda blindado la frontera Bernardo Reyes por \u00f3rdenes de Porfirio D\u00edaz detr\u00e1s de Catarino Los Rangers de Texas en ese entonces el ej\u00e9rcito estadounidense no ten\u00eda muchos elementos eran como 10,000 elementos y mandaron 3,000 a capturar a Catarino y de repente desaparece y eh se sabe de \u00e9l que est\u00e1 en el puerto Lim\u00f3n en Costa Rica y en Costa Rica en ese entonces eh hab\u00edan otros revolucionarios eh era como una eh sede de revolucionarios ah\u00ed estaba Antonio Mao y llegaba Jos\u00e9 Mart\u00edn Porque todav\u00eda se estaba luchando por la independencia de Cuba y ah\u00ed eh estaban revolucionarios tambi\u00e9n colombianos porque ya hab\u00eda el plan de darle la independencia a Panam\u00e1 que pertenec\u00eda a Colombia y los liberales se opon\u00edan a que se partiera se fraccionar la gran Colombia porque ya estaba el proyecto del canal de Panam\u00e1 entonces Catarino le escribe a su esposa que la amaba mucho y le dice tengo dos opciones irme a luchar con los cubanos para lograr la independencia de ese pa\u00eds o irme con los colombianos para que no se divida Colombia su pa\u00eds y voy a ir dice a ayudarlos a unos o a otros porque luego quiero que ellos me ayuden a m\u00ed en M\u00e9xico para derrocar al dictador decide irse con los colombianos y hab\u00eda un personaje muy importante el general Uribe Uribe que es el personaje principal de la novela de Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez Aureliano Buen d\u00eda ese general Uribe Uribe existi\u00f3 y era parte de ese grupo cuando lean ya la mayor\u00eda seguramente ha le\u00eddo esa gran novela porque estamos hablando del Cervantes de Am\u00e9rica de Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez eh van ustedes a entender c\u00f3mo eh va haciendo la novela Gabo a partir de la vida de este revolucionario contempor\u00e1neo de Catarino Uribe Uribe y pues se va a su misi\u00f3n y en el asalto del cuartel de bocas del Toro ah\u00ed lo Asesinan y lo entierran en una fosa com\u00fan lo tuvimos eh la suerte me refiero a la investigaci\u00f3n no al fallecimiento de este gran dirigente que respeto mucho que admiro mucho tuvimos la suerte en la investigaci\u00f3n de que el comandante de la partida militar del bloque conservador de Colombia era un hombre de letras y al a\u00f1o de la toma del cuartel hace eh un ensayo escribe es un texto sobre la toma de bocas del toro y sobre Catarino Velasco me ayudas Donaldo Luis Donaldo Velasco eh y a pesar de ser un militar conservador cuando relata los hechos pone a Catarino en el lugar en el sitio que le correspond\u00eda y hay por ah\u00ed un p\u00e1rrafo que yo uso para este decidir sobre la interrogante mi libro se llama Catarino Garza revolucionario o Bandido y el que se encarga de decir que Catarino no era un Bandido lo dice este con Claridad como se deben de decir las cosas no siempre hay que decir lo que uno piensa dice no es el Bandido que dec\u00edan los americanos es un Revolucionario que merece mucho respeto y pasa el tiempo llegamos al gobierno y decidimos vamos a buscar a Catarino porque Adem\u00e1s este es conservador eh se\u00f1alan lo que hicieron no pudieron f\u00edjense por la simpat\u00eda que ten\u00edan los guerrilleros encabezados por Catarino no pudieron hacer ninguna celebraci\u00f3n en bocas del Toro los enterraron casi de manera clandestina en una fosa com\u00fan porque el pueblo los Apo ell Entonces ahora pues encontramos los restos de Catarino agradezco mucho al fiscal Alejandro ger manero que nos ayud\u00f3 en todas las actividades agradezco Pues ya lo mencion\u00e9 a los historiadores hay un historiador estadounidense que hizo un buen trabajo recomiendo su obra sobre Catarino agradezco mucho a la familia de Catarino Garza Rodr\u00edguez porque nos ayudaron Y pues le agradezco a todos los que participaron en la investigaci\u00f3n Muchas gracias muchas gracias eh agradezco Pues al escultor es uno de los mejores no uno de los mejores el mejor escultor de M\u00e9xico Pedro Reyes este por este monumento este homenaje y miren los corridos dicen muchas cosas sobre la realidad a veces este se quiere cambiar la historia unos historiadores precisamente neoliberales no historiadores pseudointelectuales org\u00e1nicos de el r\u00e9gimen neoporfiriato [Aplausos] Siete leguas no era caballo sino yegua y saben que pues ah\u00ed si no pudieron Porque con el corrido no se puede no se puede este como tambi\u00e9n Les recomiendo mucho un corrido de Los Tigres del Norte que [Aplausos] dice en una frase eh un fragmento yo no cruc\u00e9 la frontera la frontera me cruz\u00f3 y como son mejores los corridos que los discursos vamos a escuchar Los Corridos sobre Catarino Muchas gracias todo [Aplausos] coraz\u00f3n sean tan amables de ponerse de pie en este momento el Se\u00f1or Carlos Tijerina bisnieto del extinto Catarino Erasmo Garza Rodr\u00edguez depositar\u00e1 los restos de este PR revolucionario en la que ser\u00e1 su \u00faltima morada [M\u00fasica] pedimos amablemente a los distinguidos integrantes de la l\u00ednea de honor dar frente hacia el monumento donde ser\u00e1n depositados los restos del extinto presente presidente presente [Aplausos] [Aplausos] se hace una respetuosa invitaci\u00f3n a los distinguidos integrantes de la l\u00ednea de honor para trasladarse al monumento que la patria erigi\u00f3 al extinto Catarino Erasmo Garza Rodr\u00edguez [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos en compa\u00f1\u00eda de su distinguida esposa e integrantes del presidium montar\u00e1n guardia de honor al extinto Catarino Erasmo Garza Rodr\u00edguez [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] se hace una atenta invitaci\u00f3n al presidente de M\u00e9xico a su distinguida esposa funcionarios especiales que lo acompa\u00f1an para pasar a ocupar su lugar en la l\u00ednea de honor [Aplausos] [Aplausos] sean tan amables de tomar asiento [Aplausos] la banda de m\u00fasica y el coro de la secretar\u00eda de la defensa nacional interpretar\u00e1n dos corridos dedicados al extinto Catarino Erasmo Garza Rodr\u00edguez sean tan amables de tomar asiento el primero de estos corridos es palito blanco era el nombre del rancho que pertenec\u00eda a su suegro y se encontraba ubicado en el condado de dubal Texas fue all\u00ed donde conoci\u00f3 a su esposa Concepci\u00f3n Gonz\u00e1lez cadena blanco por no quier soltar a donde fue Catarino despu\u00e9s que se revel\u00f3 malito tronco por no quieres contar ae F Marino despu\u00e9s que se revel\u00f3 Ya nadie quiere saber en el condado de dubal si por aqu\u00ed pas\u00f3 Catarino de vuelta de revolucionar solo cenizas quedaron en los montes y barrancos monturas cartucheras y cartuchos cargados para otras prisas a donde fue catalino con sus planes pronunciados con sus luchas Insurgentes por el M\u00e9xico americano palito blanco Por qu\u00e9 no quieres contar a d\u00f3nde fue Catarino despu\u00e9s que se revel\u00f3 Ya nadie quiere saber en el condado de dubal si por aqu\u00ed pas\u00f3 Catarino de vuelta de revolucionar solo cenizas quedaron en los montes y barrancos monturas cartucheras y cartuchos guard para otras prisas A d\u00f3nde fue Catarino con sus planes pronunciados con sus luchas Insurgentes por el M\u00e9xico americano palito blanco Por qu\u00e9 no quieres contar a d\u00f3nde fue Catarino despu\u00e9s que revel\u00f3 A d\u00f3nde fue Catarino despu\u00e9s que se [M\u00fasica] [Aplausos] revel\u00f3 el segundo de ellos es titulado los pronunciados que hace referencia a los hombres leales a Catarina Garza este corrido describe un combate en el rancho de las tortillas en contra de fuerzas [M\u00fasica] [M\u00fasica] federales el d\u00eda 10 de diciembre Qu\u00e9 d\u00eda tan se\u00f1alado en el rancho de en las tortillas siete muertos ha causado cuando pasaron el R\u00edo cantando varias canciones gritaban Los pronunciados vamos buscando ladrones el domingo en la ma\u00f1ana como por el campo Santo unos hombres a caballo se vio un tanto cuanto partieron en la violencia parec\u00eda que volaban cantar y no can a grito abierto gritaba gritaba el jefe Salinas hoy Tienen que sobrar lechos arense a los [Aplausos] primeros tierra muchachos la primera a la derecha la segunda por el centro la tercera por la izquierda muchachos todos adentro el estruendo de la guardia se oy\u00f3 resonar muy feo no m\u00e1s vieron el cuartel y se form\u00f3 el tiroteo gritaban los pronunciados r\u00edndanse hijos de un puero no nos rendimos dec\u00edan ahy viva el supremo gobierno Jos lvia muy mal herido qued\u00f3 y entre poquitos momentos el mundo se separ\u00f3 el capit\u00e1n Dario Hern\u00e1ndez al asistente combo por inter\u00e9s del comero cinco balazos le dio gritaba un pronunciador illas de una Barranca alto el fuego compa\u00f1eros se una bandera Blanca crecieron de los caballos de carabinas y sillas gritaban los pronunciados esto lo cargan a d\u00edas gritaban los pronunciados con demasiado valor esto lo cargan S\u00ed al cabo es buen pagador [Aplausos] [Aplausos] ponerse de pie se les invita a entonar nuestro Himno Nacional al personal civil Se le pide amablemente colocarse en posici\u00f3n de firmes [M\u00fasica] [M\u00fasica] mexicanos de guerra en la ca Tierra al centr al sol si patria la paz el alc divino en el cielo Tu eterno destino por Elo de Dios envi\u00f3 m\u00e1s se sale un extra\u00f1o enemigo profanar con su planta suelo bien Su patria quida que el cielo un soldado en cada hijo de Dios un soldado en cada hijo de Dios [M\u00fasica] mexicanos de guerra el laelo aesar [M\u00fasica] el sus centros la Tierra al son y laer [M\u00fasica] al se agradece la asistencia a esta ceremonia del presidente constitucional de de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas as\u00ed como de su distinguida esposa de la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos integrantes del gabinete legal del gobierno de M\u00e9xico funcionarios y generales de esta secretar\u00eda funcionarios de la secretar\u00eda de relaciones exteriores autoridades estatales y municipales del estado de Tamaulipas director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e historia respetables familiares del extinto Catarino Erasmo Garza Rodr\u00edguez comandantes de la cuarta regi\u00f3n militar de la octava zona militar y de la primera zona naval generales comisarios jefes inspectores oficiales personal de tropa y escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos as\u00ed como a la guardia nacional representantes de medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablico en general y quienes nos siguieron por internet a trav\u00e9s de redes sociales que tengan todos una excelente [Aplausos] tarde el presidente de M\u00e9xico se dirige la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio [Aplausos] se [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 3 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:07.172422"
}