{
    "video_id": "o8Sj3mn8F34",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/o8Sj3mn8F34/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLADJ3Pa9npKNXtx23kkyHk2VAcmZA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=o8Sj3mn8F34",
    "video_title": "Gobernamos con los ideales y principios por delante | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 889,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "yo no estoy participando en cuestiones",
            "start": 0.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "partidistas en este caso tambi\u00e9n se",
            "start": 4.529,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "trata del poder legislativo lo que creo",
            "start": 8.4,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "yo no s\u00f3lo para",
            "start": 12.75,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "en este caso sino para otros aplica",
            "start": 15.57,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "aparejo el qu\u00e9",
            "start": 21.9,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "a quienes nos dedicamos",
            "start": 25.05,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el noble oficio de la pol\u00edtica tenemos",
            "start": 27.85,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que actuar",
            "start": 31.51,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "poniendo por delante los ideales",
            "start": 34.11,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "los principios",
            "start": 38.61,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y le debemos de profesar",
            "start": 41.45,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "un profundo amor al pueblo",
            "start": 47.25,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "si no hay ideales no hay principios",
            "start": 52.38,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 55.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se puede hacer pol\u00edtica",
            "start": 58.0,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "si no se le tiene amor al pueblo",
            "start": 60.75,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 64.53,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 69.71,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "el oficio",
            "start": 73.84,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica",
            "start": 76.06,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "ya pas\u00f3 el tiempo",
            "start": 79.17,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en que la pol\u00edtica era sin\u00f3nimo de",
            "start": 81.64,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "individualismo",
            "start": 86.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de sacar provecho personal",
            "start": 89.35,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de estar pensando nada m\u00e1s",
            "start": 92.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "e intereses personales",
            "start": 97.35,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "por leg\u00edtimos que fuera",
            "start": 101.24,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 105.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 109.72,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ayudan",
            "start": 111.71,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "tienes es solamente piensan en sus",
            "start": 113.59,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "intereses personales",
            "start": 118.299,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "tiene que haber",
            "start": 121.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00edstica",
            "start": 125.04,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tiene que haber convicciones",
            "start": 127.84,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "entrega total",
            "start": 130.7,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "a la causa p\u00fablica",
            "start": 134.06,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 138.55,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "son los cargos",
            "start": 140.18,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "lo que debe de importar si no",
            "start": 142.97,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la contribuci\u00f3n a los cambios",
            "start": 148.79,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "en este caso a la transformaci\u00f3n del",
            "start": 153.94,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 157.09,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es transformar es hacer",
            "start": 159.69,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 163.23,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "y para eso se requieren ideales y se",
            "start": 164.77,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "requieren principios",
            "start": 167.08,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 170.35,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "el pol\u00edtico",
            "start": 171.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tradicional",
            "start": 177.45,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el que est\u00e1 pensando c\u00f3mo colarse entre",
            "start": 179.89,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "comillas",
            "start": 183.49,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "no ayuda en nada",
            "start": 186.34,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 189.76,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "no tiene futuro",
            "start": 191.25,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 194.91,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el pueblo de m\u00e9xico ya es otro",
            "start": 197.06,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "un cambio de mentalidad y cuando cambia",
            "start": 201.29,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la mentalidad del pueblo cambia todo",
            "start": 205.01,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico tiene un instinto",
            "start": 209.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "certero sabe qui\u00e9n",
            "start": 210.85,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "habla con la verdad",
            "start": 214.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 220.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "buenos sentimientos",
            "start": 222.87,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 225.58,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se preocupa por ayudarlos",
            "start": 228.02,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "guill\u00e9n es un trepador un oportunista",
            "start": 231.06,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "un politiquero",
            "start": 238.77,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 241.77,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en general si se quiere hacer pol\u00edtica",
            "start": 243.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sobre todo esto lo deben de pensar los",
            "start": 246.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes muy bien",
            "start": 249.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene qu\u00e9",
            "start": 253.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 255.88,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "en beneficio de la gente",
            "start": 258.03,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en beneficio del pueblo ahora que voy a",
            "start": 260.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las giras",
            "start": 264.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que me acompa\u00f1an j\u00f3venes",
            "start": 265.67,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "porque tenemos todos que estar",
            "start": 268.94,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "formando j\u00f3venes para el relevo",
            "start": 274.18,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "generacional",
            "start": 277.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "siempre les digo a los j\u00f3venes que van",
            "start": 281.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "conmigo",
            "start": 284.35,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que aunque es pesado",
            "start": 286.32,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y recorrer los pueblos son jornadas",
            "start": 291.22,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "pues intensas",
            "start": 297.28,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 300.72,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "no desprenderse",
            "start": 303.63,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 308.94,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "estar en comunicaci\u00f3n permanente con la",
            "start": 310.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gente recoger los sentimientos de la",
            "start": 313.12,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 315.82,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "esa es una ense\u00f1anza entre",
            "start": 317.129,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "otras del general c\u00e1rdenas",
            "start": 320.529,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "que le tiene un profundo amor al pueblo",
            "start": 323.889,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "es de luz",
            "start": 327.74,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que m\u00e1s",
            "start": 329.54,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "y respetaba y quer\u00eda al pueblo",
            "start": 334.08,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "nadie se escribe en sus memorias que",
            "start": 338.24,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "le causaba molestia y tristeza",
            "start": 343.15,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "que los pol\u00edticos",
            "start": 349.37,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no escuchar\u00e1n a la gente",
            "start": 353.889,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "porque r\u00e1pido",
            "start": 357.04,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y quer\u00edan",
            "start": 362.05,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "deshacerse",
            "start": 366.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de alguien que les estaba planteando un",
            "start": 368.58,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 372.24,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "que no escuchaban",
            "start": 374.95,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 378.07,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que les incomodaba entonces",
            "start": 380.7,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el que no escucha a la gente",
            "start": 385.009,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el que no tiene comunicaci\u00f3n con el bolo",
            "start": 388.74,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no es pol\u00edtico",
            "start": 392.009,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "entonces lo que predomin\u00f3 durante mucho",
            "start": 396.02,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tiempo pues fue el manejo",
            "start": 398.24,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "elitista el pol\u00edtico era",
            "start": 406.34,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "el que desayunaba com\u00eda cenaba con",
            "start": 410.8,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 416.259,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 420.05,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "hac\u00eda visitas a incluyentes",
            "start": 422.55,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "para tener",
            "start": 426.969,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "posibilidades de acomodarse",
            "start": 429.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se llegaba a pensar que no exist\u00eda el",
            "start": 433.19,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 435.23,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "que lo que contaba era hacer esa",
            "start": 437.729,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n p\u00fablica s",
            "start": 443.33,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "este trabajo de relaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 447.77,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 452.81,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "de mantener influencias",
            "start": 454.34,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "y que con eso",
            "start": 457.289,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "podr\u00edan pasar de diputados a senadores",
            "start": 460.009,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "llegar a gobernadores incluso a",
            "start": 462.289,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 464.96,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "luego se puso de moda",
            "start": 467.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 470.449,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sin estar en comunicaci\u00f3n con la gente",
            "start": 473.07,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda",
            "start": 476.13,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ser famoso con la publicidad con los",
            "start": 481.88,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 485.96,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 488.11,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 491.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se introduce un producto chatarra en el",
            "start": 493.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mercado",
            "start": 497.29,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "as\u00ed se proyectaban los pol\u00edticos",
            "start": 499.72,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 504.449,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "no eran conocidos y empezaba la",
            "start": 506.82,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "publicidad los \u00faltimos tiempos",
            "start": 509.07,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a posicionarlos",
            "start": 513.94,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "antes se llamaba eso propaganda y luego",
            "start": 517.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "publicidad",
            "start": 520.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porque ya de manera descarada era vender",
            "start": 523.08,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "un producto porque la propaganda era dar",
            "start": 526.38,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "a conocer ideas",
            "start": 531.75,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 era",
            "start": 533.85,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "dar a conocer un producto entonces bien",
            "start": 535.74,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "arregladitos",
            "start": 541.11,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 543.61,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "moco de gorila",
            "start": 545.379,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 548.22,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para medios nada m\u00e1s entonces",
            "start": 554.19,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "esa es mi opini\u00f3n ya que hay que",
            "start": 559.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "trabajar con la gente el poder solo",
            "start": 562.07,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tiene sentido y se convierte en virtud",
            "start": 565.22,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 568.71,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 574.1,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "muy satisfactorio",
            "start": 579.48,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "el ejercicio de la pol\u00edtica",
            "start": 582.499,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el tener la comunicaci\u00f3n con la gente",
            "start": 586.39,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "puede uno",
            "start": 589.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y tener malos d\u00edas",
            "start": 593.13,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "malos momentos",
            "start": 595.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 600.27,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con la gente",
            "start": 603.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se llena uno de fortaleza moral",
            "start": 606.61,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y es muy satisfactorio",
            "start": 610.48,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "es una de las actividades m\u00e1s humanas",
            "start": 614.63,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "que existen entonces yo invito a que",
            "start": 618.37,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "todos no por este caso que adem\u00e1s pues",
            "start": 623.38,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene que haber discrepancias",
            "start": 628.39,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tiene que haber pol\u00e9mica",
            "start": 632.23,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y libertad",
            "start": 636.06,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y todo el mundo debe de manifestarse y",
            "start": 638.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "expresarse pero",
            "start": 641.18,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante de todo es hacer",
            "start": 644.6,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica para el pueblo",
            "start": 648.56,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el que est\u00e1 todo el tiempo en la",
            "start": 654.55,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "oficina",
            "start": 656.32,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "que no sale que no habla con la gente",
            "start": 658.64,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que no le d\u00e9 el sol",
            "start": 661.04,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "hasta se puede enfermar",
            "start": 663.43,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se agarran un color amarillo bur\u00f3crata",
            "start": 667.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presidente que no ayuda en ese sentido",
            "start": 672.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "usted no contempla reunirse con",
            "start": 674.64,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "liderazgos de morena o con",
            "start": 677.38,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "extendido para lo mejor",
            "start": 679.97,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "env\u00edo",
            "start": 684.64,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "una carta cuando sea el congreso",
            "start": 686.819,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 690.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 693.07,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "expresar",
            "start": 698.01,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 700.91,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "punto de vista",
            "start": 705.45,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "mis sentimientos y",
            "start": 707.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y desear que le vaya muy bien",
            "start": 717.01,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "a morena",
            "start": 720.84,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y tratar algunos asuntos",
            "start": 725.73,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "y que desde luego tienen que ver",
            "start": 729.97,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "con mantener principios",
            "start": 734.279,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "e ideales",
            "start": 737.64,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 742.57,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "buscar el poder por el poder",
            "start": 745.02,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 748.339,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y abandonar",
            "start": 749.99,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico",
            "start": 754.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 757.32,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la lucha no abandonar la lucha por la",
            "start": 760.39,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "justicia por la democracia",
            "start": 763.33,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "por la soberan\u00eda",
            "start": 767.4,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "por los valores",
            "start": 769.8,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 775.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "una organizaci\u00f3n cualquiera",
            "start": 777.88,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "se ancla",
            "start": 780.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en valores",
            "start": 783.59,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "afianza sosteniendo valores resiste",
            "start": 787.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "si empieza",
            "start": 793.41,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "a buscar el poder por el poder el",
            "start": 796.16,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos",
            "start": 800.899,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "morales de ninguna \u00edndole si empieza el",
            "start": 803.029,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "zigzagueo",
            "start": 806.569,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "echa a perder no dur\u00e9",
            "start": 810.92,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "si hay principios y el escudo protector",
            "start": 814.31,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "son los ideales son los principios",
            "start": 818.35,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "entonces a lo mejor",
            "start": 822.17,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "para finales de a\u00f1o antes de que se",
            "start": 825.61,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "elija a los dirigentes si hay un",
            "start": 830.769,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 833.95,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "puedo enviar una carta hacia el congreso",
            "start": 836.05,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es un fin de semana un domingo por",
            "start": 837.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ejemplo a lo mejor asisto",
            "start": 841.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero yo ya no puedo",
            "start": 846.83,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ni deber\u00eda estar diciendo aqu\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 850.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "porque usted me lo est\u00e1 preguntando si",
            "start": 852.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 854.55,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 857.13,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y estoy en activo como militante de",
            "start": 858.8,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "morena tengo permiso tengo licencia",
            "start": 864.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "represento a todos los mexicanos partido",
            "start": 868.19,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "como su nombre lo indica viene de parte",
            "start": 872.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "es una parte gobierno representa a todos",
            "start": 875.06,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y ese es mi papel",
            "start": 879.68,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente gobierno de mexico",
            "start": 881.69,
            "duration": 5.73
        }
    ],
    "transcription_text": "yo no estoy participando en cuestiones partidistas en este caso tambi\u00e9n se trata del poder legislativo lo que creo yo no s\u00f3lo para en este caso sino para otros aplica aparejo el qu\u00e9 a quienes nos dedicamos el noble oficio de la pol\u00edtica tenemos que actuar poniendo por delante los ideales los principios y le debemos de profesar un profundo amor al pueblo si no hay ideales no hay principios no se puede hacer pol\u00edtica si no se le tiene amor al pueblo no se puede llevar a cabo el oficio de la pol\u00edtica ya pas\u00f3 el tiempo en que la pol\u00edtica era sin\u00f3nimo de individualismo de sacar provecho personal de estar pensando nada m\u00e1s e intereses personales por leg\u00edtimos que fuera ya no ayudan tienes es solamente piensan en sus intereses personales tiene que haber m\u00edstica tiene que haber convicciones entrega total a la causa p\u00fablica no son los cargos lo que debe de importar si no la contribuci\u00f3n a los cambios en este caso a la transformaci\u00f3n del pa\u00eds la pol\u00edtica es transformar es hacer historia y para eso se requieren ideales y se requieren principios entonces el pol\u00edtico tradicional el que est\u00e1 pensando c\u00f3mo colarse entre comillas no ayuda en nada y no tiene futuro por qu\u00e9 el pueblo de m\u00e9xico ya es otro un cambio de mentalidad y cuando cambia la mentalidad del pueblo cambia todo el pueblo de mexico tiene un instinto certero sabe qui\u00e9n habla con la verdad tiene buenos sentimientos qui\u00e9n se preocupa por ayudarlos guill\u00e9n es un trepador un oportunista un politiquero entonces en general si se quiere hacer pol\u00edtica sobre todo esto lo deben de pensar los j\u00f3venes muy bien qu\u00e9 tiene qu\u00e9 trabajar en beneficio de la gente en beneficio del pueblo ahora que voy a las giras que me acompa\u00f1an j\u00f3venes porque tenemos todos que estar formando j\u00f3venes para el relevo generacional siempre les digo a los j\u00f3venes que van conmigo que aunque es pesado y recorrer los pueblos son jornadas pues intensas eso es lo m\u00e1s importante no desprenderse la gente estar en comunicaci\u00f3n permanente con la gente recoger los sentimientos de la gente esa es una ense\u00f1anza entre otras del general c\u00e1rdenas que le tiene un profundo amor al pueblo es de luz pol\u00edticos que m\u00e1s y respetaba y quer\u00eda al pueblo nadie se escribe en sus memorias que le causaba molestia y tristeza que los pol\u00edticos no escuchar\u00e1n a la gente porque r\u00e1pido y quer\u00edan deshacerse de alguien que les estaba planteando un problema que no escuchaban a la gente que les incomodaba entonces el que no escucha a la gente el que no tiene comunicaci\u00f3n con el bolo no es pol\u00edtico entonces lo que predomin\u00f3 durante mucho tiempo pues fue el manejo elitista el pol\u00edtico era el que desayunaba com\u00eda cenaba con pol\u00edtico el qu\u00e9 hac\u00eda visitas a incluyentes para tener posibilidades de acomodarse se llegaba a pensar que no exist\u00eda el pueblo que lo que contaba era hacer esa relaci\u00f3n p\u00fablica s este trabajo de relaci\u00f3n p\u00fablica y de mantener influencias y que con eso podr\u00edan pasar de diputados a senadores llegar a gobernadores incluso a presidentes luego se puso de moda el qu\u00e9 sin estar en comunicaci\u00f3n con la gente se pod\u00eda ser famoso con la publicidad con los medios y as\u00ed c\u00f3mo se introduce un producto chatarra en el mercado as\u00ed se proyectaban los pol\u00edticos realmente no eran conocidos y empezaba la publicidad los \u00faltimos tiempos a posicionarlos antes se llamaba eso propaganda y luego publicidad porque ya de manera descarada era vender un producto porque la propaganda era dar a conocer ideas ac\u00e1 era dar a conocer un producto entonces bien arregladitos con moco de gorila este para medios nada m\u00e1s entonces esa es mi opini\u00f3n ya que hay que trabajar con la gente el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s tambi\u00e9n muy satisfactorio el ejercicio de la pol\u00edtica el tener la comunicaci\u00f3n con la gente puede uno y tener malos d\u00edas malos momentos pero con la gente se llena uno de fortaleza moral y es muy satisfactorio es una de las actividades m\u00e1s humanas que existen entonces yo invito a que todos no por este caso que adem\u00e1s pues tambi\u00e9n tiene que haber discrepancias tiene que haber pol\u00e9mica y libertad y todo el mundo debe de manifestarse y expresarse pero lo m\u00e1s importante de todo es hacer pol\u00edtica para el pueblo m\u00e1s el que est\u00e1 todo el tiempo en la oficina que no sale que no habla con la gente que no le d\u00e9 el sol hasta se puede enfermar se agarran un color amarillo bur\u00f3crata presidente que no ayuda en ese sentido usted no contempla reunirse con liderazgos de morena o con extendido para lo mejor env\u00edo una carta cuando sea el congreso s\u00ed para expresar me punto de vista mis sentimientos y y desear que le vaya muy bien a morena y tratar algunos asuntos y que desde luego tienen que ver con mantener principios e ideales no buscar el poder por el poder no y abandonar al pueblo de mexico y la lucha no abandonar la lucha por la justicia por la democracia por la soberan\u00eda por los valores s\u00ed una organizaci\u00f3n cualquiera se ancla en valores afianza sosteniendo valores resiste si empieza a buscar el poder por el poder el triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole si empieza el zigzagueo echa a perder no dur\u00e9 si hay principios y el escudo protector son los ideales son los principios entonces a lo mejor para finales de a\u00f1o antes de que se elija a los dirigentes si hay un congreso puedo enviar una carta hacia el congreso es un fin de semana un domingo por ejemplo a lo mejor asisto pero yo ya no puedo ni deber\u00eda estar diciendo aqu\u00ed nada m\u00e1s porque usted me lo est\u00e1 preguntando si \u00e9ste no y estoy en activo como militante de morena tengo permiso tengo licencia represento a todos los mexicanos partido como su nombre lo indica viene de parte es una parte gobierno representa a todos y ese es mi papel b\u00e1sicamente gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:55.899351"
}