{
    "video_id": "o9sZqgeS5Qs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/o9sZqgeS5Qs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBYmlWUc5g-4GQO6GLn1MPJStzVLg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=o9sZqgeS5Qs",
    "video_title": "Toma de protesta del Presidente de M\u00e9xico, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lX | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 52,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "son tres cosas las que necesitamos para",
            "start": 10.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "enfrentar la crisis de m\u00e9xico y dos de",
            "start": 14.179,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "ellas est\u00e1n aseguradas de antemano lo",
            "start": 17.72,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "reitero un pueblo trabajador y",
            "start": 22.46,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "suficientes riquezas naturales pronto",
            "start": 26.09,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "muy pronto tendremos lo tercero un buen",
            "start": 30.08,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "gobierno y en ese compromiso empe\u00f1o mi",
            "start": 34.37,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "honor y mi palabra",
            "start": 38.839,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 41.35,
            "duration": 3.25
        }
    ],
    "transcription_text": "son tres cosas las que necesitamos para enfrentar la crisis de m\u00e9xico y dos de ellas est\u00e1n aseguradas de antemano lo reitero un pueblo trabajador y suficientes riquezas naturales pronto muy pronto tendremos lo tercero un buen gobierno y en ese compromiso empe\u00f1o mi honor y mi palabra [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ33Xts6VjiCJNaMod6iR-JP",
    "playlist_title": "Toma de Protesta AMLO | 1 de diciembre de 2018",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:22.272347"
}