{
    "video_id": "oC-LixHWBFg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/oC-LixHWBFg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCT0QvMr60DH3cIAxeRvalH3APx3A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=oC-LixHWBFg",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Mi\u00e9rcoles 31 de julio de 2024",
    "video_length_seconds": 10041,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "muy buenos",
            "start": 1792.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 1794.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pues hoy es",
            "start": 1799.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles y como lo hacemos desde hace",
            "start": 1801.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "alg\u00fan",
            "start": 1805.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tiempo informamos sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 1807.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en las mentiras de la",
            "start": 1811.279,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "semana y tambi\u00e9n el d\u00eda de",
            "start": 1814.799,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hoy vamos",
            "start": 1818.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "a dar a",
            "start": 1820.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "conocer el estado que guarda",
            "start": 1824.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "la hacienda",
            "start": 1829.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "p\u00fablica c\u00f3mo",
            "start": 1831.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1835.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 1837.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y el manejo",
            "start": 1839.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hacendario es muy importante estamos ya",
            "start": 1845.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "concluyendo",
            "start": 1850.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 1851.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mandato y hoy el secretario de",
            "start": 1854.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "del gobierno de",
            "start": 1859.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Rogelio Ram\u00edrez de la o los",
            "start": 1862.36,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "subsecretarios el director del",
            "start": 1867.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "SAT van a informar al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1871.279,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "sobre las finanzas",
            "start": 1875.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas esto es muy",
            "start": 1878.32,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "importante de modo que son los dos temas",
            "start": 1883.0,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "Y bueno ya lo hicimos ayer pero de nuevo",
            "start": 1888.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "un abrazo nuestro",
            "start": 1893.039,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "reconocimiento a",
            "start": 1896.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "prisca por la medalla de",
            "start": 1900.919,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "plata un aplauso",
            "start": 1904.159,
            "duration": 14.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1908.37,
            "duration": 13.189
        },
        {
            "text": "y vienen",
            "start": 1919.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "otras este nos va a ir",
            "start": 1921.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1925.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "siempre hay que estar optimista porque",
            "start": 1927.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1931.08,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 en un buen",
            "start": 1934.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "momento todos los mexicanos",
            "start": 1939.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1943.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "es\u00e1 en poner en el nombre de nuestro",
            "start": 1945.039,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "querido M\u00e9xico de nuestro M\u00e9xico lindo y",
            "start": 1950.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "querido Entonces vamos a",
            "start": 1954.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esperar y comenzamos",
            "start": 1956.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1959.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Elizabeth con su permiso Se\u00f1or",
            "start": 1964.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas a todas a todos",
            "start": 1966.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hoy es el \u00faltimo d\u00eda de Julio 31 de",
            "start": 1968.6,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "julio del a\u00f1o 2022 de Perd\u00f3n 2024 ese es",
            "start": 1972.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "el quienes quien en las mentiras de las",
            "start": 1976.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "semana y vamos a iniciar traemos dos",
            "start": 1977.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "notas sobre el Instituto Mexicano del",
            "start": 1981.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Seguro Social que en esta semana no",
            "start": 1984.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "solamente estas notas del ls eh fueron",
            "start": 1987.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "falsas algunas otras m\u00e1s pero elegimos",
            "start": 1991.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "estas dos porque pues eh pintan de",
            "start": 1994.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cuerpo entero",
            "start": 1998.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a las mentiras que se difunden en medios",
            "start": 1999.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n y en redes sociales",
            "start": 2003.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Miren la primera es que bueno la",
            "start": 2005.399,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n en redes sociales como",
            "start": 2008.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dec\u00eda sirve para lanzar ataques y",
            "start": 2009.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mentiras contra el gobierno de M\u00e9xico y",
            "start": 2012.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bueno Y es que todos los d\u00edas vemos este",
            "start": 2015.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tipo de mentiras y ataques contra el",
            "start": 2018.36,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2020.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador apenas el pasado 27 de",
            "start": 2021.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Julio circul\u00f3 en redes sociales un video",
            "start": 2024.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en el que se observa un paciente siendo",
            "start": 2026.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trasladado en un carrito de supermercado",
            "start": 2029.399,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en un hospital de lims aqu\u00ed vemos la",
            "start": 2031.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda la publicaci\u00f3n esta",
            "start": 2034.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n lleva casi un mill\u00f3n de",
            "start": 2037.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "reproducciones a la videograbaci\u00f3n le",
            "start": 2040.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a un texto en el que se lee",
            "start": 2043.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "avanzadas camillas para atenci\u00f3n al",
            "start": 2046.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "paciente mejor que en Dinamarca es la",
            "start": 2047.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2050.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "es el IMS en Chiapas Hash disfrutenlo",
            "start": 2052.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "votado y ya sabemos que esto de Hash",
            "start": 2056.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "disfrutenlo votado es una campa\u00f1a de la",
            "start": 2059.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n para",
            "start": 2062.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "desacreditar tanto a la presidenta",
            "start": 2065.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "electa como al presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2068.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador y aqu\u00ed dice viva anlo Pero",
            "start": 2070.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "este hecho no es de esta administraci\u00f3n",
            "start": 2074.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 hace 7 a\u00f1os en 2017 cuando",
            "start": 2077.44,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "gobernaba el licenciado Enrique Pe\u00f1a",
            "start": 2080.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Nieto y se trata de un video tomado del",
            "start": 2082.879,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hospital de rovirosa en Tabasco Aqu\u00ed",
            "start": 2085.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "vemos la nota del Sol de M\u00e9xico del 28",
            "start": 2088.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "de noviembre de",
            "start": 2090.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "2017 As\u00ed es como se fabrican las",
            "start": 2092.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mentiras sacando de contexto im\u00e1genes",
            "start": 2095.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "videos la desinformaci\u00f3n en redes",
            "start": 2097.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sociales no para toman cualquier",
            "start": 2099.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "coyuntura para inventar noticias en un",
            "start": 2102.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "intento de enga\u00f1ar al pueblo Pero bueno",
            "start": 2105.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso ya no les funciona y es en",
            "start": 2108.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "detrimento de su",
            "start": 2111.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "reputaci\u00f3n y les dec\u00eda yo que tra\u00edamos",
            "start": 2113.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "otra mentira contra el IMS aprovechando",
            "start": 2116.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "la coyuntura y bueno Esto s\u00ed ya parece",
            "start": 2120.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a f\u00edjense que durante dos d\u00edas TV",
            "start": 2123.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Azteca difundi\u00f3 una nota falsa en sus",
            "start": 2126.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "noticieros del canal 7 culpando del",
            "start": 2129.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "fallecimiento de una persona en un",
            "start": 2131.8,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "hospital del Instituto Mexicano del",
            "start": 2134.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Seguro Social en el estado de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 2135.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "por supuestamente haberle negado la",
            "start": 2138.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica tb Azteca asegur\u00f3 que",
            "start": 2141.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los trabajadores le negaron atenci\u00f3n en",
            "start": 2145.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el servicio de urgencias ya que no era",
            "start": 2147.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "derecho habiente pero todo fue inventado",
            "start": 2149.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 2152.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "falso la persona que Lamentablemente",
            "start": 2154.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 la vida era un indigente que",
            "start": 2156.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muri\u00f3 en la calle y no acudi\u00f3 a la",
            "start": 2158.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica del IMS seg\u00fan reportes de la",
            "start": 2161.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda del Estado de Nuevo Le\u00f3n y hay",
            "start": 2164.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "que decirlo tambi\u00e9n el Instituto",
            "start": 2166.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social al darse",
            "start": 2168.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cuenta de este hecho eh revis\u00f3",
            "start": 2171.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "exhaustivamente las c\u00e1maras de seguridad",
            "start": 2173.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para ver si alguien bueno eh en en",
            "start": 2176.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n habr\u00eda eh negado el servicio",
            "start": 2179.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "eso es absolutamente falso eh la persona",
            "start": 2182.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no se acerc\u00f3 a ninguna puerta de El",
            "start": 2185.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "nosocomio todo result\u00f3 una h\u00e1bil mentira",
            "start": 2188.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "de TV Azteca pero hay que decir una cosa",
            "start": 2191.72,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s vil que un medio utilice vidas",
            "start": 2196.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "humanas para fabricar noticias falsas es",
            "start": 2200.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "una falta de \u00e9tica period\u00edstica y",
            "start": 2203.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una falta de",
            "start": 2206.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n pero vamos con la siguiente",
            "start": 2209.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "miren Ustedes han visto esta es una de",
            "start": 2213.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as eh tras la elecci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 2216.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "intensas porque",
            "start": 2220.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh hemos visto que se han publicado m\u00e1s",
            "start": 2221.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2224.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "3500 notas al respecto",
            "start": 2226.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh plagadas de mentiras y de",
            "start": 2229.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n sobre la supuesta sobre",
            "start": 2231.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n que tendr\u00eda eh morena y",
            "start": 2234.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sus aliados en la c\u00e1mara de diputados Y",
            "start": 2237.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "es que la oposici\u00f3n y medios de",
            "start": 2239.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n la mayor\u00eda opinadores y",
            "start": 2241.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "columnistas han tomado la causa de la",
            "start": 2243.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "sobrer representaci\u00f3n para impedir esto",
            "start": 2246.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es el fondo de esto que morena y sus",
            "start": 2248.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aliados alcancen la mayor\u00eda calificada",
            "start": 2252.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en el congreso como el camino para",
            "start": 2254.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "frenar la reforma al poder judicial que",
            "start": 2258.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "propone el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2261.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador apenas en unas semanas se",
            "start": 2262.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "han publicado m\u00e1s de 120 columnas sobre",
            "start": 2267.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "este tema hay quienes han publicado m\u00e1s",
            "start": 2270.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de una al respecto como H\u00e9ctor Aguilar",
            "start": 2272.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cam\u00edn El perista",
            "start": 2276.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Zambrano Perd\u00f3n Luis C\u00e1rdenas el priista",
            "start": 2278.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n Moreira Joaqu\u00edn L\u00f3pez dria no nos",
            "start": 2281.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "sorprende Lourdes Mendoza entre otros",
            "start": 2284.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed destacan dos los exconsejeros",
            "start": 2287.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "del Instituto Nacional electoral Lorenzo",
            "start": 2291.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba y Ciro murayama que hoy",
            "start": 2293.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuestionan la supuesta sobre",
            "start": 2296.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n Pero antes la defendieron",
            "start": 2298.76,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "y la aplicaron claro eso s\u00ed mientras",
            "start": 2302.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "viaba al pri Y al",
            "start": 2307.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pan en el colmo del cismo hoy C\u00f3rdoba y",
            "start": 2309.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "murayama declaran que no debe aplicarse",
            "start": 2314.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n y se tiene que",
            "start": 2317.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "interpretar la ley",
            "start": 2319.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Pues no ellos mismos todo el",
            "start": 2321.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tiempo est\u00e1n diciendo que la ley es la",
            "start": 2325.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ley Qu\u00e9 pas\u00f3 con la congruencia Lorenzo",
            "start": 2326.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba yiro",
            "start": 2331.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "murayama qu\u00e9 pasa con el derecho",
            "start": 2332.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "constitucional no qu dicen respetar la",
            "start": 2336.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pero miren en las columnas",
            "start": 2339.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "publicadas por Lorenzo C\u00f3rdoba y Ciro",
            "start": 2342.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "murayama dicen que es insuficiente hacer",
            "start": 2345.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cumplir lo que a la letra dice la",
            "start": 2348.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que es incorrecto y que el",
            "start": 2350.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "oficialismo y sus propagandistas quieren",
            "start": 2354.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "burlar la norma no les parece toda una",
            "start": 2356.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sinraz\u00f3n se les olvida lo que ellos",
            "start": 2359.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mismos argumentaban en las elecciones",
            "start": 2362.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "apenas de 2021 que la sobre presentaci\u00f3n",
            "start": 2364.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh que la ley indica fuera aplicada",
            "start": 2368.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el porcentaje de cada partido para",
            "start": 2371.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "distribuirse los diputados",
            "start": 2373.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "plurinominales miren Y es que esto",
            "start": 2375.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "comprueba que cuando les conviene",
            "start": 2379.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aplican la Constituci\u00f3n cuando no les",
            "start": 2381.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "conviene piden que se interprete y se",
            "start": 2383.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "burle pero vamos a escuchar lo que ellos",
            "start": 2386.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mismos dijeron en el pleno del INE en",
            "start": 2390.839,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "las elecciones del 2021",
            "start": 2394.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "que se propone este consejo garantiza",
            "start": 2399.839,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "tres aspectos centrales en el proceso de",
            "start": 2401.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "conversi\u00f3n de votos a curules primero",
            "start": 2403.16,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "que ning\u00fan partido excede el l\u00edmite de",
            "start": 2405.359,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "300 curules por ambos principios segundo",
            "start": 2406.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que ninguna fuerza pol\u00edtica excede el",
            "start": 2408.599,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "l\u00edmite constitucional de 8% a la",
            "start": 2409.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "sobrerrepresentaci\u00f3n y tercero",
            "start": 2411.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "especialmente permite tanto como fue",
            "start": 2413.56,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "posible respetando puntualmente el marco",
            "start": 2415.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "constitucional y legal que la",
            "start": 2417.079,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n pol\u00edtica en la c\u00e1mara de",
            "start": 2418.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "diputados sea en lo posible un espejo de",
            "start": 2419.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la diversidad del pa\u00eds y de la",
            "start": 2421.8,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "pluralidad expresada en las",
            "start": 2422.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "urnas bueno no Esto es lo que dice",
            "start": 2425.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Lorenzo C\u00f3rdoba pero ahora tenemos a un",
            "start": 2429.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Ciro murayama en los comisios de 2021",
            "start": 2431.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda diciendo que se aplica la",
            "start": 2433.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pero cuando el presidente",
            "start": 2436.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 la primera iniciativa donde se",
            "start": 2439.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "propon\u00eda que cada partido se le asignara",
            "start": 2442.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "diputados por el porcentaje de votos que",
            "start": 2445.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "obtuviera en las urnas ellos mismos",
            "start": 2447.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fueron quienes los rechazaron Bueno",
            "start": 2450.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n los entiende Pero no lo O sea no",
            "start": 2453.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es algo que digo yo vamos a",
            "start": 2456.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "escuchar a siro murayama como lo dijo en",
            "start": 2458.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "2021 el L ha hecho un esfuerzo por",
            "start": 2461.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "evitar la sobre representaci\u00f3n por",
            "start": 2464.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "encima del l\u00edmite constitucional del 8%",
            "start": 2466.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y lo hemos conseguido ahora bien",
            "start": 2468.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "corregir la distorsi\u00f3n entre voto",
            "start": 2470.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "popular y presencia parlamentaria est\u00e1",
            "start": 2472.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "en las manos precisamente del",
            "start": 2474.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Constituyente permanente as\u00ed lo reclam\u00f3",
            "start": 2475.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la izquierda mexicana a lo largo de la",
            "start": 2478.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "historia que cada quien tenga el",
            "start": 2480.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "porcentaje de diputados que se",
            "start": 2482.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "corresponda con el porcentaje de Voto",
            "start": 2483.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "popular veremos si hay congruencia",
            "start": 2485.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica en el futuro de momento",
            "start": 2488.2,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "nosotros estamos aplicando la",
            "start": 2490.0,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y las leyes vigentes Muchas",
            "start": 2491.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "gracias Bueno lo que ya vimos es que no",
            "start": 2493.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "hay congruencia como dicen una cosa",
            "start": 2495.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dicen otra pero vamos a detenernos un",
            "start": 2498.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "poco hay que decirles tanto a los",
            "start": 2500.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "exconsejeros del INE Lorenzo C\u00f3rdoba y",
            "start": 2504.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "siro murayama como a los columnistas que",
            "start": 2506.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "escribieron",
            "start": 2509.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hasta en papel desta que hab\u00eda",
            "start": 2511.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n y que lo dijeron por",
            "start": 2517.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todos lados que no existe tal sobr",
            "start": 2518.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n el pueblo vot\u00f3 entre",
            "start": 2522.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "otras cosas por la reforma al poder",
            "start": 2525.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "judicial que dicho sea de paso el poder",
            "start": 2528.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "judicial est\u00e1",
            "start": 2532.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "podrido los resultados electorales si me",
            "start": 2533.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pasan la primera l\u00e1mina Aqu\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 2536.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "resultados electorales El Triunfo de la",
            "start": 2540.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "doctora Claudia shean pardo presidenta",
            "start": 2543.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "electa",
            "start": 2546.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "es arrasador no lo est\u00e1n viendo pero si",
            "start": 2548.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "no se han dado cuenta Aqu\u00ed est\u00e1 eso por",
            "start": 2551.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "un lado y por otro lado de 300",
            "start": 2555.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "distritos la coalici\u00f3n de la",
            "start": 2559.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n morena PT y partido",
            "start": 2561.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "verde gan\u00f3 el",
            "start": 2564.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "85.3 por no se han dado",
            "start": 2567.52,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "cuenta mientras que",
            "start": 2571.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "eh cuatro curules la gan\u00f3 el prian PRD",
            "start": 2576.119,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que representa un 13",
            "start": 2579.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "por esto es para que la gente se d\u00e9",
            "start": 2584.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "cuenta que no llevan la raz\u00f3n y que",
            "start": 2587.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 2591.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "agandallar Lo que no ganaron en las",
            "start": 2592.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "urnas fingen demencia como si el hurac\u00e1n",
            "start": 2595.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n no les haya pasado",
            "start": 2599.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "por encima Aqu\u00ed",
            "start": 2601.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el pueblo decidi\u00f3 y se se niegan a",
            "start": 2604.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ver la realidad es cuanto se\u00f1or",
            "start": 2607.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente Ah perd\u00f3n saben qu\u00e9 me falt\u00f3",
            "start": 2615.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "infodemia Entonces vamos a ir a",
            "start": 2619.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "infodemia que se trata de las mentiras",
            "start": 2621.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Esta es una c\u00e1psula que los va a hacer",
            "start": 2624.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "re\u00edr Porque es tan absurdo que pues",
            "start": 2627.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "miren es humor involuntario en las redes",
            "start": 2631.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sobre la detenci\u00f3n o entrega de El Mayo",
            "start": 2634.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Zambada y eh Guzm\u00e1n",
            "start": 2638.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez la detenci\u00f3n de Ismael El Mayo",
            "start": 2644.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Zambada gener\u00f3 varias mentiras y",
            "start": 2647.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "falsedades en redes sociales aqu\u00ed las",
            "start": 2649.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes falso que Ismael El Mayo",
            "start": 2651.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Zambada era custodiado por el ej\u00e9rcito",
            "start": 2654.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mexicano al momento de su detenci\u00f3n de",
            "start": 2657.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "acuerdo con los informes del",
            "start": 2659.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "departamento de Justicia La Casa Blanca",
            "start": 2660.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y el fiscal general de Estados Unidos no",
            "start": 2663.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hay reportes de la participaci\u00f3n de",
            "start": 2666.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "miembros del ej\u00e9rcito como parte del",
            "start": 2667.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuerpo de seguridad de El Mayo Zambada",
            "start": 2669.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "falso video de tanques de la Sedena en",
            "start": 2672.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n tras la detenci\u00f3n del Mayo",
            "start": 2674.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Zambada el video que circula en redes",
            "start": 2676.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sociales fue grabado en ancara Turqu\u00eda",
            "start": 2678.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en julio de 2016 Y corresponde al",
            "start": 2681.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "intento de golpe de estado por parte de",
            "start": 2684.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "una de las facciones de las fuerzas",
            "start": 2686.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "armadas de Turqu\u00eda que pretend\u00edan",
            "start": 2688.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "derrocar al presidente reep tayib",
            "start": 2690.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "erdogan este video ha sido utilizado",
            "start": 2693.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "para desinformar en distintos eventos",
            "start": 2695.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "internacionales como el atentado",
            "start": 2697.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "terrorista del kocu City Hall en Rusia",
            "start": 2699.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en marzo de 2024 o durante el estado",
            "start": 2702.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "decepci\u00f3n declarado por Daniel Novoa en",
            "start": 2705.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Ecuador en enero de",
            "start": 2707.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "2024 falso que durante la detenci\u00f3n de",
            "start": 2709.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Ismael El Mayo Zambada muri\u00f3 el sicario",
            "start": 2712.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Hern\u00e1ndez la persona que aparece",
            "start": 2714.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "en la fotograf\u00eda corresponde al",
            "start": 2716.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "periodista deportivo Jes\u00fas Hern\u00e1ndez",
            "start": 2718.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "quien no tiene ninguna relaci\u00f3n con la",
            "start": 2721.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n del Mayo Zambada adem\u00e1s el",
            "start": 2722.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "periodista es continua relon en notas",
            "start": 2725.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "falsas en redes sociales",
            "start": 2728.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "infodemia Ahora s\u00ed es cu se\u00f1or",
            "start": 2730.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "presidente que todas y todos tengan un",
            "start": 2733.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda gracias",
            "start": 2735.119,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "se\u00f1 con el permiso del se\u00f1or presidente",
            "start": 2742.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "muchas buenos d\u00edas a",
            "start": 2745.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todos les vamos a hacer una",
            "start": 2748.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n",
            "start": 2751.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en tres secciones de las",
            "start": 2753.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "medidas de pol\u00edtica fiscal que estamos",
            "start": 2757.359,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "llevando a cabo siempre pero ahora ya al",
            "start": 2761.0,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "concluir el sexenio del presidente L\u00f3pez",
            "start": 2765.079,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "Obrador comenzamos con una primera",
            "start": 2769.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica que describe son cuatro Pilares",
            "start": 2774.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los que la Secretar\u00eda de Hacienda ha",
            "start": 2777.64,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 2779.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "eh promoviendo",
            "start": 2780.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "eh la Secretar\u00eda de Hacienda es",
            "start": 2782.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "importante en los cuatro Pilares no es",
            "start": 2785.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la \u00fanica que ejecuta sin embargo es",
            "start": 2788.68,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "eh el mecanismo m\u00e1s importante de",
            "start": 2792.839,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n fiscal que tiene y financiera",
            "start": 2797.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "que tiene el gobierno mexicano entonces",
            "start": 2800.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "a la izquierda ustedes tienen un primer",
            "start": 2803.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Pilar que es el apoyo a los ingresos",
            "start": 2805.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "familiares Esto se est\u00e1 enfocando a los",
            "start": 2810.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "hogares m\u00e1s",
            "start": 2813.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vulnerables y este apoyo viene a trav\u00e9s",
            "start": 2814.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de varias medidas todas ellas Ya son",
            "start": 2818.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "materia de pol\u00edtica de estado el aumento",
            "start": 2822.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del salario m\u00ednimo en esta",
            "start": 2825.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n ha sido 114 por en",
            "start": 2826.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos",
            "start": 2829.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "reales los",
            "start": 2830.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reforzamientos hab\u00eda programas sociales",
            "start": 2832.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "a los ingresos m\u00e1s bajos los hogares de",
            "start": 2835.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "los ingresos m\u00e1s bajos que est\u00e1n en los",
            "start": 2838.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "desiles un a tres la pensi\u00f3n a los",
            "start": 2841.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adultos mayores entonces todo todo este",
            "start": 2844.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conjunto de medidas representa un Pilar",
            "start": 2847.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y este es uno de los cuatro Pilares en",
            "start": 2850.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "un conjunto que est\u00e1 encontrando el",
            "start": 2853.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "equilibrio Este modelo de equilibrio es",
            "start": 2857.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "totalmente mexicano es de esta",
            "start": 2860.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n no sigue ninguna regla",
            "start": 2864.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "internacional ni",
            "start": 2866.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ninguna ni ninguna receta es totalmente",
            "start": 2869.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hechura de esta administraci\u00f3n y con el",
            "start": 2873.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "liderazgo del presidente L\u00f3pez Obrador a",
            "start": 2877.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2880.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "derecha tenemos el desarrollo regional",
            "start": 2881.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "el desarrollo regional es uno de los",
            "start": 2884.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Pilares necesitamos No solamente",
            "start": 2887.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "impulsar la",
            "start": 2891.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "demanda sino tambi\u00e9n",
            "start": 2893.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "impulsar el desarrollo regional porque",
            "start": 2896.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el desarrollo regional nos incorpora",
            "start": 2899.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuevas regiones a la actividad",
            "start": 2902.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "productiva y son regiones que no estaban",
            "start": 2905.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "incorporadas Entonces es una adici\u00f3n a",
            "start": 2908.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "la capacidad f\u00edsica de producci\u00f3n que",
            "start": 2912.2,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tiene la",
            "start": 2915.599,
            "duration": 2.041
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2916.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "econom\u00eda estas regiones han recibido una",
            "start": 2917.64,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 5 billones de pesos en esta",
            "start": 2921.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en el periodo",
            "start": 2926.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "2019-2024 e incluyen una serie de obras",
            "start": 2930.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que no voy aqu\u00ed a mencionar porque la",
            "start": 2933.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "van las van a mencionar mis colegas",
            "start": 2935.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "arriba est\u00e1 el reforzamiento de la",
            "start": 2939.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "oferta impulsamos la demanda pero",
            "start": 2942.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n queremos impulsar la oferta la",
            "start": 2945.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "oferta se impulsa a trav\u00e9s de dar",
            "start": 2948.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "certidumbre a quienes tienen que tomar",
            "start": 2951.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "decisiones",
            "start": 2954.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y esta certidumbre se da con",
            "start": 2956.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "las herramientas que tiene la",
            "start": 2961.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n el tratado comercial con",
            "start": 2963.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Norteam\u00e9rica",
            "start": 2965.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el aseguramiento de que haya suficientes",
            "start": 2967.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ingresos tributarios la simplificaci\u00f3n",
            "start": 2970.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fiscal y tambi\u00e9n cuando hay que",
            "start": 2973.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "intervenir en los precios de la gasolina",
            "start": 2976.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cuando sobrepasa el nivel que tien que",
            "start": 2978.96,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "mantenerse y abajo est\u00e1 el equilibrio de",
            "start": 2982.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "las finanzas p\u00fablicas ese Equilibrio es",
            "start": 2986.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "una tarea diaria de gesti\u00f3n de ingreso",
            "start": 2989.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "gasto y eh con mucha frecuencia estamos",
            "start": 2993.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "teniendo reuniones con el presidente",
            "start": 2998.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Para estar asegurando que no estamos",
            "start": 3000.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tarde cuando tenemos que ajustar",
            "start": 3003.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "determinados renglones de ingreso Y",
            "start": 3006.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gasto esta medida est\u00e1 presentada de",
            "start": 3009.319,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "manera sucinta en una meta entre otras",
            "start": 3014.2,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "no es la \u00fanica de que la deuda p\u00fablica",
            "start": 3019.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se mantenga estable en un nivel",
            "start": 3023.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Hoy est\u00e1 en 48.6 por del producto",
            "start": 3027.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "interno bruto Y esta es la cifra que va",
            "start": 3029.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "a presentar el presidente al terminar su",
            "start": 3032.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Muchas gracias va a",
            "start": 3036.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hablar a continuaci\u00f3n el subsecretario",
            "start": 3038.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3041.68,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "Hacienda muy buenos d\u00edas con el permiso",
            "start": 3047.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "del presidente y del secretario Eh me",
            "start": 3050.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "toca la la situaci\u00f3n de la deuda p\u00fablica",
            "start": 3053.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "quiero Resaltar antes de entrar en las",
            "start": 3055.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "diapositivas eh que por instrucciones",
            "start": 3057.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3059.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Obrador hemos tomado acciones para",
            "start": 3061.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mantener la deuda estable en una Senda",
            "start": 3063.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sostenible y sobre todo ser responsables",
            "start": 3065.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con su manejo hoy Contamos con un manejo",
            "start": 3068.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "robusto de la deuda que depende menos",
            "start": 3070.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del exterior y cuenta con un portafolio",
            "start": 3072.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "diversificado en los mercados nacionales",
            "start": 3075.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n internacionales y mercados",
            "start": 3077.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de deuda sostenible que otorga mejores",
            "start": 3079.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "condiciones de financiamiento y adem\u00e1s",
            "start": 3082.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico goza de la confianza de la",
            "start": 3084.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inversionistas y de las calificadoras y",
            "start": 3086.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "con un portafolio que nos permite",
            "start": 3088.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "inclusive diversificar con instrumentos",
            "start": 3091.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de sostenibilidad en la primera gr\u00e1fica",
            "start": 3093.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "lo que pueden observar y voy a enumerar",
            "start": 3096.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ocho caracter\u00edsticas o resultados del",
            "start": 3098.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "manejo de la gesti\u00f3n de esta",
            "start": 3100.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n n\u00famero uno somos uno de",
            "start": 3102.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses que mantuvo la deuda por",
            "start": 3104.64,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "debajo del",
            "start": 3106.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "50% como porcentaje del producto interno",
            "start": 3107.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "bruto M\u00e9xico se compara favorablemente",
            "start": 3110.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "con otras econom\u00edas como pueden ver en",
            "start": 3112.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la Gr\u00e1fica estamos muy por de bajo de",
            "start": 3115.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "los promedios de pa\u00edses avanzados que",
            "start": 3116.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la ocde pero tambi\u00e9n de los",
            "start": 3119.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del g20 inclusive nos comparamos",
            "start": 3121.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "muy por debajo en t\u00e9rminos de",
            "start": 3124.04,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "endeudamiento como porcentaje del pib",
            "start": 3125.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "con pa\u00edses de latinoam\u00e9rica M\u00e9xico al",
            "start": 3127.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cierre de septiembre 30 de septiembre",
            "start": 3131.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "del 2024 el cierre de esta",
            "start": 3132.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n tendr\u00e1 una deuda de 48.6",
            "start": 3134.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por del producto interno bruto inferior",
            "start": 3137.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "al monto de 48.8 que autoriz\u00f3 el",
            "start": 3140.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "congreso para este a\u00f1o en la siguiente",
            "start": 3143.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina por favor Algo que",
            "start": 3146.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "queremos Resaltar n\u00famero uno es que con",
            "start": 3149.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "el impacto de la crisis del covid el",
            "start": 3150.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "impacto de la pandemia en 2000 en 2020",
            "start": 3152.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico fue uno de los pa\u00edses que",
            "start": 3156.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 menos eh su deuda esta",
            "start": 3157.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n increment\u00f3 la deuda como",
            "start": 3160.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "porcentaje del producto interno bruto en",
            "start": 3162.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "4.9 puntos porcentuales muy inferior",
            "start": 3163.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a otras pa\u00edses como Estados",
            "start": 3167.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Unidos Espa\u00f1a que Inclusive",
            "start": 3168.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "incrementaron la deuda en m\u00e1s de 10",
            "start": 3170.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "puntos porcentuales en un periodo entre",
            "start": 3172.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "el 2018 y 2024",
            "start": 3174.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina por",
            "start": 3176.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "favor un elemento que tambi\u00e9n queremos",
            "start": 3178.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "destacar es que eh la deuda de M\u00e9xico se",
            "start": 3181.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ha mantenido en niveles estables y se",
            "start": 3183.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "proyecta que esta administraci\u00f3n Cierre",
            "start": 3185.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en septiembre con un nivel alrededor de",
            "start": 3187.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "48.6 por del producto interno bruto eso",
            "start": 3189.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "es resultado de mantener la pol\u00edtica de",
            "start": 3193.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "endeudamiento anclada y que no",
            "start": 3194.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "represente una presi\u00f3n a las finanzas",
            "start": 3196.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "futuras lo que queremos destacar es que",
            "start": 3199.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda experimentado tambi\u00e9n una un",
            "start": 3202.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "crecimiento acelerado de la deuda en",
            "start": 3204.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os anteriores independientemente del",
            "start": 3206.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "impacto que tuvimos en efectos de",
            "start": 3208.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n en el portafolio de la deuda",
            "start": 3210.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en 2020 por el impacto de covid donde la",
            "start": 3212.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "deuda se subi\u00f3 de 43.2 a 50.2 por a",
            "start": 3214.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "partir del covid lo hemos venido",
            "start": 3219.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "reduciendo de manera sistem\u00e1tica cada",
            "start": 3221.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o de hecho en el primer a\u00f1o en",
            "start": 3223.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "2019 el primer a\u00f1o de esta",
            "start": 3226.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se mantuvo la deuda en",
            "start": 3228.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los mismos niveles en los que se recibi\u00f3",
            "start": 3229.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pero a partir del impacto de covid donde",
            "start": 3232.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "no se tom\u00f3 m\u00e1s endeudamiento que el que",
            "start": 3234.119,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 el congreso y el programa",
            "start": 3235.72,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico que se present\u00f3 al congreso en",
            "start": 3237.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "2020 no consideraba el impacto de la",
            "start": 3238.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pandemia la siguiente por",
            "start": 3242.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "favor tambi\u00e9n en t\u00e9rminos comparativos",
            "start": 3245.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "incrementos sobre puntos porcentuales",
            "start": 3247.839,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "del producto interno bruto esta",
            "start": 3249.799,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n ha sido de las que menor",
            "start": 3251.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ha incrementado el endeudamiento ya lo",
            "start": 3252.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mencionaba tambi\u00e9n el secretario esta",
            "start": 3255.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n aument\u00f3 4.9 puntos",
            "start": 3256.68,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "porcentuales del producto interno bruto",
            "start": 3258.64,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "la deuda desde el inicio de la",
            "start": 3260.799,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n hasta el cierre de",
            "start": 3262.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "septiembre estimado sin embargo se muy",
            "start": 3263.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por debajo con los 8 puntos porcentuales",
            "start": 3266.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "incrementados en las administraciones",
            "start": 3268.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "anteriores en promedio adelante por",
            "start": 3270.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "favor queremos Resaltar tambi\u00e9n que es",
            "start": 3274.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la primera vez en la historia del pa\u00eds",
            "start": 3276.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "en el manejo financiero que se alcanza",
            "start": 3278.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "un nivel de endeudamiento externo menor",
            "start": 3280.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "como porcentaje del portafolio",
            "start": 3282.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "actualmente la deuda externa del",
            "start": 3284.16,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal representa como",
            "start": 3285.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "porcentaje de la deuda total del",
            "start": 3287.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal el 15.",
            "start": 3288.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "7% del total del portafolio esto es la",
            "start": 3291.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "primera vez que se alcanza en la",
            "start": 3293.839,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 3295.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds adelante por",
            "start": 3297.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "favor muy importante tambi\u00e9n mencionar",
            "start": 3299.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que durante esta administraci\u00f3n en",
            "start": 3301.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "montos nominales en t\u00e9rminos reales se",
            "start": 3303.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "redujo un bill\u00f3n de pesos un mill\u00f3n un",
            "start": 3305.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "bill\u00f3n de d\u00f3lares Perd\u00f3n un bill\u00f3n de",
            "start": 3307.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pesos a precios de 2024 la deuda externa",
            "start": 3309.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esto es lo primero es la primera",
            "start": 3312.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "vez que pasa en los \u00faltimos 20 a\u00f1os",
            "start": 3313.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "adelante por",
            "start": 3315.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "favor queremos Resaltar tambi\u00e9n que con",
            "start": 3317.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "respecto a la relaci\u00f3n de cr\u00e9ditos que",
            "start": 3320.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "se tienen con organismos financieros",
            "start": 3322.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "internacionales esta administraci\u00f3n solo",
            "start": 3324.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 en en 0.9 billones de d\u00f3lares",
            "start": 3326.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es decir 900 millones de d\u00f3 El",
            "start": 3330.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "endeudamiento neto con organismos",
            "start": 3332.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "financieros internacionales como lo es",
            "start": 3334.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el Banco Mundial o otras agencias de",
            "start": 3336.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "desarrollo esto se pr\u00e1cticamente",
            "start": 3338.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "redujimos a 94 por el endeudamiento neto",
            "start": 3340.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que se ten\u00eda en Comparado con",
            "start": 3343.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "administraciones anteriores solo de",
            "start": 3345.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos comparativos en el periodo 2007",
            "start": 3347.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a 2012 el endeudamiento neto con",
            "start": 3350.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "organismos financieros internacionales",
            "start": 3352.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 en 15.7",
            "start": 3354.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "especialmente en 2009 y 2008 en el",
            "start": 3356.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "periodo 2013 a 2018 el endeudamiento",
            "start": 3360.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "neto con organismos financieros",
            "start": 3363.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "internacionales se increment\u00f3 en 7.3",
            "start": 3364.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "billones de d\u00f3lares y en M\u00e9xico en esta",
            "start": 3367.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n solo se increment\u00f3 en 900",
            "start": 3370.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares adelante por favor a",
            "start": 3373.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nivel internacional Tambi\u00e9n es",
            "start": 3376.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "importante destacar que comparativamente",
            "start": 3378.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "con otros pa\u00edses que tienen estructuras",
            "start": 3380.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "similares en t\u00e9rminos de arreglos",
            "start": 3383.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "federativos o gobiernos subnacionales y",
            "start": 3385.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "estatales M\u00e9xico tiene un endeudamiento",
            "start": 3387.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "como porcentaje del producto interno",
            "start": 3389.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "bruto de 2.3 del pib como deuda",
            "start": 3391.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "subnacional esto se compara tambi\u00e9n de",
            "start": 3394.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "manera muy favorable muy por debajo de",
            "start": 3396.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses que tambi\u00e9n cuentan con",
            "start": 3399.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este este endeudamiento hay inclusive",
            "start": 3401.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pa\u00edses como Canad\u00e1 Jap\u00f3n e India que",
            "start": 3403.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entre el 20 y el 50% del producto",
            "start": 3405.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "interno bruto como endeudamiento",
            "start": 3408.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "subnacional adelante por",
            "start": 3409.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "favor Adem\u00e1s del manejo de pasivos que",
            "start": 3412.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ha instruido el idente Tambi\u00e9n es",
            "start": 3414.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "importante destacar la generaci\u00f3n de",
            "start": 3416.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "activos que se ha realizado durante esta",
            "start": 3418.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n eh derivado de las",
            "start": 3420.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas de austeridad y la pol\u00edtica de",
            "start": 3423.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica implementada y",
            "start": 3424.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desplegada por esta administraci\u00f3n esta",
            "start": 3427.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en promedio ha tenido una",
            "start": 3430.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n promedio anual de activos",
            "start": 3432.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "acumulados cercano a 13 billones eh de",
            "start": 3434.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pesos por a\u00f1o eh que se compara muy",
            "start": 3438.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "favorablemente muy por encima de los",
            "start": 3441.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "casi 9 billones de pesos que se",
            "start": 3443.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "generaron en la administraci\u00f3n anterior",
            "start": 3445.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y 5.3 de activos generados en promedio",
            "start": 3446.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "durante la administraci\u00f3n del Calder\u00f3n",
            "start": 3449.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en 2000 que finaliz\u00f3 en 2012 eso ser\u00eda",
            "start": 3452.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto presidente",
            "start": 3454.92,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "secretario Buenos d\u00edas a todas a todos",
            "start": 3463.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "con su permiso presidente secretario",
            "start": 3466.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "este yo voy a exponer acerca de la",
            "start": 3468.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "reconfiguraci\u00f3n que hemos hecho del",
            "start": 3471.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "gasto p\u00fablico para poder este",
            "start": 3473.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "direccionar m\u00e1s recursos hacia la",
            "start": 3477.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n f\u00edsica y social en la presente",
            "start": 3479.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se ha reconfigurado el el",
            "start": 3482.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gasto en favor de la poblaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 3484.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "vulnerable asegurando el derecho humano",
            "start": 3485.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "a la educaci\u00f3n salud seguridad y el",
            "start": 3488.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bienestar social con el principio que",
            "start": 3490.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 3492.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "y hemos focalizado la inversi\u00f3n de",
            "start": 3494.799,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "manera regional hacia regiones menos",
            "start": 3496.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "favorecidas del pa\u00eds son",
            "start": 3498.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "2.9 billones de pesos los que hemos eh",
            "start": 3501.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh otorgado en programas sociales",
            "start": 3504.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "prioritarios de atenci\u00f3n directa a la",
            "start": 3507.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y son 5 billones de pesos en",
            "start": 3509.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "proyectos de inversi\u00f3n prioritarios esta",
            "start": 3513.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n ha sido posible gracias a una",
            "start": 3516.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de austeridad en el gasto",
            "start": 3518.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el combate a la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 3520.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eliminaci\u00f3n del gasto suntuario o",
            "start": 3522.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "innecesario pasando a la siguiente en",
            "start": 3525.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cuanto a las acciones realizadas eh con",
            "start": 3528.039,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "la finalidad de contar con los recursos",
            "start": 3530.799,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "necesarios para los programas sociales y",
            "start": 3532.16,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "los proyectos prioritarios de inversi\u00f3n",
            "start": 3533.68,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "En beneficio de la poblaci\u00f3n y el",
            "start": 3535.319,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds Se",
            "start": 3536.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "realizaron las siguientes acciones eh se",
            "start": 3538.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "aplicaron las medidas de austeridad con",
            "start": 3540.839,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "la reducci\u00f3n del gasto de operaci\u00f3n del",
            "start": 3542.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal as\u00ed como los gastos",
            "start": 3544.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "\u00e1ticos comunicaci\u00f3n social y publicidad",
            "start": 3546.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed como arrendamientos y otros lo",
            "start": 3548.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "anterior represent\u00f3 una reducci\u00f3n de 26",
            "start": 3551.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "por en t\u00e9rminos reales al pasar de un",
            "start": 3553.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "gasto de 80,000 millones de pesos en",
            "start": 3555.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "2018 en cuanto a gasto de operaci\u00f3n a",
            "start": 3558.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "solo 59000 millones de pesos en 2024 y",
            "start": 3560.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "seguimos disminuyendo Esperamos que el",
            "start": 3563.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ido sea todav\u00eda menor eh se han reducido",
            "start": 3566.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Los sueldos y salarios de altos",
            "start": 3569.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "funcionarios as\u00ed como eliminado puestos",
            "start": 3571.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "con duplicidad de funciones Ajustando la",
            "start": 3573.72,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "estructura del gobierno a la m\u00ednima",
            "start": 3575.799,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "indispensable para su su funcionamiento",
            "start": 3577.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "se han quitado eh Seguros privados y",
            "start": 3579.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "otras prestaciones onerosas tambi\u00e9n se",
            "start": 3582.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "han recuperado recursos de los",
            "start": 3584.96,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "fideicomisos sin estructura que",
            "start": 3586.2,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "permitieron canalizar m\u00e1s recursos para",
            "start": 3587.839,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "proyectos de inversi\u00f3n prioritarios",
            "start": 3589.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "programas sociales as\u00ed como para la",
            "start": 3591.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de vacunas para hacer frente",
            "start": 3593.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a la pandemia del covid seguimos el",
            "start": 3594.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "principio de no tener un gobierno rico",
            "start": 3596.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "con pueblo pobre y eso nos permite tener",
            "start": 3598.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 3601.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "si pasamos a la siguiente",
            "start": 3604.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh en la presente administraci\u00f3n los",
            "start": 3606.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "recursos dirigidos a los programas",
            "start": 3608.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "prioritarios y sociales pasaron de",
            "start": 3610.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "253,000 millones de pesos en 2019 a",
            "start": 3612.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "741000 millones de pesos en 2024 esto",
            "start": 3615.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "representa un crecimiento de 131 en",
            "start": 3619.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales es decir m\u00e1s del doble",
            "start": 3621.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de cuando iniciamos el gobierno estos",
            "start": 3624.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "programas eh que son directos hacia la",
            "start": 3626.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n no exist\u00edan en el caso de la",
            "start": 3628.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh pensi\u00f3n el apoyo ahora es de 6000",
            "start": 3630.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pesos bimestrales lo cual representa un",
            "start": 3634.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eh un monto de alrededor de 100 pesos",
            "start": 3638.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que para una pareja de adultos mayores",
            "start": 3642.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "representa 200 pesos al d\u00eda lo cual",
            "start": 3644.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "permite que se cubra por lo menos lo",
            "start": 3647.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico eh En cuanto a la educaci\u00f3n se",
            "start": 3649.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tien los programas de becas las escuelas",
            "start": 3652.68,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "nuestras j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 3654.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "a ni\u00f1as ni\u00f1os en atenci\u00f3n al campo",
            "start": 3655.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sembrando vida fertilizantes producci\u00f3n",
            "start": 3657.599,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "para el bienestar precios de garant\u00eda y",
            "start": 3659.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pesca esos aumentos han ido estos eh",
            "start": 3660.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "programas sociales que ya se encuentran",
            "start": 3663.68,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "eh algunos de ellos En la Constituci\u00f3n y",
            "start": 3665.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que Pr\u00f3ximamente Se enviar\u00e1 la la",
            "start": 3667.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "iniciativa para que se encuentren todos",
            "start": 3669.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "han incrementado a\u00f1o con a\u00f1o e incluso",
            "start": 3671.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "muchas veces ejerciendo m\u00e1s del",
            "start": 3674.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presupuesto que en un inicio ten\u00edan",
            "start": 3675.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "autorizado a trav\u00e9s de este eh de estos",
            "start": 3677.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ahorros que se canalizan de esta forma",
            "start": 3679.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eso nos ha permitido disminuir la",
            "start": 3682.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pobreza a\u00fan con la pandemia y eh",
            "start": 3683.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aumentar el apoyo al para los ingresos",
            "start": 3686.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "familiares si pasamos a la siguiente en",
            "start": 3689.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "temas de inversi\u00f3n p\u00fablica se pr\u00f3 la",
            "start": 3692.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n estrat\u00e9gica con enfoque de",
            "start": 3694.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "desarrollo regional fortaleciendo",
            "start": 3696.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "directamente la infraestructura del pa\u00eds",
            "start": 3698.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "y fomentando la actividad econ\u00f3mica",
            "start": 3700.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "especialmente en aquellas regiones con",
            "start": 3702.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mayor rezago de infraestructura p\u00fablica",
            "start": 3704.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en particular se retomaron proyectos de",
            "start": 3706.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "trenes como lo son el tren maya en TR",
            "start": 3708.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "del ismo de Tehuantepec con sus tres",
            "start": 3711.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "l\u00edneas la zfa k el tren M\u00e9xico Toluca el",
            "start": 3712.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tren con el ramal hacia laifa la",
            "start": 3717.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del aeropuerto Felipe",
            "start": 3719.799,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles la construcci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 3721.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de Tulum entre el bus de Chalco la",
            "start": 3723.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la terminal 2 del",
            "start": 3725.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "aeropuerto en cuanto a proyectos",
            "start": 3727.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "h\u00eddricos se hicieron acueductos para",
            "start": 3729.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "llevar agua a a las ciudades de",
            "start": 3731.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Monterrey y Guadalajara Manzanillo y",
            "start": 3733.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "expujil en Campeche eh se van a terminar",
            "start": 3735.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100000 hect\u00e1reas eh de riego se",
            "start": 3739.279,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "va a tener agua saludable en la zona de",
            "start": 3742.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la laguna de Durango y Cuahuila se est\u00e1",
            "start": 3744.599,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trabajando en la potabilizadora de",
            "start": 3747.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Durango Asimismo se compr\u00f3 la refiner\u00eda",
            "start": 3749.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de dir Park esta refiner\u00eda ya le",
            "start": 3752.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pertenece a M\u00e9xico se lo compr\u00f3 a la",
            "start": 3755.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "empresa shell ubicada en Houston Texas",
            "start": 3758.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se realiz\u00f3 la compra de 13",
            "start": 3761.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "plantas a la empresa iberdrola ah\u00ed con",
            "start": 3763.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "un esquema financiero novedoso por parte",
            "start": 3765.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del secretario de Hacienda eh se",
            "start": 3768.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 una nueva refiner\u00eda la",
            "start": 3771.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de dos bocas se moderniz\u00f3 el",
            "start": 3773.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sistema Nacional de refinaci\u00f3n se",
            "start": 3775.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "construyen coquizadora en Tula y sanina",
            "start": 3777.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cruz para ya no producir combust\u00f3leo y",
            "start": 3779.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en ese sentido ser eh mejor con el medio",
            "start": 3782.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ambiente en cuanto a carreteras y",
            "start": 3784.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "caminos se construy\u00f3 la carretera de",
            "start": 3786.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "guaimas Sonora hacia Chihuahua la Oaxaca",
            "start": 3788.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Puerto Escondido eh Hay distintas",
            "start": 3791.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "carreteras en Nayarit Ciudad Valles",
            "start": 3794.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tamazunchal en San Luis Potos\u00ed Guerrero",
            "start": 3796.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Negro vizca\u00edno en Baja California Sur",
            "start": 3799.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ozulama Tampico hacia Tamaulipas Se",
            "start": 3800.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "realizaron los caminos de mano de obra",
            "start": 3803.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de todas la las cabeceras municipales de",
            "start": 3805.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Oaxaca se hicieron caminos en la Sierra",
            "start": 3806.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de Sonora eh este y Chihuahua Asimismo",
            "start": 3809.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "por gestiones del secretario de Hacienda",
            "start": 3813.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "se consiguieron ahorros de contratos de",
            "start": 3815.44,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mantenimiento Y a partir de ah\u00ed se",
            "start": 3817.559,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "hicieron los caminos de la monta\u00f1a de",
            "start": 3819.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Guerrero tambi\u00e9n se llev\u00f3 a cabo la",
            "start": 3820.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del viaducto se lleva a",
            "start": 3823.359,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "cabo la construcci\u00f3n del viaducto",
            "start": 3824.799,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "elevado Tijuana las instalaciones de la",
            "start": 3826.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "nam en Nuevo Laredo la modernizaci\u00f3n de",
            "start": 3828.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "todas las aduanas de la frontera norte y",
            "start": 3830.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de los puertos tambi\u00e9n los los nuevos",
            "start": 3831.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hospitales por poner ejemplos el or\u00e1n en",
            "start": 3834.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida Yucat\u00e1n el hospital de Tepic",
            "start": 3837.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Iztapalapa Acapulco Tampico Tlajomulco",
            "start": 3839.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Torre\u00f3n Asimismo con los ahorros de la",
            "start": 3843.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "venta del avi\u00f3n presidencial se llevaron",
            "start": 3845.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo eh la",
            "start": 3848.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del hospital de Tlapa en",
            "start": 3850.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Guerrero y de Tuxtepec en Oaxaca eh",
            "start": 3852.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n se hizo un proyecto cultural muy",
            "start": 3854.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "grande en el bosque de Chapultepec se",
            "start": 3858.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "recuperaron las plantas de fertilizantes",
            "start": 3859.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "se asegura el derecho de internet para",
            "start": 3862.039,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos con CFE internet",
            "start": 3863.599,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "para todos se desarroll\u00f3 el puerto de",
            "start": 3865.279,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "boca de Chila y se llev\u00f3 a cabo el",
            "start": 3867.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "programa de reconstrucci\u00f3n entre otros",
            "start": 3869.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "proyectos si pasamos a la siguiente en",
            "start": 3871.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuanto al desarrollo social podemos ver",
            "start": 3874.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "un incremento hacia",
            "start": 3876.839,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "4.4 billones de pesos que actualmente se",
            "start": 3879.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dedican a este rubro es un crecimiento",
            "start": 3883.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "anual promedio de 5.4 por cuando la",
            "start": 3885.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cuando en la administraci\u00f3n anterior el",
            "start": 3888.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "crecimiento era solamente de",
            "start": 3889.92,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "1.2 si pasamos a la siguiente son eh eh",
            "start": 3891.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "s es un crecimiento de 7.3 en t\u00e9rminos",
            "start": 3897.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reales en cuanto a la inversi\u00f3n f\u00edsica",
            "start": 3900.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal muy por encima del",
            "start": 3902.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "0.1 por de la Administraci\u00f3n anterior y",
            "start": 3904.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda cu\u00e1nto presidente",
            "start": 3907.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "secretario Muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 3919.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "todos con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 3921.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "secretario compa\u00f1eros secretarios me",
            "start": 3923.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "toca informar sobre los ingresos",
            "start": 3927.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tributarios del Gobierno Federal y antes",
            "start": 3928.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de empezar Quiero agradecer a todas y a",
            "start": 3931.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "todos los contribuyentes por haber",
            "start": 3933.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cumplido sus obligaciones Fiscales y",
            "start": 3935.68,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "porque contin\u00faan haci\u00e9ndola y tambi\u00e9n",
            "start": 3937.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "agradezco el esfuerzo y el trabajo de",
            "start": 3940.039,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todos y todos los servidores p\u00fablicos",
            "start": 3942.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "del SAT y de la Secretar\u00eda de Hacienda",
            "start": 3944.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "La primera l\u00e1mina por",
            "start": 3946.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "favor esta l\u00e1mina es interesante del",
            "start": 3948.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "2019 al 2024 junio todav\u00eda no acaba la",
            "start": 3953.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n pero ya llevamos casi 21",
            "start": 3956.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "billones de pesos",
            "start": 3960.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "recaudados 13.1 por m\u00e1s real que la",
            "start": 3962.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n anterior y en t\u00e9rminos",
            "start": 3967.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nominales 6.6 billones de pesos Como se",
            "start": 3969.92,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "muestra y Esto fue resultado de los",
            "start": 3973.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "principios de la cuarta",
            "start": 3977.039,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n combatir la corrupci\u00f3n y",
            "start": 3979.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la austeridad republicana y sobre todo",
            "start": 3981.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la eliminaci\u00f3n de la con donaci\u00f3n de",
            "start": 3984.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "impuestos que al inicio de la",
            "start": 3986.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n los contribuyentes nos",
            "start": 3989.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "comentaban que no iban a pagar y que",
            "start": 3990.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "estaban esperando la condonaci\u00f3n la",
            "start": 3992.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n ya no existe ya no hay",
            "start": 3994.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "privilegios ahora todas y todos",
            "start": 3996.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contribuimos la siguiente por",
            "start": 3998.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "favor durante la administraci\u00f3n se",
            "start": 4001.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hicieron varias",
            "start": 4004.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "auditor\u00edas a Peque\u00f1os medianos y grandes",
            "start": 4006.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "contribuyentes y Tuvimos una recaudaci\u00f3n",
            "start": 4010.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de 3.3 billones de pesos esto es 2.1",
            "start": 4012.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "billones m\u00e1s que toda la administraci\u00f3n",
            "start": 4017.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "anterior y resalta la recaudaci\u00f3n de",
            "start": 4019.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "grandes contribuyentes que como pueden",
            "start": 4021.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ver en pantalla pasa de 500000 millones",
            "start": 4024.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de pesos a 1.3 billones de pesos todas",
            "start": 4026.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estas auditor\u00edas se hicieron respetando",
            "start": 4030.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "siempre los derechos de las y de los",
            "start": 4032.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "contribuyentes la siguiente por favor",
            "start": 4035.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "otro punto importante fue la devoluci\u00f3n",
            "start": 4038.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de impuestos principalmente la",
            "start": 4040.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "devoluci\u00f3n del IVA que representa el 5%",
            "start": 4043.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del total de las",
            "start": 4046.92,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "devoluciones en esta administraci\u00f3n",
            "start": 4050.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hicimos un esfuerzo se resolvieron 27",
            "start": 4052.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "millones de tr\u00e1mites con un monto de 1.9",
            "start": 4055.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "con un monto de 4.1 billones esto es en",
            "start": 4059.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de monto lo doble que en toda",
            "start": 4061.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n anterior muchos",
            "start": 4064.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "contribuyentes nos han comentado",
            "start": 4066.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que sobre los tiempos de las",
            "start": 4070.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "devoluciones sobre los tr\u00e1mites Y bueno",
            "start": 4073.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pues aqu\u00ed est\u00e1n los datos la siguiente",
            "start": 4075.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4078.599,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "favor continuando con el principio de",
            "start": 4079.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "austeridad republicana en esta l\u00e1mina",
            "start": 4082.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "podemos observar el costo de la",
            "start": 4084.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n Y actualmente se gastan 24",
            "start": 4086.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "centavos por cada 100 pesos que se",
            "start": 4090.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recaudan en el 2013 se gastaban 85",
            "start": 4092.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "centavos no lo vemos como un gasto ni",
            "start": 4095.839,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como un costo sino como una inversi\u00f3n y",
            "start": 4098.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tenemos que cuidar el",
            "start": 4101.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dinero los gastos porque las finanzas",
            "start": 4103.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas son de todas los mexicanos la",
            "start": 4106.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "siguiente por",
            "start": 4109.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "favor Como ya lo mencion\u00e9 durante la",
            "start": 4111.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se hicieron varias",
            "start": 4113.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "auditor\u00edas Y actualmente el inventario",
            "start": 4115.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de actos en proceso asciende a 17,000",
            "start": 4118.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "actos 2500 de ellos a grandes",
            "start": 4120.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "contribuyentes muchos tambi\u00e9n han",
            "start": 4124.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "mencionado que se necesita una reforma",
            "start": 4126.719,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fiscal para aumentar impuestos Y obtener",
            "start": 4128.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mayor recaudaci\u00f3n eso no es cierto no se",
            "start": 4131.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "necesita una reforma fiscal todav\u00eda hay",
            "start": 4133.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mucho por hacer todav\u00eda hay mucho por",
            "start": 4136.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recaudar",
            "start": 4139.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y y hacemos un llamado tambi\u00e9n",
            "start": 4140.799,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "a al poder judicial porque tenemos",
            "start": 4145.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muchos litigios para que se resuelvan",
            "start": 4148.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los asuntos la siguiente por",
            "start": 4151.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "favor finalmente aqu\u00ed mostramos una",
            "start": 4154.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "lista de 13 no contribuyentes con un",
            "start": 4157.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "valor de 130,000 millones de pesos esta",
            "start": 4160.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina del presidente de la rep\u00fablica ya",
            "start": 4163.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la hab\u00eda puesto en d\u00edas pasados y",
            "start": 4165.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hacemos un llamado para que se puedan",
            "start": 4168.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "resolver los asuntos esta lista tiene",
            "start": 4170.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "d\u00edas de retraso en promedio 150 d\u00edas y",
            "start": 4174.839,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hay algunos que llegan a tener hasta uno",
            "start": 4178.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "o dos a\u00f1os m\u00e1s eh por mi parte es todo",
            "start": 4180.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente estos son los ingresos",
            "start": 4185.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n gracias",
            "start": 4187.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pues este ya se inform\u00f3 vamos a",
            "start": 4196.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "empezar Hola buenos d\u00edas de la agencia F",
            "start": 4210.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "disculpe le quer\u00eda comentar una",
            "start": 4216.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de que Donald Trump avis\u00f3 hace",
            "start": 4218.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "unas unas semanas no a trav\u00e9s de la",
            "start": 4221.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "revista Rolling Stones bueno gente de su",
            "start": 4223.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entorno de que planea enviar entre",
            "start": 4226.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comillas escuadrones de asesinos a",
            "start": 4228.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para terminar con los c\u00e1rteles y",
            "start": 4230.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sus dirigentes aunque sea sin el apoyo",
            "start": 4233.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del gobierno mexicano C\u00f3mo responder\u00eda",
            "start": 4236.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds su",
            "start": 4239.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Disculpe ante esta",
            "start": 4241.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n en el caso de que Donald",
            "start": 4244.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Trump volviese a la casa blanca y se",
            "start": 4247.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "diese y luego tengo una pregunta m\u00e1s",
            "start": 4248.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4251.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Eh ya respondimos a eso",
            "start": 4252.679,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "sostenemos que hay que ver la",
            "start": 4256.48,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "circunstancia que se vive en Estados",
            "start": 4262.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Unidos hay",
            "start": 4265.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 4268.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y por",
            "start": 4271.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4273.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se dan a",
            "start": 4277.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "conocer esas propuestas",
            "start": 4280.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4286.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "buscan",
            "start": 4288.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "obtener simpat\u00eda de",
            "start": 4290.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "electores",
            "start": 4295.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hay en estos tiempos",
            "start": 4296.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "electorales m\u00e1s",
            "start": 4301.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ret\u00f3rica no quiero usar otro t\u00e9rmino",
            "start": 4306.04,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "que de costumbre",
            "start": 4310.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "hay mucha",
            "start": 4317.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n sin",
            "start": 4319.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "embargo ya cuando terminan las",
            "start": 4320.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "elecciones y se constituyen los",
            "start": 4324.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "gobiernos ya son otras las pol\u00edticas y",
            "start": 4327.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4331.719,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas aqu\u00ed en M\u00e9xico antes se",
            "start": 4336.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "acostumbraba a que se ofrec\u00eda y se",
            "start": 4340.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ofrec\u00eda y se ofrec\u00eda",
            "start": 4342.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "eh llegaba un candidato A un",
            "start": 4347.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pueblo y les",
            "start": 4352.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "dec\u00eda les",
            "start": 4355.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "voy a hacer un",
            "start": 4358.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "puente y le dec\u00eda la gente pero si aqu\u00ed",
            "start": 4361.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no hay r\u00edo les vamos a hacer el",
            "start": 4365.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "r\u00edo entonces",
            "start": 4370.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "eh ahora",
            "start": 4373.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "se habla",
            "start": 4376.12,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "demasiado pero yo tengo la",
            "start": 4379.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "experiencia con el presidente",
            "start": 4382.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Trump que cuando estuvo en el gobierno",
            "start": 4386.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4389.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "respetuoso de nuestra",
            "start": 4391.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda Ellos",
            "start": 4395.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "saben que ya M\u00e9xico",
            "start": 4398.159,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "eh Por los gobiernos que hab\u00edan",
            "start": 4402.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "anteriormente no es",
            "start": 4407.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh un patio",
            "start": 4410.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "trasero ya saben bien que la relaci\u00f3n",
            "start": 4414.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "con nosotros se tiene que dar en un pie",
            "start": 4419.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4422.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "igualdad M\u00e9xico es un pa\u00eds libre",
            "start": 4424.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "soberano",
            "start": 4427.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "independiente y nosotros no",
            "start": 4430.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4436.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "subordinaci\u00f3n frente a ning\u00fan",
            "start": 4439.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4443.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 4445.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "chino",
            "start": 4448.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ruso o",
            "start": 4450.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estadounidense entonces somos",
            "start": 4455.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "independientes somos",
            "start": 4459.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "libres preguntar sobre la situaci\u00f3n en",
            "start": 4464.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en Venezuela porque esta ma\u00f1ana se re\u00fane",
            "start": 4467.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4470.36,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "oea para abordar la situaci\u00f3n",
            "start": 4471.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "postelectoral que se vive en el pa\u00eds en",
            "start": 4473.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "paralelo el centro Carter que fue uno de",
            "start": 4475.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los \u00fanicos observadores que estuvo en el",
            "start": 4479.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "pa\u00eds durante las elecciones y",
            "start": 4481.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "previamente denunci\u00f3 que no se pueden",
            "start": 4483.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "catalogar de democr\u00e1ticas Y que adem\u00e1s",
            "start": 4485.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "faltaron garant\u00edas tanto el proces",
            "start": 4487.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "durante la misma jornada como en el",
            "start": 4489.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "proceso previo",
            "start": 4491.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Ah qu espera usted del encuentro donde",
            "start": 4493.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n asistir\u00e1 Alicia b\u00e1rcena de la en",
            "start": 4497.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "la oea cree que puede aportar luz",
            "start": 4500.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "arrojar luz en este asunto y tambi\u00e9n qu\u00e9",
            "start": 4503.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n le merece el posicionamiento del",
            "start": 4506.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "centro Carter Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece",
            "start": 4508.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4511.6,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "este yo tengo la informaci\u00f3n",
            "start": 4514.159,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "que Alicia Barca la secretaria de",
            "start": 4518.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores eh",
            "start": 4521.8,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "no va a participar en la reuni\u00f3n de la",
            "start": 4525.639,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "O y no vamos a participar",
            "start": 4530.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4535.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4537.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estamos de acuerdo con la",
            "start": 4540.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "actitud",
            "start": 4544.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4548.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "parcialidad de la o",
            "start": 4551.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "antes de conocer",
            "start": 4556.84,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "resultados el director de la",
            "start": 4559.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "oea",
            "start": 4566.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Mag al",
            "start": 4569.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "magro ya hab\u00eda",
            "start": 4571.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este reconocido a uno de los",
            "start": 4575.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "candidatos",
            "start": 4579.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sin pruebas de nada",
            "start": 4582.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Entonces para qu\u00e9 vamos vamos una",
            "start": 4588.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 4591.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed Eso no es serio no es responsable",
            "start": 4593.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 4597.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ayuda a buscar una",
            "start": 4598.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "salida",
            "start": 4603.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 4606.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica a un",
            "start": 4608.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "conflicto de",
            "start": 4612.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4615.48,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina y a cualquier de",
            "start": 4617.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "cualquier pa\u00eds del",
            "start": 4621.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mundo Entonces ya basta con",
            "start": 4623.48,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "eso ya basta con el intervencionismo",
            "start": 4627.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "los problemas de Venezuela se",
            "start": 4632.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 4637.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "estancado no se les ha encontrado salida",
            "start": 4640.28,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "porque es mucho el injerencismo",
            "start": 4645.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4650.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "meten",
            "start": 4652.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "este del",
            "start": 4655.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "extranjero no solo los gobiernos los",
            "start": 4658.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "medios t\u00fa de qu\u00e9 medio eres Perd\u00f3n de la",
            "start": 4663.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "agencia F de",
            "start": 4666.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 4669.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este risi\u00f3n y en el caso de los medios",
            "start": 4673.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "no solo de M\u00e9xico sino del",
            "start": 4679.12,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mundo hace falta m\u00e1s profesionalismo m\u00e1s",
            "start": 4682.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "objetividad m\u00e1s",
            "start": 4687.28,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "equilibrio porque",
            "start": 4692.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh se inclinan mucho de un lado o de",
            "start": 4696.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 4701.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y no son los medios convencionales solo",
            "start": 4706.0,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "o las agencias y ahora las redes",
            "start": 4709.84,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "sociales est\u00e1n como tomadas",
            "start": 4714.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entonces hace falta",
            "start": 4720.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4723.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "democratizar los",
            "start": 4725.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 4728.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "e esa es nuestra postura en cuanto a lo",
            "start": 4729.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "de la fundaci\u00f3n Carter pues vamos a",
            "start": 4734.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esperarnos yo creo que",
            "start": 4736.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "eh se deben de presentar",
            "start": 4739.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pruebas las",
            "start": 4743.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "actas pienso que deben",
            "start": 4746.719,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "de tener actas Aunque la elecci\u00f3n se",
            "start": 4750.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "haya llevado a cabo de manera",
            "start": 4754.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nica pienso que en el",
            "start": 4756.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 4760.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4761.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Hay actas hay",
            "start": 4763.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4767.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "constancias para saber que",
            "start": 4769.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3",
            "start": 4775.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "porque nos quedamos por un lado en el",
            "start": 4777.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "80%",
            "start": 4783.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4785.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "resultados en",
            "start": 4788.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "general de una de las",
            "start": 4790.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "partes y est\u00e1 lloviendo que otra de las",
            "start": 4793.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "partes tambi\u00e9n como 80% pero as\u00ed en un",
            "start": 4796.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cuadro como una",
            "start": 4801.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica",
            "start": 4804.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no tiene que",
            "start": 4808.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 4811.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "actas Y entonces",
            "start": 4812.88,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "eh vamos a poder decidir En",
            "start": 4816.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "definitiva pero s\u00ed",
            "start": 4821.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh ayudar",
            "start": 4826.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "todos esperando que se",
            "start": 4829.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tengan",
            "start": 4833.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pruebas y tambi\u00e9n respeto a la autoridad",
            "start": 4835.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "electoral de",
            "start": 4839.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Venezuela para terminar por mi",
            "start": 4844.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "parte usted en Ya s\u00e9 que ha dicho que",
            "start": 4847.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "prefiere esperar a que se conozcan los",
            "start": 4851.639,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "resultados definitivos de que que salgan",
            "start": 4853.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "las actas no el pronunciamiento que ha",
            "start": 4855.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dicho pero yo quisiera no poner encima",
            "start": 4857.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la mesa la denuncia que usted hizo en",
            "start": 4861.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "2006 de un fraude electoral ante Fox que",
            "start": 4862.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 siendo el presidente en el periodo",
            "start": 4866.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "2006-2012 ahora la oposici\u00f3n venezolana",
            "start": 4868.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "denuncia un fraude en manos de de Maduro",
            "start": 4871.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que le podr\u00eda llevar a revalidar su su",
            "start": 4874.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidencia cree que se podr\u00eda estar",
            "start": 4877.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dando el fraude que usted vivi\u00f3 en o que",
            "start": 4879.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "denuncia que vivi\u00f3 en Venezuela",
            "start": 4882.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no tengo elementos O sea no",
            "start": 4886.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hay pruebas en el caso de Venezuela",
            "start": 4890.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Nosotros s\u00ed ten\u00edamos muchas",
            "start": 4893.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "pruebas para empezar",
            "start": 4896.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "eh oficialmente",
            "start": 4901.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4905.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de",
            "start": 4907.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda",
            "start": 4910.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "obtenido eh Calder\u00f3n y el",
            "start": 4913.52,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "pan una ventaja del",
            "start": 4918.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "0.5 creo que",
            "start": 4926.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "200000 votos",
            "start": 4929.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "240.000 entonces pedimos que se contaran",
            "start": 4933.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4936.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "votos y se",
            "start": 4938.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "negaron y adem\u00e1s",
            "start": 4942.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este dimos a",
            "start": 4946.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "conocer muchas pruebas de",
            "start": 4950.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "fraude en Guadalupe Nuevo Le\u00f3n en una",
            "start": 4955.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "casilla en",
            "start": 4959.639,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "donde estaban inscritos en ese",
            "start": 4963.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "entonces creo",
            "start": 4969.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que 400 ciudadanos",
            "start": 4972.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4977.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pan Felipe Calder\u00f3n obtuvo 600",
            "start": 4978.44,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "voto y eran 400",
            "start": 4983.92,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "ciudados en otra casilla igual en San",
            "start": 4987.96,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed la Huasteca lo",
            "start": 4993.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 4999.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y no quisieron",
            "start": 5002.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "contar los",
            "start": 5005.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "votos y",
            "start": 5008.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 5011.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 5014.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este ning\u00fan gobierno extranjero",
            "start": 5016.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3",
            "start": 5022.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "transparencia los corresponsables en ese",
            "start": 5024.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces ahora ya",
            "start": 5027.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5028.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5030.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todos a favor del FR",
            "start": 5032.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "los pseudointelectuales mexicanos todos",
            "start": 5036.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a favor del fraude los abajo firmantes",
            "start": 5040.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los mismos Aguilar",
            "start": 5045.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "cam\u00edn",
            "start": 5052.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "crause",
            "start": 5055.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1eda Los Mismos",
            "start": 5058.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "dieron a",
            "start": 5065.159,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "conocer en un manifiesto de que no hab\u00eda",
            "start": 5067.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "habido",
            "start": 5070.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fraude de que las elecciones hab\u00edan sido",
            "start": 5072.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "libres y",
            "start": 5076.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "limpias luego que tuvimos encima una",
            "start": 5079.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "guerra",
            "start": 5084.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sucia trajeron a",
            "start": 5085.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "publicistas un publicista famoso que",
            "start": 5090.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "todav\u00eda de andar por",
            "start": 5093.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 5097.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Morris Morris que fue el que acu\u00f1\u00f3 la",
            "start": 5099.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "frase de L\u00f3pez Obrador un peligro para",
            "start": 5104.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y tambi\u00e9n",
            "start": 5108.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sola de",
            "start": 5112.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a que tambi\u00e9n debe andar por ah\u00ed",
            "start": 5114.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "haciendo lo mismo este",
            "start": 5117.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pero un gran fraude",
            "start": 5125.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5126.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "nosotros En el caso de Venezuela lo que",
            "start": 5129.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "queremos es que haya",
            "start": 5132.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 5139.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que se muestren las",
            "start": 5141.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "actas que haya",
            "start": 5147.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "transparencia y una cosa que es muy",
            "start": 5153.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "importante que tiene que ver con todos",
            "start": 5157.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "los hermanos venezolanos que no haya",
            "start": 5159.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "violencia que no haya",
            "start": 5166.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "violencia que se emplace a las",
            "start": 5170.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "autoridades electorales a que",
            "start": 5173.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "den todos los",
            "start": 5175.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "resultados y que se espere eh",
            "start": 5180.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 5185.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "planteen si no",
            "start": 5188.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hay acuerdo si no est\u00e1n conformes deben",
            "start": 5191.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "haber instancias judiciales hay que",
            "start": 5195.719,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "acudir a todas las instancias",
            "start": 5199.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "legales pero no comenzar la",
            "start": 5204.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n y la violencia eso",
            "start": 5208.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "no esperar",
            "start": 5211.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nosotros cuando nos robaron la",
            "start": 5214.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidencia la primera",
            "start": 5217.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 5219.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "convocamos aqu\u00ed al",
            "start": 5221.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ch\u00f3calo y presentamos escritos le mand\u00e9",
            "start": 5225.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "una carta ayer la le\u00edmos o le\u00edmos un",
            "start": 5229.52,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "fragmento a Felipe Calder\u00f3n le dije que",
            "start": 5233.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "si no se contaban los",
            "start": 5239.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "votos iba a quedar la",
            "start": 5241.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sensaci\u00f3n de",
            "start": 5245.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "farsa y de",
            "start": 5249.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que cuando se hace un fraude",
            "start": 5251.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "eh Esa mancha no se borra ni con todo el",
            "start": 5254.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "agua de los",
            "start": 5258.8,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "oc\u00e9anos nada m\u00e1s que",
            "start": 5264.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 5267.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este embellecido",
            "start": 5271.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh Buscando el",
            "start": 5276.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "poder por el poder lleg\u00f3 a decir en una",
            "start": 5279.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "entrevista cuando le preguntaron sobre",
            "start": 5283.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la guerra",
            "start": 5286.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sucia de que todo era",
            "start": 5288.04,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "v\u00e1lido incluso una frase memorable no el",
            "start": 5291.92,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "hay G sido como hay G sido",
            "start": 5297.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9",
            "start": 5305.08,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 como no obtuvo",
            "start": 5308.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "legitimidad en las elecciones como fue",
            "start": 5313.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "impuesto presidente",
            "start": 5321.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "espurio quiso",
            "start": 5324.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "legitimarse declarando la guerra al",
            "start": 5328.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico",
            "start": 5330.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo primero que hizo Cuando entr\u00f3 al",
            "start": 5334.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "gobierno creo que al",
            "start": 5336.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mes ponerse un",
            "start": 5339.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "chaleco una casaca militar que hasta le",
            "start": 5343.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "quedaba grande parec\u00eda El comandante",
            "start": 5347.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "borolas y fue all\u00e1",
            "start": 5350.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a la Tierra",
            "start": 5353.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Caliente s\u00ed a",
            "start": 5356.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ping ah\u00ed se avent\u00f3 un",
            "start": 5358.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "discurso",
            "start": 5361.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "este y declar\u00f3 la guerra de narcotr\u00e1fico",
            "start": 5363.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y nos meti\u00f3 en un problema que",
            "start": 5365.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "todav\u00eda estamos padeciendo",
            "start": 5368.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s",
            "start": 5372.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh pone como",
            "start": 5377.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica a Garc\u00eda",
            "start": 5379.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Luna y lo convierte en su hombre",
            "start": 5383.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "fuerte que mandaba m\u00e1s que",
            "start": 5388.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "otros acaba de escribir en su memoria",
            "start": 5391.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que estaba en ese entonces de presidente",
            "start": 5395.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en Francia",
            "start": 5397.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "sarcos de que cuando le toca hablar con",
            "start": 5401.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y estaba",
            "start": 5405.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Garcia",
            "start": 5410.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Luna dice sarcos que le daba la",
            "start": 5412.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n de que el",
            "start": 5417.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presidente era Garc\u00eda Luna",
            "start": 5420.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fue cuando",
            "start": 5425.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vivimos un arco",
            "start": 5428.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estado entonces imag\u00ednense el da\u00f1o de un",
            "start": 5433.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 5437.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "electoral lo que ocasiona el querer",
            "start": 5439.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "imponer y no respetar la voluntad de los",
            "start": 5445.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ciudadanos vamos a estar nosotros pendi",
            "start": 5451.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de todo lo que este\u00e9",
            "start": 5454.44,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "pasando y vamos a a pronunciarnos",
            "start": 5457.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Eduardo",
            "start": 5471.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Esquivel ancona sdp",
            "start": 5474.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "noticias quiero preguntar es ayer la",
            "start": 5478.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presidenta virtualmente electa Claudia",
            "start": 5482.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "shen dijo que",
            "start": 5485.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para la p\u00e9rdida de dinamismo de la",
            "start": 5488.639,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y se revierte",
            "start": 5492.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "este este estos resultados del segundo",
            "start": 5496.6,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "trimestre de que dijo el inji iba a",
            "start": 5500.679,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "invertir 40,000 millones de pesos a",
            "start": 5507.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "finales de este a\u00f1o eh Y y el 25 en los",
            "start": 5511.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "polos de desarrollo para que volviera a",
            "start": 5515.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "agarrar bueno que tenga m\u00e1s ritmo y m\u00e1s",
            "start": 5518.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "crecimiento la econom\u00eda del pa\u00eds lo que",
            "start": 5522.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "quisiera preguntar de de qu\u00e9 partida",
            "start": 5525.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presupuestal se van a hacer estos 40.00",
            "start": 5528.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "millones de pesos y si no Y si se va a",
            "start": 5532.159,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pedir pr\u00e9stamos o algo no se romper\u00eda el",
            "start": 5536.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "equilibrio fiscal que actual",
            "start": 5541.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5544.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m la presidenta electa est\u00e1 en",
            "start": 5547.119,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n constante con el equipo de",
            "start": 5551.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Hacienda",
            "start": 5555.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5556.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sabe",
            "start": 5559.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "bien es una mujer",
            "start": 5561.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "preparada la verdad que es una bendici\u00f3n",
            "start": 5567.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "que esto haya sucedido",
            "start": 5570.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "por eso se dice que la voz de el",
            "start": 5577.32,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "pueblo es la voz de",
            "start": 5581.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Dios la voz del pueblo es la voz de la",
            "start": 5587.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 5592.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Entonces ella tiene capacidad para",
            "start": 5594.4,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "eso pero dos datos dice eh que puede",
            "start": 5598.8,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "invertir 40,00 millones en 3 meses",
            "start": 5604.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tiene para",
            "start": 5608.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hacerlo les voy a poner a ver si me",
            "start": 5611.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ayudan",
            "start": 5616.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Ustedes tres datos uno el de ayer el de",
            "start": 5618.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5623.32,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n de",
            "start": 5625.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ayer est\u00e1s hablando de 40,000 millones",
            "start": 5628.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5632.8,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "en ingresos nada m\u00e1s los",
            "start": 5642.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tributarios",
            "start": 5647.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "hasta el a\u00f1o pasado el mismo periodo 2",
            "start": 5650.08,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "billones",
            "start": 5655.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "63000 en el mismo periodo de este a\u00f1o 2.",
            "start": 5659.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "932,000",
            "start": 5665.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 5669.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "3000",
            "start": 5672.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en t\u00e9rminos reales",
            "start": 5674.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "6.4 ella dice",
            "start": 5680.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "40.000 pero ese es un dato",
            "start": 5686.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "otro C\u00f3mo est\u00e1 la caja hoy ustedes nos",
            "start": 5690.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 5694.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ayudar a",
            "start": 5695.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ver cu\u00e1nto hay en C alrededor de 500000",
            "start": 5698.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 5702.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pesos las cuentas de la tesorer\u00eda de la",
            "start": 5708.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n lo que tiene",
            "start": 5711.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "la tesorer\u00eda",
            "start": 5714.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Hoy medio",
            "start": 5716.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "bill\u00f3n",
            "start": 5721.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pero eh otro dato a ver",
            "start": 5722.639,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "eh presupuesto",
            "start": 5728.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "autorizado S\u00ed pero",
            "start": 5732.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ejercido tu en programas",
            "start": 5734.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "prioritarios se lo pasas",
            "start": 5739.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "a Para que vean cu\u00e1nto",
            "start": 5745.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "queda del presupuesto solo en lo que",
            "start": 5748.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 5752.639,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "con el gasto",
            "start": 5755.4,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5756.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "programado s\u00ed",
            "start": 5757.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dependencias estamos muy presumidos",
            "start": 5771.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 5775.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed listo Ah\u00ed",
            "start": 5781.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 me lo",
            "start": 5792.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "autorizado 2",
            "start": 5794.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "billones",
            "start": 5797.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "246",
            "start": 5801.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ejercido hasta ahora un",
            "start": 5802.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "bill\u00f3n",
            "start": 5806.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "400 48000",
            "start": 5808.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto Tenemos aqu\u00ed disponibles Como",
            "start": 5814.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "800,000 as\u00ed",
            "start": 5818.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es del",
            "start": 5822.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "total se ha ejercido de lo",
            "start": 5824.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "autorizado para las",
            "start": 5829.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "dependencias",
            "start": 5832.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "64.5 y aqu\u00ed",
            "start": 5836.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aclaro que ya eh",
            "start": 5839.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "esta cifra por ejemplo que es la queene",
            "start": 5843.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que ver con programas de bienestar los",
            "start": 5846.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "prioritarios los sociales est es adultos",
            "start": 5849.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mayores que ya se termin\u00f3 de pagar",
            "start": 5853.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5857.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "bimestre que fue Julio y",
            "start": 5858.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "agosto 68 O sea que en ning\u00fan",
            "start": 5865.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "caso tenemos este problema",
            "start": 5869.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 5873.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "va el gasto de acuerdo a las necesidades",
            "start": 5875.0,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "y ella va a tener no solo",
            "start": 5880.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "40 va a tener m\u00e1s pero qu\u00e9 bien que est\u00e9",
            "start": 5884.4,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "actuando as\u00ed de manera",
            "start": 5889.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "prudente en una segunda pregunta mucho",
            "start": 5894.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "se ha hablado del plan M\u00e9xico este Qu\u00e9",
            "start": 5898.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "quiere decir que",
            "start": 5902.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el secretario lo lo explic\u00f3 muy claro",
            "start": 5904.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que la regi\u00f3n de Am\u00e9rica del Norte eh",
            "start": 5908.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "produzca m\u00e1s de lo que consume y no",
            "start": 5912.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dependamos tanto de China Pero c\u00f3mo c\u00f3mo",
            "start": 5915.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "se va a hacer esta este plan como atraer",
            "start": 5919.96,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "a las a las f\u00e1bricas a las inversiones a",
            "start": 5924.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Pues a la regi\u00f3n de Am\u00e9rica del Norte No",
            "start": 5928.679,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "solo a M\u00e9xico y Pues que la el near",
            "start": 5931.4,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "shoring sea una realidad no",
            "start": 5937.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 5940.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "relocalizaci\u00f3n de las cadenas de",
            "start": 5942.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n C\u00f3mo c\u00f3mo se va a hacer c\u00f3mo",
            "start": 5945.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se va a implementar esto para y",
            "start": 5948.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "disminuir la pues la dependencia con",
            "start": 5951.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "china Bueno",
            "start": 5956.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Este nosotros hicimos",
            "start": 5959.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ya nuestra",
            "start": 5961.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 5963.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bueno Rogelio Va a continuar",
            "start": 5965.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en mi",
            "start": 5969.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "caso ya avanzamos",
            "start": 5971.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 5974.92,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5978.93,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "internalizados Unidos",
            "start": 5980.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y en el sector empresarial de Estados",
            "start": 5982.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 5986.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "la importancia de ser autosuficientes",
            "start": 5989.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica del",
            "start": 5994.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Norte no",
            "start": 5996.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "depender de otros continentes no",
            "start": 5998.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "depender de otras regiones del",
            "start": 6001.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mundo producir en Am\u00e9rica del Norte lo",
            "start": 6004.32,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "que consumimos y en el mediano plazo",
            "start": 6008.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "producir en todo el continente",
            "start": 6013.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "americano lo que",
            "start": 6016.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "consumimos",
            "start": 6018.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "fortalecer Am\u00e9rica",
            "start": 6021.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eh Como",
            "start": 6023.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "continente Empezando por lo que",
            "start": 6026.199,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "ya ha iniciado que es consolidar",
            "start": 6029.199,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "eh la integraci\u00f3n econ\u00f3mica de Am\u00e9rica",
            "start": 6035.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "del Norte eso va muy",
            "start": 6039.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "bien el hecho de que en este gobierno",
            "start": 6043.08,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "eh se desplaz\u00f3 a China que era el",
            "start": 6047.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "principal socio comercial de Estados",
            "start": 6053.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Unidos y ahora es M\u00e9xico el principal",
            "start": 6056.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "socio econ\u00f3mico comercial de Estados",
            "start": 6059.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Unidos ah\u00ed hemos avanzado sin embargo qu",
            "start": 6063.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "es lo que",
            "start": 6067.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "plantea Rogelio",
            "start": 6069.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6071.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "todav\u00eda seguimos dependiendo mucho de",
            "start": 6073.36,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "importaciones de China que eh",
            "start": 6078.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 6083.96,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6087.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reducirse Para no hablar",
            "start": 6091.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de quitarse por",
            "start": 6094.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "completo porque",
            "start": 6097.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "eso no ser\u00eda",
            "start": 6102.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "viable ni en el mediano plazo y",
            "start": 6105.679,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Tenemos que tener siempre",
            "start": 6109.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6115.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mundo abierto en lo comercial no",
            "start": 6117.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "cerrarnos no cerrar nuestras econom\u00edas",
            "start": 6121.28,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed este procurar la autosuficiencia",
            "start": 6125.04,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "como lo hacen ellos lo hacen los chinos",
            "start": 6130.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y lo hacen los",
            "start": 6135.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "estadounidenses todos As\u00ed tambi\u00e9n M\u00e9xico",
            "start": 6137.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6141.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que tiar sus",
            "start": 6142.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "mercados",
            "start": 6146.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Bueno c\u00f3mo ir sustituyendo",
            "start": 6149.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "importaciones para reducir esa",
            "start": 6154.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dependencia pues tenemos ya un",
            "start": 6156.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "listado de qu\u00e9 es lo que se importa",
            "start": 6161.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de China y que se puede",
            "start": 6165.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "producir en M\u00e9xico",
            "start": 6170.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica del",
            "start": 6173.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Norte eso",
            "start": 6175.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "lo maneja muy bien eh",
            "start": 6178.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Rogelio y",
            "start": 6182.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "sabe",
            "start": 6185.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "incluso Qu\u00e9 efectos positivos traer\u00eda",
            "start": 6186.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "esa sustituci\u00f3n de importaciones si lo",
            "start": 6191.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "puedes",
            "start": 6194.639,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "explicar si si nosotros si",
            "start": 6198.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "producimos solo el 10% en Norteam\u00e9rica",
            "start": 6203.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de lo que actualmente importamos de",
            "start": 6206.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "China el impacto al derramarse esa",
            "start": 6209.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "demanda en la regi\u00f3n",
            "start": 6213.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "norteamericana causar\u00eda que el producto",
            "start": 6215.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "interno bruto de M\u00e9xico aumentara en",
            "start": 6218.159,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "1.4 puntos porcentuales m\u00e1s de lo que es",
            "start": 6222.599,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "hoy o de su tendencia reciente en",
            "start": 6227.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "Estados Unidos ent ar\u00eda 0.8 puntos",
            "start": 6231.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porcentuales que tambi\u00e9n es mucho y en",
            "start": 6235.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 0.2 puntos porcentuales muy",
            "start": 6238.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "fuertes impactos para los tres pa\u00edses",
            "start": 6243.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6246.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "empleos los empleos y para los empleos",
            "start": 6247.04,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico traer\u00eda un incremento de",
            "start": 6251.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "560.000 puestos de trabajo que se",
            "start": 6256.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "necesitan m\u00e1s en Estados Unidos",
            "start": 6258.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "puestos de trabajo que se necesitan m\u00e1s",
            "start": 6263.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y en Canad\u00e1 150.000 puestos de trabajo",
            "start": 6266.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que se necesitan m\u00e1s entonces en el",
            "start": 6270.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "impacto de producci\u00f3n viene consigo",
            "start": 6272.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado un impacto de empleo y por",
            "start": 6277.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "supuesto de",
            "start": 6280.0,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "salarios los productos que hemos visto",
            "start": 6284.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n todos en la cadena de la",
            "start": 6287.84,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "manufactura est\u00e1 incluido equipo",
            "start": 6292.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico farmac\u00e9utico producto",
            "start": 6296.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9utico electr\u00f3nicos",
            "start": 6300.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh metal",
            "start": 6303.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nicos partes automotrices y eh",
            "start": 6305.28,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "maquinaria el\u00e9ctrica y no",
            "start": 6311.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica esto se tiene eh estudiado",
            "start": 6316.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eh se le sent\u00f3 al gobierno de Estados",
            "start": 6321.199,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "Unidos Este es el plan M\u00e9xico adem\u00e1s que",
            "start": 6324.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "luego lo",
            "start": 6332.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "piratearon verdad y le empezaron a",
            "start": 6335.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "llamar C\u00f3mo New New sh este Pero eso",
            "start": 6338.159,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 de aqu\u00ed de nuestro pa\u00eds aqu\u00ed de",
            "start": 6342.32,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este nada m\u00e1s",
            "start": 6347.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que aunque ya va mejorando mi ingl\u00e9s no",
            "start": 6351.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6354.639,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "alcanzo ya por \u00faltimo se\u00f1or",
            "start": 6357.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6360.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el el director del SAP habl\u00f3 de que no",
            "start": 6362.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "se no es necesario una reforma fiscal y",
            "start": 6367.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "que hay mucho que cobrar de Cu\u00e1les",
            "start": 6371.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ser\u00edan los rublos uno la presidenta",
            "start": 6374.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "virtualmente electa Claudia sh habl\u00f3",
            "start": 6377.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 6381.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda que ser este las aduanas era",
            "start": 6384.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "una buena fuente",
            "start": 6389.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "defino Cu\u00e1les otras podr\u00edan ser",
            "start": 6391.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para aumentar la",
            "start": 6395.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n",
            "start": 6398.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6401.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "primero mantener",
            "start": 6403.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como lo va a",
            "start": 6406.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hacer la presidenta electa",
            "start": 6410.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eh la pol\u00edtica de cero corrupci\u00f3n cero",
            "start": 6418.599,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 6426.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eso ayuda mucho Ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 6428.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "clave luego",
            "start": 6434.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh Ya se",
            "start": 6439.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 pero hace",
            "start": 6441.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "falta m\u00e1s",
            "start": 6444.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh Para combatir la evasi\u00f3n",
            "start": 6448.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fiscal Porque",
            "start": 6454.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay Quienes se",
            "start": 6458.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "resisten a",
            "start": 6461.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pagar sobre todo los de Mero",
            "start": 6463.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "arriba porque hab\u00eda mucho influyentismo",
            "start": 6467.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto era lo que se",
            "start": 6473.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "condona m\u00e1s de 4000 millon dees en",
            "start": 6475.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "administra 400000 millones",
            "start": 6480.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "condonados era",
            "start": 6484.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "legal eso ya se",
            "start": 6486.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 pero quedaron mal",
            "start": 6489.679,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "acostumbrados hay algunos que s\u00ed ya",
            "start": 6493.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "aceptaron la m\u00e1xima de",
            "start": 6498.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "los pueblos Yaquis o una de las m\u00e1ximas",
            "start": 6501.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de que antes como",
            "start": 6505.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "antes ahora como",
            "start": 6507.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ahora entonces piensan que",
            "start": 6510.599,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "este va a ser igual que antes y no ahora",
            "start": 6515.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 6519.84,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "ahora entonces hace falta",
            "start": 6522.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "eh seguir con esa",
            "start": 6527.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de que",
            "start": 6530.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nadie evada su",
            "start": 6535.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "responsabilidad nunca m\u00e1s",
            "start": 6539.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "volver al",
            "start": 6541.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "periodo de",
            "start": 6544.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 6548.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tolerado desde el gobierno de las",
            "start": 6550.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "llamadas",
            "start": 6553.8,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "factureras una",
            "start": 6558.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza ah\u00ed est\u00e1n partidos pol\u00edticos",
            "start": 6560.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Bueno qu\u00e9 van a ser pol\u00edticos",
            "start": 6564.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "esos traficantes de",
            "start": 6567.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "influencia que ten\u00edan despachos con ese",
            "start": 6570.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 6575.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "jovencitos",
            "start": 6578.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6582.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Audaces",
            "start": 6586.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "vivillo corruptos",
            "start": 6588.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6592.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ofrec\u00edan este estos",
            "start": 6594.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "servicios t\u00fa no puedes explicar c\u00f3mo era",
            "start": 6597.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6601.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ver para que no se",
            "start": 6602.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "repita",
            "start": 6605.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gracias actualmente en el SAT tenemos",
            "start": 6610.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "diversos",
            "start": 6613.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "mecanismos a trav\u00e9s de modelos de",
            "start": 6614.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "riesgos y de auditor\u00edas para poder",
            "start": 6617.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "detectar estos actos de de evasi\u00f3n",
            "start": 6619.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hab\u00eda empresas que vend\u00edan este tipo de",
            "start": 6623.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "facturas para que las",
            "start": 6627.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "consumieran grandes y medianas empresas",
            "start": 6630.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de todo tipo y con esto pudieran",
            "start": 6633.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "disminuir el pago de su impuesto sobre",
            "start": 6635.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la renta porque al consumir una factura",
            "start": 6637.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "disminuyes el gasto y Por ende se",
            "start": 6640.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "disminuye el pago del impuesto sobre la",
            "start": 6643.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "renta pero tambi\u00e9n al consumir una",
            "start": 6644.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "factura falsa puedes disminuir el pago",
            "start": 6646.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "del IVA entonces la afectaci\u00f3n al fisco",
            "start": 6649.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "es por dos partes por el IVA y por el",
            "start": 6652.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "impuesto sobre la renta hoy en d\u00eda ya",
            "start": 6654.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tenemos muchos modelos para analizar a",
            "start": 6657.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los contribuyentes estamos muy atentos",
            "start": 6660.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "desde que un contribuyente va a la",
            "start": 6663.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "oficina a darse de alta y hay un ciclo",
            "start": 6665.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tributario que inicia desde que el",
            "start": 6667.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contribuyente se da de alta despu\u00e9s en",
            "start": 6669.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 caj\u00f3n de tipo de contribuyente est\u00e1",
            "start": 6672.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y lo vamos analizando durante toda su",
            "start": 6674.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vida hasta que llega a marzo abril donde",
            "start": 6677.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "da la",
            "start": 6679.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n y Y actualmente tenemos",
            "start": 6681.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mecanismos para poder impedir que est\u00e9n",
            "start": 6684.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "haciendo estas malas pr\u00e1cticas Y por",
            "start": 6686.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "supuesto todo lo que llega de factureras",
            "start": 6689.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "va directamente a la fiscal\u00eda general de",
            "start": 6691.599,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6693.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Gracias O sea eso Por ejemplo",
            "start": 6694.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "no permitir el",
            "start": 6699.599,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "huachicol se si ustedes ven ver si",
            "start": 6704.679,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto cu\u00e1nto nos ha",
            "start": 6709.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "significado este a\u00f1o cu\u00e1nto",
            "start": 6714.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "significa este por",
            "start": 6717.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ejemplo el programa de adultos",
            "start": 6720.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mayores como 400000",
            "start": 6724.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 6731.079,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6733.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "400",
            "start": 6735.719,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "62000 cu\u00e1nto nos hemos",
            "start": 6737.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ahorrado por no permitir",
            "start": 6740.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cicol como",
            "start": 6744.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "330,000",
            "start": 6748.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "337000 Entonces cuando se preguntan de",
            "start": 6751.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde sale el dinero si estamos viendo",
            "start": 6753.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que no nos hemos",
            "start": 6757.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "endeudado que tenemos finanzas p\u00fablicas",
            "start": 6759.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "sanas pues sale el dinero de no permitir",
            "start": 6764.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6768.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n sale el dinero",
            "start": 6769.199,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "de no condonar impuestos a los",
            "start": 6773.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "potentados que no",
            "start": 6778.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pagaban los bancos m\u00e1s importantes las",
            "start": 6781.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "grandes empresas no",
            "start": 6784.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pagaban y todav\u00eda se",
            "start": 6786.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "burlaban del pueblo de",
            "start": 6789.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6792.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sus Voceros achichincles",
            "start": 6794.719,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "diciendo que hac\u00eda falta una reforma",
            "start": 6798.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 6801.079,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6803.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que iba a ayudar mucho el que pagaran",
            "start": 6804.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "impuestos todos los de la econom\u00eda",
            "start": 6809.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "informal los ambulantes y que ah\u00ed estaba",
            "start": 6812.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6815.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "problema S\u00ed todos debemos de pagar",
            "start": 6817.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "impuestos y En general todos los",
            "start": 6822.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mexicanos pagan",
            "start": 6823.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "impuestos porque se paga",
            "start": 6826.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "IVA en cualquier mercanc\u00eda que se",
            "start": 6828.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "adquiere",
            "start": 6831.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Pero ellos",
            "start": 6834.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quer\u00edan enga\u00f1ar con eso no",
            "start": 6835.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto si se hubiese llevado a cabo una",
            "start": 6840.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "reforma fiscal con esas caracter\u00edsticas",
            "start": 6843.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos iba a captar muy",
            "start": 6846.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "poco pero al mismo tiempo hab\u00eda un",
            "start": 6849.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 6852.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice porque los de arriba no solo no",
            "start": 6854.119,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "pagaban se les devolv\u00edan",
            "start": 6857.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "S\u00ed todos sus",
            "start": 6862.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "impuestos miles de millones de",
            "start": 6864.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 6868.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "entonces Si eso",
            "start": 6870.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "eh se mantiene como va a",
            "start": 6873.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "suceder pues no hace",
            "start": 6876.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "falta Aumentar los",
            "start": 6879.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "impuestos Hemos cumplido con Eso dijimos",
            "start": 6883.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no vamos a Aumentar los impuestos en",
            "start": 6886.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales y",
            "start": 6888.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "cumplimos dijimos no va a aumentar la",
            "start": 6890.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "gasolina en t\u00e9rminos reales y cumplimos",
            "start": 6893.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "no va a aumentar la luz en t\u00e9rminos",
            "start": 6897.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "reales y",
            "start": 6899.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cumplimos y no hemos endeudado al pa\u00eds",
            "start": 6901.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 nos ha",
            "start": 6905.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "dado mucho",
            "start": 6907.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "dinero el combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 6910.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 6915.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 6917.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "republicana el no tener un gobierno rico",
            "start": 6919.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con pueblo",
            "start": 6922.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 6924.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "acabar con todos los aparatos",
            "start": 6927.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticos y todav\u00eda",
            "start": 6931.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "falta porque les aseguro que si se lleva",
            "start": 6934.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6937.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cabo una reforma",
            "start": 6938.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "administrativa como estamos proponiendo",
            "start": 6942.84,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6945.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en este una de las reformas a la",
            "start": 6946.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 6950.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "se pueden",
            "start": 6953.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "ahorrar",
            "start": 6955.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hasta 100000",
            "start": 6956.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "millones por ejemplo de qu\u00e9",
            "start": 6960.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sirve la",
            "start": 6968.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "transparencia el",
            "start": 6971.679,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "in que no puede hacer su labor de",
            "start": 6975.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "linay la funci\u00f3n",
            "start": 6981.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica o",
            "start": 6984.119,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "eh la auditor\u00eda superior de la",
            "start": 6987.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n o todas las dependencias que",
            "start": 6992.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "tengan alguien ah\u00ed para cumplir con esa",
            "start": 6996.719,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n pero no ah\u00ed est\u00e1 todo el aparato",
            "start": 7001.56,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "no cu\u00e1nto nos cuesta 1000",
            "start": 7006.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "millones 1000 millones al",
            "start": 7010.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1o Cu\u00e1nto ganan los",
            "start": 7014.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "consejeros como 250,000 pesos",
            "start": 7020.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "mensuales Qu\u00e9",
            "start": 7024.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hacen se van ah\u00ed a los buenos",
            "start": 7027.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "restaurantes",
            "start": 7029.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y tienen tarjetas de esas",
            "start": 7032.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "famosas Y qu\u00e9",
            "start": 7037.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "afecta de",
            "start": 7040.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 7042.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "otro el instituto de la",
            "start": 7044.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "competencia comisi\u00f3n comisi\u00f3n c\u00f3mo se",
            "start": 7047.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "llama eso Federal de competencia Federal",
            "start": 7050.679,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7052.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "competencia Para qu\u00e9 sirve para estar",
            "start": 7053.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "protegiendo a traficantes de",
            "start": 7057.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "influencia y a quienes Ven a M\u00e9xico como",
            "start": 7061.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tierra de",
            "start": 7065.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "conquista quienes vienen a a querer",
            "start": 7067.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "squear noos no",
            "start": 7070.96,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n nos cuesta mucho y el poder",
            "start": 7073.36,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "judicial imag\u00ednes 200000 millones de",
            "start": 7079.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pesos en sus",
            "start": 7084.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fomis para que los",
            "start": 7087.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ministros reciban en total con excepci\u00f3n",
            "start": 7091.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de una que ya renunci\u00f3 a",
            "start": 7094.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eses sueldo o a esas",
            "start": 7097.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "preventas o",
            "start": 7102.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "privilegios ganan cuatro veces m\u00e1s que",
            "start": 7104.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo que gana el",
            "start": 7108.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "presidente y est\u00e1 prohibido en la",
            "start": 7110.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y ellos se supone que son",
            "start": 7114.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7118.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "guardianes de la",
            "start": 7119.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "legalidad los que tienen que cuidar que",
            "start": 7122.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se respete la Constituci\u00f3n y son los",
            "start": 7125.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "primeros los m\u00e1s tenaces violadores de",
            "start": 7128.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7131.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n porque es clar\u00edsimo en el",
            "start": 7132.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 7136.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "127 no me voy a cansar de",
            "start": 7138.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "le\u00e9rselo nadie puede ganar m\u00e1s que el",
            "start": 7142.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica Y ellos ganan",
            "start": 7145.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "cuatro o cinco veces por eso se re\u00fanen",
            "start": 7148.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "en las mansiones que tienen no En las",
            "start": 7152.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "lomas con Los l\u00edderes de los partidos",
            "start": 7155.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "del bloque conservador",
            "start": 7159.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7164.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tomar buenos vinos y",
            "start": 7167.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "suculentas comidas",
            "start": 7170.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "no este no ha hablado la presidenta pi\u00f1a",
            "start": 7172.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7177.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eso C\u00f3mo fue que se dio esa reuni\u00f3n no",
            "start": 7178.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 7182.239,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "informado D\u00f3nde est\u00e1 la",
            "start": 7183.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "transparencia Pero en fin este",
            "start": 7189.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 7192.8,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "alcanza el",
            "start": 7195.44,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "presupuesto para ayudar a la gente a",
            "start": 7199.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "todos a todos todos nos ayudamos todos",
            "start": 7203.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nos apoyamos cuando no hay",
            "start": 7207.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cuando",
            "start": 7209.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "eh No hay lujos en el",
            "start": 7213.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "gobierno entonces esa f\u00f3rmula",
            "start": 7217.56,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "ha funcionado muy bien en M\u00e9xico nuestro",
            "start": 7222.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es tambi\u00e9n",
            "start": 7226.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 7228.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que podr\u00edamos",
            "start": 7230.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "patentar es lo que llamamos humanismo",
            "start": 7233.679,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mexicano o econom\u00eda",
            "start": 7236.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "moral esto que se aplica en nuestro",
            "start": 7241.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por primera vez",
            "start": 7245.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Manuel galatzi",
            "start": 7254.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez de sin l\u00ednea eh preguntarle",
            "start": 7256.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ahorita que trat\u00f3 la reforma al poder",
            "start": 7258.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "judicial ayer la consejera presidenta",
            "start": 7260.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del INE eh comentaba estimar cu\u00e1nto",
            "start": 7263.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "podr\u00eda costar una elecci\u00f3n de este",
            "start": 7266.199,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o para eligir a todos los",
            "start": 7268.239,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "representantes del poder judicial",
            "start": 7269.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "preguntarle su postura si ella ella",
            "start": 7271.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "consideraba que tendr\u00eda que ser m\u00e1s o",
            "start": 7274.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "menos estimada a una elecci\u00f3n",
            "start": 7276.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "presidencial algo as\u00ed como 9 millones o",
            "start": 7277.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s y pues qu\u00e9 opinar usted respecto a",
            "start": 7279.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "esto si se necesitar\u00eda m\u00e1s o menos un",
            "start": 7282.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presupuesto similar menos o con cu\u00e1nto",
            "start": 7284.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 7287.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "realizarse le voy a dar el remedio y el",
            "start": 7288.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "trapito",
            "start": 7293.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este que",
            "start": 7296.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "aporte el poder judicial la mitad de lo",
            "start": 7298.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que tienen guardado en los",
            "start": 7302.92,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "fideicomisos y con eso alcanza",
            "start": 7306.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y que ellos ayuden si es una",
            "start": 7312.56,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "reforma para que mejore el poder",
            "start": 7317.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "judicial tienen 200000 millones de pesos",
            "start": 7323.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "guardados y claro que",
            "start": 7330.32,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "alcanza est\u00e1 con menos de la mitad",
            "start": 7333.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ese",
            "start": 7342.119,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "dinero para que no usen eso de pretexto",
            "start": 7346.8,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "no de excusa de que cu\u00e1nto va a costar",
            "start": 7350.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no Esto no es un gasto es una",
            "start": 7358.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n la",
            "start": 7364.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "justicia este es algo prioritario",
            "start": 7367.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 7373.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7376.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto se deja de",
            "start": 7379.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "cobrar por las Tranzas en el poder",
            "start": 7383.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 7390.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "si nada m\u00e1s tenemos ah\u00ed 13 casos",
            "start": 7392.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "no 13",
            "start": 7397.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "casos que llevan",
            "start": 7399.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "en promedio 150 d\u00edas 150 en",
            "start": 7403.079,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "promedio casi medio a\u00f1o y no",
            "start": 7408.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "resuelven los",
            "start": 7413.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "jueces ni magistrados ni",
            "start": 7415.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ministros estamos esperando porque",
            "start": 7419.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana entran de",
            "start": 7422.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "vacaciones ya de digo",
            "start": 7423.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7426.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "regresan de vacaciones los",
            "start": 7428.52,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "ministros y tienen \u00ed algunos",
            "start": 7432.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 7437.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 7440.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este para que los",
            "start": 7443.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "resuelva en caso de queos estos casos",
            "start": 7446.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presidente su gobierno tomar\u00eda alguna",
            "start": 7449.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n para impulsar las resoluciones de",
            "start": 7451.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "estos casos pendientes porque como usted",
            "start": 7454.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "lo menciona pues es un gran un gran",
            "start": 7456.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "deudo a la una gran deuda al erario",
            "start": 7459.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablico con que se",
            "start": 7461.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siga",
            "start": 7463.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "denunciando se siga denunciando se siga",
            "start": 7466.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "denunciando",
            "start": 7469.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y este por",
            "start": 7470.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "eso es importante la elecci\u00f3n de los",
            "start": 7473.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "jueces de los magistrados de los",
            "start": 7477.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ministros Aunque lleve",
            "start": 7480.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tiempo va a llevar tiempo pero ya vamos",
            "start": 7483.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a lo",
            "start": 7486.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "seguro y tampoco tiene por qu\u00e9",
            "start": 7489.079,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "llevar mucho tiempo se puede",
            "start": 7493.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 7496.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7499.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para el primer",
            "start": 7502.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trimestre del a\u00f1o",
            "start": 7505.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo se",
            "start": 7509.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "puede convocar",
            "start": 7512.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "elecciones ya para el a\u00f1o pr\u00f3ximo si no",
            "start": 7516.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 7520.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7523.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "mitad y ya se",
            "start": 7525.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "avanza Y eso va a ayudar",
            "start": 7529.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mucho y",
            "start": 7532.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh No todo est\u00e1",
            "start": 7537.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "podrido hay jueces hay magistrados hay",
            "start": 7539.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ministros estamos viendo",
            "start": 7544.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ministras",
            "start": 7547.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que son incorruptibles",
            "start": 7550.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que son",
            "start": 7555.599,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "independientes que",
            "start": 7557.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7559.59,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "buscan impartir",
            "start": 7560.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 7563.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "entonces que",
            "start": 7564.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "participen como candidatas como",
            "start": 7567.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "candidatos ya dec\u00edamos ayer que no se",
            "start": 7572.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "descalifique a nadie pero que sea el",
            "start": 7576.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pueblo El que",
            "start": 7579.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "porque C\u00f3mo se elige a los presidentes",
            "start": 7585.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "municipales Por qu\u00e9 se elige a los",
            "start": 7589.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 7591.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "federales Por qu\u00e9 se elige a los",
            "start": 7592.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "senadores por qu\u00e9 se elige a los",
            "start": 7595.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gobernadores por se elige al presidente",
            "start": 7598.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica Y no se va a elegir un",
            "start": 7601.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "juez un magistrado un ministro",
            "start": 7606.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no los va a elegir el",
            "start": 7611.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pueblo no s\u00e9 a ciencia cierta En qu\u00e9",
            "start": 7614.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "consiste una",
            "start": 7618.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "reforma que",
            "start": 7622.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1 proponiendo el presidente",
            "start": 7625.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "baen para el poder judicial en Estados",
            "start": 7628.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Unidos pero",
            "start": 7633.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "seguramente es el que no",
            "start": 7635.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 7640.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7642.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "abusos de",
            "start": 7644.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "autoridad y",
            "start": 7648.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7650.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "este en",
            "start": 7653.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "realidad se imparta",
            "start": 7655.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "justicia pero en Estados Unidos m\u00e1s que",
            "start": 7658.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eso no lo vamos a ver en Televisa ni en",
            "start": 7661.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reforma No a lo mejor reforma s sac\u00f3",
            "start": 7664.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "algo ya no ha sacado nada de la Reforma",
            "start": 7668.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ofal en Estados",
            "start": 7671.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Unidos nada m\u00e1s es",
            "start": 7673.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed publican est\u00e1n proponiendo reformas",
            "start": 7678.92,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero ser\u00eda muy bueno Porque eso aqu\u00ed",
            "start": 7682.679,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico Estoy seguro que el",
            "start": 7688.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "98",
            "start": 7692.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7694.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de las personas de los mexicanos",
            "start": 7696.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no lo",
            "start": 7701.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sab\u00edan",
            "start": 7703.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "98 y no porque no quisieran saberlo sino",
            "start": 7706.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "porque no hay informaci\u00f3n porque sigue",
            "start": 7711.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7714.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "control los",
            "start": 7716.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "medios Entonces si ser\u00eda",
            "start": 7718.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "bueno primero pues ya lo estamos",
            "start": 7722.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "diciendo a ver en qu\u00e9 consiste la",
            "start": 7726.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "reforma en Estados Unidos",
            "start": 7729.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y Porque",
            "start": 7732.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "all\u00e1 este no hay",
            "start": 7735.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 7738.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo porque es",
            "start": 7741.119,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que la mayor\u00eda de los",
            "start": 7744.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "articulistas y comentaristas de radio y",
            "start": 7749.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7753.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n no",
            "start": 7755.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "quieren que el pueblo",
            "start": 7757.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "elija a los",
            "start": 7760.36,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 7766.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "como dicen los fil\u00f3sofos de los pueblos",
            "start": 7768.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Por algo ser\u00e1 s\u00ed presidente comentarle",
            "start": 7772.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente la reforma que propone el",
            "start": 7776.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presidente biden Busca limitar el",
            "start": 7778.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mandato vitalicio de los consejeros de",
            "start": 7780.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "la Corte Suprema y un c\u00f3digo de \u00e9tica",
            "start": 7782.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s o menos va en la reforma que",
            "start": 7784.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "usted present\u00f3 Y ahorita que mencion\u00f3 el",
            "start": 7786.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "presidente biden perd\u00f3n retomando un",
            "start": 7789.079,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "poco lo que comentaba respecto al",
            "start": 7791.92,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "posicionamiento en las elecciones en",
            "start": 7793.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Venezuela el presidente biden se",
            "start": 7794.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "comunic\u00f3 con el presidente Lula de",
            "start": 7796.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Brasil para acordar un punto de acuerdo",
            "start": 7798.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en que se transparenten las elecciones",
            "start": 7801.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "las actas de las elecciones que Se",
            "start": 7802.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "realizaron tambi\u00e9n se menciona que",
            "start": 7804.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Brasil y Colombia van a suscribir",
            "start": 7806.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "una carta conjunta con con este",
            "start": 7809.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "posicionamiento dado que tanto Lula como",
            "start": 7811.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Petro han tenido Pues cuestionamientos a",
            "start": 7814.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "las elecciones en Venezuela en qu\u00e9",
            "start": 7816.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "partes s\u00ed y qu\u00e9 puntos no M\u00e9xico respald",
            "start": 7818.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "esa ese posicionamiento estamos",
            "start": 7821.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esperando",
            "start": 7823.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "este pues",
            "start": 7825.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que se tengan",
            "start": 7828.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7830.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "elementos que haya m\u00e1s",
            "start": 7832.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tener",
            "start": 7837.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "actas tener este m\u00e1s informaci\u00f3n de lo",
            "start": 7840.32,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 en la jornada porque no hay",
            "start": 7844.4,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "hasta ahora son",
            "start": 7851.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7854.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pronunciamientos",
            "start": 7855.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "o este datos",
            "start": 7857.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "generales pero queremos conocer m\u00e1s",
            "start": 7861.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 7864.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "eso y eh actuar",
            "start": 7866.559,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7871.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prudencia para no este dejarnos",
            "start": 7875.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "llevar",
            "start": 7880.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7882.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la la",
            "start": 7884.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "corriente",
            "start": 7886.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "derechista",
            "start": 7889.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que influye en el",
            "start": 7893.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 7899.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "porque Es",
            "start": 7902.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "evidente",
            "start": 7904.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "gobiernos medios",
            "start": 7907.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica Latina y en todo el mundo",
            "start": 7913.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7917.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "despacio Nosotros somos Aut\u00e9nticos",
            "start": 7918.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dem\u00f3cratas",
            "start": 7921.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7926.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh somos dem\u00f3cratas de",
            "start": 7929.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "conveniencia o",
            "start": 7934.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "simuladores porque eso tambi\u00e9n ya es",
            "start": 7937.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tiempo de que se",
            "start": 7939.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "clar el",
            "start": 7943.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata es el que defiende al",
            "start": 7945.079,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "pueblo el gobierno democr\u00e1tico es el",
            "start": 7949.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7954.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que atiende al",
            "start": 7956.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pueblo si hay un gobierno que se dice",
            "start": 7960.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico pero est\u00e1 al",
            "start": 7963.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "servicio de los potentados ese gobierno",
            "start": 7967.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "no es dem",
            "start": 7970.44,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "Ya basta de que usen la democracia de",
            "start": 7974.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "fachada",
            "start": 7982.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como pasaba",
            "start": 7983.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que supuestamente hab\u00eda democracia",
            "start": 7989.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "S\u00ed nada m\u00e1s que el gobierno era un",
            "start": 7992.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 al",
            "start": 7995.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "servicio de una minor\u00eda",
            "start": 7996.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "rapaz pueblo",
            "start": 8000.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "nunca lo volteaban a",
            "start": 8002.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ver con la",
            "start": 8007.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n de cuando hab\u00eda elecciones que",
            "start": 8009.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "es cuando iban a los",
            "start": 8014.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pueblos a ver a la",
            "start": 8016.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gente eso le consta a todos los",
            "start": 8018.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mexicanos era cuando llevaban las",
            "start": 8023.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "despensas el frijol con",
            "start": 8026.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "gorgojo el dinero en efecto las",
            "start": 8028.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tarjetas C\u00f3mo se llamaban las que",
            "start": 8033.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "entregaban las",
            "start": 8036.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tarjetas monx tarjeta",
            "start": 8040.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Soriana pollos patos chivos borregos",
            "start": 8045.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "puercos cochinos",
            "start": 8048.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Marrano",
            "start": 8051.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cerdo dinero en",
            "start": 8054.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "efectivo Ah Pero hab\u00eda democracia",
            "start": 8057.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos estos",
            "start": 8063.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "falsarios Entonces ya es tiempo tambi\u00e9n",
            "start": 8066.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "decir a ver c\u00f3mo vas a serc t\u00fa",
            "start": 8069.119,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata si defiendes a potentados",
            "start": 8075.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "defiendes a traficantes de influencia",
            "start": 8079.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "defiendes a corruptos vives de la",
            "start": 8082.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n t\u00fa",
            "start": 8088.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pseudointelectual pseudoperiodista",
            "start": 8095.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "porque el periodismo es un noble",
            "start": 8102.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "oficio decirle periodista",
            "start": 8106.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8110.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "un calumniador chantajista es",
            "start": 8111.719,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "mucho es rebajar la profesi\u00f3n",
            "start": 8116.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 8122.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "noble la profesi\u00f3n de los Flores Mag\u00f3n",
            "start": 8124.0,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "antes de sarco de Daniel",
            "start": 8129.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Cabrera periodistas que dieron su vida",
            "start": 8134.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "por la verdad luchando por la",
            "start": 8137.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "justicia qu tiene que ver con",
            "start": 8142.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "estos que se han enriquecido",
            "start": 8145.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "haciendo trabajo",
            "start": 8154.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sucio como",
            "start": 8158.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "chantajistas",
            "start": 8161.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Como",
            "start": 8164.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "mercenarios para que los due\u00f1os de esos",
            "start": 8168.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "medios donde trabajan que les pagan muy",
            "start": 8171.04,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "bien Por eso no porque sean buenos",
            "start": 8174.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "periodistas sino porque que hacen ese",
            "start": 8179.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "trabajo sucio y pueden ganar 5",
            "start": 8181.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "10 15 hay uno que gana hasta 20 millones",
            "start": 8185.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 8190.159,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mensuales o estos",
            "start": 8191.719,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8196.639,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "e premiados del New York Times",
            "start": 8198.8,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y Tim",
            "start": 8204.679,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Golden este",
            "start": 8207.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llaman los premios esos que dan",
            "start": 8211.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "pulitzer s\u00ed no vayan a aceptar nunca un",
            "start": 8214.559,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "premio de eso porque se pega una quemada",
            "start": 8218.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "tremenda o sea este",
            "start": 8222.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 8226.719,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "entonces si",
            "start": 8228.24,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eh se tiene que ir",
            "start": 8231.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "cambiando todo esto",
            "start": 8234.479,
            "duration": 10.521
        },
        {
            "text": "eh y y va va va bien va vamos muy bien",
            "start": 8237.399,
            "duration": 12.401
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico y y en el mundo Qu\u00e9 bueno que",
            "start": 8245.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "vamos a tener un",
            "start": 8249.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "encuentro con quienes participan en",
            "start": 8252.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "redes",
            "start": 8255.96,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "sociales el d\u00eda",
            "start": 8258.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh 30 y",
            "start": 8261.719,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "31 vamos a a a empezar aqu\u00ed en",
            "start": 8264.479,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1anera y luego dos d\u00edas porque",
            "start": 8271.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hay que buscar fomentar los medios",
            "start": 8274.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "alternativos hay que hay que seguir",
            "start": 8278.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "informando Aprovechando que se tienen",
            "start": 8282.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "las redes",
            "start": 8286.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sociales Hay que seguir",
            "start": 8287.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "avanzando este con eso y f\u00edjense son tan",
            "start": 8290.16,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "importantes las redes sociales",
            "start": 8293.439,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que ya los peri\u00f3dicos convencionales eh",
            "start": 8295.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 8301.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "publican todo esas redes",
            "start": 8303.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sociales existe el",
            "start": 8308.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 8311.719,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pero es la",
            "start": 8314.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina del peri\u00f3dico que est\u00e1 en redes",
            "start": 8316.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "sociales la que tiene m\u00e1s",
            "start": 8319.359,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "vistas que el",
            "start": 8323.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "impreso Entonces s\u00ed es muy importante lo",
            "start": 8326.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de las redes",
            "start": 8330.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sociales presidente y ya por \u00faltimo",
            "start": 8332.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "preguntarle si tiene alg\u00fan informe sobre",
            "start": 8334.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eh el asesinato del presidente de la",
            "start": 8336.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "fenaco en Tamaulipas Julio amaza eh fue",
            "start": 8339.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "abatido despu\u00e9s de denunciar extorsi\u00f3n",
            "start": 8342.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "en las tiendas oxo de aquel estado aqu\u00ed",
            "start": 8345.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "entre los compa\u00f1eros de la ma\u00f1anera se",
            "start": 8347.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "preguntaban si ten\u00eda usted alg\u00fan reporte",
            "start": 8349.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "y en ese mismo sentido preguntarle a",
            "start": 8351.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "usted qu\u00e9 le dir\u00eda a las personas que",
            "start": 8354.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "han sufrido alguna v\u00edctima bueno alguna",
            "start": 8356.28,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de alg\u00fan familiar que si bien Yo",
            "start": 8359.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que las cifras en incidencia",
            "start": 8361.439,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "delictiva han bajado el homicidio ha",
            "start": 8362.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bajado tambi\u00e9n la tasa deos y dem\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 8364.479,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "le dir\u00eda usted para esas familias que",
            "start": 8367.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "pues al final Yo entiendo que las",
            "start": 8369.639,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas no siempre abarcan a",
            "start": 8371.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todos y al final duele mucho que",
            "start": 8373.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sinceramente",
            "start": 8378.399,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "duele mucho cualquier",
            "start": 8379.96,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "asesinato y m\u00e1s cuando se trata de gente",
            "start": 8384.28,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "inocente",
            "start": 8388.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 8391.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "m\u00e1s todos los asesinatos",
            "start": 8393.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "duelen decirle a la gente que pues no",
            "start": 8396.439,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "tenemos de piedra el coraz\u00f3n que tenemos",
            "start": 8400.12,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "sentimientos Eso es lo m\u00e1s",
            "start": 8406.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil este cuando se",
            "start": 8408.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "gobierna desde siempre yo fui jefe de",
            "start": 8414.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "gobierno y me acuerdo que",
            "start": 8417.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s me",
            "start": 8421.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "dol\u00eda",
            "start": 8423.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuando recib\u00eda el reporte de las ma\u00f1anas",
            "start": 8425.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque desde entonces hacemos lo mismo",
            "start": 8428.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 8432.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "recibo antes",
            "start": 8433.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 8436.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desayunar",
            "start": 8439.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este pues el parte de todo lo",
            "start": 8441.359,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "sucedido ya les vamos a invitar este",
            "start": 8446.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "viernes",
            "start": 8448.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que vayan",
            "start": 8450.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ustedes para que nos acompa\u00f1en y que",
            "start": 8452.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "vean C\u00f3mo es un informe diario de 6 a 7",
            "start": 8456.12,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana y luego nos seguimos con la",
            "start": 8460.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera s\u00ed los que",
            "start": 8465.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "puedan entrar pero yo recuerdo que",
            "start": 8468.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8471.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Eh me dol\u00eda mucho",
            "start": 8472.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que asesinaban gentes personas",
            "start": 8476.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8481.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh les quer\u00edan robar el",
            "start": 8482.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "carro y pon\u00edan",
            "start": 8485.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "resistencia",
            "start": 8490.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8492.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 8497.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nerviosos pegaban de tiros",
            "start": 8501.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "asesinaban",
            "start": 8505.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque el robo de veh\u00edculo",
            "start": 8507.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Pues el seguro no se hace cargo",
            "start": 8513.08,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "o es algo material pero el robo de",
            "start": 8518.399,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo con violencia y con asesinatos",
            "start": 8522.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es doloros\u00edsima",
            "start": 8526.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Es alguien que va y que en un sem\u00e1foro",
            "start": 8528.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8532.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "paran y \u00e9l trata de",
            "start": 8534.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "defenderse y",
            "start": 8538.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este lo",
            "start": 8540.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Asesinan entonces duele mucho duele",
            "start": 8542.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "mucho todo lo que son",
            "start": 8545.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "homicidios presidente de algunos",
            "start": 8550.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "empresarios en Nuevo Laredo y se cree",
            "start": 8554.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que debido a eso",
            "start": 8557.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pues hay Investiga s\u00ed est\u00e1 abierta la",
            "start": 8559.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 8563.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "este desde que hicieron la",
            "start": 8565.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "denuncia de los oxos en Nuevo",
            "start": 8569.439,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "Laredo se convoc\u00f3 a una reuni\u00f3n que se",
            "start": 8573.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tuvo con este",
            "start": 8578.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito en",
            "start": 8580.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eh reyosa o Victoria no tengo el dato",
            "start": 8585.479,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "tuvimos esa reuni\u00f3n asisti\u00f3 el",
            "start": 8591.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 8594.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "gobierno asistieron autoridades",
            "start": 8595.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 8599.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8601.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "incluso sali\u00f3 por ah\u00ed un video de una de",
            "start": 8604.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "las bandas diciendo que ellos",
            "start": 8608.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "no estaban actuando con lo de los oxos",
            "start": 8611.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Esto hace TR d\u00edas 4",
            "start": 8615.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "d\u00edas sin embargo pas\u00f3 esta situaci\u00f3n",
            "start": 8618.96,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "este crimen No yo env\u00edo pues mis p\u00e9same",
            "start": 8623.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a los familiares muy lamentable no no",
            "start": 8627.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos que esto",
            "start": 8630.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sucediera y estamos",
            "start": 8632.439,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "ya haciendo la investigaci\u00f3n se Est\u00e1",
            "start": 8636.439,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "avanzando para hacer",
            "start": 8640.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "justicia en",
            "start": 8647.56,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el",
            "start": 8651.479,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "lunes no es que no no lo pid er",
            "start": 8657.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 8692.479,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n estuvo el representante de los",
            "start": 8695.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "oxos que es",
            "start": 8698.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "fensa la asociaci\u00f3n Nacional de tiendas",
            "start": 8702.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8705.0,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "autoservicio ya est\u00e1n los acuerdos",
            "start": 8716.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "adelante Gracias se\u00f1or presidente Arturo",
            "start": 8727.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Pav\u00f3n del chapucero efecto colateral y",
            "start": 8730.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el portal MX Florida eh llama la",
            "start": 8733.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que el subsecretario eh haya",
            "start": 8736.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hecho un llamado al poder judicial para",
            "start": 8740.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que agilicen pues los juicios que se",
            "start": 8743.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tienen eh Supongo que ah\u00ed va incluido",
            "start": 8746.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el asunto de de Ricardo Salinas",
            "start": 8748.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pliego que aparte de de producir",
            "start": 8751.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "contenido basura en su en su medio Pues",
            "start": 8754.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n debe much\u00edsimo much\u00edsimo a a la",
            "start": 8758.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica",
            "start": 8761.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh en la escuela desde la primaria se",
            "start": 8763.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nos ense\u00f1a que los tres poderes de la",
            "start": 8767.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n deben trabajar al un\u00edsono para eh",
            "start": 8770.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "garantizar la paz la equidad y sobre",
            "start": 8774.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "todo el progreso del pa\u00eds eh nunca nos",
            "start": 8777.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dicen que tienen que ser contrapesos",
            "start": 8780.399,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "como ahora lo manejan los conservadores",
            "start": 8782.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no tiene que ser contrapeso uno contra",
            "start": 8784.2,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "el otro porque entonces estar\u00edan",
            "start": 8785.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pele\u00e1ndose en el en el interior del pa\u00eds",
            "start": 8787.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es su Concepci\u00f3n Esa es la pregunta",
            "start": 8789.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "su concepci\u00f3n de c\u00f3mo se debe trabajar",
            "start": 8792.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de entre los tres poderes de la uni\u00f3n Y",
            "start": 8794.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo Deber\u00eda ser el resultado bueno",
            "start": 8797.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Tiene",
            "start": 8799.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "que aceptarse la",
            "start": 8800.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n de",
            "start": 8803.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "poderes la independencia de los poderes",
            "start": 8806.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero eso como t\u00fa dices no",
            "start": 8810.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "implica que haya una",
            "start": 8813.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n entre",
            "start": 8817.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "poderes tiene que",
            "start": 8820.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "haber incluso por razones de estado una",
            "start": 8823.12,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n entre los",
            "start": 8829.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "poderes Por qu\u00e9",
            "start": 8833.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh existe estas diferencias con nosotros",
            "start": 8835.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que no pasaban",
            "start": 8840.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "antes esto empieza En este gobierno",
            "start": 8842.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 8847.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "desde que lo estableci\u00f3 Porfirio D\u00edaz el",
            "start": 8848.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "poder de los poderes era El Ejecutivo er",
            "start": 8852.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8855.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente ahora que vinieron los padres",
            "start": 8857.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8860.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa que les",
            "start": 8862.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "decimos Es",
            "start": 8865.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que la fiscal\u00eda",
            "start": 8867.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a posibles responsables de la",
            "start": 8871.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los",
            "start": 8874.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes pero los jueces los",
            "start": 8875.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "liberan Entonces es",
            "start": 8880.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil despu\u00e9s",
            "start": 8882.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8885.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "siglos de que el poder era el",
            "start": 8888.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "presidente lo encarnaba el presidente de",
            "start": 8892.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8896.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica se acepte",
            "start": 8897.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de que un",
            "start": 8901.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "juez deje en libertad a alguien o un",
            "start": 8905.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "juez detenga una",
            "start": 8909.08,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "obra de inter\u00e9s p\u00fablico impulsada por el",
            "start": 8913.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente o sea eso nunca se hab\u00eda",
            "start": 8919.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "visto",
            "start": 8925.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nunca cuando",
            "start": 8927.439,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Nieto perd\u00f3n a Licenciado Pe\u00f1a Nieto o a",
            "start": 8930.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Felipe",
            "start": 8936.479,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n se",
            "start": 8937.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 8939.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "revelaban era as\u00ed se\u00f1or qu\u00e9 horas son",
            "start": 8944.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "las que usted quiera que sean",
            "start": 8947.68,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Bueno cuando me desaforaron a",
            "start": 8951.52,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "m\u00ed se pusieron de acuerdo Fox",
            "start": 8956.72,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 a llamar al presidente de la",
            "start": 8961.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "suprema",
            "start": 8964.439,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 8965.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a Mariano",
            "start": 8968.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Azuela a los",
            "start": 8970.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pinos",
            "start": 8973.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y presenta la",
            "start": 8975.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda la denuncia en",
            "start": 8979.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "contra del jefe de gobierno para desafor",
            "start": 8983.16,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "arme el congreso",
            "start": 8987.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "era el",
            "start": 8992.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "procurador un se\u00f1or que",
            "start": 8999.479,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Macedo de la concha Macedo de la",
            "start": 9003.359,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "concha y al d\u00eda siguiente o a los dos",
            "start": 9008.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "d\u00edas sale un manifiesto as\u00ed como el de",
            "start": 9012.279,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "los abajo firmantes esos Aguilares cam",
            "start": 9015.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "otros sale un manifiesto del presidente",
            "start": 9022.84,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de la corte y de todos los",
            "start": 9026.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 9031.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conden\u00e1ndolo pues as\u00ed era antes ahora",
            "start": 9040.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 9043.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "eh sucede lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 9046.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ahora bueno",
            "start": 9050.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 9053.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "llegamos y estamos comprometidos con un",
            "start": 9057.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "cambio con una transformaci\u00f3n y",
            "start": 9060.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "encontramos que se puede limpiar de",
            "start": 9063.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n El Ejecutivo que se puede",
            "start": 9066.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "avanzar",
            "start": 9069.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mucho y se ha logrado",
            "start": 9070.359,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "avanzar en el legislativo porque antes",
            "start": 9073.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con el licenciado Pe\u00f1a",
            "start": 9077.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9080.64,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "maab a",
            "start": 9083.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los diputados y a los",
            "start": 9085.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "senadores o sea los",
            "start": 9089.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "compraban a diputados y a",
            "start": 9092.68,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "senadores cuando aprobaron la reforma",
            "start": 9096.479,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica con el Liceo Pe\u00f1a le dieron",
            "start": 9100.279,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "dinero a los senadores del pan",
            "start": 9104.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 9111.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "votaran que adem\u00e1s es una doble",
            "start": 9112.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "inmoralidad porque el pan siempre",
            "start": 9116.12,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "estuvo en contra de la expropiaci\u00f3n",
            "start": 9120.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "petrolera siempre busc\u00f3",
            "start": 9124.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "privatizar la industria",
            "start": 9127.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "petrolera que se privatizar el",
            "start": 9130.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 9133.439,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "y de repente se les otorga eso",
            "start": 9135.24,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "que era para",
            "start": 9141.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "celebrarlo pero no Adem\u00e1s de que se les",
            "start": 9146.92,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "da algo que",
            "start": 9151.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh era",
            "start": 9156.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "un postulado desde su nacimiento porque",
            "start": 9158.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "el pan surgi\u00f3 en",
            "start": 9163.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "1939 un a\u00f1o despu\u00e9s de laopci\u00f3n",
            "start": 9166.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "petrolera precisamente para oponerse a",
            "start": 9169.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica popular y patri\u00f3tica del",
            "start": 9171.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "General L\u00e1zaro",
            "start": 9174.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas pues encima de eso todav\u00eda",
            "start": 9177.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "piden dinero para",
            "start": 9181.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "votar por la",
            "start": 9182.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 9188.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eso ya no sucede en el poder legislativo",
            "start": 9189.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Ah pero en el poder",
            "start": 9193.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 9195.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh como qued\u00f3",
            "start": 9198.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en manos del conservadurismo de la",
            "start": 9201.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda hay potentados de",
            "start": 9206.76,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Ellos saben a lo que me refiero",
            "start": 9209.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "que tienen de",
            "start": 9215.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "empleados a",
            "start": 9217.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ministros y tambi\u00e9n esos ministros saben",
            "start": 9221.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "a lo que me refiero",
            "start": 9224.04,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Entonces no pensaban que se iba a",
            "start": 9233.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "tener mayor\u00eda",
            "start": 9237.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "calificada para reformar la Constituci\u00f3n",
            "start": 9241.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y limpiar el poder",
            "start": 9243.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "judicial mediante la elecci\u00f3n de los",
            "start": 9246.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "jueces que sea el pueblo El que los",
            "start": 9248.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "elija que elija a los magistrados que",
            "start": 9252.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "elija a los ministros",
            "start": 9256.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "c\u00f3m se elige repito a los presidentes",
            "start": 9260.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "municipales gobernadores al presidente",
            "start": 9262.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica a los diputados a los",
            "start": 9264.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "senadores Entonces no les",
            "start": 9269.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gusta y me llama mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 9272.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "porque a los que no les",
            "start": 9275.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gusta porque aqu\u00ed se entera uno de",
            "start": 9278.2,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "todo aqu\u00ed no hay",
            "start": 9282.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "espionaje pero si hay mucha inteligencia",
            "start": 9286.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "porque llegan y aqu\u00ed nos dicen todo lo",
            "start": 9291.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que pasa adem\u00e1s",
            "start": 9294.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "como andamos en la",
            "start": 9297.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "calle estamos recogiendo los",
            "start": 9300.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sentimientos de la gente los primeros",
            "start": 9302.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 9305.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "inconformaron los",
            "start": 9306.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "grandotes los",
            "start": 9310.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "grandotes y ellos lo",
            "start": 9313.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "saben a lo que me estoy refiriendo",
            "start": 9316.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo va a haber ustedes que",
            "start": 9322.68,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "son este servidores p\u00fablicos de Hacienda",
            "start": 9328.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "va a haber",
            "start": 9332.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "inestabilidad econ\u00f3mica",
            "start": 9336.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "financiera se va a hentar la inversi\u00f3n",
            "start": 9340.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s dicen fuga de capital fuga de",
            "start": 9344.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "capital",
            "start": 9347.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no y empiezan con las campa\u00f1as y las",
            "start": 9350.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "columnas financieras no de los expertos",
            "start": 9354.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los sabiondos en materia",
            "start": 9357.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica chumel no empieza a",
            "start": 9361.52,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "decir s\u00ed se va a ir el",
            "start": 9364.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "peso hasta las nubes",
            "start": 9370.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "No s\u00ed hay que comprar dolaritos dec\u00eda el",
            "start": 9373.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "otro experto c\u00f3mo se llama",
            "start": 9378.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "lor de Mola el los expertos para que va",
            "start": 9380.52,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "a comprar dolaritos y a \u00e9l le ha ido muy",
            "start": 9385.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "bien este no hace falta",
            "start": 9389.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que que",
            "start": 9392.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "especule este Pero bueno",
            "start": 9394.8,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "eh eso es lo que ha estado sucediendo",
            "start": 9399.319,
            "duration": 11.921
        },
        {
            "text": "no no quieren que se lleve a cabo la la",
            "start": 9404.8,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 9411.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh del poder",
            "start": 9413.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 9416.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh si ellos aceptan",
            "start": 9419.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "esto van a contribuir mucho en vez de",
            "start": 9423.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estar ah\u00ed oponi\u00e9ndose deber\u00edan de estar",
            "start": 9427.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "planteando",
            "start": 9430.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vamos vamos a la democracia no le",
            "start": 9431.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tengamos miedo al",
            "start": 9434.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pueblo se puede decir que ser\u00eda el",
            "start": 9437.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "\u00faltimo reducto de la corrupci\u00f3n en este",
            "start": 9439.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "en este caso eh Y bueno pues llama la",
            "start": 9442.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n s\u00ed como lo mencion\u00f3 el",
            "start": 9445.279,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "subsecretario y tambi\u00e9n ya lo hab\u00eda",
            "start": 9446.56,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "mencionado el almirante Ojeda que pues",
            "start": 9448.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el enemigo estaba en casa o sea no es",
            "start": 9450.439,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "ning\u00fan secreto y yo creo que ya todo el",
            "start": 9453.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico lo tiene muy claro en",
            "start": 9454.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el caso del poder legislativo pues ayer",
            "start": 9457.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se dio una situaci\u00f3n en la que pues ya",
            "start": 9460.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "nadie sabe nadie supo d\u00f3nde qued\u00f3 el",
            "start": 9462.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "expediente de alito Moreno el l\u00edder del",
            "start": 9465.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Pri Entonces pues no se sabe si se va a",
            "start": 9468.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "poder eh desaforar si va a haber algo",
            "start": 9472.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que se le pueda cuestionar al se\u00f1or",
            "start": 9475.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "porque nadie sabe no lleg\u00f3 el expediente",
            "start": 9477.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a la secci\u00f3n instructora no se hicieron",
            "start": 9479.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "guajes los diputados al cargo y no",
            "start": 9482.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "quisieron decir si lleg\u00f3 no lleg\u00f3 si lo",
            "start": 9486.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ten\u00edan o no ten\u00edan Qu\u00e9 opini\u00f3n tiene",
            "start": 9488.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "usted de eso pero eso ya no me quiero",
            "start": 9490.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "meter No no ya este",
            "start": 9494.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ya no no despu\u00e9s me echan la culpa a m\u00ed",
            "start": 9499.56,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "de todo S\u00ed ya no le dicen este C\u00f3mo c\u00f3mo",
            "start": 9502.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "le dicen al se\u00f1or Moreno alito alito",
            "start": 9508.84,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "alito alito sino le llaman",
            "start": 9512.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hlito no este no meternos en eso no",
            "start": 9516.92,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "es respetar no tienen sus diferencias",
            "start": 9522.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "intern los",
            "start": 9528.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 9530.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en eso no hay parej",
            "start": 9532.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "dura",
            "start": 9537.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "porque este te est\u00e1n peleando los del",
            "start": 9539.319,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "pan igual o",
            "start": 9545.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 9550.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed no dicen",
            "start": 9552.6,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "mucho ah\u00ed no dicen mucho",
            "start": 9556.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este nada m\u00e1s vamos a a hacerle",
            "start": 9561.479,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "un la",
            "start": 9568.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "publicidad con todo respeto este A c\u00f3mo",
            "start": 9570.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 9575.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 9576.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alari Carlos",
            "start": 9580.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "alari por esto que estoy diciendo de que",
            "start": 9583.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es con Moreno C\u00f3mo se llama con",
            "start": 9585.8,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "Alejandro moreno no y y un grupo pero",
            "start": 9589.479,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "miren lo de",
            "start": 9594.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "alarak",
            "start": 9597.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed es recomendable porque si no quieren",
            "start": 9599.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ver la",
            "start": 9602.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera todav\u00eda tienen oportunidad de A",
            "start": 9604.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 horas es el programa de",
            "start": 9607.16,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "\u00e9l bueno pero hay que verlo",
            "start": 9611.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 9615.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "pero es que",
            "start": 9617.439,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "hay un se\u00f1or que es del",
            "start": 9620.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pan s\u00ed que no pero no ese pleito sino",
            "start": 9624.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente se hace una burla por lo",
            "start": 9629.359,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de Lozano s\u00ed por lo de S\u00ed s\u00ed que",
            "start": 9633.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "independientemente de las diferencias",
            "start": 9637.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que podemos tener",
            "start": 9639.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este tiene sentido del humor pues o sea",
            "start": 9641.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Ese fue el que me",
            "start": 9646.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "invent\u00f3 estaba",
            "start": 9647.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "llegando de",
            "start": 9649.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Vocero en el 18 lo contrataron de",
            "start": 9651.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Vocero no",
            "start": 9658.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "antes antes estuvo de Vocero del Pri o",
            "start": 9660.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "del pan fue que dijo que ten\u00eda",
            "start": 9663.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de que dijo",
            "start": 9668.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda informaci\u00f3n de que me estaba",
            "start": 9671.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "dando",
            "start": 9674.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dinero este Rusia del gobierno ruso que",
            "start": 9675.76,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "me estaba este financiando ya ten\u00edan",
            "start": 9681.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "todas las pruebas y todo dijo ent",
            "start": 9685.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos Veracruz me acuerdo en el",
            "start": 9688.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "puerto con la gobernadora electa",
            "start": 9691.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos ayudando Entonces no era",
            "start": 9695.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gobernadora electo est\u00e1bamos era",
            "start": 9698.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "diputada federal",
            "start": 9700.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nale",
            "start": 9702.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Roc\u00edo Entonces me dice qu\u00e9 cre que",
            "start": 9704.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "anoche este",
            "start": 9708.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 este",
            "start": 9710.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 9712.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Lozano de que est\u00e1 recibiendo dinero del",
            "start": 9715.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobierno ruso",
            "start": 9718.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Ah",
            "start": 9721.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ha seguimos desando pero me volvi\u00f3 a",
            "start": 9722.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "decir este le digo Mira vamos",
            "start": 9727.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a S\u00ed entonces estaba C\u00e9sar Y\u00e1\u00f1ez conig y",
            "start": 9731.8,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 9739.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que que Daniel que Jes\u00fas que Jess no con",
            "start": 9740.6,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "una camarita estas de tel\u00e9fono hacemos",
            "start": 9747.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los los",
            "start": 9752.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "vdeos ya terminamos de desayunar",
            "start": 9754.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos ah\u00ed en",
            "start": 9756.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "el ese hotel de mucha tradici\u00f3n es muy",
            "start": 9759.6,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "bello el Emporio S\u00ed s\u00ed Y este bajamos V",
            "start": 9764.399,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "Vamos ah\u00ed a la orilla del mar al Malec\u00f3n",
            "start": 9769.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ah\u00ed dond llegan los barcos digo a ver",
            "start": 9773.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gr\u00e1bame entonces ah\u00ed me",
            "start": 9776.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "grab\u00f3 Pues aqu\u00ed estoy en el malec\u00f3n",
            "start": 9778.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "esperando que emerja el submarino",
            "start": 9782.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ruso",
            "start": 9787.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que me trae el oro de",
            "start": 9789.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Mosc\u00fa porque eso fue lo que dijo el se",
            "start": 9796.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Lozano",
            "start": 9799.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ayer digo yo s\u00ed tengo",
            "start": 9801.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "un un loro",
            "start": 9805.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero de",
            "start": 9807.439,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Palenque este y ya no",
            "start": 9811.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "me llamo Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 9814.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "dice que porque as\u00ed lo sostuvo \u00e9l que ya",
            "start": 9818.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "me llamo Andr\u00e9s manuelovich",
            "start": 9823.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y ahora soy Andr\u00e9s manuelovich",
            "start": 9825.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y sali\u00f3 el el video pero",
            "start": 9829.6,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 9834.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este hace algo lo tienen ah\u00ed",
            "start": 9837.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "con con",
            "start": 9841.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "alari",
            "start": 9845.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 9854.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque siempre el pleito es que c\u00f3mo se",
            "start": 9856.92,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "llama eh Moreno Moreno con malleo no que",
            "start": 9860.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando",
            "start": 9866.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este sus sus llegues S\u00ed",
            "start": 9868.0,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "este \u00ed entre ellos y es lo que sale Pero",
            "start": 9874.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lo otro no pero tambi\u00e9n lo otro Est\u00e1",
            "start": 9878.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "interesante o",
            "start": 9880.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sea y y es normal en una",
            "start": 9882.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "democracia tambi\u00e9n",
            "start": 9886.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no es para este alarmarnos",
            "start": 9889.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero a lo mejor la gente",
            "start": 9893.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no no se",
            "start": 9895.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entera porque",
            "start": 9898.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este los medios se cargan en ese",
            "start": 9900.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pleito",
            "start": 9906.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "interno no es que yo est\u00e9 a favor de",
            "start": 9909.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Moreno pero los medios est\u00e1n",
            "start": 9912.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cargados en contra de \u00e9l",
            "start": 9915.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9919.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda a ver incluido Vicente Fox",
            "start": 9921.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cuando lo entrevistan a Vicente Fox",
            "start": 9926.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el el viernes c G\u00f3mez",
            "start": 9928.72,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "lea Vicente D\u00f3nde est\u00e1 as\u00ed estoy en",
            "start": 9932.76,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 con otros exmandatarios y vamos a",
            "start": 9938.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ir a Caracas",
            "start": 9943.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "directamente para acompa\u00f1ar al pueblo",
            "start": 9945.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "venezolano en",
            "start": 9949.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "esta gesta valiente heroica que van a",
            "start": 9952.16,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "librar y le dice siro ay Vicente pero no",
            "start": 9957.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "te van a dejar entrar Ya avisaron que te",
            "start": 9963.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "van hacer te la van a hacer de jam\u00f3n",
            "start": 9965.56,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Vicente Pues mira no me preocupa porque",
            "start": 9968.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es un gobierno ileg\u00edtimo dice Vicente",
            "start": 9973.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pero por favor Ellos tienen laor",
            "start": 9976.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "migratoria el ej\u00e9rcito van a",
            "start": 9979.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "dejar dos horas despu\u00e9s no podemos",
            "start": 9982.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "despegar de",
            "start": 9985.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 nos vamos a bajar y el otro",
            "start": 9987.439,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": " de Marco Cort\u00e9s llega",
            "start": 9990.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "es Entonces entonces este llega al hotel",
            "start": 9995.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y su nombre por favor campe\u00f3n campe\u00f3n",
            "start": 9998.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Marco",
            "start": 10002.24,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "cort no me aparece",
            "start": 10006.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es que es con k Oh que la chingada ya",
            "start": 10009.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que estando sus llaves y ya sabes no y",
            "start": 10013.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos atr\u00e1s Si dos d\u00edas lo",
            "start": 10016.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "corrieron V\u00e1monos a desayunar Ya ellos",
            "start": 10020.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n desayunando nosotros no",
            "start": 10023.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "vamos an",
            "start": 10037.84,
            "duration": 4.04
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al muy buenos d\u00edas \u00e1nimo pues hoy es mi\u00e9rcoles y como lo hacemos desde hace alg\u00fan tiempo informamos sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana y tambi\u00e9n el d\u00eda de hoy vamos a dar a conocer el estado que guarda la hacienda p\u00fablica c\u00f3mo est\u00e1 nuestra econom\u00eda y el manejo hacendario es muy importante estamos ya concluyendo nuestro mandato y hoy el secretario de del gobierno de M\u00e9xico Rogelio Ram\u00edrez de la o los subsecretarios el director del SAT van a informar al pueblo de M\u00e9xico sobre las finanzas p\u00fablicas esto es muy importante de modo que son los dos temas Y bueno ya lo hicimos ayer pero de nuevo un abrazo nuestro reconocimiento a prisca por la medalla de plata un aplauso [Aplausos] y vienen otras este nos va a ir bien siempre hay que estar optimista porque M\u00e9xico eh est\u00e1 en un buen momento todos los mexicanos est\u00e1n es\u00e1 en poner en el nombre de nuestro querido M\u00e9xico de nuestro M\u00e9xico lindo y querido Entonces vamos a esperar y comenzamos con Elizabeth con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos hoy es el \u00faltimo d\u00eda de Julio 31 de julio del a\u00f1o 2022 de Perd\u00f3n 2024 ese es el quienes quien en las mentiras de las semana y vamos a iniciar traemos dos notas sobre el Instituto Mexicano del Seguro Social que en esta semana no solamente estas notas del ls eh fueron falsas algunas otras m\u00e1s pero elegimos estas dos porque pues eh pintan de cuerpo entero a las mentiras que se difunden en medios de comunicaci\u00f3n y en redes sociales Miren la primera es que bueno la desinformaci\u00f3n en redes sociales como dec\u00eda sirve para lanzar ataques y mentiras contra el gobierno de M\u00e9xico y bueno Y es que todos los d\u00edas vemos este tipo de mentiras y ataques contra el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador apenas el pasado 27 de Julio circul\u00f3 en redes sociales un video en el que se observa un paciente siendo trasladado en un carrito de supermercado en un hospital de lims aqu\u00ed vemos la fotograf\u00eda la publicaci\u00f3n esta publicaci\u00f3n lleva casi un mill\u00f3n de reproducciones a la videograbaci\u00f3n le acompa\u00f1a un texto en el que se lee avanzadas camillas para atenci\u00f3n al paciente mejor que en Dinamarca es la cuarta transformaci\u00f3n de L\u00f3pez Obrador es el IMS en Chiapas Hash disfrutenlo votado y ya sabemos que esto de Hash disfrutenlo votado es una campa\u00f1a de la oposici\u00f3n para desacreditar tanto a la presidenta electa como al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y aqu\u00ed dice viva anlo Pero este hecho no es de esta administraci\u00f3n sucedi\u00f3 hace 7 a\u00f1os en 2017 cuando gobernaba el licenciado Enrique Pe\u00f1a Nieto y se trata de un video tomado del hospital de rovirosa en Tabasco Aqu\u00ed vemos la nota del Sol de M\u00e9xico del 28 de noviembre de 2017 As\u00ed es como se fabrican las mentiras sacando de contexto im\u00e1genes videos la desinformaci\u00f3n en redes sociales no para toman cualquier coyuntura para inventar noticias en un intento de enga\u00f1ar al pueblo Pero bueno tambi\u00e9n eso ya no les funciona y es en detrimento de su reputaci\u00f3n y les dec\u00eda yo que tra\u00edamos otra mentira contra el IMS aprovechando la coyuntura y bueno Esto s\u00ed ya parece campa\u00f1a f\u00edjense que durante dos d\u00edas TV Azteca difundi\u00f3 una nota falsa en sus noticieros del canal 7 culpando del fallecimiento de una persona en un hospital del Instituto Mexicano del Seguro Social en el estado de Nuevo Le\u00f3n por supuestamente haberle negado la atenci\u00f3n m\u00e9dica tb Azteca asegur\u00f3 que los trabajadores le negaron atenci\u00f3n en el servicio de urgencias ya que no era derecho habiente pero todo fue inventado esto es falso la persona que Lamentablemente perdi\u00f3 la vida era un indigente que muri\u00f3 en la calle y no acudi\u00f3 a la cl\u00ednica del IMS seg\u00fan reportes de la fiscal\u00eda del Estado de Nuevo Le\u00f3n y hay que decirlo tambi\u00e9n el Instituto Mexicano del Seguro Social al darse cuenta de este hecho eh revis\u00f3 exhaustivamente las c\u00e1maras de seguridad para ver si alguien bueno eh en en obligaci\u00f3n habr\u00eda eh negado el servicio eso es absolutamente falso eh la persona no se acerc\u00f3 a ninguna puerta de El nosocomio todo result\u00f3 una h\u00e1bil mentira de TV Azteca pero hay que decir una cosa es m\u00e1s vil que un medio utilice vidas humanas para fabricar noticias falsas es una falta de \u00e9tica period\u00edstica y tambi\u00e9n una falta de coraz\u00f3n pero vamos con la siguiente miren Ustedes han visto esta es una de las campa\u00f1as eh tras la elecci\u00f3n m\u00e1s intensas porque eh hemos visto que se han publicado m\u00e1s de 3500 notas al respecto eh plagadas de mentiras y de desinformaci\u00f3n sobre la supuesta sobre representaci\u00f3n que tendr\u00eda eh morena y sus aliados en la c\u00e1mara de diputados Y es que la oposici\u00f3n y medios de comunicaci\u00f3n la mayor\u00eda opinadores y columnistas han tomado la causa de la sobrer representaci\u00f3n para impedir esto es el fondo de esto que morena y sus aliados alcancen la mayor\u00eda calificada en el congreso como el camino para frenar la reforma al poder judicial que propone el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador apenas en unas semanas se han publicado m\u00e1s de 120 columnas sobre este tema hay quienes han publicado m\u00e1s de una al respecto como H\u00e9ctor Aguilar cam\u00edn El perista Zambrano Perd\u00f3n Luis C\u00e1rdenas el priista Rub\u00e9n Moreira Joaqu\u00edn L\u00f3pez dria no nos sorprende Lourdes Mendoza entre otros pero aqu\u00ed destacan dos los exconsejeros del Instituto Nacional electoral Lorenzo C\u00f3rdoba y Ciro murayama que hoy cuestionan la supuesta sobre representaci\u00f3n Pero antes la defendieron y la aplicaron claro eso s\u00ed mientras viaba al pri Y al pan en el colmo del cismo hoy C\u00f3rdoba y murayama declaran que no debe aplicarse la Constituci\u00f3n y se tiene que interpretar la ley imag\u00ednense Pues no ellos mismos todo el tiempo est\u00e1n diciendo que la ley es la ley Qu\u00e9 pas\u00f3 con la congruencia Lorenzo C\u00f3rdoba yiro murayama qu\u00e9 pasa con el derecho constitucional no qu dicen respetar la constituci\u00f3n pero miren en las columnas publicadas por Lorenzo C\u00f3rdoba y Ciro murayama dicen que es insuficiente hacer cumplir lo que a la letra dice la Constituci\u00f3n que es incorrecto y que el oficialismo y sus propagandistas quieren burlar la norma no les parece toda una sinraz\u00f3n se les olvida lo que ellos mismos argumentaban en las elecciones apenas de 2021 que la sobre presentaci\u00f3n eh que la ley indica fuera aplicada seg\u00fan el porcentaje de cada partido para distribuirse los diputados plurinominales miren Y es que esto comprueba que cuando les conviene aplican la Constituci\u00f3n cuando no les conviene piden que se interprete y se burle pero vamos a escuchar lo que ellos mismos dijeron en el pleno del INE en las elecciones del 2021 que se propone este consejo garantiza tres aspectos centrales en el proceso de conversi\u00f3n de votos a curules primero que ning\u00fan partido excede el l\u00edmite de 300 curules por ambos principios segundo que ninguna fuerza pol\u00edtica excede el l\u00edmite constitucional de 8% a la sobrerrepresentaci\u00f3n y tercero especialmente permite tanto como fue posible respetando puntualmente el marco constitucional y legal que la representaci\u00f3n pol\u00edtica en la c\u00e1mara de diputados sea en lo posible un espejo de la diversidad del pa\u00eds y de la pluralidad expresada en las urnas bueno no Esto es lo que dice Lorenzo C\u00f3rdoba pero ahora tenemos a un Ciro murayama en los comisios de 2021 como dec\u00eda diciendo que se aplica la constituci\u00f3n pero cuando el presidente envi\u00f3 la primera iniciativa donde se propon\u00eda que cada partido se le asignara diputados por el porcentaje de votos que obtuviera en las urnas ellos mismos fueron quienes los rechazaron Bueno qui\u00e9n los entiende Pero no lo O sea no nada m\u00e1s es algo que digo yo vamos a escuchar a siro murayama como lo dijo en 2021 el L ha hecho un esfuerzo por evitar la sobre representaci\u00f3n por encima del l\u00edmite constitucional del 8% y lo hemos conseguido ahora bien corregir la distorsi\u00f3n entre voto popular y presencia parlamentaria est\u00e1 en las manos precisamente del Constituyente permanente as\u00ed lo reclam\u00f3 la izquierda mexicana a lo largo de la historia que cada quien tenga el porcentaje de diputados que se corresponda con el porcentaje de Voto popular veremos si hay congruencia democr\u00e1tica en el futuro de momento nosotros estamos aplicando la Constituci\u00f3n y las leyes vigentes Muchas gracias Bueno lo que ya vimos es que no hay congruencia como dicen una cosa dicen otra pero vamos a detenernos un poco hay que decirles tanto a los exconsejeros del INE Lorenzo C\u00f3rdoba y siro murayama como a los columnistas que escribieron hasta en papel desta que hab\u00eda representaci\u00f3n y que lo dijeron por todos lados que no existe tal sobr representaci\u00f3n el pueblo vot\u00f3 entre otras cosas por la reforma al poder judicial que dicho sea de paso el poder judicial est\u00e1 podrido los resultados electorales si me pasan la primera l\u00e1mina Aqu\u00ed est\u00e1n los resultados electorales El Triunfo de la doctora Claudia shean pardo presidenta electa es arrasador no lo est\u00e1n viendo pero si no se han dado cuenta Aqu\u00ed est\u00e1 eso por un lado y por otro lado de 300 distritos la coalici\u00f3n de la transformaci\u00f3n morena PT y partido verde gan\u00f3 el 85.3 por no se han dado cuenta mientras que eh cuatro curules la gan\u00f3 el prian PRD que representa un 13 por esto es para que la gente se d\u00e9 cuenta que no llevan la raz\u00f3n y que quieren agandallar Lo que no ganaron en las urnas fingen demencia como si el hurac\u00e1n de la transformaci\u00f3n no les haya pasado por encima Aqu\u00ed est\u00e1 el pueblo decidi\u00f3 y se se niegan a ver la realidad es cuanto se\u00f1or presidente Ah perd\u00f3n saben qu\u00e9 me falt\u00f3 infodemia Entonces vamos a ir a infodemia que se trata de las mentiras Esta es una c\u00e1psula que los va a hacer re\u00edr Porque es tan absurdo que pues miren es humor involuntario en las redes sobre la detenci\u00f3n o entrega de El Mayo Zambada y eh Guzm\u00e1n L\u00f3pez la detenci\u00f3n de Ismael El Mayo Zambada gener\u00f3 varias mentiras y falsedades en redes sociales aqu\u00ed las m\u00e1s importantes falso que Ismael El Mayo Zambada era custodiado por el ej\u00e9rcito mexicano al momento de su detenci\u00f3n de acuerdo con los informes del departamento de Justicia La Casa Blanca y el fiscal general de Estados Unidos no hay reportes de la participaci\u00f3n de miembros del ej\u00e9rcito como parte del cuerpo de seguridad de El Mayo Zambada falso video de tanques de la Sedena en Culiac\u00e1n tras la detenci\u00f3n del Mayo Zambada el video que circula en redes sociales fue grabado en ancara Turqu\u00eda en julio de 2016 Y corresponde al intento de golpe de estado por parte de una de las facciones de las fuerzas armadas de Turqu\u00eda que pretend\u00edan derrocar al presidente reep tayib erdogan este video ha sido utilizado para desinformar en distintos eventos internacionales como el atentado terrorista del kocu City Hall en Rusia en marzo de 2024 o durante el estado decepci\u00f3n declarado por Daniel Novoa en Ecuador en enero de 2024 falso que durante la detenci\u00f3n de Ismael El Mayo Zambada muri\u00f3 el sicario Jes\u00fas Hern\u00e1ndez la persona que aparece en la fotograf\u00eda corresponde al periodista deportivo Jes\u00fas Hern\u00e1ndez quien no tiene ninguna relaci\u00f3n con la detenci\u00f3n del Mayo Zambada adem\u00e1s el periodista es continua relon en notas falsas en redes sociales infodemia Ahora s\u00ed es cu se\u00f1or presidente que todas y todos tengan un buen d\u00eda gracias se\u00f1 con el permiso del se\u00f1or presidente muchas buenos d\u00edas a todos les vamos a hacer una presentaci\u00f3n en tres secciones de las medidas de pol\u00edtica fiscal que estamos llevando a cabo siempre pero ahora ya al concluir el sexenio del presidente L\u00f3pez Obrador comenzamos con una primera gr\u00e1fica que describe son cuatro Pilares los que la Secretar\u00eda de Hacienda ha estado eh promoviendo eh la Secretar\u00eda de Hacienda es importante en los cuatro Pilares no es la \u00fanica que ejecuta sin embargo es eh el mecanismo m\u00e1s importante de planeaci\u00f3n fiscal que tiene y financiera que tiene el gobierno mexicano entonces a la izquierda ustedes tienen un primer Pilar que es el apoyo a los ingresos familiares Esto se est\u00e1 enfocando a los hogares m\u00e1s vulnerables y este apoyo viene a trav\u00e9s de varias medidas todas ellas Ya son materia de pol\u00edtica de estado el aumento del salario m\u00ednimo en esta administraci\u00f3n ha sido 114 por en t\u00e9rminos reales los reforzamientos hab\u00eda programas sociales a los ingresos m\u00e1s bajos los hogares de los ingresos m\u00e1s bajos que est\u00e1n en los desiles un a tres la pensi\u00f3n a los adultos mayores entonces todo todo este conjunto de medidas representa un Pilar y este es uno de los cuatro Pilares en un conjunto que est\u00e1 encontrando el equilibrio Este modelo de equilibrio es totalmente mexicano es de esta administraci\u00f3n no sigue ninguna regla internacional ni ninguna ni ninguna receta es totalmente hechura de esta administraci\u00f3n y con el liderazgo del presidente L\u00f3pez Obrador a la derecha tenemos el desarrollo regional el desarrollo regional es uno de los Pilares necesitamos No solamente impulsar la demanda sino tambi\u00e9n impulsar el desarrollo regional porque el desarrollo regional nos incorpora nuevas regiones a la actividad productiva y son regiones que no estaban incorporadas Entonces es una adici\u00f3n a la capacidad f\u00edsica de producci\u00f3n que tiene la [M\u00fasica] econom\u00eda estas regiones han recibido una inversi\u00f3n de 5 billones de pesos en esta administraci\u00f3n en el periodo 2019-2024 e incluyen una serie de obras que no voy aqu\u00ed a mencionar porque la van las van a mencionar mis colegas arriba est\u00e1 el reforzamiento de la oferta impulsamos la demanda pero tambi\u00e9n queremos impulsar la oferta la oferta se impulsa a trav\u00e9s de dar certidumbre a quienes tienen que tomar decisiones econ\u00f3micas y esta certidumbre se da con las herramientas que tiene la administraci\u00f3n el tratado comercial con Norteam\u00e9rica el aseguramiento de que haya suficientes ingresos tributarios la simplificaci\u00f3n fiscal y tambi\u00e9n cuando hay que intervenir en los precios de la gasolina cuando sobrepasa el nivel que tien que mantenerse y abajo est\u00e1 el equilibrio de las finanzas p\u00fablicas ese Equilibrio es una tarea diaria de gesti\u00f3n de ingreso gasto y eh con mucha frecuencia estamos teniendo reuniones con el presidente Para estar asegurando que no estamos tarde cuando tenemos que ajustar determinados renglones de ingreso Y gasto esta medida est\u00e1 presentada de manera sucinta en una meta entre otras no es la \u00fanica de que la deuda p\u00fablica se mantenga estable en un nivel Hoy est\u00e1 en 48.6 por del producto interno bruto Y esta es la cifra que va a presentar el presidente al terminar su administraci\u00f3n Muchas gracias va a hablar a continuaci\u00f3n el subsecretario de Hacienda muy buenos d\u00edas con el permiso del presidente y del secretario Eh me toca la la situaci\u00f3n de la deuda p\u00fablica quiero Resaltar antes de entrar en las diapositivas eh que por instrucciones del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hemos tomado acciones para mantener la deuda estable en una Senda sostenible y sobre todo ser responsables con su manejo hoy Contamos con un manejo robusto de la deuda que depende menos del exterior y cuenta con un portafolio diversificado en los mercados nacionales pero tambi\u00e9n internacionales y mercados de deuda sostenible que otorga mejores condiciones de financiamiento y adem\u00e1s M\u00e9xico goza de la confianza de la inversionistas y de las calificadoras y con un portafolio que nos permite inclusive diversificar con instrumentos de sostenibilidad en la primera gr\u00e1fica lo que pueden observar y voy a enumerar ocho caracter\u00edsticas o resultados del manejo de la gesti\u00f3n de esta administraci\u00f3n n\u00famero uno somos uno de los pa\u00edses que mantuvo la deuda por debajo del 50% como porcentaje del producto interno bruto M\u00e9xico se compara favorablemente con otras econom\u00edas como pueden ver en la Gr\u00e1fica estamos muy por de bajo de los promedios de pa\u00edses avanzados que est\u00e1n en la ocde pero tambi\u00e9n de los pa\u00edses del g20 inclusive nos comparamos muy por debajo en t\u00e9rminos de endeudamiento como porcentaje del pib con pa\u00edses de latinoam\u00e9rica M\u00e9xico al cierre de septiembre 30 de septiembre del 2024 el cierre de esta administraci\u00f3n tendr\u00e1 una deuda de 48.6 por del producto interno bruto inferior al monto de 48.8 que autoriz\u00f3 el congreso para este a\u00f1o en la siguiente la siguiente l\u00e1mina por favor Algo que queremos Resaltar n\u00famero uno es que con el impacto de la crisis del covid el impacto de la pandemia en 2000 en 2020 M\u00e9xico fue uno de los pa\u00edses que increment\u00f3 menos eh su deuda esta administraci\u00f3n increment\u00f3 la deuda como porcentaje del producto interno bruto en 4.9 puntos porcentuales muy inferior tambi\u00e9n a otras pa\u00edses como Estados Unidos Espa\u00f1a que Inclusive incrementaron la deuda en m\u00e1s de 10 puntos porcentuales en un periodo entre el 2018 y 2024 la siguiente l\u00e1mina por favor un elemento que tambi\u00e9n queremos destacar es que eh la deuda de M\u00e9xico se ha mantenido en niveles estables y se proyecta que esta administraci\u00f3n Cierre en septiembre con un nivel alrededor de 48.6 por del producto interno bruto eso es resultado de mantener la pol\u00edtica de endeudamiento anclada y que no represente una presi\u00f3n a las finanzas futuras lo que queremos destacar es que se hab\u00eda experimentado tambi\u00e9n una un crecimiento acelerado de la deuda en a\u00f1os anteriores independientemente del impacto que tuvimos en efectos de evaluaci\u00f3n en el portafolio de la deuda en 2020 por el impacto de covid donde la deuda se subi\u00f3 de 43.2 a 50.2 por a partir del covid lo hemos venido reduciendo de manera sistem\u00e1tica cada cada a\u00f1o de hecho en el primer a\u00f1o en 2019 el primer a\u00f1o de esta administraci\u00f3n se mantuvo la deuda en los mismos niveles en los que se recibi\u00f3 pero a partir del impacto de covid donde no se tom\u00f3 m\u00e1s endeudamiento que el que aprob\u00f3 el congreso y el programa econ\u00f3mico que se present\u00f3 al congreso en 2020 no consideraba el impacto de la pandemia la siguiente por favor tambi\u00e9n en t\u00e9rminos comparativos incrementos sobre puntos porcentuales del producto interno bruto esta administraci\u00f3n ha sido de las que menor ha incrementado el endeudamiento ya lo mencionaba tambi\u00e9n el secretario esta administraci\u00f3n aument\u00f3 4.9 puntos porcentuales del producto interno bruto la deuda desde el inicio de la Administraci\u00f3n hasta el cierre de septiembre estimado sin embargo se muy por debajo con los 8 puntos porcentuales incrementados en las administraciones anteriores en promedio adelante por favor queremos Resaltar tambi\u00e9n que es la primera vez en la historia del pa\u00eds en el manejo financiero que se alcanza un nivel de endeudamiento externo menor como porcentaje del portafolio actualmente la deuda externa del Gobierno Federal representa como porcentaje de la deuda total del Gobierno Federal el 15. 7% del total del portafolio esto es la primera vez que se alcanza en la historia del pa\u00eds adelante por favor muy importante tambi\u00e9n mencionar que durante esta administraci\u00f3n en montos nominales en t\u00e9rminos reales se redujo un bill\u00f3n de pesos un mill\u00f3n un bill\u00f3n de d\u00f3lares Perd\u00f3n un bill\u00f3n de pesos a precios de 2024 la deuda externa tambi\u00e9n esto es lo primero es la primera vez que pasa en los \u00faltimos 20 a\u00f1os adelante por favor queremos Resaltar tambi\u00e9n que con respecto a la relaci\u00f3n de cr\u00e9ditos que se tienen con organismos financieros internacionales esta administraci\u00f3n solo increment\u00f3 en en 0.9 billones de d\u00f3lares es decir 900 millones de d\u00f3 El endeudamiento neto con organismos financieros internacionales como lo es el Banco Mundial o otras agencias de desarrollo esto se pr\u00e1cticamente redujimos a 94 por el endeudamiento neto que se ten\u00eda en Comparado con administraciones anteriores solo de t\u00e9rminos comparativos en el periodo 2007 a 2012 el endeudamiento neto con organismos financieros internacionales increment\u00f3 en 15.7 especialmente en 2009 y 2008 en el periodo 2013 a 2018 el endeudamiento neto con organismos financieros internacionales se increment\u00f3 en 7.3 billones de d\u00f3lares y en M\u00e9xico en esta administraci\u00f3n solo se increment\u00f3 en 900 millones de d\u00f3lares adelante por favor a nivel internacional Tambi\u00e9n es importante destacar que comparativamente con otros pa\u00edses que tienen estructuras similares en t\u00e9rminos de arreglos federativos o gobiernos subnacionales y estatales M\u00e9xico tiene un endeudamiento como porcentaje del producto interno bruto de 2.3 del pib como deuda subnacional esto se compara tambi\u00e9n de manera muy favorable muy por debajo de otros pa\u00edses que tambi\u00e9n cuentan con este este endeudamiento hay inclusive pa\u00edses como Canad\u00e1 Jap\u00f3n e India que est\u00e1n entre el 20 y el 50% del producto interno bruto como endeudamiento subnacional adelante por favor Adem\u00e1s del manejo de pasivos que ha instruido el idente Tambi\u00e9n es importante destacar la generaci\u00f3n de activos que se ha realizado durante esta administraci\u00f3n eh derivado de las pol\u00edticas de austeridad y la pol\u00edtica de inversi\u00f3n p\u00fablica implementada y desplegada por esta administraci\u00f3n esta administraci\u00f3n en promedio ha tenido una generaci\u00f3n promedio anual de activos acumulados cercano a 13 billones eh de pesos por a\u00f1o eh que se compara muy favorablemente muy por encima de los casi 9 billones de pesos que se generaron en la administraci\u00f3n anterior y 5.3 de activos generados en promedio durante la administraci\u00f3n del Calder\u00f3n en 2000 que finaliz\u00f3 en 2012 eso ser\u00eda cu\u00e1nto presidente secretario Buenos d\u00edas a todas a todos con su permiso presidente secretario este yo voy a exponer acerca de la reconfiguraci\u00f3n que hemos hecho del gasto p\u00fablico para poder este direccionar m\u00e1s recursos hacia la inversi\u00f3n f\u00edsica y social en la presente administraci\u00f3n se ha reconfigurado el el gasto en favor de la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable asegurando el derecho humano a la educaci\u00f3n salud seguridad y el bienestar social con el principio que por el bien de todos primero los pobres y hemos focalizado la inversi\u00f3n de manera regional hacia regiones menos favorecidas del pa\u00eds son 2.9 billones de pesos los que hemos eh eh otorgado en programas sociales prioritarios de atenci\u00f3n directa a la poblaci\u00f3n y son 5 billones de pesos en proyectos de inversi\u00f3n prioritarios esta inversi\u00f3n ha sido posible gracias a una pol\u00edtica de austeridad en el gasto tambi\u00e9n el combate a la corrupci\u00f3n y la eliminaci\u00f3n del gasto suntuario o innecesario pasando a la siguiente en cuanto a las acciones realizadas eh con la finalidad de contar con los recursos necesarios para los programas sociales y los proyectos prioritarios de inversi\u00f3n En beneficio de la poblaci\u00f3n y el desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds Se realizaron las siguientes acciones eh se aplicaron las medidas de austeridad con la reducci\u00f3n del gasto de operaci\u00f3n del Gobierno Federal as\u00ed como los gastos \u00e1ticos comunicaci\u00f3n social y publicidad as\u00ed como arrendamientos y otros lo anterior represent\u00f3 una reducci\u00f3n de 26 por en t\u00e9rminos reales al pasar de un gasto de 80,000 millones de pesos en 2018 en cuanto a gasto de operaci\u00f3n a solo 59000 millones de pesos en 2024 y seguimos disminuyendo Esperamos que el ido sea todav\u00eda menor eh se han reducido Los sueldos y salarios de altos funcionarios as\u00ed como eliminado puestos con duplicidad de funciones Ajustando la estructura del gobierno a la m\u00ednima indispensable para su su funcionamiento se han quitado eh Seguros privados y otras prestaciones onerosas tambi\u00e9n se han recuperado recursos de los fideicomisos sin estructura que permitieron canalizar m\u00e1s recursos para proyectos de inversi\u00f3n prioritarios programas sociales as\u00ed como para la adquisici\u00f3n de vacunas para hacer frente a la pandemia del covid seguimos el principio de no tener un gobierno rico con pueblo pobre y eso nos permite tener al mismo tiempo finanzas p\u00fablicas sanas si pasamos a la siguiente eh en la presente administraci\u00f3n los recursos dirigidos a los programas prioritarios y sociales pasaron de 253,000 millones de pesos en 2019 a 741000 millones de pesos en 2024 esto representa un crecimiento de 131 en t\u00e9rminos reales es decir m\u00e1s del doble de cuando iniciamos el gobierno estos programas eh que son directos hacia la poblaci\u00f3n no exist\u00edan en el caso de la eh pensi\u00f3n el apoyo ahora es de 6000 pesos bimestrales lo cual representa un eh un monto de alrededor de 100 pesos que para una pareja de adultos mayores representa 200 pesos al d\u00eda lo cual permite que se cubra por lo menos lo b\u00e1sico eh En cuanto a la educaci\u00f3n se tien los programas de becas las escuelas nuestras j\u00f3venes construyendo el futuro a ni\u00f1as ni\u00f1os en atenci\u00f3n al campo sembrando vida fertilizantes producci\u00f3n para el bienestar precios de garant\u00eda y pesca esos aumentos han ido estos eh programas sociales que ya se encuentran eh algunos de ellos En la Constituci\u00f3n y que Pr\u00f3ximamente Se enviar\u00e1 la la iniciativa para que se encuentren todos han incrementado a\u00f1o con a\u00f1o e incluso muchas veces ejerciendo m\u00e1s del presupuesto que en un inicio ten\u00edan autorizado a trav\u00e9s de este eh de estos ahorros que se canalizan de esta forma eso nos ha permitido disminuir la pobreza a\u00fan con la pandemia y eh aumentar el apoyo al para los ingresos familiares si pasamos a la siguiente en temas de inversi\u00f3n p\u00fablica se pr\u00f3 la inversi\u00f3n estrat\u00e9gica con enfoque de desarrollo regional fortaleciendo directamente la infraestructura del pa\u00eds y fomentando la actividad econ\u00f3mica especialmente en aquellas regiones con mayor rezago de infraestructura p\u00fablica en particular se retomaron proyectos de trenes como lo son el tren maya en TR del ismo de Tehuantepec con sus tres l\u00edneas la zfa k el tren M\u00e9xico Toluca el tren con el ramal hacia laifa la construcci\u00f3n del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles la construcci\u00f3n del aeropuerto de Tulum entre el bus de Chalco la recuperaci\u00f3n de la terminal 2 del aeropuerto en cuanto a proyectos h\u00eddricos se hicieron acueductos para llevar agua a a las ciudades de Monterrey y Guadalajara Manzanillo y expujil en Campeche eh se van a terminar m\u00e1s de 100000 hect\u00e1reas eh de riego se va a tener agua saludable en la zona de la laguna de Durango y Cuahuila se est\u00e1 trabajando en la potabilizadora de Durango Asimismo se compr\u00f3 la refiner\u00eda de dir Park esta refiner\u00eda ya le pertenece a M\u00e9xico se lo compr\u00f3 a la empresa shell ubicada en Houston Texas tambi\u00e9n se realiz\u00f3 la compra de 13 plantas a la empresa iberdrola ah\u00ed con un esquema financiero novedoso por parte del secretario de Hacienda eh se construy\u00f3 una nueva refiner\u00eda la refiner\u00eda de dos bocas se moderniz\u00f3 el sistema Nacional de refinaci\u00f3n se construyen coquizadora en Tula y sanina cruz para ya no producir combust\u00f3leo y en ese sentido ser eh mejor con el medio ambiente en cuanto a carreteras y caminos se construy\u00f3 la carretera de guaimas Sonora hacia Chihuahua la Oaxaca Puerto Escondido eh Hay distintas carreteras en Nayarit Ciudad Valles tamazunchal en San Luis Potos\u00ed Guerrero Negro vizca\u00edno en Baja California Sur ozulama Tampico hacia Tamaulipas Se realizaron los caminos de mano de obra de todas la las cabeceras municipales de Oaxaca se hicieron caminos en la Sierra de Sonora eh este y Chihuahua Asimismo por gestiones del secretario de Hacienda se consiguieron ahorros de contratos de mantenimiento Y a partir de ah\u00ed se hicieron los caminos de la monta\u00f1a de Guerrero tambi\u00e9n se llev\u00f3 a cabo la construcci\u00f3n del viaducto se lleva a cabo la construcci\u00f3n del viaducto elevado Tijuana las instalaciones de la nam en Nuevo Laredo la modernizaci\u00f3n de todas las aduanas de la frontera norte y de los puertos tambi\u00e9n los los nuevos hospitales por poner ejemplos el or\u00e1n en M\u00e9rida Yucat\u00e1n el hospital de Tepic Iztapalapa Acapulco Tampico Tlajomulco Torre\u00f3n Asimismo con los ahorros de la venta del avi\u00f3n presidencial se llevaron se est\u00e1n llevando a cabo eh la construcci\u00f3n del hospital de Tlapa en Guerrero y de Tuxtepec en Oaxaca eh Tambi\u00e9n se hizo un proyecto cultural muy grande en el bosque de Chapultepec se recuperaron las plantas de fertilizantes se asegura el derecho de internet para todos los mexicanos con CFE internet para todos se desarroll\u00f3 el puerto de boca de Chila y se llev\u00f3 a cabo el programa de reconstrucci\u00f3n entre otros proyectos si pasamos a la siguiente en cuanto al desarrollo social podemos ver un incremento hacia 4.4 billones de pesos que actualmente se dedican a este rubro es un crecimiento anual promedio de 5.4 por cuando la cuando en la administraci\u00f3n anterior el crecimiento era solamente de 1.2 si pasamos a la siguiente son eh eh s es un crecimiento de 7.3 en t\u00e9rminos reales en cuanto a la inversi\u00f3n f\u00edsica del Gobierno Federal muy por encima del 0.1 por de la Administraci\u00f3n anterior y eso ser\u00eda cu\u00e1nto presidente secretario Muy buenos d\u00edas a todas y a todos con su permiso se\u00f1or presidente secretario compa\u00f1eros secretarios me toca informar sobre los ingresos tributarios del Gobierno Federal y antes de empezar Quiero agradecer a todas y a todos los contribuyentes por haber cumplido sus obligaciones Fiscales y porque contin\u00faan haci\u00e9ndola y tambi\u00e9n agradezco el esfuerzo y el trabajo de todos y todos los servidores p\u00fablicos del SAT y de la Secretar\u00eda de Hacienda La primera l\u00e1mina por favor esta l\u00e1mina es interesante del 2019 al 2024 junio todav\u00eda no acaba la administraci\u00f3n pero ya llevamos casi 21 billones de pesos recaudados 13.1 por m\u00e1s real que la administraci\u00f3n anterior y en t\u00e9rminos nominales 6.6 billones de pesos Como se muestra y Esto fue resultado de los principios de la cuarta transformaci\u00f3n combatir la corrupci\u00f3n y la austeridad republicana y sobre todo la eliminaci\u00f3n de la con donaci\u00f3n de impuestos que al inicio de la Administraci\u00f3n los contribuyentes nos comentaban que no iban a pagar y que estaban esperando la condonaci\u00f3n la condonaci\u00f3n ya no existe ya no hay privilegios ahora todas y todos contribuimos la siguiente por favor durante la administraci\u00f3n se hicieron varias auditor\u00edas a Peque\u00f1os medianos y grandes contribuyentes y Tuvimos una recaudaci\u00f3n de 3.3 billones de pesos esto es 2.1 billones m\u00e1s que toda la administraci\u00f3n anterior y resalta la recaudaci\u00f3n de grandes contribuyentes que como pueden ver en pantalla pasa de 500000 millones de pesos a 1.3 billones de pesos todas estas auditor\u00edas se hicieron respetando siempre los derechos de las y de los contribuyentes la siguiente por favor otro punto importante fue la devoluci\u00f3n de impuestos principalmente la devoluci\u00f3n del IVA que representa el 5% del total de las devoluciones en esta administraci\u00f3n hicimos un esfuerzo se resolvieron 27 millones de tr\u00e1mites con un monto de 1.9 con un monto de 4.1 billones esto es en t\u00e9rminos de monto lo doble que en toda la administraci\u00f3n anterior muchos contribuyentes nos han comentado que sobre los tiempos de las devoluciones sobre los tr\u00e1mites Y bueno pues aqu\u00ed est\u00e1n los datos la siguiente por favor continuando con el principio de austeridad republicana en esta l\u00e1mina podemos observar el costo de la recaudaci\u00f3n Y actualmente se gastan 24 centavos por cada 100 pesos que se recaudan en el 2013 se gastaban 85 centavos no lo vemos como un gasto ni como un costo sino como una inversi\u00f3n y tenemos que cuidar el dinero los gastos porque las finanzas p\u00fablicas son de todas los mexicanos la siguiente por favor Como ya lo mencion\u00e9 durante la administraci\u00f3n se hicieron varias auditor\u00edas Y actualmente el inventario de actos en proceso asciende a 17,000 actos 2500 de ellos a grandes contribuyentes muchos tambi\u00e9n han mencionado que se necesita una reforma fiscal para aumentar impuestos Y obtener mayor recaudaci\u00f3n eso no es cierto no se necesita una reforma fiscal todav\u00eda hay mucho por hacer todav\u00eda hay mucho por recaudar y y hacemos un llamado tambi\u00e9n a al poder judicial porque tenemos muchos litigios para que se resuelvan los asuntos la siguiente por favor finalmente aqu\u00ed mostramos una lista de 13 no contribuyentes con un valor de 130,000 millones de pesos esta l\u00e1mina del presidente de la rep\u00fablica ya la hab\u00eda puesto en d\u00edas pasados y hacemos un llamado para que se puedan resolver los asuntos esta lista tiene d\u00edas de retraso en promedio 150 d\u00edas y hay algunos que llegan a tener hasta uno o dos a\u00f1os m\u00e1s eh por mi parte es todo se\u00f1or presidente estos son los ingresos de la cuarta transformaci\u00f3n gracias pues este ya se inform\u00f3 vamos a empezar Hola buenos d\u00edas de la agencia F disculpe le quer\u00eda comentar una situaci\u00f3n de que Donald Trump avis\u00f3 hace unas unas semanas no a trav\u00e9s de la revista Rolling Stones bueno gente de su entorno de que planea enviar entre comillas escuadrones de asesinos a M\u00e9xico para terminar con los c\u00e1rteles y sus dirigentes aunque sea sin el apoyo del gobierno mexicano C\u00f3mo responder\u00eda el pa\u00eds su administraci\u00f3n Disculpe ante esta intervenci\u00f3n en el caso de que Donald Trump volviese a la casa blanca y se diese y luego tengo una pregunta m\u00e1s bueno Eh ya respondimos a eso sostenemos que hay que ver la circunstancia que se vive en Estados Unidos hay elecciones y por eso se dan a conocer esas propuestas que buscan obtener simpat\u00eda de electores hay en estos tiempos electorales m\u00e1s ret\u00f3rica no quiero usar otro t\u00e9rmino que de costumbre hay mucha pasi\u00f3n sin embargo ya cuando terminan las elecciones y se constituyen los gobiernos ya son otras las pol\u00edticas y las pr\u00e1cticas aqu\u00ed en M\u00e9xico antes se acostumbraba a que se ofrec\u00eda y se ofrec\u00eda y se ofrec\u00eda eh llegaba un candidato A un pueblo y les dec\u00eda les voy a hacer un puente y le dec\u00eda la gente pero si aqu\u00ed no hay r\u00edo les vamos a hacer el r\u00edo entonces eh ahora se habla demasiado pero yo tengo la experiencia con el presidente Trump que cuando estuvo en el gobierno fue respetuoso de nuestra soberan\u00eda Ellos saben que ya M\u00e9xico eh Por los gobiernos que hab\u00edan anteriormente no es eh un patio trasero ya saben bien que la relaci\u00f3n con nosotros se tiene que dar en un pie de igualdad M\u00e9xico es un pa\u00eds libre soberano independiente y nosotros no la subordinaci\u00f3n frente a ning\u00fan gobierno sea chino ruso o estadounidense entonces somos independientes somos libres preguntar sobre la situaci\u00f3n en en Venezuela porque esta ma\u00f1ana se re\u00fane la oea para abordar la situaci\u00f3n postelectoral que se vive en el pa\u00eds en paralelo el centro Carter que fue uno de los \u00fanicos observadores que estuvo en el pa\u00eds durante las elecciones y previamente denunci\u00f3 que no se pueden catalogar de democr\u00e1ticas Y que adem\u00e1s faltaron garant\u00edas tanto el proces durante la misma jornada como en el proceso previo Ah qu espera usted del encuentro donde tambi\u00e9n asistir\u00e1 Alicia b\u00e1rcena de la en la oea cree que puede aportar luz arrojar luz en este asunto y tambi\u00e9n qu\u00e9 opini\u00f3n le merece el posicionamiento del centro Carter Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece bueno este yo tengo la informaci\u00f3n que Alicia Barca la secretaria de relaciones exteriores eh no va a participar en la reuni\u00f3n de la O y no vamos a participar porque no estamos de acuerdo con la actitud de parcialidad de la o antes de conocer resultados el director de la oea Mag al magro ya hab\u00eda este reconocido a uno de los candidatos sin pruebas de nada Entonces para qu\u00e9 vamos vamos una reuni\u00f3n as\u00ed Eso no es serio no es responsable eso no ayuda a buscar una salida pac\u00edfica democr\u00e1tica a un conflicto de un pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina y a cualquier de cualquier pa\u00eds del mundo Entonces ya basta con eso ya basta con el intervencionismo los problemas de Venezuela se han estancado no se les ha encontrado salida porque es mucho el injerencismo se meten este del extranjero no solo los gobiernos los medios t\u00fa de qu\u00e9 medio eres Perd\u00f3n de la agencia F de Espa\u00f1a este risi\u00f3n y en el caso de los medios no solo de M\u00e9xico sino del mundo hace falta m\u00e1s profesionalismo m\u00e1s objetividad m\u00e1s equilibrio porque eh se inclinan mucho de un lado o de otro y no son los medios convencionales solo o las agencias y ahora las redes sociales est\u00e1n como tomadas tambi\u00e9n entonces hace falta eh democratizar los medios e esa es nuestra postura en cuanto a lo de la fundaci\u00f3n Carter pues vamos a esperarnos yo creo que eh se deben de presentar pruebas las actas pienso que deben de tener actas Aunque la elecci\u00f3n se haya llevado a cabo de manera electr\u00f3nica pienso que en el procedimiento eh Hay actas hay este constancias para saber que sucedi\u00f3 porque nos quedamos por un lado en el 80% de los resultados en general de una de las partes y est\u00e1 lloviendo que otra de las partes tambi\u00e9n como 80% pero as\u00ed en un cuadro como una gr\u00e1fica no tiene que haber actas Y entonces eh vamos a poder decidir En definitiva pero s\u00ed eh ayudar todos esperando que se tengan pruebas y tambi\u00e9n respeto a la autoridad electoral de Venezuela para terminar por mi parte usted en Ya s\u00e9 que ha dicho que prefiere esperar a que se conozcan los resultados definitivos de que que salgan las actas no el pronunciamiento que ha dicho pero yo quisiera no poner encima de la mesa la denuncia que usted hizo en 2006 de un fraude electoral ante Fox que acab\u00f3 siendo el presidente en el periodo 2006-2012 ahora la oposici\u00f3n venezolana denuncia un fraude en manos de de Maduro que le podr\u00eda llevar a revalidar su su presidencia cree que se podr\u00eda estar dando el fraude que usted vivi\u00f3 en o que denuncia que vivi\u00f3 en Venezuela no tengo elementos O sea no hay pruebas en el caso de Venezuela Nosotros s\u00ed ten\u00edamos muchas pruebas para empezar eh oficialmente se habl\u00f3 de que hab\u00eda obtenido eh Calder\u00f3n y el pan una ventaja del 0.5 creo que 200000 votos 240.000 entonces pedimos que se contaran los votos y se negaron y adem\u00e1s este dimos a conocer muchas pruebas de fraude en Guadalupe Nuevo Le\u00f3n en una casilla en donde estaban inscritos en ese entonces creo que 400 ciudadanos el pan Felipe Calder\u00f3n obtuvo 600 voto y eran 400 ciudados en otra casilla igual en San Luis Potos\u00ed la Huasteca lo mismo y no quisieron contar los votos y tambi\u00e9n ning\u00fan pa\u00eds extranjero este ning\u00fan gobierno extranjero pidi\u00f3 transparencia los corresponsables en ese entonces ahora ya no este todos a favor del FR los pseudointelectuales mexicanos todos a favor del fraude los abajo firmantes los mismos Aguilar cam\u00edn crause Casta\u00f1eda Los Mismos dieron a conocer en un manifiesto de que no hab\u00eda habido fraude de que las elecciones hab\u00edan sido libres y limpias luego que tuvimos encima una guerra sucia trajeron a publicistas un publicista famoso que todav\u00eda de andar por ah\u00ed Morris Morris que fue el que acu\u00f1\u00f3 la frase de L\u00f3pez Obrador un peligro para M\u00e9xico y tambi\u00e9n sola de Espa\u00f1a que tambi\u00e9n debe andar por ah\u00ed haciendo lo mismo este pero un gran fraude Entonces nosotros En el caso de Venezuela lo que queremos es que haya pruebas que se muestren las actas que haya transparencia y una cosa que es muy importante que tiene que ver con todos los hermanos venezolanos que no haya violencia que no haya violencia que se emplace a las autoridades electorales a que den todos los resultados y que se espere eh lo que planteen si no hay acuerdo si no est\u00e1n conformes deben haber instancias judiciales hay que acudir a todas las instancias legales pero no comenzar la confrontaci\u00f3n y la violencia eso no esperar nosotros cuando nos robaron la presidencia la primera vez convocamos aqu\u00ed al ch\u00f3calo y presentamos escritos le mand\u00e9 una carta ayer la le\u00edmos o le\u00edmos un fragmento a Felipe Calder\u00f3n le dije que si no se contaban los votos iba a quedar la sensaci\u00f3n de farsa y de que cuando se hace un fraude eh Esa mancha no se borra ni con todo el agua de los oc\u00e9anos nada m\u00e1s que estaba este embellecido eh Buscando el poder por el poder lleg\u00f3 a decir en una entrevista cuando le preguntaron sobre la guerra sucia de que todo era v\u00e1lido incluso una frase memorable no el hay G sido como hay G sido Entonces qu\u00e9 sucedi\u00f3 como no obtuvo legitimidad en las elecciones como fue impuesto presidente espurio quiso legitimarse declarando la guerra al narcotr\u00e1fico lo primero que hizo Cuando entr\u00f3 al gobierno creo que al mes ponerse un chaleco una casaca militar que hasta le quedaba grande parec\u00eda El comandante borolas y fue all\u00e1 a la Tierra Caliente s\u00ed a ping ah\u00ed se avent\u00f3 un discurso este y declar\u00f3 la guerra de narcotr\u00e1fico y nos meti\u00f3 en un problema que todav\u00eda estamos padeciendo Pero adem\u00e1s eh pone como secretario de seguridad p\u00fablica a Garc\u00eda Luna y lo convierte en su hombre fuerte que mandaba m\u00e1s que otros acaba de escribir en su memoria que estaba en ese entonces de presidente en Francia sarcos de que cuando le toca hablar con Calder\u00f3n y estaba ah\u00ed Garcia Luna dice sarcos que le daba la impresi\u00f3n de que el presidente era Garc\u00eda Luna fue cuando vivimos un arco estado entonces imag\u00ednense el da\u00f1o de un fraude electoral lo que ocasiona el querer imponer y no respetar la voluntad de los ciudadanos vamos a estar nosotros pendi de todo lo que este\u00e9 pasando y vamos a a pronunciarnos Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Eduardo Esquivel ancona sdp noticias quiero preguntar es ayer la presidenta virtualmente electa Claudia shen dijo que para la p\u00e9rdida de dinamismo de la econom\u00eda y se revierte este este estos resultados del segundo trimestre de que dijo el inji iba a invertir 40,000 millones de pesos a finales de este a\u00f1o eh Y y el 25 en los polos de desarrollo para que volviera a agarrar bueno que tenga m\u00e1s ritmo y m\u00e1s crecimiento la econom\u00eda del pa\u00eds lo que quisiera preguntar de de qu\u00e9 partida presupuestal se van a hacer estos 40.00 millones de pesos y si no Y si se va a pedir pr\u00e9stamos o algo no se romper\u00eda el equilibrio fiscal que actual tenemos m la presidenta electa est\u00e1 en comunicaci\u00f3n constante con el equipo de Hacienda y sabe bien es una mujer preparada la verdad que es una bendici\u00f3n que esto haya sucedido por eso se dice que la voz de el pueblo es la voz de Dios la voz del pueblo es la voz de la historia Entonces ella tiene capacidad para eso pero dos datos dice eh que puede invertir 40,00 millones en 3 meses tiene para hacerlo les voy a poner a ver si me ayudan Ustedes tres datos uno el de ayer el de la recaudaci\u00f3n de ayer est\u00e1s hablando de 40,000 millones no en ingresos nada m\u00e1s los tributarios hasta el a\u00f1o pasado el mismo periodo 2 billones 63000 en el mismo periodo de este a\u00f1o 2. 932,000 cu\u00e1nto 3000 m\u00e1s en t\u00e9rminos reales 6.4 ella dice 40.000 pero ese es un dato otro C\u00f3mo est\u00e1 la caja hoy ustedes nos pueden ayudar a ver cu\u00e1nto hay en C alrededor de 500000 millones de pesos las cuentas de la tesorer\u00eda de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n lo que tiene la tesorer\u00eda Hoy medio bill\u00f3n pero eh otro dato a ver eh presupuesto autorizado S\u00ed pero ejercido tu en programas prioritarios se lo pasas a Para que vean cu\u00e1nto queda del presupuesto solo en lo que tiene que ver con el gasto [M\u00fasica] programado s\u00ed dependencias estamos muy presumidos hoy s\u00ed listo Ah\u00ed est\u00e1 me lo autorizado 2 billones 246 ejercido hasta ahora un bill\u00f3n 400 48000 cu\u00e1nto Tenemos aqu\u00ed disponibles Como 800,000 as\u00ed es del total se ha ejercido de lo autorizado para las dependencias 64.5 y aqu\u00ed aclaro que ya eh esta cifra por ejemplo que es la queene que ver con programas de bienestar los prioritarios los sociales est es adultos mayores que ya se termin\u00f3 de pagar el bimestre que fue Julio y agosto 68 O sea que en ning\u00fan caso tenemos este problema o sea va el gasto de acuerdo a las necesidades y ella va a tener no solo 40 va a tener m\u00e1s pero qu\u00e9 bien que est\u00e9 actuando as\u00ed de manera prudente en una segunda pregunta mucho se ha hablado del plan M\u00e9xico este Qu\u00e9 quiere decir que el secretario lo lo explic\u00f3 muy claro que la regi\u00f3n de Am\u00e9rica del Norte eh produzca m\u00e1s de lo que consume y no dependamos tanto de China Pero c\u00f3mo c\u00f3mo se va a hacer esta este plan como atraer a las a las f\u00e1bricas a las inversiones a Pues a la regi\u00f3n de Am\u00e9rica del Norte No solo a M\u00e9xico y Pues que la el near shoring sea una realidad no y la relocalizaci\u00f3n de las cadenas de producci\u00f3n C\u00f3mo c\u00f3mo se va a hacer c\u00f3mo se va a implementar esto para y disminuir la pues la dependencia con china Bueno Este nosotros hicimos ya nuestra parte bueno Rogelio Va a continuar en mi caso ya avanzamos porque se [M\u00fasica] internalizados Unidos y en el sector empresarial de Estados Unidos la importancia de ser autosuficientes en Am\u00e9rica del Norte no depender de otros continentes no depender de otras regiones del mundo producir en Am\u00e9rica del Norte lo que consumimos y en el mediano plazo producir en todo el continente americano lo que consumimos fortalecer Am\u00e9rica eh Como continente Empezando por lo que ya ha iniciado que es consolidar eh la integraci\u00f3n econ\u00f3mica de Am\u00e9rica del Norte eso va muy bien el hecho de que en este gobierno eh se desplaz\u00f3 a China que era el principal socio comercial de Estados Unidos y ahora es M\u00e9xico el principal socio econ\u00f3mico comercial de Estados Unidos ah\u00ed hemos avanzado sin embargo qu es lo que plantea Rogelio eh todav\u00eda seguimos dependiendo mucho de importaciones de China que eh pueden eh reducirse Para no hablar de quitarse por completo porque eso no ser\u00eda viable ni en el mediano plazo y adem\u00e1s Tenemos que tener siempre un mundo abierto en lo comercial no cerrarnos no cerrar nuestras econom\u00edas pero s\u00ed este procurar la autosuficiencia como lo hacen ellos lo hacen los chinos y lo hacen los estadounidenses todos As\u00ed tambi\u00e9n M\u00e9xico tiene que tiar sus mercados Bueno c\u00f3mo ir sustituyendo importaciones para reducir esa dependencia pues tenemos ya un listado de qu\u00e9 es lo que se importa m\u00e1s de China y que se puede producir en M\u00e9xico en Am\u00e9rica del Norte eso lo maneja muy bien eh Rogelio y sabe incluso Qu\u00e9 efectos positivos traer\u00eda esa sustituci\u00f3n de importaciones si lo puedes explicar si si nosotros si producimos solo el 10% en Norteam\u00e9rica de lo que actualmente importamos de China el impacto al derramarse esa demanda en la regi\u00f3n norteamericana causar\u00eda que el producto interno bruto de M\u00e9xico aumentara en 1.4 puntos porcentuales m\u00e1s de lo que es hoy o de su tendencia reciente en Estados Unidos ent ar\u00eda 0.8 puntos porcentuales que tambi\u00e9n es mucho y en Canad\u00e1 0.2 puntos porcentuales muy fuertes impactos para los tres pa\u00edses los empleos los empleos y para los empleos en M\u00e9xico traer\u00eda un incremento de 560.000 puestos de trabajo que se necesitan m\u00e1s en Estados Unidos puestos de trabajo que se necesitan m\u00e1s y en Canad\u00e1 150.000 puestos de trabajo que se necesitan m\u00e1s entonces en el impacto de producci\u00f3n viene consigo acompa\u00f1ado un impacto de empleo y por supuesto de salarios los productos que hemos visto est\u00e1n todos en la cadena de la manufactura est\u00e1 incluido equipo m\u00e9dico farmac\u00e9utico producto farmac\u00e9utico electr\u00f3nicos eh metal mec\u00e1nicos partes automotrices y eh maquinaria el\u00e9ctrica y no el\u00e9ctrica esto se tiene eh estudiado eh se le sent\u00f3 al gobierno de Estados Unidos Este es el plan M\u00e9xico adem\u00e1s que luego lo piratearon verdad y le empezaron a llamar C\u00f3mo New New sh este Pero eso surgi\u00f3 de aqu\u00ed de nuestro pa\u00eds aqu\u00ed de aqu\u00ed este nada m\u00e1s que aunque ya va mejorando mi ingl\u00e9s no no alcanzo ya por \u00faltimo se\u00f1or presidente el el director del SAP habl\u00f3 de que no se no es necesario una reforma fiscal y que hay mucho que cobrar de Cu\u00e1les ser\u00edan los rublos uno la presidenta virtualmente electa Claudia sh habl\u00f3 sobre que ten\u00eda que ser este las aduanas era una buena fuente defino Cu\u00e1les otras podr\u00edan ser para aumentar la recaudaci\u00f3n bueno primero mantener como lo va a hacer la presidenta electa eh la pol\u00edtica de cero corrupci\u00f3n cero impunidad eso ayuda mucho Ah\u00ed est\u00e1 la clave luego eh Ya se avanz\u00f3 pero hace falta m\u00e1s eh Para combatir la evasi\u00f3n fiscal Porque todav\u00eda hay Quienes se resisten a pagar sobre todo los de Mero arriba porque hab\u00eda mucho influyentismo cu\u00e1nto era lo que se condona m\u00e1s de 4000 millon dees en administra 400000 millones condonados era legal eso ya se termin\u00f3 pero quedaron mal acostumbrados hay algunos que s\u00ed ya aceptaron la m\u00e1xima de los pueblos Yaquis o una de las m\u00e1ximas de que antes como antes ahora como ahora entonces piensan que este va a ser igual que antes y no ahora es como ahora entonces hace falta eh seguir con esa pol\u00edtica de que nadie evada su responsabilidad nunca m\u00e1s volver al periodo de corrupci\u00f3n tolerado desde el gobierno de las llamadas factureras una verg\u00fcenza ah\u00ed est\u00e1n partidos pol\u00edticos Bueno qu\u00e9 van a ser pol\u00edticos esos traficantes de influencia que ten\u00edan despachos con ese prop\u00f3sito jovencitos este Audaces vivillo corruptos que ofrec\u00edan este estos servicios t\u00fa no puedes explicar c\u00f3mo era a ver para que no se repita Gracias actualmente en el SAT tenemos diversos mecanismos a trav\u00e9s de modelos de riesgos y de auditor\u00edas para poder detectar estos actos de de evasi\u00f3n hab\u00eda empresas que vend\u00edan este tipo de facturas para que las consumieran grandes y medianas empresas de todo tipo y con esto pudieran disminuir el pago de su impuesto sobre la renta porque al consumir una factura disminuyes el gasto y Por ende se disminuye el pago del impuesto sobre la renta pero tambi\u00e9n al consumir una factura falsa puedes disminuir el pago del IVA entonces la afectaci\u00f3n al fisco es por dos partes por el IVA y por el impuesto sobre la renta hoy en d\u00eda ya tenemos muchos modelos para analizar a los contribuyentes estamos muy atentos desde que un contribuyente va a la oficina a darse de alta y hay un ciclo tributario que inicia desde que el contribuyente se da de alta despu\u00e9s en qu\u00e9 caj\u00f3n de tipo de contribuyente est\u00e1 y lo vamos analizando durante toda su vida hasta que llega a marzo abril donde da la declaraci\u00f3n y Y actualmente tenemos mecanismos para poder impedir que est\u00e9n haciendo estas malas pr\u00e1cticas Y por supuesto todo lo que llega de factureras va directamente a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Gracias O sea eso Por ejemplo no permitir el huachicol se si ustedes ven ver si Cu\u00e1nto cu\u00e1nto nos ha significado este a\u00f1o cu\u00e1nto significa este por ejemplo el programa de adultos mayores como 400000 millones s\u00ed 400 62000 cu\u00e1nto nos hemos ahorrado por no permitir cicol como 330,000 337000 Entonces cuando se preguntan de d\u00f3nde sale el dinero si estamos viendo que no nos hemos endeudado que tenemos finanzas p\u00fablicas sanas pues sale el dinero de no permitir la corrupci\u00f3n sale el dinero de no condonar impuestos a los potentados que no pagaban los bancos m\u00e1s importantes las grandes empresas no pagaban y todav\u00eda se burlaban del pueblo de M\u00e9xico sus Voceros achichincles diciendo que hac\u00eda falta una reforma fiscal y que iba a ayudar mucho el que pagaran impuestos todos los de la econom\u00eda informal los ambulantes y que ah\u00ed estaba el problema S\u00ed todos debemos de pagar impuestos y En general todos los mexicanos pagan impuestos porque se paga IVA en cualquier mercanc\u00eda que se adquiere Pero ellos quer\u00edan enga\u00f1ar con eso no cu\u00e1nto si se hubiese llevado a cabo una reforma fiscal con esas caracter\u00edsticas Cu\u00e1ntos iba a captar muy poco pero al mismo tiempo hab\u00eda un silencio c\u00f3mplice porque los de arriba no solo no pagaban se les devolv\u00edan S\u00ed todos sus impuestos miles de millones de pesos entonces Si eso eh se mantiene como va a suceder pues no hace falta Aumentar los impuestos Hemos cumplido con Eso dijimos no vamos a Aumentar los impuestos en t\u00e9rminos reales y cumplimos dijimos no va a aumentar la gasolina en t\u00e9rminos reales y cumplimos no va a aumentar la luz en t\u00e9rminos reales y cumplimos y no hemos endeudado al pa\u00eds qu\u00e9 nos ha dado mucho dinero el combate a la corrupci\u00f3n y la austeridad republicana el no tener un gobierno rico con pueblo pobre acabar con todos los aparatos burocr\u00e1ticos y todav\u00eda falta porque les aseguro que si se lleva a cabo una reforma administrativa como estamos proponiendo tambi\u00e9n en este una de las reformas a la constituci\u00f3n se pueden ahorrar hasta 100000 millones por ejemplo de qu\u00e9 sirve la transparencia el in que no puede hacer su labor de linay la funci\u00f3n p\u00fablica o eh la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n o todas las dependencias que tengan alguien ah\u00ed para cumplir con esa funci\u00f3n pero no ah\u00ed est\u00e1 todo el aparato no cu\u00e1nto nos cuesta 1000 millones 1000 millones al a\u00f1o Cu\u00e1nto ganan los consejeros como 250,000 pesos mensuales Qu\u00e9 hacen se van ah\u00ed a los buenos restaurantes y tienen tarjetas de esas famosas Y qu\u00e9 afecta de lo otro el instituto de la competencia comisi\u00f3n comisi\u00f3n c\u00f3mo se llama eso Federal de competencia Federal de competencia Para qu\u00e9 sirve para estar protegiendo a traficantes de influencia y a quienes Ven a M\u00e9xico como tierra de conquista quienes vienen a a querer squear noos no y tambi\u00e9n nos cuesta mucho y el poder judicial imag\u00ednes 200000 millones de pesos en sus fomis para que los ministros reciban en total con excepci\u00f3n de una que ya renunci\u00f3 a eses sueldo o a esas preventas o privilegios ganan cuatro veces m\u00e1s que lo que gana el presidente y est\u00e1 prohibido en la Constituci\u00f3n y ellos se supone que son los guardianes de la legalidad los que tienen que cuidar que se respete la Constituci\u00f3n y son los primeros los m\u00e1s tenaces violadores de la Constituci\u00f3n porque es clar\u00edsimo en el art\u00edculo 127 no me voy a cansar de le\u00e9rselo nadie puede ganar m\u00e1s que el presidente de la rep\u00fablica Y ellos ganan cuatro o cinco veces por eso se re\u00fanen en las mansiones que tienen no En las lomas con Los l\u00edderes de los partidos del bloque conservador a tomar buenos vinos y suculentas comidas no este no ha hablado la presidenta pi\u00f1a de eso C\u00f3mo fue que se dio esa reuni\u00f3n no ha informado D\u00f3nde est\u00e1 la transparencia Pero en fin este si alcanza el presupuesto para ayudar a la gente a todos a todos todos nos ayudamos todos nos apoyamos cuando no hay corrupci\u00f3n cuando eh No hay lujos en el gobierno entonces esa f\u00f3rmula ha funcionado muy bien en M\u00e9xico nuestro pa\u00eds es tambi\u00e9n algo que podr\u00edamos patentar es lo que llamamos humanismo mexicano o econom\u00eda moral esto que se aplica en nuestro pa\u00eds por primera vez Buenos d\u00edas presidente Manuel galatzi Ram\u00edrez de sin l\u00ednea eh preguntarle ahorita que trat\u00f3 la reforma al poder judicial ayer la consejera presidenta del INE eh comentaba estimar cu\u00e1nto podr\u00eda costar una elecci\u00f3n de este tama\u00f1o para eligir a todos los representantes del poder judicial preguntarle su postura si ella ella consideraba que tendr\u00eda que ser m\u00e1s o menos estimada a una elecci\u00f3n presidencial algo as\u00ed como 9 millones o dem\u00e1s y pues qu\u00e9 opinar usted respecto a esto si se necesitar\u00eda m\u00e1s o menos un presupuesto similar menos o con cu\u00e1nto podr\u00eda realizarse le voy a dar el remedio y el trapito este que aporte el poder judicial la mitad de lo que tienen guardado en los fideicomisos y con eso alcanza y que ellos ayuden si es una reforma para que mejore el poder judicial tienen 200000 millones de pesos guardados y claro que alcanza est\u00e1 con menos de la mitad est\u00e1 ese dinero para que no usen eso de pretexto no de excusa de que cu\u00e1nto va a costar no Esto no es un gasto es una inversi\u00f3n la justicia este es algo prioritario imag\u00ednense eh Cu\u00e1nto se deja de cobrar por las Tranzas en el poder judicial si nada m\u00e1s tenemos ah\u00ed 13 casos no 13 casos que llevan en promedio 150 d\u00edas 150 en promedio casi medio a\u00f1o y no resuelven los jueces ni magistrados ni ministros estamos esperando porque ma\u00f1ana entran de vacaciones ya de digo s\u00ed regresan de vacaciones los ministros y tienen \u00ed algunos asuntos pendientes este para que los resuelva en caso de queos estos casos presidente su gobierno tomar\u00eda alguna acci\u00f3n para impulsar las resoluciones de estos casos pendientes porque como usted lo menciona pues es un gran un gran deudo a la una gran deuda al erario p\u00fablico con que se siga denunciando se siga denunciando se siga denunciando y este por eso es importante la elecci\u00f3n de los jueces de los magistrados de los ministros Aunque lleve tiempo va a llevar tiempo pero ya vamos a lo seguro y tampoco tiene por qu\u00e9 llevar mucho tiempo se puede resolver este para el primer trimestre del a\u00f1o pr\u00f3ximo se puede convocar elecciones ya para el a\u00f1o pr\u00f3ximo si no de todos la mitad y ya se avanza Y eso va a ayudar mucho y eh No todo est\u00e1 podrido hay jueces hay magistrados hay ministros estamos viendo ministras que son incorruptibles que son independientes que [M\u00fasica] buscan impartir justicia entonces que participen como candidatas como candidatos ya dec\u00edamos ayer que no se descalifique a nadie pero que sea el pueblo El que porque C\u00f3mo se elige a los presidentes municipales Por qu\u00e9 se elige a los diputados federales Por qu\u00e9 se elige a los senadores por qu\u00e9 se elige a los gobernadores por se elige al presidente de la rep\u00fablica Y no se va a elegir un juez un magistrado un ministro Por qu\u00e9 no los va a elegir el pueblo no s\u00e9 a ciencia cierta En qu\u00e9 consiste una reforma que est\u00e1 proponiendo el presidente baen para el poder judicial en Estados Unidos pero seguramente es el que no haya eh abusos de autoridad y que este en realidad se imparta justicia pero en Estados Unidos m\u00e1s que eso no lo vamos a ver en Televisa ni en reforma No a lo mejor reforma s sac\u00f3 algo ya no ha sacado nada de la Reforma ofal en Estados Unidos nada m\u00e1s es aqu\u00ed publican est\u00e1n proponiendo reformas S\u00ed pero ser\u00eda muy bueno Porque eso aqu\u00ed en M\u00e9xico Estoy seguro que el 98 por de las personas de los mexicanos no lo sab\u00edan 98 y no porque no quisieran saberlo sino porque no hay informaci\u00f3n porque sigue el control los medios Entonces si ser\u00eda bueno primero pues ya lo estamos diciendo a ver en qu\u00e9 consiste la reforma en Estados Unidos y Porque all\u00e1 este no hay tanto esc\u00e1ndalo porque es aqu\u00ed que la mayor\u00eda de los articulistas y comentaristas de radio y de televisi\u00f3n no quieren que el pueblo elija a los jueces como dicen los fil\u00f3sofos de los pueblos Por algo ser\u00e1 s\u00ed presidente comentarle b\u00e1sicamente la reforma que propone el presidente biden Busca limitar el mandato vitalicio de los consejeros de la Corte Suprema y un c\u00f3digo de \u00e9tica que m\u00e1s o menos va en la reforma que usted present\u00f3 Y ahorita que mencion\u00f3 el presidente biden perd\u00f3n retomando un poco lo que comentaba respecto al posicionamiento en las elecciones en Venezuela el presidente biden se comunic\u00f3 con el presidente Lula de Brasil para acordar un punto de acuerdo en que se transparenten las elecciones las actas de las elecciones que Se realizaron tambi\u00e9n se menciona que M\u00e9xico Brasil y Colombia van a suscribir una carta conjunta con con este posicionamiento dado que tanto Lula como Petro han tenido Pues cuestionamientos a las elecciones en Venezuela en qu\u00e9 partes s\u00ed y qu\u00e9 puntos no M\u00e9xico respald esa ese posicionamiento estamos esperando este pues que se tengan m\u00e1s elementos que haya m\u00e1s informaci\u00f3n tener actas tener este m\u00e1s informaci\u00f3n de lo que sucedi\u00f3 en la jornada porque no hay hasta ahora son este pronunciamientos o este datos generales pero queremos conocer m\u00e1s sobre eso y eh actuar con prudencia para no este dejarnos llevar por la la corriente derechista que influye en el mundo porque Es evidente gobiernos medios en Am\u00e9rica Latina y en todo el mundo Entonces despacio Nosotros somos Aut\u00e9nticos dem\u00f3cratas no eh somos dem\u00f3cratas de conveniencia o simuladores porque eso tambi\u00e9n ya es tiempo de que se clar el dem\u00f3crata es el que defiende al pueblo el gobierno democr\u00e1tico es el gobierno que atiende al pueblo si hay un gobierno que se dice democr\u00e1tico pero est\u00e1 al servicio de los potentados ese gobierno no es dem Ya basta de que usen la democracia de fachada como pasaba aqu\u00ed que supuestamente hab\u00eda democracia S\u00ed nada m\u00e1s que el gobierno era un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz pueblo nunca lo volteaban a ver con la excepci\u00f3n de cuando hab\u00eda elecciones que es cuando iban a los pueblos a ver a la gente eso le consta a todos los mexicanos era cuando llevaban las despensas el frijol con gorgojo el dinero en efecto las tarjetas C\u00f3mo se llamaban las que entregaban las tarjetas monx tarjeta Soriana pollos patos chivos borregos puercos cochinos Marrano cerdo dinero en efectivo Ah Pero hab\u00eda democracia todos estos falsarios Entonces ya es tiempo tambi\u00e9n decir a ver c\u00f3mo vas a serc t\u00fa dem\u00f3crata si defiendes a potentados defiendes a traficantes de influencia defiendes a corruptos vives de la corrupci\u00f3n t\u00fa pseudointelectual pseudoperiodista porque el periodismo es un noble oficio decirle periodista a un calumniador chantajista es mucho es rebajar la profesi\u00f3n tan noble la profesi\u00f3n de los Flores Mag\u00f3n antes de sarco de Daniel Cabrera periodistas que dieron su vida por la verdad luchando por la justicia qu tiene que ver con estos que se han enriquecido haciendo trabajo sucio como chantajistas eh Como mercenarios para que los due\u00f1os de esos medios donde trabajan que les pagan muy bien Por eso no porque sean buenos periodistas sino porque que hacen ese trabajo sucio y pueden ganar 5 10 15 hay uno que gana hasta 20 millones de pesos mensuales o estos eh e premiados del New York Times y Tim Golden este C\u00f3mo se llaman los premios esos que dan pulitzer s\u00ed no vayan a aceptar nunca un premio de eso porque se pega una quemada tremenda o sea este Eh entonces si eh se tiene que ir cambiando todo esto eh y y va va va bien va vamos muy bien en M\u00e9xico y y en el mundo Qu\u00e9 bueno que vamos a tener un encuentro con quienes participan en redes sociales el d\u00eda eh 30 y 31 vamos a a a empezar aqu\u00ed en en la ma\u00f1anera y luego dos d\u00edas porque hay que buscar fomentar los medios alternativos hay que hay que seguir informando Aprovechando que se tienen las redes sociales Hay que seguir avanzando este con eso y f\u00edjense son tan importantes las redes sociales que ya los peri\u00f3dicos convencionales eh no se publican todo esas redes sociales existe el peri\u00f3dico pero es la p\u00e1gina del peri\u00f3dico que est\u00e1 en redes sociales la que tiene m\u00e1s vistas que el impreso Entonces s\u00ed es muy importante lo de las redes sociales presidente y ya por \u00faltimo preguntarle si tiene alg\u00fan informe sobre eh el asesinato del presidente de la fenaco en Tamaulipas Julio amaza eh fue abatido despu\u00e9s de denunciar extorsi\u00f3n en las tiendas oxo de aquel estado aqu\u00ed entre los compa\u00f1eros de la ma\u00f1anera se preguntaban si ten\u00eda usted alg\u00fan reporte y en ese mismo sentido preguntarle a usted qu\u00e9 le dir\u00eda a las personas que han sufrido alguna v\u00edctima bueno alguna p\u00e9rdida de alg\u00fan familiar que si bien Yo s\u00e9 que las cifras en incidencia delictiva han bajado el homicidio ha bajado tambi\u00e9n la tasa deos y dem\u00e1s qu\u00e9 le dir\u00eda usted para esas familias que pues al final Yo entiendo que las pol\u00edticas p\u00fablicas no siempre abarcan a todos y al final duele mucho que sinceramente duele mucho cualquier asesinato y m\u00e1s cuando se trata de gente inocente mucho m\u00e1s todos los asesinatos duelen decirle a la gente que pues no tenemos de piedra el coraz\u00f3n que tenemos sentimientos Eso es lo m\u00e1s dif\u00edcil este cuando se gobierna desde siempre yo fui jefe de gobierno y me acuerdo que lo que m\u00e1s me dol\u00eda cuando recib\u00eda el reporte de las ma\u00f1anas porque desde entonces hacemos lo mismo yo recibo antes de de desayunar este pues el parte de todo lo sucedido ya les vamos a invitar este viernes que vayan ustedes para que nos acompa\u00f1en y que vean C\u00f3mo es un informe diario de 6 a 7 de la ma\u00f1ana y luego nos seguimos con la ma\u00f1anera s\u00ed los que puedan entrar pero yo recuerdo que entonces Eh me dol\u00eda mucho que asesinaban gentes personas porque eh les quer\u00edan robar el carro y pon\u00edan resistencia y j\u00f3venes nerviosos pegaban de tiros asesinaban porque el robo de veh\u00edculo Pues el seguro no se hace cargo o es algo material pero el robo de veh\u00edculo con violencia y con asesinatos es doloros\u00edsima Es alguien que va y que en un sem\u00e1foro lo paran y \u00e9l trata de defenderse y este lo Asesinan entonces duele mucho duele mucho todo lo que son homicidios presidente de algunos empresarios en Nuevo Laredo y se cree que debido a eso pues hay Investiga s\u00ed est\u00e1 abierta la investigaci\u00f3n este desde que hicieron la denuncia de los oxos en Nuevo Laredo se convoc\u00f3 a una reuni\u00f3n que se tuvo con este prop\u00f3sito en eh reyosa o Victoria no tengo el dato tuvimos esa reuni\u00f3n asisti\u00f3 el secretario de gobierno asistieron autoridades federales eh incluso sali\u00f3 por ah\u00ed un video de una de las bandas diciendo que ellos no estaban actuando con lo de los oxos Esto hace TR d\u00edas 4 d\u00edas sin embargo pas\u00f3 esta situaci\u00f3n este crimen No yo env\u00edo pues mis p\u00e9same a los familiares muy lamentable no no quisi\u00e9ramos que esto sucediera y estamos ya haciendo la investigaci\u00f3n se Est\u00e1 avanzando para hacer justicia en M\u00e9xico el lunes no es que no no lo pid er ah\u00ed est\u00e1 la reuni\u00f3n estuvo el representante de los oxos que es fensa la asociaci\u00f3n Nacional de tiendas de autoservicio ya est\u00e1n los acuerdos adelante Gracias se\u00f1or presidente Arturo Pav\u00f3n del chapucero efecto colateral y el portal MX Florida eh llama la atenci\u00f3n que el subsecretario eh haya hecho un llamado al poder judicial para que agilicen pues los juicios que se tienen eh Supongo que ah\u00ed va incluido tambi\u00e9n el asunto de de Ricardo Salinas pliego que aparte de de producir contenido basura en su en su medio Pues tambi\u00e9n debe much\u00edsimo much\u00edsimo a a la hacienda p\u00fablica eh en la escuela desde la primaria se nos ense\u00f1a que los tres poderes de la uni\u00f3n deben trabajar al un\u00edsono para eh garantizar la paz la equidad y sobre todo el progreso del pa\u00eds eh nunca nos dicen que tienen que ser contrapesos como ahora lo manejan los conservadores no tiene que ser contrapeso uno contra el otro porque entonces estar\u00edan pele\u00e1ndose en el en el interior del pa\u00eds Cu\u00e1l es su Concepci\u00f3n Esa es la pregunta su concepci\u00f3n de c\u00f3mo se debe trabajar de entre los tres poderes de la uni\u00f3n Y c\u00f3mo Deber\u00eda ser el resultado bueno Tiene que aceptarse la divisi\u00f3n de poderes la independencia de los poderes pero eso como t\u00fa dices no implica que haya una confrontaci\u00f3n entre poderes tiene que haber incluso por razones de estado una colaboraci\u00f3n entre los poderes Por qu\u00e9 eh existe estas diferencias con nosotros que no pasaban antes esto empieza En este gobierno antes desde que lo estableci\u00f3 Porfirio D\u00edaz el poder de los poderes era El Ejecutivo er el presidente ahora que vinieron los padres de Ayotzinapa que les decimos Es que la fiscal\u00eda a posibles responsables de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes pero los jueces los liberan Entonces es dif\u00edcil despu\u00e9s de siglos de que el poder era el presidente lo encarnaba el presidente de la rep\u00fablica se acepte de que un juez deje en libertad a alguien o un juez detenga una obra de inter\u00e9s p\u00fablico impulsada por el presidente o sea eso nunca se hab\u00eda visto nunca cuando Nieto perd\u00f3n a Licenciado Pe\u00f1a Nieto o a Felipe Calder\u00f3n se le revelaban era as\u00ed se\u00f1or qu\u00e9 horas son las que usted quiera que sean se\u00f1or Bueno cuando me desaforaron a m\u00ed se pusieron de acuerdo Fox mand\u00f3 a llamar al presidente de la suprema corte a Mariano Azuela a los pinos y presenta la fiscal\u00eda la denuncia en contra del jefe de gobierno para desafor arme el congreso era el procurador un se\u00f1or que tambi\u00e9n Macedo de la concha Macedo de la concha y al d\u00eda siguiente o a los dos d\u00edas sale un manifiesto as\u00ed como el de los abajo firmantes esos Aguilares cam otros sale un manifiesto del presidente de la corte y de todos los ministros conden\u00e1ndolo pues as\u00ed era antes ahora por qu\u00e9 eh sucede lo que est\u00e1 pasando ahora bueno Porque llegamos y estamos comprometidos con un cambio con una transformaci\u00f3n y encontramos que se puede limpiar de corrupci\u00f3n El Ejecutivo que se puede avanzar mucho y se ha logrado avanzar en el legislativo porque antes con el licenciado Pe\u00f1a este maab a los diputados y a los senadores o sea los compraban a diputados y a senadores cuando aprobaron la reforma energ\u00e9tica con el Liceo Pe\u00f1a le dieron dinero a los senadores del pan para que votaran que adem\u00e1s es una doble inmoralidad porque el pan siempre estuvo en contra de la expropiaci\u00f3n petrolera siempre busc\u00f3 privatizar la industria petrolera que se privatizar el petr\u00f3leo y de repente se les otorga eso que era para celebrarlo pero no Adem\u00e1s de que se les da algo que eh era un postulado desde su nacimiento porque el pan surgi\u00f3 en 1939 un a\u00f1o despu\u00e9s de laopci\u00f3n petrolera precisamente para oponerse a la pol\u00edtica popular y patri\u00f3tica del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas pues encima de eso todav\u00eda piden dinero para votar por la reforma eso ya no sucede en el poder legislativo Ah pero en el poder judicial eh como qued\u00f3 ah\u00ed en manos del conservadurismo de la oligarqu\u00eda hay potentados de M\u00e9xico y Ellos saben a lo que me refiero que tienen de empleados a ministros y tambi\u00e9n esos ministros saben a lo que me refiero Entonces no pensaban que se iba a tener mayor\u00eda calificada para reformar la Constituci\u00f3n y limpiar el poder judicial mediante la elecci\u00f3n de los jueces que sea el pueblo El que los elija que elija a los magistrados que elija a los ministros c\u00f3m se elige repito a los presidentes municipales gobernadores al presidente de la rep\u00fablica a los diputados a los senadores Entonces no les gusta y me llama mucho la atenci\u00f3n porque a los que no les gusta porque aqu\u00ed se entera uno de todo aqu\u00ed no hay espionaje pero si hay mucha inteligencia porque llegan y aqu\u00ed nos dicen todo lo que pasa adem\u00e1s como andamos en la calle estamos recogiendo los sentimientos de la gente los primeros que se inconformaron los grandotes los grandotes y ellos lo saben a lo que me estoy refiriendo C\u00f3mo va a haber ustedes que son este servidores p\u00fablicos de Hacienda va a haber inestabilidad econ\u00f3mica financiera se va a hentar la inversi\u00f3n qu\u00e9 m\u00e1s dicen fuga de capital fuga de capital no y empiezan con las campa\u00f1as y las columnas financieras no de los expertos los sabiondos en materia econ\u00f3mica chumel no empieza a decir s\u00ed se va a ir el peso hasta las nubes No s\u00ed hay que comprar dolaritos dec\u00eda el otro experto c\u00f3mo se llama lor de Mola el los expertos para que va a comprar dolaritos y a \u00e9l le ha ido muy bien este no hace falta que que especule este Pero bueno eh eso es lo que ha estado sucediendo no no quieren que se lleve a cabo la la reforma eh del poder judicial eh si ellos aceptan esto van a contribuir mucho en vez de estar ah\u00ed oponi\u00e9ndose deber\u00edan de estar planteando vamos vamos a la democracia no le tengamos miedo al pueblo se puede decir que ser\u00eda el \u00faltimo reducto de la corrupci\u00f3n en este en este caso eh Y bueno pues llama la atenci\u00f3n s\u00ed como lo mencion\u00f3 el subsecretario y tambi\u00e9n ya lo hab\u00eda mencionado el almirante Ojeda que pues el enemigo estaba en casa o sea no es ning\u00fan secreto y yo creo que ya todo el pueblo de M\u00e9xico lo tiene muy claro en el caso del poder legislativo pues ayer se dio una situaci\u00f3n en la que pues ya nadie sabe nadie supo d\u00f3nde qued\u00f3 el expediente de alito Moreno el l\u00edder del Pri Entonces pues no se sabe si se va a poder eh desaforar si va a haber algo que se le pueda cuestionar al se\u00f1or porque nadie sabe no lleg\u00f3 el expediente a la secci\u00f3n instructora no se hicieron guajes los diputados al cargo y no quisieron decir si lleg\u00f3 no lleg\u00f3 si lo ten\u00edan o no ten\u00edan Qu\u00e9 opini\u00f3n tiene usted de eso pero eso ya no me quiero meter No no ya este ya no no despu\u00e9s me echan la culpa a m\u00ed de todo S\u00ed ya no le dicen este C\u00f3mo c\u00f3mo le dicen al se\u00f1or Moreno alito alito alito alito sino le llaman hlito no este no meternos en eso no es respetar no tienen sus diferencias intern los partidos tambi\u00e9n en eso no hay parej dura porque este te est\u00e1n peleando los del pan igual o m\u00e1s pero ah\u00ed no dicen mucho ah\u00ed no dicen mucho este nada m\u00e1s vamos a a hacerle un la publicidad con todo respeto este A c\u00f3mo se llama alari Carlos alari por esto que estoy diciendo de que nada m\u00e1s es con Moreno C\u00f3mo se llama con Alejandro moreno no y y un grupo pero miren lo de alarak s\u00ed es recomendable porque si no quieren ver la ma\u00f1anera todav\u00eda tienen oportunidad de A qu\u00e9 horas es el programa de \u00e9l bueno pero hay que verlo Este pero es que hay un se\u00f1or que es del pan s\u00ed que no pero no ese pleito sino \u00faltimamente se hace una burla por lo de Lozano s\u00ed por lo de S\u00ed s\u00ed que independientemente de las diferencias que podemos tener este tiene sentido del humor pues o sea Ese fue el que me invent\u00f3 estaba llegando de Vocero en el 18 lo contrataron de Vocero no antes antes estuvo de Vocero del Pri o del pan fue que dijo que ten\u00eda informaci\u00f3n de que dijo que ten\u00eda informaci\u00f3n de que me estaba dando dinero este Rusia del gobierno ruso que me estaba este financiando ya ten\u00edan todas las pruebas y todo dijo ent est\u00e1bamos Veracruz me acuerdo en el puerto con la gobernadora electa est\u00e1bamos ayudando Entonces no era gobernadora electo est\u00e1bamos era diputada federal nale Roc\u00edo Entonces me dice qu\u00e9 cre que anoche este declar\u00f3 este se\u00f1or Lozano de que est\u00e1 recibiendo dinero del gobierno ruso Ah ha seguimos desando pero me volvi\u00f3 a decir este le digo Mira vamos a S\u00ed entonces estaba C\u00e9sar Y\u00e1\u00f1ez conig y igual que que Daniel que Jes\u00fas que Jess no con una camarita estas de tel\u00e9fono hacemos los los vdeos ya terminamos de desayunar est\u00e1bamos ah\u00ed en el ese hotel de mucha tradici\u00f3n es muy bello el Emporio S\u00ed s\u00ed Y este bajamos V Vamos ah\u00ed a la orilla del mar al Malec\u00f3n ah\u00ed dond llegan los barcos digo a ver gr\u00e1bame entonces ah\u00ed me grab\u00f3 Pues aqu\u00ed estoy en el malec\u00f3n esperando que emerja el submarino ruso que me trae el oro de Mosc\u00fa porque eso fue lo que dijo el se se\u00f1or Lozano ayer digo yo s\u00ed tengo un un loro pero de Palenque este y ya no me llamo Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador dice que porque as\u00ed lo sostuvo \u00e9l que ya me llamo Andr\u00e9s manuelovich y ahora soy Andr\u00e9s manuelovich y sali\u00f3 el el video pero ahora este hace algo lo tienen ah\u00ed con con alari s porque siempre el pleito es que c\u00f3mo se llama eh Moreno Moreno con malleo no que se est\u00e1n dando ah\u00ed este sus sus llegues S\u00ed este \u00ed entre ellos y es lo que sale Pero lo otro no pero tambi\u00e9n lo otro Est\u00e1 interesante o sea y y es normal en una democracia tambi\u00e9n no es para este alarmarnos pero a lo mejor la gente no no se entera porque tambi\u00e9n este los medios se cargan en ese pleito interno no es que yo est\u00e9 a favor de Moreno pero los medios est\u00e1n cargados en contra de \u00e9l la mayor\u00eda a ver incluido Vicente Fox cuando lo entrevistan a Vicente Fox el el viernes c G\u00f3mez lea Vicente D\u00f3nde est\u00e1 as\u00ed estoy en Panam\u00e1 con otros exmandatarios y vamos a ir a Caracas directamente para acompa\u00f1ar al pueblo venezolano en esta gesta valiente heroica que van a librar y le dice siro ay Vicente pero no te van a dejar entrar Ya avisaron que te van hacer te la van a hacer de jam\u00f3n Vicente Pues mira no me preocupa porque es un gobierno ileg\u00edtimo dice Vicente pero por favor Ellos tienen laor migratoria el ej\u00e9rcito van a dejar dos horas despu\u00e9s no podemos despegar de Panam\u00e1 nos vamos a bajar y el otro  de Marco Cort\u00e9s llega es Entonces entonces este llega al hotel y su nombre por favor campe\u00f3n campe\u00f3n Marco cort no me aparece es que es con k Oh que la chingada ya que estando sus llaves y ya sabes no y v\u00e1monos atr\u00e1s Si dos d\u00edas lo corrieron V\u00e1monos a desayunar Ya ellos est\u00e1n desayunando nosotros no vamos an",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:37.476077"
}