{
    "video_id": "oEshmP419oE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/oEshmP419oE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCmwWSjw10nc748vXZDGS7N0dSoRg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=oEshmP419oE",
    "video_title": "RETRANSMISI\u00d3N de la #ConferenciaPresidente | Martes 23 de julio de 2019",
    "video_length_seconds": 7387,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "\u00e1nimo bueno pues este",
            "start": 5.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "estamos comenzando con unos minutos",
            "start": 10.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 13.48,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 15.41,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "vamos a dedicar toda la",
            "start": 18.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n todo el encuentro todo este",
            "start": 24.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 28.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "toda esta conferencia a contestar",
            "start": 29.1,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "preguntas todo",
            "start": 31.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "empezamos ac\u00e1",
            "start": 39.67,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de carlos",
            "start": 45.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muchos de este saber si ya tiene",
            "start": 47.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ya le pasaron el informe",
            "start": 51.01,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "completo de la venta del avi\u00f3n",
            "start": 52.93,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidencial si ya tiene la lista",
            "start": 54.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "completa de compradores todo eso cuando",
            "start": 57.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser saber y segundo lo que al",
            "start": 59.05,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "respecto lo que declar\u00f3 la semana pasada",
            "start": 62.29,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "el secretario javier jim\u00e9nez espri\u00fa",
            "start": 64.629,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "sobre que la venta del avi\u00f3n apenas iba",
            "start": 66.369,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "a alcanzar para subsanar todo el costo",
            "start": 69.34,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de la misma aeronave y que no iba a",
            "start": 72.31,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "haber muchos m\u00e1s recursos para otras",
            "start": 74.29,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "\u00e1reas",
            "start": 76.18,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "muchas veces bueno ya \u00e9ste est\u00e9 en",
            "start": 77.009,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "proceso de venta el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 81.729,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "como se ha dicho",
            "start": 84.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en la fase final",
            "start": 90.31,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "se presentaron",
            "start": 94.07,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "6",
            "start": 97.34,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "propuestas",
            "start": 100.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 106.62,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1 acompa\u00f1ando",
            "start": 108.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en este proceso de venta del avi\u00f3n",
            "start": 111.53,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 113.99,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 115.64,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "decidiendo sobre la mejor oferta",
            "start": 117.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "yo espero que",
            "start": 123.29,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "se sepa",
            "start": 125.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto posible incluso esperar\u00eda",
            "start": 129.86,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "que en esta semana se resolviera seg\u00fan",
            "start": 134.93,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "me han informado",
            "start": 139.73,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "no se puede porque es un proceso de",
            "start": 142.16,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n dar a conocer",
            "start": 145.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "detalles",
            "start": 148.85,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "sobre los montos",
            "start": 150.95,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n ofreciendo inclusive",
            "start": 156.319,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ni siquiera dar a conocer",
            "start": 161.18,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el aval\u00fao",
            "start": 164.84,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "antes de llevar a cabo",
            "start": 166.9,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "la licitaci\u00f3n",
            "start": 171.25,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "se hicieron a la luz",
            "start": 173.76,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "la onu hizo",
            "start": 178.5,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "a la luz",
            "start": 181.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para que sirvieran de referencia",
            "start": 183.73,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 188.66,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "aceptar\u00e1n propuestas entonces ya se",
            "start": 190.66,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tienen los aval\u00faos y ya est\u00e1n las",
            "start": 194.35,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "propuestas",
            "start": 197.08,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "falta decidir",
            "start": 198.9,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "todo esto una vez que se",
            "start": 202.59,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y pueda",
            "start": 208.04,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y dar a conocer",
            "start": 209.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de conformidad con el procedimiento lo",
            "start": 212.03,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 214.91,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "e informar al pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 217.08,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 220.069,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "si ya ma\u00f1ana a la onu decide que hay una",
            "start": 221.74,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "buena oferta",
            "start": 227.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 229.98,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "se acepta",
            "start": 233.14,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porque se hacen investigaciones sobre",
            "start": 235.069,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "los compradores",
            "start": 239.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 242.7,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 245.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la honorabilidad",
            "start": 247.74,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de las personas o de las empresas que",
            "start": 251.25,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "quieren adquirir el avi\u00f3n",
            "start": 255.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed un asunto tan",
            "start": 259.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "simple no",
            "start": 264.69,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "entonces una vez que tengamos ya esto se",
            "start": 266.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "informa pero si ya estamos en la fase",
            "start": 270.1,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "final acerca de lo que se va a obtener",
            "start": 272.47,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pues si es una cantidad importante y",
            "start": 277.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 280.69,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "se liquida",
            "start": 282.32,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "un cr\u00e9dito",
            "start": 284.969,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "porque fue un financiamiento",
            "start": 287.07,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda que estar pagando y pagando",
            "start": 290.92,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 293.98,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 296.33,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por ese avi\u00f3n y por otros",
            "start": 298.82,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "en el sexenio pasado",
            "start": 302.7,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "se compraron",
            "start": 309.36,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "66 aviones jets nuevos",
            "start": 313.27,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del presidencial",
            "start": 318.39,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y seis helic\u00f3pteros tambi\u00e9n nuevos",
            "start": 324.47,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "entonces todo eso est\u00e1 en venta son",
            "start": 330.18,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "alrededor de 73 aeronaves",
            "start": 334.05,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "aviones y helic\u00f3pteros",
            "start": 338.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se acuerdan que usaban los helic\u00f3pteros",
            "start": 341.31,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "hasta para ir a jugar golf",
            "start": 345.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si se acuerdan de eso",
            "start": 349.24,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "pues ya todo eso no existe",
            "start": 351.95,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no se aplica",
            "start": 356.33,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ya no se usan aviones privados",
            "start": 358.67,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros privados entonces si van a",
            "start": 361.39,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "quedar recursos",
            "start": 364.73,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "el hecho de no tener que estar pagando",
            "start": 367.38,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "en esos cr\u00e9ditos pues es un ahorro caso",
            "start": 371.569,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 375.679,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "para refrescar la memoria",
            "start": 378.42,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "lo compro calder\u00f3n",
            "start": 381.93,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 386.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "deciden qu\u00e9 pe\u00f1a iba a gobernar",
            "start": 388.61,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que es el presidente electo",
            "start": 392.27,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "en ese periodo",
            "start": 395.9,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "de presidente electo",
            "start": 401.99,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este calder\u00f3n compra del avi\u00f3n",
            "start": 405.02,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "firman el contrato",
            "start": 410.66,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "o sea le dejo comprado el avi\u00f3n la pe\u00f1a",
            "start": 415.849,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "claro que el presidente pe\u00f1a debi\u00f3",
            "start": 419.34,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "rechazar esa compra no aceptarla",
            "start": 424.99,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pero decidi\u00f3 quedarse con el avi\u00f3n",
            "start": 431.87,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pero no iba a subirme a un avi\u00f3n as\u00ed",
            "start": 436.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque no voy a frente al pueblo de",
            "start": 439.55,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 443.22,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "habiendo tanta pobreza",
            "start": 444.46,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tanta necesidad",
            "start": 447.19,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no se puede viajar en un avi\u00f3n de lujo",
            "start": 450.22,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que no lo tienen y donald trump",
            "start": 454.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "dec\u00eda d\u00edaz mir\u00f3n nadie puede aspirar a",
            "start": 460.51,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "lo superfluo",
            "start": 465.43,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 466.8,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "existen quienes carecen hasta de lo m\u00e1s",
            "start": 468.849,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "indispensable",
            "start": 472.959,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces son los cambios ese es tu",
            "start": 476.96,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pregunta no la otra",
            "start": 480.11,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 482.95,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no no no no no no puede haber p\u00e9rdida",
            "start": 487.27,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "porque es perdida",
            "start": 491.35,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "este estar pagando esos cr\u00e9ditos y toda",
            "start": 495.169,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n de ese avi\u00f3n",
            "start": 501.11,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "que ya no tenemos este",
            "start": 504.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y esos gastos",
            "start": 508.06,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ya es otra cosa es lo que podamos pagar",
            "start": 511.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en los boletos de avi\u00f3n en viajes",
            "start": 515.659,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "comerciales",
            "start": 518.76,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "la gasolina de las camionetas",
            "start": 522.9,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "en las giras",
            "start": 525.97,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "lo que gast\u00e9 de gasolina el jetta",
            "start": 529.49,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidentes hay la rosa que",
            "start": 542.67,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el corresponsal del grupo hill y el",
            "start": 544.92,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "imparcial la cr\u00f3nica y frontera de",
            "start": 546.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tijuana el presidente no nos qued\u00f3 claro",
            "start": 549.03,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ayer cuando se van a definir los",
            "start": 552.42,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "recursos en espec\u00edfico para la frontera",
            "start": 555.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "norte en especial en cuanto va a",
            "start": 558.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "corresponder para baja california y para",
            "start": 561.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sonora para atender esta crisis",
            "start": 563.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "migratoria que hay en la frontera norte",
            "start": 565.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n preguntarle en junio y julio",
            "start": 567.66,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "despuntar los homicidios en tijuana en",
            "start": 570.2,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "junio fueron 215 125 en julio hasta el",
            "start": 573.47,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "hasta el 15 de julio entonces cu\u00e1l ser\u00e1",
            "start": 580.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la soluci\u00f3n dado que la estrategia",
            "start": 583.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conjunta pues pareciera que no est\u00e1",
            "start": 585.63,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "funcionando o sea qu\u00e9 soluci\u00f3n se va a",
            "start": 588.21,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "emprender para all\u00e1 para para tijuana no",
            "start": 590.54,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hay recursos suficientes",
            "start": 594.18,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "albergues y la atenci\u00f3n a migrantes",
            "start": 597.11,
            "duration": 12.89
        },
        {
            "text": "cuando se cre\u00f3 el equipo",
            "start": 604.19,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y cumplir los compromisos que se",
            "start": 612.79,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hicieron con el gobierno eeuu",
            "start": 614.62,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y evitar que nos aplicar\u00e1n aranceles",
            "start": 617.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se integr\u00f3 un equipo que lo coordina",
            "start": 621.81,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard y que tiene",
            "start": 624.3,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "cuatro \u00e1reas",
            "start": 631.07,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "5 tiene inmigraci\u00f3n",
            "start": 634.56,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "esa es una tiene",
            "start": 639.24,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "lo que es bienestar y sembrando vida",
            "start": 642.98,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para el sur-sureste",
            "start": 646.779,
            "duration": 9.931
        },
        {
            "text": "se coordina javier may tiene el \u00e1rea d",
            "start": 649.74,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "frontera norte que est\u00e1 a cargo de",
            "start": 656.71,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "horacio duarte",
            "start": 659.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "otra \u00e1rea que",
            "start": 663.75,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "es la de guardia nacional",
            "start": 668.87,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y una m\u00e1s",
            "start": 672.42,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la de relaciones",
            "start": 674.69,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "exteriores con pa\u00edses",
            "start": 679.09,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "centroamericanos la atenci\u00f3n a la",
            "start": 683.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con los pa\u00edses de centroam\u00e9rica",
            "start": 686.62,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "5 ares y se incluy\u00f3 un \u00e1rea",
            "start": 689.22,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "administrativa",
            "start": 694.54,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "de recursos",
            "start": 696.4,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito",
            "start": 698.579,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "voy a pedir que les informen cuanto \u00e9ste",
            "start": 701.63,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "tiene esta \u00e1rea",
            "start": 707.74,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 712.32,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y atender a migrantes",
            "start": 714.16,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "no tengo el dato lo otro es que si en",
            "start": 717.07,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "efecto",
            "start": 722.05,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "en tijuana",
            "start": 723.91,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que no es todo baja california",
            "start": 726.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el problema de seguridad de violencia lo",
            "start": 729.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s",
            "start": 732.35,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "concentrada en tijuana este se llev\u00f3 a",
            "start": 733.96,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "cabo una acci\u00f3n conjunta porque llegamos",
            "start": 737.68,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "a tener hasta 20 homicidios diarios en",
            "start": 742.51,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tijuana",
            "start": 745.99,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "este y bajamos",
            "start": 748.56,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y si hubo un repunte si bajamos la",
            "start": 751.25,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "incidencia y lo que dices en junio julio",
            "start": 755.78,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ha habido un repunte",
            "start": 759.59,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 762.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 764.19,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "puedo decir que el informe que tengo de",
            "start": 766.12,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tijuana es que ayer se registraron 2",
            "start": 768.279,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "con bicis",
            "start": 771.91,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 774.81,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "eran m\u00e1s comprometido",
            "start": 777.82,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entonces todos los d\u00edas estamos viendo",
            "start": 780.899,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "esto y yo espero que vamos a desplegar",
            "start": 783.18,
            "duration": 10.189
        },
        {
            "text": "m\u00e1s elementos porque",
            "start": 789.529,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n con la guardia nacional depende",
            "start": 797.66,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "mucho del n\u00famero de elementos entonces",
            "start": 801.329,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 804.39,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "convocando reclutando capacitando",
            "start": 806.85,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 810.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "para tener m\u00e1s presencia y esto nos va a",
            "start": 813.57,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 816.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 818.39,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "estamos constantemente viendo d\u00f3nde hay",
            "start": 820.96,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1s incidencia delictiva",
            "start": 827.73,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s decir que all\u00ed",
            "start": 832.019,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "10 estados",
            "start": 837.97,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que son los que nos alteran",
            "start": 840.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "este el promedio",
            "start": 844.81,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de homicidios",
            "start": 847.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entre otros delitos",
            "start": 849.8,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 852.86,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "hoy por ejemplo el reporte es que ayer",
            "start": 856.74,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "vieron 68",
            "start": 861.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "bajo",
            "start": 864.99,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 868.23,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque bajaron los homicidios en esos",
            "start": 869.82,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 874.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "les puedo decir algunos",
            "start": 877.72,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "guanajuato",
            "start": 881.22,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 884.019,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "baja california",
            "start": 886.209,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico",
            "start": 890.499,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 895.55,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed me quedo para no estar",
            "start": 898.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "inventando",
            "start": 902.47,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 904.14,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "si se tienen 68 y es un estado",
            "start": 906.59,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "se cometen 10",
            "start": 912.14,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "hay veces que de las 32 entidades",
            "start": 917.27,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "entidades hay veces",
            "start": 920.26,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "en la mitad no hay homicidios",
            "start": 924.13,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "316",
            "start": 929.3,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no siempre",
            "start": 933.699,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "pero sera",
            "start": 935.8,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces si tiene mucho que ver",
            "start": 939.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 943.23,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el llamado crimen organizado",
            "start": 944.84,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en el caso de o misil",
            "start": 949.12,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "les puedo decir que as\u00ed como no hemos",
            "start": 951.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "podido",
            "start": 956.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bajar la incidencia",
            "start": 957.61,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de homicidios",
            "start": 960.61,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "si hemos bajado considerablemente el",
            "start": 964.97,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "robo de veh\u00edculo",
            "start": 969.019,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed ha habido una disminuci\u00f3n que son",
            "start": 972.27,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los dos delitos",
            "start": 975.27,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que nos sirven m\u00e1s para saber c\u00f3mo vamos",
            "start": 977.83,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "porque en esos delitos no hay cifra",
            "start": 981.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "negra",
            "start": 985.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el delito de robo a casa habitaci\u00f3n robo",
            "start": 988.25,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "en transporte secuestro",
            "start": 992.33,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "muchas veces no se denuncian",
            "start": 997.11,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pero en el caso de homicidio robo de",
            "start": 1002.08,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo casi se denuncia",
            "start": 1004.33,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1008.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pues todo en el caso homicidio hay que",
            "start": 1010.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "abrir una carpeta investigaci\u00f3n",
            "start": 1013.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no se pueden ocultar datos no hay",
            "start": 1015.69,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "cifra negra",
            "start": 1019.74,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo que est\u00e1 pasando pero",
            "start": 1021.379,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "si este hubo ese repunte y estamos ya",
            "start": 1023.509,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 1028.129,
            "duration": 2.621
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1029.43,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "para precisar de enviar m\u00e1s elementos de",
            "start": 1030.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la guardia nacional para para tijuana en",
            "start": 1033.569,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fecha ser\u00eda en qu\u00e9 fecha les lo",
            "start": 1036.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n previendo en su gabinete de",
            "start": 1038.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguridad y cuantos m\u00e1s elementos de los",
            "start": 1040.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que ellos vamos a informar de acuerdo a",
            "start": 1043.68,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "como se vayan est\u00e9 capacitando formando",
            "start": 1045.99,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "los nuevos elementos tenemos ahora",
            "start": 1050.91,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "abierta la capacitaci\u00f3n",
            "start": 1057.32,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "le voy a pedir",
            "start": 1061.41,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "al comandante de la guardia nacional que",
            "start": 1063.61,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "les inform\u00e9 su\u00e1rez",
            "start": 1067.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que venga acompa\u00f1ado del secretario de",
            "start": 1069.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "defensa el secretario de marina el",
            "start": 1072.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sector de seguridad p\u00fablica y que les",
            "start": 1075.76,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "den un informe",
            "start": 1078.76,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sobre c\u00f3mo vamos con la guardia es donde",
            "start": 1080.85,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1084.39,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos elementos se tienen y cu\u00e1ntos se",
            "start": 1086.72,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1n formando en donde se est\u00e1n",
            "start": 1090.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "formando en qu\u00e9 consiste en los cursos",
            "start": 1092.63,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "de formaci\u00f3n y c\u00f3mo va a ir creciendo en",
            "start": 1095.78,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "el tiempo el n\u00famero de elementos para",
            "start": 1101.21,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que se tenga esta informaci\u00f3n que es",
            "start": 1103.85,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1106.01,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas reciente marcantonio verdad",
            "start": 1109.74,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "corresponsal de radio latino california",
            "start": 1111.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico presidente a la fecha romero",
            "start": 1113.61,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "deschamps sigue siendo el l\u00edder sindical",
            "start": 1116.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de pemex con un gremio de 110.000",
            "start": 1118.679,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "trabajadores en activo tambi\u00e9n sigue",
            "start": 1121.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "manejando 65 millones de pesos por",
            "start": 1123.87,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vi\u00e1ticos sueldos fondos de ahorro",
            "start": 1126.57,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "prerrogativas transportaci\u00f3n terrestre y",
            "start": 1129.59,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea perd\u00f3n seg\u00fan los art\u00edculos 185 y",
            "start": 1132.87,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "251 del contrato colectivo de trabajo de",
            "start": 1136.37,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "ese sindicato",
            "start": 1138.99,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "en ese sentido presidente la actual",
            "start": 1139.95,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "secretaria de trabajo y previsi\u00f3n social",
            "start": 1142.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda alcalde pareciera entorpecer",
            "start": 1143.84,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "al nuevo sindicalismo de la 4t pues no",
            "start": 1147.059,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "ha ejecutado la toma de nota del nuevo",
            "start": 1150.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "l\u00edder sindical de pemex llamado mario",
            "start": 1152.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ruiz y el ros garc\u00eda por cierto su",
            "start": 1154.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "paisano",
            "start": 1157.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "porque aunque no hay nepotismo el padre",
            "start": 1159.99,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "de la secretaria arturo alcalde",
            "start": 1163.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "justiniano curiosamente tambi\u00e9n es el",
            "start": 1165.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "abogado personal de romero deschamps",
            "start": 1168.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "desde 1993",
            "start": 1170.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y su gobierno est\u00e1 en disposici\u00f3n para",
            "start": 1172.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que lleguen nuevos l\u00edderes sindicales y",
            "start": 1176.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de esta forma terminar con los viejos",
            "start": 1178.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "l\u00edderes charros que durante 40 a\u00f1os pues",
            "start": 1180.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n empobrecieron al pa\u00eds junto con",
            "start": 1184.08,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el proyecto del nuevo realismo c\u00f3mo va a",
            "start": 1186.27,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "trabajar su gobierno para terminar con",
            "start": 1189.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esas pues hay que decirlo presente son",
            "start": 1192.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lacras que siguen viviendo del erario",
            "start": 1194.37,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds bueno miren",
            "start": 1196.62,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la reserva de",
            "start": 1201.65,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y comprobarlo",
            "start": 1203.73,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1206.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "yo no tengo as\u00ed toda la informaci\u00f3n",
            "start": 1208.429,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "no soy todo lo que un sabelotodo est\u00e9",
            "start": 1212.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pero creo que no es abogado",
            "start": 1219.35,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "arturo alcalde",
            "start": 1222.78,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "romero deschamps no me vaya a pasar lo",
            "start": 1225.19,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que dije ayer de que no hab\u00eda contrato",
            "start": 1228.01,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de no denuncia",
            "start": 1231.28,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "f\u00e9rtil fertimex fertinal y si hab\u00eda que",
            "start": 1234.74,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "saber este que no hay es una denuncia en",
            "start": 1240.92,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "contra de esa l\u00ednea empleo pero si hab\u00eda",
            "start": 1245.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "si \u00e9ste si existe pues la denuncia",
            "start": 1247.309,
            "duration": 11.011
        },
        {
            "text": "pero la reserva de este",
            "start": 1252.98,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ver este asunto",
            "start": 1258.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no creo que se d\u00e9 abogadas",
            "start": 1262.14,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed les puedo decir es que ya no",
            "start": 1269.1,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "se permiten privilegios",
            "start": 1273.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para nadie",
            "start": 1276.659,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3",
            "start": 1278.7,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la impunidad",
            "start": 1281.71,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "existen",
            "start": 1284.679,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "con tratos",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que se tienen que respetar",
            "start": 1290.57,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "todo lo que por ley",
            "start": 1293.21,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y le corresponde a los trabajadores",
            "start": 1296.039,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "eso se tiene que respetar los contratos",
            "start": 1300.26,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "son sagrados m\u00e1s cuando se trata de los",
            "start": 1303.71,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "contratos con trabajados",
            "start": 1307.82,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "lo que no va a haber",
            "start": 1311.75,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "son acuerdos",
            "start": 1315.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "vamos a decir extralegales",
            "start": 1318.32,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 1321.799,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "debajo de la mesa no se va a entregar",
            "start": 1323.58,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 1326.91,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "a l\u00edderes sindicales",
            "start": 1331.95,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "actualmente se est\u00e1 haciendo la revisi\u00f3n",
            "start": 1337.39,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "del contrato colectivo",
            "start": 1340.64,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "de pemex con el sindicato y la",
            "start": 1343.059,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "indicaci\u00f3n",
            "start": 1347.139,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "quedado",
            "start": 1348.65,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "al director de pemex es que se ajuste",
            "start": 1351.19,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "a lo legal",
            "start": 1356.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ning\u00fan privilegio",
            "start": 1359.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1363.99,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1365.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 1368.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1375.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y actuar",
            "start": 1377.56,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "con austeridad y justicia",
            "start": 1380.01,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 1384.909,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "y esto aplica para todos",
            "start": 1387.14,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de comisionados",
            "start": 1391.19,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no puede ser",
            "start": 1395.62,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que haya mil dos mil comisionados",
            "start": 1397.789,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "los de vi\u00e1ticos porque t\u00fa mencionas",
            "start": 1405.75,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "para dirigentes",
            "start": 1410.759,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no puede",
            "start": 1417.29,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 1419.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tanto dinero en eso",
            "start": 1421.2,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "entonces ya el director de pemex",
            "start": 1426.8,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "este no va a ser igual que antes",
            "start": 1432.49,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo decir con la toma de",
            "start": 1438.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "nota de varios l\u00edderes que han sido ya",
            "start": 1441.649,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "no tiene el por qu\u00e9 este impedirse la",
            "start": 1445.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "toma de nota",
            "start": 1449.76,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "no lo ha hecho la secretaria y no",
            "start": 1451.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "solamente con ese l\u00edder hay otros m\u00e1s en",
            "start": 1453.549,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "todos los casos lo tiene que hacer este",
            "start": 1456.64,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "yo ahora s\u00ed que tom\u00f3 nota y este",
            "start": 1460.23,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "y le voy a pedir que me informe",
            "start": 1466.119,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "porque hay el derecho",
            "start": 1469.96,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "no es un asunto ilegal",
            "start": 1474.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hay libertad",
            "start": 1476.88,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "de asociaci\u00f3n y libertad sindical",
            "start": 1479.57,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "la siguiente pregunta presidente dentro",
            "start": 1485.36,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "del sistema penitenciario en mexico se",
            "start": 1487.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gastan 1.800 millones de pesos al a\u00f1o es",
            "start": 1489.29,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "decir 5 millones de pesos diarios solo",
            "start": 1493.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en c\u00e1rceles federales sin encontrar sin",
            "start": 1496.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "contar las estatales cu\u00e1l es su plan de",
            "start": 1499.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gobierno para erradicar la corrupci\u00f3n en",
            "start": 1502.52,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "este centro penitenciarios que se",
            "start": 1504.47,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "generan entre jueces abogados",
            "start": 1506.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "independientes y bufetes jur\u00eddicos",
            "start": 1508.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "encabezados por pol\u00edticos algunos",
            "start": 1510.77,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y si dentro de las c\u00e1rceles llevar\u00eda",
            "start": 1514.04,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la cartilla moral porque cuando",
            "start": 1516.51,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "los reclusos salen de las c\u00e1rceles",
            "start": 1519.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vuelven a delinquir incluso vuelven a",
            "start": 1521.33,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "regresar pues a esos lugares donde",
            "start": 1523.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "permanecen a\u00f1os",
            "start": 1526.77,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "a lo mejor es la aplicaci\u00f3n de los",
            "start": 1528.57,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "programas de readaptaci\u00f3n",
            "start": 1531.649,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "y eso pues pasa por limpiar de",
            "start": 1535.59,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n las c\u00e1rceles",
            "start": 1540.179,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y todos los negocios que",
            "start": 1543.7,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "desafortunadamente desgraciadamente se",
            "start": 1549.13,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "dan alrededor de los reclusorios",
            "start": 1551.75,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1556.05,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "trabajando en ese sentido",
            "start": 1558.99,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1562.25,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y acabar con la corrupci\u00f3n en los",
            "start": 1564.15,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "penales en los reclusorios",
            "start": 1567.66,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "empezando por que la autoridad del",
            "start": 1573.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 1577.26,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1579.21,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 1580.909,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1582.97,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1584.82,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en la compra de los alimentos para los",
            "start": 1587.779,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "reclusorios",
            "start": 1590.869,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "como en todo estamos",
            "start": 1594.02,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "limpiando",
            "start": 1599.08,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de toda la administraci\u00f3n de reclusorios",
            "start": 1601.159,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "y desde luego este vamos a",
            "start": 1604.07,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "a moralizar hay grupos religiosos que",
            "start": 1610.7,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "van a los reclusorios nos han pedido que",
            "start": 1615.02,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "no tengan obst\u00e1culo",
            "start": 1617.47,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "para poder ingresar y hacer labor para",
            "start": 1621.4,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "fortalecer valores espirituales lo mismo",
            "start": 1627.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "artistas",
            "start": 1630.91,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 van",
            "start": 1633.46,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "-promover",
            "start": 1636.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en el arte la cultura",
            "start": 1638.57,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "y la cartilla moral",
            "start": 1641.44,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "yo les dec\u00eda a la vez pasada que",
            "start": 1645.69,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no me gustan las c\u00e1rceles",
            "start": 1649.929,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "por eso pienso",
            "start": 1657.69,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "que es mejor prevenir",
            "start": 1661.159,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es mejor atender las causas que originan",
            "start": 1665.51,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "la inseguridad y la violencia",
            "start": 1669.43,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que haya empleo que haya bienestar que",
            "start": 1675.47,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "haya felicidad",
            "start": 1679.549,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 1682.119,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "posibilidad de estudiar",
            "start": 1685.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de trabajar",
            "start": 1687.41,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de escuelas no c\u00e1rceles",
            "start": 1690.78,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a veces hasta es",
            "start": 1697.34,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "m\u00e1s barato",
            "start": 1700.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "crear escuelas que tener c\u00e1rceles",
            "start": 1706.01,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "ya no s\u00f3lo es m\u00e1s humano es hasta m\u00e1s",
            "start": 1711.309,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "barato",
            "start": 1714.669,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "y me toc\u00f3 aqu\u00ed cuando fui jefe de",
            "start": 1718.97,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gobierno construir dos reclusorios me",
            "start": 1721.19,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "molestaba mucho",
            "start": 1724.28,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "los tuve que hacer",
            "start": 1726.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda",
            "start": 1728.909,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "y saturaci\u00f3n en los reclusorios de la",
            "start": 1731.23,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 1735.4,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "30000 reclusos",
            "start": 1736.95,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en una secci\u00f3n inhumana",
            "start": 1740.77,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense hacer reclusorios",
            "start": 1744.57,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "y c2 varonil y femenil",
            "start": 1748.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1753.69,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "este resuelve el problema",
            "start": 1755.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero me hubiese gustado m\u00e1s utilizar",
            "start": 1758.02,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "esos fondos",
            "start": 1760.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para seguir construyendo escuelas",
            "start": 1763.01,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "preparatorias que hicimos una en cada",
            "start": 1766.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n la universidad de la ciudad",
            "start": 1768.95,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "entonces el modelo nuestro ahora",
            "start": 1773.77,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "va m\u00e1s orientado a lo preventivo",
            "start": 1778.01,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 1783.13,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "en particular en la salud",
            "start": 1785.61,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "es mejor prevenir que curar",
            "start": 1789.87,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y volvemos a lo mismo",
            "start": 1795.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no solo es m\u00e1s eficaz m\u00e1s humano es m\u00e1s",
            "start": 1797.72,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "barato",
            "start": 1800.63,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en enfermedades cr\u00f3nicas por ejemplo",
            "start": 1804.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "si hay buena alimentaci\u00f3n buena",
            "start": 1808.61,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n en la alimentaci\u00f3n",
            "start": 1811.1,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "este si se promueve el deporte que es",
            "start": 1813.2,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "medicina preventiva el ejercicio",
            "start": 1819.35,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1824.039,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "ahorros",
            "start": 1825.62,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "porque significa prevenir enfermedades",
            "start": 1827.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como diabetes",
            "start": 1831.01,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "como la hipertensi\u00f3n",
            "start": 1833.65,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 1839.66,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y las causas de mortalidad",
            "start": 1841.72,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 1845.299,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1847.19,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1849.11,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "contundencia en mexico",
            "start": 1852.74,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "antes eran enfermedades",
            "start": 1857.36,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "gastrointestinales respiratorias",
            "start": 1860.929,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "pues son enfermedades del coraz\u00f3n la",
            "start": 1865.34,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "diabetes y otras enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 1869.48,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y c\u00e1ncer",
            "start": 1874.429,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "entonces todo",
            "start": 1876.34,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "esto pues tiene que replantearse y es lo",
            "start": 1879.059,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "mismo en el caso de la",
            "start": 1884.549,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "inseguridad de la violencia pero eso",
            "start": 1887.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tengo tambi\u00e9n mucha confianza de que si",
            "start": 1889.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "atendemos a los j\u00f3venes hoy estuvimos",
            "start": 1891.81,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "trabajando sobre eso",
            "start": 1894.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1897.86,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a",
            "start": 1899.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "contra las adicciones",
            "start": 1902.2,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 1905.799,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "me urge",
            "start": 1908.22,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1912.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lleve a cabo",
            "start": 1913.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque duele mucho",
            "start": 1917.85,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "saber de como desgraciadamente aumenta",
            "start": 1921.059,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "el consumo",
            "start": 1925.98,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "de drogas",
            "start": 1928.1,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y eso es terrible",
            "start": 1930.429,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "nos tenemos que frenar el consumo",
            "start": 1934.23,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "es una manera de hacerlo es la campa\u00f1a",
            "start": 1939.58,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "con todos los medios lo que yo dec\u00eda",
            "start": 1945.2,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas",
            "start": 1948.65,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no hay nada en la radio no hay nada en",
            "start": 1951.19,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "la televisi\u00f3n",
            "start": 1953.11,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "para orientar a los j\u00f3venes lo que hay",
            "start": 1955.89,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es esta",
            "start": 1959.75,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 1964.12,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ficticia de \u00e9xito",
            "start": 1966.15,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que proyectan",
            "start": 1970.46,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "en la televisi\u00f3n en las series",
            "start": 1973.14,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "que no significa que yo est\u00e9 en contra o",
            "start": 1977.309,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "que yo vaya",
            "start": 1980.909,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "promover censura",
            "start": 1985.66,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 1988.89,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "es un estilo de vida",
            "start": 1991.72,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "que se idealiz\u00f3",
            "start": 1995.65,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "donde los actores",
            "start": 1999.33,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "todos los galanes",
            "start": 2004.14,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 2007.07,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "bellas",
            "start": 2010.02,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "carlos los \u00faltimos modelos",
            "start": 2013.83,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "residencias alberca",
            "start": 2017.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2022.55,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "sets",
            "start": 2024.26,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de oficinas p\u00fablicas donde aparecen",
            "start": 2027.0,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "hasta presidentes",
            "start": 2030.39,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "di\u00e1logos",
            "start": 2032.75,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "gente bien vestida del gobierno con",
            "start": 2036.86,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "representantes de la delincuencia",
            "start": 2040.97,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "doce mundos y el otro ese es el mundo",
            "start": 2044.34,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "real",
            "start": 2049.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2052.73,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed nada m\u00e1s puros traje no est\u00e9",
            "start": 2054.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de buen gusto",
            "start": 2059.84,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "o carros \u00faltimo modelo hay otra realidad",
            "start": 2062.72,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "y la de los j\u00f3venes",
            "start": 2067.47,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "en poco tiempo se vuelven adictos y que",
            "start": 2074.829,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tienen que consumir drogas que son",
            "start": 2078.789,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "veneno",
            "start": 2081.429,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y que pierden la vida",
            "start": 2084.589,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2089.389,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "hacen sufrir a sus familiares y que sus",
            "start": 2091.16,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "madres lloran",
            "start": 2094.46,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ese es el otro",
            "start": 2096.55,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mundo la otra realidad entonces no es",
            "start": 2099.75,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "prohibir",
            "start": 2103.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ese mundo ideal",
            "start": 2105.4,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "fantas\u00eda",
            "start": 2110.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es dar a conocer",
            "start": 2112.3,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y lo otro",
            "start": 2114.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "me urge",
            "start": 2116.7,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 esa campa\u00f1a",
            "start": 2119.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "e inicie",
            "start": 2124.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "porque al mismo tiempo ya hay opciones",
            "start": 2127.1,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes",
            "start": 2130.43,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ya no es nada m\u00e1s llamarles ninis",
            "start": 2133.53,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "ya debemos de",
            "start": 2138.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y tener trabajando",
            "start": 2141.35,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy",
            "start": 2145.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a cerca de 700.000 j\u00f3venes",
            "start": 2149.1,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en el programa j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2154.309,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "futuro ya",
            "start": 2156.229,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "hay cerca de 300.000 j\u00f3venes",
            "start": 2159.52,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "que tienen becas de 2.400 pesos",
            "start": 2164.64,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "mensuales para estudiar en las",
            "start": 2168.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 2171.539,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s con j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2173.88,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "futuro y la cerca de 300.000 becas",
            "start": 2176.7,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "para j\u00f3venes universitarios estamos",
            "start": 2182.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hablando de un mill\u00f3n",
            "start": 2184.31,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes atendidos",
            "start": 2186.47,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "entonces ya y opciones",
            "start": 2189.31,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2192.6,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "trabajando para la atenci\u00f3n a los",
            "start": 2195.58,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en la prevenci\u00f3n ahora que estoy",
            "start": 2199.91,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "visitando los hospitales que limpian",
            "start": 2204.41,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "estar tienen un programa muy importante",
            "start": 2207.77,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "hay un psic\u00f3logo una psic\u00f3loga en cada",
            "start": 2213.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hospital rural",
            "start": 2217.61,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y tienen cuatro programas orientaci\u00f3n",
            "start": 2220.04,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2225.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este evitar embarazos tempranos",
            "start": 2226.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no planeados",
            "start": 2232.6,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 2235.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2237.829,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 2239.35,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "en embarazos de adolescentes ese es un",
            "start": 2241.76,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "programa otro programa importante es",
            "start": 2249.17,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "contra la violencia",
            "start": 2252.77,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "al interior de las familias manejado por",
            "start": 2255.91,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes no a la violencia el tercer",
            "start": 2259.24,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 2263.26,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2264.829,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en contra de la",
            "start": 2267.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "obesidad",
            "start": 2269.319,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es important\u00edsimo",
            "start": 2271.72,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y el cuarto programa el de las",
            "start": 2274.98,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "adicciones el no a las adicciones",
            "start": 2278.13,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "entonces se llama cara",
            "start": 2281.63,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el plan que es atenci\u00f3n a adolescentes",
            "start": 2285.69,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "entonces ya estos programas se est\u00e1n",
            "start": 2291.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "fortaleciendo porque hay hospitales en",
            "start": 2294.23,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "donde no tienen al psic\u00f3logo",
            "start": 2297.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y no se est\u00e1 haciendo bien entonces se",
            "start": 2302.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "va a fortalecer estamos hablando ya de",
            "start": 2306.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "80 hospitales",
            "start": 2308.89,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "este con 80 programas con estas",
            "start": 2312.49,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas m\u00e1s otros centros de",
            "start": 2317.619,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a j\u00f3venes entonces si no surge",
            "start": 2321.4,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "mucho la cuesti\u00f3n de atender las causas",
            "start": 2325.18,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "gracias en presidente sandra y de grupo",
            "start": 2334.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "las comunicaciones mi pregunta es sobre",
            "start": 2336.46,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el tema que est\u00e1 hablando ha pensado en",
            "start": 2338.32,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "las personas que se encuentran los",
            "start": 2340.24,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "indigentes adolescentes que est\u00e1n en la",
            "start": 2341.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "calle ya con las adicciones qu\u00e9 va a",
            "start": 2344.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hacer con ellos y por otro lado si",
            "start": 2346.09,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "piensa establecer o lo tiene planeado",
            "start": 2348.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "alg\u00fan examen antidoping en las escuelas",
            "start": 2350.37,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tal vez puede ser cada seis meses esa es",
            "start": 2354.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mi pregunta el gris es parte del",
            "start": 2357.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "programa que se est\u00e1 llevando a cabo a",
            "start": 2359.05,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cabo tambi\u00e9n de nombrar",
            "start": 2362.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el coordinador de todo el programa",
            "start": 2365.71,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "nacional hoy podemos dar a conocer este",
            "start": 2367.54,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "el nombre",
            "start": 2373.14,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2378.08,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "el encargado del programa de adicciones",
            "start": 2380.23,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "o sea hubo es el subsecretario de salud",
            "start": 2383.609,
            "duration": 9.231
        },
        {
            "text": "si si les damos a conocer hoy y el plan",
            "start": 2388.61,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "lo que ya llevamos tambi\u00e9n sobre esto",
            "start": 2392.84,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2395.75,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "presidente roberto cruz del grupo",
            "start": 2400.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "impacto dos preguntas una dura y una",
            "start": 2402.73,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "soft",
            "start": 2406.69,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "esta semana la revista impacto cumple 70",
            "start": 2408.859,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "a\u00f1os como medio principalmente pol\u00edtico",
            "start": 2412.759,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y abordaremos el vaiv\u00e9n del poder",
            "start": 2416.589,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "durante 70 a\u00f1os desde 1949 cuando se",
            "start": 2419.809,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "fund\u00f3 la revista concediendo que un pa\u00eds",
            "start": 2424.73,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "crece o se rezaga seg\u00fan el",
            "start": 2428.66,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "aprovechamiento del poder pol\u00edtico y",
            "start": 2431.599,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico principalmente hoy que usted",
            "start": 2435.049,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 el poder pol\u00edtico 'quisi\u00e9ramos su",
            "start": 2438.019,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre s\u00ed ostentando ostentar lo",
            "start": 2440.269,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "convierte a quien lo gana en un ente",
            "start": 2444.67,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "poderoso para usarlo a granel",
            "start": 2447.44,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "en un personaje intocable y si el poder",
            "start": 2452.32,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "es el principal veh\u00edculo de cambio",
            "start": 2457.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "social adem\u00e1s que considera usted o",
            "start": 2459.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cuales considera usted como otros",
            "start": 2463.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "poderes v\u00e1lidos que existan m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 2465.64,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los poderes de la uni\u00f3n",
            "start": 2470.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esa es la primera pregunta pues no deben",
            "start": 2471.43,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2474.91,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "existir m\u00e1s que los poderes legales y",
            "start": 2476.549,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente constituidos",
            "start": 2480.989,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2484.44,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 2487.05,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "de man\u00e1",
            "start": 2489.11,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 2491.109,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "no pueden haber otros poderes",
            "start": 2495.42,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 2501.3,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "quienes detentan el poder",
            "start": 2504.98,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "tienen que haber surgido de procesos",
            "start": 2509.63,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos entonces en ese sentido si",
            "start": 2514.94,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "soy representante del poder ejecutivo",
            "start": 2519.29,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "porque me eligieron con ese prop\u00f3sito",
            "start": 2522.67,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ahora qu\u00e9",
            "start": 2527.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este se hace con el poder",
            "start": 2530.71,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2533.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "lo fundamental",
            "start": 2535.859,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "es servir",
            "start": 2538.42,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos a los semejantes",
            "start": 2542.84,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "al pr\u00f3jimo",
            "start": 2547.55,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "el poder solo tiene sentido",
            "start": 2549.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y se convierte en virtud",
            "start": 2556.3,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 2559.29,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "lo otro",
            "start": 2564.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "fantocher\u00eda prepotencia",
            "start": 2567.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no tiene",
            "start": 2573.58,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "validez",
            "start": 2575.45,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eso es para los que no tienen",
            "start": 2577.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "convicciones no tienen ideales no tienen",
            "start": 2580.41,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 2582.42,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "entonces el poder s\u00f3lo se justifica si",
            "start": 2584.51,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "se pone al servicio de",
            "start": 2589.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s de las sociedades",
            "start": 2595.42,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "en su conjunto y en lo personal",
            "start": 2598.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya como dir\u00eda don",
            "start": 2603.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "lo dec\u00edan del fin a don daniel cos\u00edo",
            "start": 2608.8,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "villegas en el estilo personal de",
            "start": 2611.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gobernar",
            "start": 2614.89,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y entender que el poder es humildad",
            "start": 2616.72,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2626.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nada de prepotencia nada de",
            "start": 2628.4,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "autoritarismo",
            "start": 2631.52,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la fuerza",
            "start": 2635.99,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la raz\u00f3n",
            "start": 2638.48,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 2642.25,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "este se ejerce el poder",
            "start": 2644.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2649.319,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "dicen tambi\u00e9n hablando el poder",
            "start": 2650.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que cuando no hay ideales no hay",
            "start": 2654.74,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 2656.45,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "el poder a tonta",
            "start": 2658.099,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a los inteligentes",
            "start": 2661.819,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "y a los tontos por no decir otra cosa",
            "start": 2664.369,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "los vuelve locos",
            "start": 2668.81,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero si hay principios e ideales",
            "start": 2672.11,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "este no hay riesgo",
            "start": 2675.89,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2680.549,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "si echarse a perder",
            "start": 2682.43,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se dice",
            "start": 2685.49,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que el poder corrompe",
            "start": 2689.31,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y que el poder absoluto",
            "start": 2693.44,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "corrompe absolutamente",
            "start": 2697.21,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "siempre y cuando no haya democracia maya",
            "start": 2704.59,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 2708.79,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "si hay democracia y libertad nadie puede",
            "start": 2711.3,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "sentirse superior en la escala social en",
            "start": 2714.63,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ning\u00fan nivel de la escala social",
            "start": 2719.31,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2722.47,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "democracias",
            "start": 2724.33,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "e igualdad",
            "start": 2726.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tener las mismas oportunidades nunca",
            "start": 2729.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "considera usted que ha utilizado el",
            "start": 2732.98,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "poder pol\u00edtico excesivamente no",
            "start": 2735.11,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 2739.71,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2742.35,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "he ejercido mis libertades eso s\u00ed",
            "start": 2744.549,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "a plenitud",
            "start": 2749.23,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque siempre he pensado que la",
            "start": 2752.16,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "libertad no se implora se conquista",
            "start": 2754.109,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "este ejerzo mi libertad",
            "start": 2761.71,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "y todos tenemos que ejercer",
            "start": 2766.46,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sin que est\u00e9",
            "start": 2770.5,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "limitaciones la libertad bueno",
            "start": 2774.93,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presidente y en el mismo contexto",
            "start": 2777.7,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "el presidente revele su secreto y",
            "start": 2781.13,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "elimine el augurio preocupaci\u00f3n o",
            "start": 2787.22,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "consigna de algunos desde que arranc\u00f3",
            "start": 2791.45,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "para usted no hay d\u00edas de guardar",
            "start": 2794.529,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "no hay puentes como los de guadalupe",
            "start": 2799.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "reyes s\u00e1bados y domingos forman parte de",
            "start": 2802.81,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "su agenda diaria",
            "start": 2807.16,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "no lo pregunto por echar flores",
            "start": 2808.82,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ni porque pretenda como usted ha dicho",
            "start": 2811.67,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "sea solo un florero sino por dos cosas",
            "start": 2813.76,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "primero salud",
            "start": 2818.02,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "segundo la continuaci\u00f3n transaccional",
            "start": 2821.519,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del proyecto de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2824.459,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "si se consuma",
            "start": 2826.739,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "no existe una alerta ante el no descanso",
            "start": 2829.21,
            "duration": 9.889
        },
        {
            "text": "aunque exista la segura siesta diaria",
            "start": 2834.61,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "existe un plan b para seguir con el",
            "start": 2839.099,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mismo ritmo de trabajo o de plano hay un",
            "start": 2842.309,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "pacto con la madre tierra o con los",
            "start": 2845.789,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "chamanes",
            "start": 2848.46,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "recientemente usted admiti\u00f3 que padece",
            "start": 2850.26,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n arterial como se dice",
            "start": 2852.43,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "coloquialmente tocamos madera pero tiene",
            "start": 2855.76,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "usted en la mira a alguien que pudiera",
            "start": 2861.01,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "actuar con la misma t\u00f3nica suya qui\u00e9n es",
            "start": 2863.619,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "bueno yo estoy muy bien de salud",
            "start": 2868.69,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "ya es de dominio p\u00fablico tuve un infarto",
            "start": 2872.56,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "sal\u00ed bien",
            "start": 2876.36,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2879.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "me interesa mucho entre otras",
            "start": 2881.71,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "enfermedades",
            "start": 2884.74,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2887.04,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "puedan salvarse vidas de quienes padecen",
            "start": 2888.97,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "infartos",
            "start": 2894.82,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 2896.549,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en los hospitales que estoy visitando",
            "start": 2899.72,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "llevo 17 hospitales s\u00f3lo en 2",
            "start": 2902.38,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "hay equipo",
            "start": 2909.22,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y medicina",
            "start": 2911.66,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "para atender a infantas",
            "start": 2914.13,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2918.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para intervenirlos",
            "start": 2919.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no los cardi\u00f3logos",
            "start": 2924.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "intervencionistas",
            "start": 2926.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2929.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y salvarles la vida sino para",
            "start": 2932.3,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "prepararnos",
            "start": 2935.95,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "ante el infarto y que puedan llegar",
            "start": 2938.37,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "a una cl\u00ednica",
            "start": 2942.619,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "en donde los intervengan",
            "start": 2945.44,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "de 17 hospitales s\u00f3lo en 2",
            "start": 2949.85,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "si no tienen",
            "start": 2958.95,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y ese equipo y esa medicina",
            "start": 2962.099,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "y no duran no alcanzan a llegar",
            "start": 2965.69,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "porque donde hay la atenci\u00f3n",
            "start": 2970.38,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en promedio",
            "start": 2974.41,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a 4 horas",
            "start": 2976.79,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "del hospital ya no hablemos de la",
            "start": 2980.64,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 2983.579,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "por ejemplo si alguien se infarta en",
            "start": 2986.06,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "huejutla",
            "start": 2990.56,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2992.869,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "no lo pueden atender",
            "start": 2994.57,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "porque no existe el equipo ni existe el",
            "start": 2998.83,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "medicamento lo tienen que llevar",
            "start": 3002.16,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "si tienen la ambulancia",
            "start": 3006.44,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a tampico guapo s\u00e1ric",
            "start": 3010.95,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "y son cuatro o cinco horas ya no lleg\u00f3",
            "start": 3015.98,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3023.18,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "yo tuve la suerte de que a m\u00ed me dio el",
            "start": 3028.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "infarto aqu\u00ed en la ciudad de mexico a 15",
            "start": 3031.39,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "minutos de un hospital",
            "start": 3034.0,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 3037.1,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este lo puedo contar",
            "start": 3039.17,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3044.349,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "hay muy buenos m\u00e9dicos en el pa\u00eds",
            "start": 3047.16,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "buenos especialistas",
            "start": 3050.69,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "si se atiende el infarto",
            "start": 3054.65,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 3060.359,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "es cuidadoso con alimentaci\u00f3n de hacer",
            "start": 3063.68,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "el ejercicio",
            "start": 3068.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "las pastillas porque es como un c\u00f3ctel",
            "start": 3070.53,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 3074.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para estar tranquilo pues es uno bien",
            "start": 3077.96,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "vuelve uno",
            "start": 3084.11,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "este a nacer",
            "start": 3086.23,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "si eres",
            "start": 3089.88,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "retoma uno todas las actividades",
            "start": 3093.029,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "y s\u00ed s\u00ed",
            "start": 3098.69,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ayer este vi",
            "start": 3101.81,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3105.52,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "quien me atiende",
            "start": 3106.99,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "todo el electrocardiograma",
            "start": 3111.48,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y an\u00e1lisis",
            "start": 3116.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en la casa de ustedes las hacen el",
            "start": 3119.24,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 3122.84,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de irme a tomar sangre a las 5 de la",
            "start": 3124.23,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 3128.01,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "para los an\u00e1lisis y",
            "start": 3132.62,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "al 100 todo esto aprovecho para decirlo",
            "start": 3137.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "porque luego piden informaci\u00f3n",
            "start": 3140.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de que si como estoy de salud hasta les",
            "start": 3143.63,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "puedo dar este",
            "start": 3146.45,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de los resultados de los an\u00e1lisis estoy",
            "start": 3148.63,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "muy bien entonces al 100 bueno",
            "start": 3150.97,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "yo tengo el compromiso",
            "start": 3155.279,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y entregarme",
            "start": 3160.1,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de consagrarme",
            "start": 3163.04,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "a esta causa",
            "start": 3165.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mientras viva",
            "start": 3167.85,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3171.02,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "un poco",
            "start": 3174.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y angustia mi ansia",
            "start": 3177.76,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "es el tiempo",
            "start": 3182.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "porque no me voy a reelegir por",
            "start": 3185.26,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cuestiones de principios de ideales",
            "start": 3188.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 3193.809,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "aparentemente son 66 bueno ya no son 6",
            "start": 3198.39,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a\u00f1os tambi\u00e9n aclar\u00f3",
            "start": 3202.089,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "yo no voy a terminar a finales de",
            "start": 3205.13,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "noviembre como terminaban los otros",
            "start": 3208.91,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "presidentes del 24 yo termino a finales",
            "start": 3211.609,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de septiembre",
            "start": 3215.9,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3220.44,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "eso es poco",
            "start": 3221.93,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el asunto",
            "start": 3223.91,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3226.09,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n requiere",
            "start": 3228.57,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "primero establecer las bases",
            "start": 3232.42,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que quiero dejar listo este",
            "start": 3236.0,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 3240.17,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "ese mismo a\u00f1o",
            "start": 3241.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3244.6,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "el no robar",
            "start": 3246.06,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "destinar",
            "start": 3253.16,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el presupuesto a quienes m\u00e1s lo",
            "start": 3255.54,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "necesitan",
            "start": 3258.9,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n acabar con la",
            "start": 3260.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "impunidad establecer un aut\u00e9ntico estado",
            "start": 3263.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de derecho",
            "start": 3266.29,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3267.84,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que haya bienestar",
            "start": 3269.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3271.41,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "haya crecimiento empleo",
            "start": 3273.96,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "y comenzar a serenar al pa\u00eds",
            "start": 3277.69,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "enfrentando la inseguridad y la",
            "start": 3283.599,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "violencia este a\u00f1o las bases",
            "start": 3285.38,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y fortalecer ese programa en 5 a\u00f1os por",
            "start": 3289.72,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "ejemplo porque el tiempo porque el tren",
            "start": 3294.58,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 3298.51,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "lo tenemos que terminar tres a\u00f1os",
            "start": 3301.86,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda en tres a\u00f1os la",
            "start": 3306.14,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de las seis refiner\u00edas a",
            "start": 3309.019,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tardar tres a\u00f1os el desarrollo del",
            "start": 3311.69,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "istmo con los dos puertos el ferrocarril",
            "start": 3315.2,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "todas esas obras tres a\u00f1os el aeropuerto",
            "start": 3320.74,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "de santa lucia dos a\u00f1os y medio",
            "start": 3324.85,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces si no estoy",
            "start": 3330.99,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3333.56,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "por ejemplo se ha avanzado mucho en todo",
            "start": 3335.119,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lo que es el bienestar ya casi 8",
            "start": 3337.49,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "millones de adultos mayores est\u00e1n",
            "start": 3341.329,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recibiendo suspensi\u00f3n al doble de lo que",
            "start": 3343.43,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "recib\u00edan ya estamos por llegar al mill\u00f3n",
            "start": 3346.249,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1as y ni\u00f1os con pensi\u00f3n",
            "start": 3349.819,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "quienes tienen discapacidad tienen esa",
            "start": 3354.08,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 3358.61,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ya estamos",
            "start": 3360.049,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "cerca de",
            "start": 3363.36,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entregando cerca de",
            "start": 3366.75,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "10 millones de becas",
            "start": 3369.329,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "esto que les hablaba de los j\u00f3venes",
            "start": 3373.9,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "ya nada s\u00e9",
            "start": 3377.019,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes considerados futuros 700.000",
            "start": 3381.3,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "pero es un mill\u00f3n",
            "start": 3384.02,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "para este a\u00f1o",
            "start": 3387.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y va a seguir creciendo",
            "start": 3389.69,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el sembrando vida",
            "start": 3393.18,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n trabajando hoy",
            "start": 3396.11,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "200.000",
            "start": 3400.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sembradores",
            "start": 3402.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "200.000",
            "start": 3405.54,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "hagan la cuenta 200000 sembradores",
            "start": 3407.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tienen un jornal en total",
            "start": 3415.65,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de 5000 pesos",
            "start": 3419.31,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "mensuales campesinos para que est\u00e1n",
            "start": 3423.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cultivando sus parcelas ejidatarios",
            "start": 3426.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios entonces se va",
            "start": 3429.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 3431.77,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pero hay que estar todo el tiempo",
            "start": 3434.02,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "lo de santa lucia",
            "start": 3440.58,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ya sali\u00f3",
            "start": 3443.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el estudio",
            "start": 3445.87,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de impacto ambiental",
            "start": 3448.95,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de todas maneras hay que esperar",
            "start": 3454.03,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "porque qui\u00e9n sabe cu\u00e1ntos amparos m\u00e1s",
            "start": 3456.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este para ir",
            "start": 3462.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "desahogando pero tengo que estar",
            "start": 3465.82,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 3467.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed",
            "start": 3469.59,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "me voy de vacaciones",
            "start": 3474.04,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "avanzan",
            "start": 3480.63,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "los conservas",
            "start": 3483.48,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3486.14,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3489.019,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en su plan de impedir",
            "start": 3491.84,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "que se lleve a cabo la transformaci\u00f3n",
            "start": 3495.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entonces tengo que estar ah\u00ed",
            "start": 3499.15,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pendiente pendiente en todo",
            "start": 3501.46,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "yo creo que lo est\u00e1n por subir",
            "start": 3508.63,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "si no es que",
            "start": 3511.569,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "ya lo hicieron p\u00fablico no sabes",
            "start": 3514.4,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a ver por qu\u00e9 no lo ves ahora porque los",
            "start": 3518.69,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "van a subir a la p\u00e1gina de",
            "start": 3520.91,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "la secretaria de medio ambiente",
            "start": 3524.73,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "se hace tiene que hacer p\u00fablico",
            "start": 3527.569,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 otra cosa qued\u00f3 sin presidente",
            "start": 3531.98,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "no es una obsesi\u00f3n estar al tanto de",
            "start": 3536.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "todo contra la salud no es que estoy muy",
            "start": 3539.15,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "bien de salud estoy muy bien de salud",
            "start": 3542.84,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "estoy al 100",
            "start": 3546.309,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "s miren el domingo",
            "start": 3548.1,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dormir",
            "start": 3553.74,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "en huejutla",
            "start": 3555.89,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "este llegamos de tamazunchale",
            "start": 3559.53,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo acto",
            "start": 3564.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cuenta m\u00e1s sus haberes",
            "start": 3566.83,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "el viernes estuvimos aqu\u00ed",
            "start": 3570.56,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 3574.5,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "los juegos a cerritos",
            "start": 3576.049,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tales votos y acto ser ricos",
            "start": 3578.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "luego acto",
            "start": 3582.21,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "en river de san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 3584.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "a dormir a vice",
            "start": 3589.609,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "sabes",
            "start": 3593.68,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "o sea amanecimos el envase",
            "start": 3595.29,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana est\u00e1 muy",
            "start": 3600.46,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "porque vamos a desarrollar la huasteca",
            "start": 3603.3,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "tiene mucho potencial tur\u00edstico",
            "start": 3606.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y se va a ampliar un aeropuerto que",
            "start": 3613.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tiene asa",
            "start": 3617.089,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ya nos comprometimos a una inversi\u00f3n",
            "start": 3618.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de mil millones de pesos para el",
            "start": 3622.52,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "desarrollo de toda la huasteca entonces",
            "start": 3625.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tuvimos en tamu\u00edn que tambi\u00e9n nos fuimos",
            "start": 3628.23,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a sala",
            "start": 3631.08,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a otro acto",
            "start": 3634.49,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en la huasteca",
            "start": 3638.88,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de asela a tamazunchale",
            "start": 3640.95,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "sabat",
            "start": 3644.79,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "terminamos tamazunchale",
            "start": 3648.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y nos fuimos a dormir el s\u00e1bado en la",
            "start": 3650.85,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 3652.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ahuacatl\u00e1n el domingo",
            "start": 3654.09,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "huejutla",
            "start": 3657.72,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana",
            "start": 3660.849,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "mediod\u00eda",
            "start": 3664.2,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "chicontepec",
            "start": 3666.03,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 3667.99,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "el balc\u00f3n",
            "start": 3670.45,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de la huasteca",
            "start": 3672.38,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y de chicontepec en carretera a la",
            "start": 3675.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 3678.78,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son cinco horas",
            "start": 3681.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pero en el camino",
            "start": 3684.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es un privilegio tambi\u00e9n eso mantiene a",
            "start": 3692.349,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 3695.349,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3696.78,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "vivo y activo",
            "start": 3699.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es un privilegio conocer",
            "start": 3701.47,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "todo el territorio las bellezas de",
            "start": 3704.82,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3707.61,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "las monta\u00f1as los ca\u00f1ones los valles los",
            "start": 3709.15,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "arroyos los r\u00edos la vegetaci\u00f3n los",
            "start": 3713.799,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "verdes que se amotinan",
            "start": 3717.609,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la diversidad",
            "start": 3720.17,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gica cultural",
            "start": 3722.429,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo entonces",
            "start": 3725.59,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para venir a m\u00e9xico de chicontepec hay",
            "start": 3729.85,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que pasar por",
            "start": 3734.59,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "igual atlante madero",
            "start": 3737.55,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es un municipio de veracruz ah\u00ed naci\u00f3 el",
            "start": 3741.79,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ingeniero heberto castillo",
            "start": 3745.03,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero es un municipio muy grande",
            "start": 3748.63,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "territorialmente con muchas comunidades",
            "start": 3751.39,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "entonces atravesando iguar\u00e1n pasamos por",
            "start": 3754.29,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "un pueblo",
            "start": 3759.07,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que se llama pizza flores",
            "start": 3761.1,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pasamos y una asamblea",
            "start": 3766.47,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y que le digo",
            "start": 3773.75,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "rojas",
            "start": 3778.37,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que es el que siempre conduce la",
            "start": 3780.33,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "camioneta para ti",
            "start": 3782.37,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "y nos bajamos",
            "start": 3785.11,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "y la gente pues no sab\u00eda",
            "start": 3787.369,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces nos vamos",
            "start": 3791.069,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "al auditorio a la plaza",
            "start": 3793.18,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "a la asamblea fuera del programa",
            "start": 3797.77,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense se pusieron muy contentos",
            "start": 3801.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s estaban tratando asuntos",
            "start": 3804.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "relacionados con los programas de",
            "start": 3807.53,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3808.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed con un meg\u00e1fono",
            "start": 3811.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de sable",
            "start": 3815.42,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "y adi\u00f3s adi\u00f3s v\u00e1monos",
            "start": 3817.64,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y llegamos aqu\u00ed",
            "start": 3820.859,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "a las 10 de la noche",
            "start": 3823.38,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3826.58,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ya no me fui a dormir a tlalpan sino me",
            "start": 3829.809,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "qued\u00e9 aqu\u00ed el domingo pero",
            "start": 3832.989,
            "duration": 10.371
        },
        {
            "text": "estoy bien ser cuando puedo me escapo",
            "start": 3838.75,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "aunque no les guste alguno que est\u00e9 yo",
            "start": 3843.36,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "me vaya un rato al b\u00e9isbol",
            "start": 3847.15,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y estoy muy bien muy agusto muy feliz de",
            "start": 3851.599,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "estar sirviendo a mi patria y de estar",
            "start": 3856.489,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "encabezando",
            "start": 3860.589,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "un movimiento de transformaci\u00f3n",
            "start": 3863.369,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con el apoyo y la confianza de la",
            "start": 3866.37,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gente que est\u00e1 tambi\u00e9n feliz y que me",
            "start": 3869.07,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando a empujar el elefante",
            "start": 3872.28,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "el elefante neum\u00e1tico y ma\u00f1oso que este",
            "start": 3877.47,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 caminando que ya est\u00e1 est\u00e9 dando",
            "start": 3881.7,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los primeros pasos",
            "start": 3884.49,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "nos vamos para atr\u00e1s despu\u00e9s s\u00ed",
            "start": 3888.18,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "presidente todos los mexicanos que a los",
            "start": 3890.84,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pozos reportero de la revista petr\u00f3leo",
            "start": 3892.61,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "energ\u00eda entendemos que su salud es",
            "start": 3894.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "importante pero m\u00e1s importante en su",
            "start": 3897.74,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "seguridad presidente la semana pasada",
            "start": 3900.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "usted en san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 3903.65,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tuvo ah\u00ed un evento en donde se rompi\u00f3 su",
            "start": 3906.71,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "cerco de seguridad ahorita aqu\u00ed antes de",
            "start": 3909.56,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "entrar la ma\u00f1anera gente de tijuana",
            "start": 3914.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gente unas mujeres unas maestras de",
            "start": 3917.14,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "tabasco en redes sociales le piden que",
            "start": 3919.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por favor cuiden su seguridad que est\u00e1",
            "start": 3923.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pasando presidente \u00e9l",
            "start": 3926.72,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el superdelegado est\u00e1 fallando est\u00e1",
            "start": 3929.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fallando el centro nacional de",
            "start": 3932.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n est\u00e1 faltando el di\u00e1logo",
            "start": 3934.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico con el gobernador de san lu\u00eds",
            "start": 3937.22,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "potos\u00ed en este caso juan manuel carreras",
            "start": 3939.8,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "e insistirle reforzar\u00e1 su seguridad para",
            "start": 3943.96,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "el bien de todos los mexicanos",
            "start": 3947.589,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "la gente me cuida la verdad pero no",
            "start": 3949.089,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "estuvieron que nadie a menos que se",
            "start": 3952.24,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pasan o sea que me apachurra",
            "start": 3955.48,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "este pero por lo general hay mucho",
            "start": 3959.18,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "respeto en general",
            "start": 3964.22,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "y hasta de quienes est\u00e1n inconformes",
            "start": 3969.039,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 se est\u00e1n cambiando las reglas",
            "start": 3974.02,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y van a manifestarse en contra y son",
            "start": 3980.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "respetuosos",
            "start": 3985.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eso lo que sucedi\u00f3 en valles fue algo",
            "start": 3986.83,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 3990.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "56 mismos exhiben sus redes sociales",
            "start": 3996.56,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "pero este",
            "start": 4001.29,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "no voy",
            "start": 4005.029,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 4008.58,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "usar guardaespaldas",
            "start": 4010.27,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no voy a usar guardaespaldas eso ya est\u00e9",
            "start": 4013.54,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "lo tengo decidido y definido",
            "start": 4017.53,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s pedirle a la gente que",
            "start": 4023.13,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 4027.38,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "ayuden",
            "start": 4028.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no solo es cuidarme",
            "start": 4031.65,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "es la organizaci\u00f3n",
            "start": 4034.22,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4037.509,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "son actos",
            "start": 4039.63,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "donde participa mucha gente",
            "start": 4042.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pues yo quiero saludar a todos ellos",
            "start": 4047.69,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4049.67,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "pero pues este no es f\u00e1cil de abrir el",
            "start": 4051.31,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "vaso",
            "start": 4056.26,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "de hacer la valla",
            "start": 4058.41,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "todo eso es lo que se tiene que ir",
            "start": 4061.13,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "resolviendo",
            "start": 4065.839,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4067.849,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "y evitar problemas",
            "start": 4069.85,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "hay inconformidades porque es natural",
            "start": 4073.23,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "pero hay respecto este no",
            "start": 4077.31,
            "duration": 9.549
        },
        {
            "text": "en ese sentido nunca agredido en este",
            "start": 4083.38,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "caso de valles",
            "start": 4086.859,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tuvo que ver con",
            "start": 4090.77,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "una invasi\u00f3n",
            "start": 4095.2,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "mi intimidad porque ella estaba yo",
            "start": 4099.68,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "entonces para meterme al cuarto del",
            "start": 4104.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hotel",
            "start": 4107.79,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y eso s\u00ed",
            "start": 4109.29,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4111.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no era correcto yo les dec\u00eda a ellos",
            "start": 4113.55,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todo el respeto",
            "start": 4117.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "les gustar\u00eda a ustedes que alguien fuese",
            "start": 4119.49,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "a meterse a sus casas",
            "start": 4122.7,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "a nadie nos gusta eso",
            "start": 4126.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entonces adem\u00e1s habl\u00e1ndoles de qu\u00e9",
            "start": 4130.449,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "este y van a ser atendidos en todo esto",
            "start": 4133.9,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay",
            "start": 4137.17,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "la posibilidad de la manipulaci\u00f3n",
            "start": 4142.089,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "si se es ese pero la gente",
            "start": 4146.21,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ya es otra ya cambio la mentalidad del",
            "start": 4150.83,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pueblo puede ser que les den",
            "start": 4154.25,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "instrucciones",
            "start": 4157.81,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "hay que ir y hacer esto",
            "start": 4160.589,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y por cualquier circunstancias van",
            "start": 4164.58,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pero ya estando ah\u00ed",
            "start": 4168.54,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ya no se atreven",
            "start": 4172.44,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "hasta nuestros adversarios",
            "start": 4176.75,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4181.17,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "no lo hacemos mal a nadie",
            "start": 4183.78,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4188.219,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "aunque los manden yo recuerdo que",
            "start": 4190.71,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "cuando fui jefe del gobierno",
            "start": 4195.23,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "ten\u00eda yo un plant\u00f3n permanente de los de",
            "start": 4198.52,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "antorcha campesina",
            "start": 4203.74,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "porque desde entonces",
            "start": 4205.74,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que se les entregar\u00e1 a ellos el",
            "start": 4208.989,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 4212.349,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "en el s",
            "start": 4214.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "acaso para vivienda",
            "start": 4216.199,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "y lo que hicimos de vivienda aqu\u00ed en la",
            "start": 4219.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ciudad era directo",
            "start": 4221.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "al beneficiario",
            "start": 4225.26,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no a la organizaci\u00f3n",
            "start": 4228.05,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4230.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ponen el plant\u00f3n",
            "start": 4232.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "un aparato de sonido",
            "start": 4234.36,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "pero fuerte lo que se dice fuerte",
            "start": 4237.37,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "d\u00eda y noche",
            "start": 4241.69,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 4244.83,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "directo a mi oficina",
            "start": 4246.75,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "puedes aguantar",
            "start": 4254.11,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pero pasaba yo",
            "start": 4256.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y los que estaban",
            "start": 4259.29,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y que no los dirigentes",
            "start": 4262.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "porque suele pasar que mandan a la gente",
            "start": 4266.77,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "los dirigentes no se quedan a dormir",
            "start": 4270.6,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "en un plant\u00f3n",
            "start": 4275.44,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "estos dirigentes",
            "start": 4279.07,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "este sin convicci\u00f3n no hay mandan",
            "start": 4282.02,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "entonces pero la gente respetuosa",
            "start": 4287.83,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y siempre es as\u00ed",
            "start": 4293.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entonces es cosa tambi\u00e9n de ir",
            "start": 4295.88,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "informando ahora hay aqu\u00ed un plant\u00f3n de",
            "start": 4298.1,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "campesinos que quieren saber lo de sus",
            "start": 4302.5,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "apoyos pues ya se les est\u00e1 informando",
            "start": 4305.45,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se est\u00e1n entregando los apoyos",
            "start": 4311.37,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un poco lo que les informamos",
            "start": 4315.01,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a ustedes lo que pasa que la",
            "start": 4316.9,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "costumbre era entregarle el dinero a las",
            "start": 4321.79,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 4324.64,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y ya no",
            "start": 4328.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no va a ser as\u00ed",
            "start": 4331.17,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "es directo",
            "start": 4334.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "al productor al ejidatario al peque\u00f1o",
            "start": 4336.82,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "propietario",
            "start": 4340.12,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4343.46,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "directo el apoyo para pagarles mejor",
            "start": 4344.889,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "por su ma\u00edz por su frijol precios de",
            "start": 4349.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "garant\u00eda",
            "start": 4352.859,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "a eso han dirigido los apoyos",
            "start": 4355.38,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "entonces ya no es de que se le entrega a",
            "start": 4359.03,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "cada organizaci\u00f3n un recurso",
            "start": 4363.17,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y esa organizaci\u00f3n distribuye el recurso",
            "start": 4366.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que por lo general lo que distribu\u00edan",
            "start": 4369.449,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "eran despensas",
            "start": 4372.21,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dando un giro",
            "start": 4376.34,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a todo lo que es el apoyo al campo",
            "start": 4379.17,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en vez de la distribuci\u00f3n de las",
            "start": 4383.39,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "despensas es apoyo para la producci\u00f3n",
            "start": 4385.58,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pasar de lo",
            "start": 4394.5,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "asistencial en todo a lo productivo",
            "start": 4397.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque si tienen sus tierras y tienen el",
            "start": 4404.9,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "apoyo para cultivarlas",
            "start": 4408.71,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "es mucho mejor que est\u00e1n entregando",
            "start": 4412.21,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "despensa",
            "start": 4416.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ese es el cambio entonces estos",
            "start": 4419.23,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "reacomodos pues generan inconformidad",
            "start": 4423.19,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "pero pues ya no vamos a regresar",
            "start": 4428.08,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "a esas \u00e9pocas ya esto es otra cosa",
            "start": 4433.5,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "presidente mi segunda pregunta hoy en el",
            "start": 4437.36,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico reforma aparece que la unidad",
            "start": 4440.73,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "de inteligencia fiscal present\u00f3 ante la",
            "start": 4444.06,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "y fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 4449.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en contra de carlos romero",
            "start": 4452.69,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "deschamps y su familia por rsc y",
            "start": 4455.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "enriquecimiento il\u00edcito",
            "start": 4459.2,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ese ser\u00eda que quisiera saber si es",
            "start": 4461.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "verdad y ser\u00eda el primer golpe de su",
            "start": 4464.34,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "gobierno y en ese mismo sentido sobre el",
            "start": 4468.06,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sindicalismo quisiera saber si ser\u00e1 del",
            "start": 4471.09,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sindicato de trabajadores petroleros de",
            "start": 4475.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica mexicana los empleados que",
            "start": 4478.32,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trabajen en la refiner\u00eda dos bocas o",
            "start": 4480.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 alg\u00fan nuevo alguna nueva",
            "start": 4483.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n sindical que cerca de lo",
            "start": 4486.27,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "\u00faltimo es con el sindicato tenemos que",
            "start": 4489.9,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "ser respetuosos de",
            "start": 4495.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el contrato colectivo",
            "start": 4498.15,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no vamos a caer",
            "start": 4502.6,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "violar",
            "start": 4507.53,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la ley electoral tse",
            "start": 4510.5,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "si existe otros sindicatos de acuerdo al",
            "start": 4513.84,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 planteando este se busca",
            "start": 4518.26,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "el mecanismo y",
            "start": 4524.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de conformidad con la reforma laboral la",
            "start": 4527.329,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "nueva reforma laboral ahora van a ser",
            "start": 4530.719,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "los trabajadores los que van a decidir",
            "start": 4533.51,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n los va a representar",
            "start": 4536.949,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "eso es muy importante",
            "start": 4541.179,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 4544.11,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4546.59,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el que se garantice la libertad sindical",
            "start": 4548.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "acerca de la",
            "start": 4552.62,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "denuncia no tengo informaci\u00f3n",
            "start": 4554.639,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "pero es un poco lo que pas\u00f3 ayer",
            "start": 4558.81,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "tengo dada la instrucci\u00f3n",
            "start": 4565.13,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "de que todo lo que implique",
            "start": 4567.989,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "o que pueda",
            "start": 4574.41,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "implicar un delito se denuncie",
            "start": 4577.78,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "sea quien sea",
            "start": 4583.329,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "acabo de tener una reuni\u00f3n",
            "start": 4585.36,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "bueno ah\u00ed es",
            "start": 4589.71,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con santiago nieta",
            "start": 4593.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el retraso de hoy no fue ayer la reuni\u00f3n",
            "start": 4596.72,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "no lo de hoy fue otra cosa que est\u00e1bamos",
            "start": 4601.54,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "viendo este pero",
            "start": 4606.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4608.889,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4609.68,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "bueno miren un par\u00e9ntesis me dice jes\u00fas",
            "start": 4616.889,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "se meti\u00f3 y acorde\u00f3n",
            "start": 4620.749,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "el jueves se publica el manifiesto de",
            "start": 4624.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "impacto ambiental del aeropuerto de",
            "start": 4627.31,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "santa lucia",
            "start": 4630.04,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "por la pregunta este",
            "start": 4632.75,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 exactamente si est\u00e1 presentada una",
            "start": 4637.05,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "denuncia pero ma\u00f1ana podr\u00edamos este",
            "start": 4640.8,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "decirles sobre esto",
            "start": 4646.46,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 4650.48,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "buenos saben porque \u00e9ste le tengo mucha",
            "start": 4653.35,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n al zahara y a otros",
            "start": 4657.79,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros a todos pues todos hay cari\u00f1o",
            "start": 4659.53,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "este por qu\u00e9",
            "start": 4665.05,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuando hablo de esos viajes largos y",
            "start": 4668.02,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s",
            "start": 4671.77,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sara es de las que van a las giras este",
            "start": 4672.24,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "y padecen",
            "start": 4678.1,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "este pues tambi\u00e9n de todas estas giras",
            "start": 4680.949,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "intensas compa\u00f1eros compa\u00f1eras los",
            "start": 4685.989,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 4690.159,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que siempre es este",
            "start": 4691.6,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "pues pedimos que vayan con cuidado",
            "start": 4694.989,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "por todos los riesgos que se corren en",
            "start": 4699.659,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "el tiempo que llevo en esta lucha",
            "start": 4703.139,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "han perdido la vida en accidentes",
            "start": 4709.409,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros periodistas con nosotros",
            "start": 4712.55,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "cubriendo de acuerdo que en el 2006 pero",
            "start": 4716.84,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 4720.419,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "un reportero un camar\u00f3grafo de televisa",
            "start": 4721.69,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste y as\u00ed accidentados",
            "start": 4725.989,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ahora este",
            "start": 4731.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el yo",
            "start": 4733.65,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "el milenio",
            "start": 4735.76,
            "duration": 10.449
        },
        {
            "text": "heliodoro si es ese dios o machine web",
            "start": 4738.659,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "en la gira all\u00e1 como en el 2006",
            "start": 4746.35,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "una camioneta de atr\u00e1s",
            "start": 4752.13,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no le pas\u00f3 nada o sea que ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 4755.74,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "afortunadamente pues pero",
            "start": 4761.14,
            "duration": 9.249
        },
        {
            "text": "se corren los riesgos sean normales",
            "start": 4764.219,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se siente preguntarle por el tema del",
            "start": 4772.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "coneval porque fue despedido hern\u00e1ndez",
            "start": 4774.07,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "licona despu\u00e9s de que hab\u00eda hablado del",
            "start": 4777.97,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tema de la austeridad ha sido",
            "start": 4780.37,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "interpretado como que fue un castigo por",
            "start": 4781.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hablar de la que no hab\u00eda recursos en el",
            "start": 4783.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "coneval y pues a unos d\u00edas de que se",
            "start": 4786.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presenta el informe de pobreza y honor",
            "start": 4788.59,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "no fue eso as\u00ed me enter\u00e9 de que andan",
            "start": 4791.53,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "diciendo eso nosotros",
            "start": 4796.3,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "no somos este",
            "start": 4799.179,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "injustos",
            "start": 4803.32,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "si lo que calienta es que nos comparen",
            "start": 4806.89,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed caliente",
            "start": 4810.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les ser\u00edan los motivos de su despido",
            "start": 4813.03,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pues termin\u00f3 su ciclo este",
            "start": 4815.099,
            "duration": 10.091
        },
        {
            "text": "me planteo la secretaria de bienestar",
            "start": 4820.32,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "que consideraba que ya era tiempo de que",
            "start": 4825.19,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "se dieran los cambios",
            "start": 4831.34,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 4834.01,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "le dije que s\u00ed que lo fuese viento",
            "start": 4836.03,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "tan no es cierto que fue por sus",
            "start": 4841.05,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "escritos",
            "start": 4844.46,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sobre la austeridad que esto",
            "start": 4846.32,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 antes de que escribiera su",
            "start": 4852.199,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 4855.65,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estoy seguro no s\u00e9 cuando escribi\u00f3 su",
            "start": 4858.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "art\u00edculo pero lo haber escrito hace 15",
            "start": 4860.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "d\u00edas y esta decisi\u00f3n se tom\u00f3",
            "start": 4862.68,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de un mes",
            "start": 4866.13,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s y por qu\u00e9 porque se invit\u00f3 a",
            "start": 4869.06,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 4872.27,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "salom\u00f3n and mack un antrop\u00f3logo",
            "start": 4879.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que es miembro del consejo",
            "start": 4884.92,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de coneval",
            "start": 4888.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y mand\u00f3 decir que segu\u00eda mejor en el",
            "start": 4890.51,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "consejo",
            "start": 4892.4,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no quise",
            "start": 4893.78,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "creo que tambi\u00e9n le propusimos a armando",
            "start": 4899.42,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "bartra",
            "start": 4902.15,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo mismo que prefer\u00eda quedarse",
            "start": 4906.34,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "o participar si fuese necesario en el",
            "start": 4912.01,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "consejo porque este es un cargo m\u00e1s",
            "start": 4916.57,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 4919.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el de el se\u00f1or",
            "start": 4922.95,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "licona que no tengo el gusto de conocer",
            "start": 4926.42,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4929.86,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "entonces nos recomendaron",
            "start": 4932.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 4935.51,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 4937.35,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y s\u00e9 que es un investigador",
            "start": 4939.18,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de prestigio",
            "start": 4943.87,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "con doctorado creo que en la escuela de",
            "start": 4947.469,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de la unam",
            "start": 4951.19,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "maestro acad\u00e9mico serio",
            "start": 4956.3,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de primer orden",
            "start": 4959.48,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4963.58,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "no tengo el gusto de conocerlo",
            "start": 4965.35,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4968.489,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "secreta de bienestar",
            "start": 4972.19,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 4974.7,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 4976.97,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n sobre",
            "start": 4980.53,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ah es que llevaba sin tres que esto yo",
            "start": 4987.58,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "no lo sab\u00eda la verdad",
            "start": 4989.68,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ya ven que me echan la culpa de todos",
            "start": 4991.24,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4994.02,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "si trabajo todo el tiempo y todo es no",
            "start": 4996.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "me alcanza para estarlo",
            "start": 4998.66,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "al tanto de todo",
            "start": 5000.79,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "si el que estaba llevaba 13 a\u00f1os",
            "start": 5003.219,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "al frente",
            "start": 5009.469,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y ha sido el \u00fanico director desde su",
            "start": 5013.07,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n",
            "start": 5015.619,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "y es el instituto que mide",
            "start": 5017.119,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "y lo de la pobreza as\u00ed entonces ese fue",
            "start": 5020.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el cambio entonces el que entra es un",
            "start": 5022.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "profesional un acad\u00e9mico",
            "start": 5025.38,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "eso fue todo pero",
            "start": 5027.9,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no es cierto",
            "start": 5030.61,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed que",
            "start": 5032.54,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "haya sido por qu\u00e9 escribi\u00f3 en contra de",
            "start": 5034.65,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "la austeridad",
            "start": 5038.73,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y para trav\u00e9s de mi fuerte la venganza",
            "start": 5042.5,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "presiente y preguntarle por esta baja en",
            "start": 5045.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la expectativa de crecimiento del fondo",
            "start": 5048.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "monetario internacional que salga a 0.9",
            "start": 5049.86,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "el 40.9 para este a\u00f1o usted ya no",
            "start": 5053.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sostiene el que es la apuesta para el 2%",
            "start": 5057.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "frente si yo sigo igual yo soy igual",
            "start": 5060.15,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "mire este",
            "start": 5063.51,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "no les tengo mucha confianza a esos",
            "start": 5066.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "organismos con todo respeto",
            "start": 5069.199,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "esos organismos fueron los que",
            "start": 5073.64,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "impusieron la pol\u00edtica",
            "start": 5075.71,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica neoliberal",
            "start": 5078.34,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 causa",
            "start": 5081.71,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "muchas desgracias en mexico",
            "start": 5083.72,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "todos esos organismos deber\u00edan",
            "start": 5086.62,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de ofrecer disculpas al pueblo de mexico",
            "start": 5090.449,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "y hacer la autocr\u00edtica",
            "start": 5095.83,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 5100.3,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "es lo que propusimos",
            "start": 5102.27,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "resulta un fracaso y causamos",
            "start": 5105.95,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "un grave da\u00f1o a los mexicanos",
            "start": 5110.81,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5116.17,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "dijimos que con la privatizaci\u00f3n iba a",
            "start": 5121.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "haber crecimiento",
            "start": 5125.929,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "y que iba a haber empleo",
            "start": 5128.719,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y que si llov\u00eda fuerte arriba iba a",
            "start": 5132.599,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "gotear abajo",
            "start": 5135.899,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 5138.43,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que diluir al estado",
            "start": 5141.409,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "y apostar al mercado",
            "start": 5145.65,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 5149.3,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "la globalidad era la panacea",
            "start": 5151.119,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y que con las reformas estructurales de",
            "start": 5156.429,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "una medios",
            "start": 5160.57,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "y va a llegar la felicidad para el",
            "start": 5165.72,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5168.27,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nada de eso ocurri\u00f3",
            "start": 5169.51,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 5172.07,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que fueron las reformas estructurales",
            "start": 5174.79,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que ocasionaron",
            "start": 5177.25,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "aumentos de impuestos paralizaci\u00f3n de la",
            "start": 5179.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 5183.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que fue la reforma laboral quitarle",
            "start": 5184.65,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "derechos a los trabajadores que fue la",
            "start": 5188.13,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "reforma educativa por al polarizar",
            "start": 5191.31,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "afectar la dignidad de los maestros",
            "start": 5200.8,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "dejarnos sin m\u00e9dicos",
            "start": 5206.59,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por el af\u00e1n de privatizar la educaci\u00f3n",
            "start": 5211.42,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "que fue la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 5215.519,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ca\u00edda en la producci\u00f3n petrolera",
            "start": 5220.469,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dependencia",
            "start": 5223.81,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5227.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la compra",
            "start": 5229.07,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y combustibles",
            "start": 5232.58,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n de gasolina m\u00e9xico",
            "start": 5235.29,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "primero segundo lugar en compra de",
            "start": 5240.309,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "gasolina en el mundo",
            "start": 5243.129,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que fueron las reformas estructurales",
            "start": 5249.07,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "del fondo monetario internacional- la",
            "start": 5252.099,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n de la petroqu\u00edmica",
            "start": 5254.619,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "que fueron las propuestas del fondo",
            "start": 5259.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "monetario internacional- sus recetas el",
            "start": 5262.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se desatara la inseguridad la",
            "start": 5265.83,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "violencia en el pa\u00eds",
            "start": 5267.81,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "entonces como a estar ah\u00ed",
            "start": 5271.45,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5274.95,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "opinando que autoridad moral tienen",
            "start": 5277.83,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con todo el respeto",
            "start": 5281.57,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a renunciar a esos",
            "start": 5284.71,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 5286.989,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "formamos parte",
            "start": 5290.11,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico",
            "start": 5293.06,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "del sistema financiero mundial",
            "start": 5295.61,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pero eso no quiere decir",
            "start": 5299.76,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "no sepamos",
            "start": 5305.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo que han significado sus pol\u00edticas",
            "start": 5307.57,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ahora ellos",
            "start": 5311.0,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "ya no van",
            "start": 5314.14,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "a decidir sobre la agenda de m\u00e9xico",
            "start": 5315.99,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3 ya",
            "start": 5320.63,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bueno pero ya el 2% es muy dif\u00edcil que",
            "start": 5323.44,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "se alcance no sabemos",
            "start": 5325.87,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no sabemos vamos a esperar resultados",
            "start": 5328.23,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "este es que antes",
            "start": 5331.47,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "de que se tengan datos",
            "start": 5335.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se pronostica",
            "start": 5339.469,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "vamos a esperarnos adem\u00e1s de una vez les",
            "start": 5342.73,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "adelanto",
            "start": 5347.08,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "los convoco",
            "start": 5351.65,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a los del fondo monetario internacional",
            "start": 5354.76,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "a los expertos a los tecn\u00f3cratas a los",
            "start": 5357.8,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "nost\u00e1lgicos del neoliberalismo",
            "start": 5366.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a que veamos si es lo mismo",
            "start": 5371.88,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "crecimiento que desarrollo",
            "start": 5376.829,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "porque nosotros ya no vamos a utilizar",
            "start": 5381.14,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 5384.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "como par\u00e1metro",
            "start": 5387.409,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "el crecimiento",
            "start": 5390.04,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "porque crecimiento es",
            "start": 5393.53,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "que se genere riqueza",
            "start": 5398.0,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pero puede ser",
            "start": 5401.86,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "que es el crecimiento signifique",
            "start": 5404.98,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "solo acumulaci\u00f3n de riqueza en unos",
            "start": 5409.41,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 5413.58,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5416.57,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "hay que ver",
            "start": 5418.81,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas",
            "start": 5421.62,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "un poco progreso",
            "start": 5424.43,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este",
            "start": 5429.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5431.909,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "progresistas dicen crecimiento",
            "start": 5434.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "incluyente no",
            "start": 5440.85,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "es desarrollo",
            "start": 5444.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan que adicionar",
            "start": 5447.56,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 5450.89,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 5454.78,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "o sea ingreso como est\u00e1n los salarios",
            "start": 5456.41,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ese es indicador sea como sea el ingreso",
            "start": 5461.92,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "esto es capacidad de compra o poder",
            "start": 5468.51,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "adquisitivo",
            "start": 5472.29,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "empleo",
            "start": 5478.47,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de riqueza",
            "start": 5482.41,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "acceso a la educaci\u00f3n a la salud",
            "start": 5489.29,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "a la vivienda a la cultura",
            "start": 5493.51,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "eso es porque imag\u00ednense",
            "start": 5498.659,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "llegamos a hacer en el per\u00edodo",
            "start": 5503.41,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "neoliberal el cuarto pa\u00eds del mundo con",
            "start": 5505.39,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s multimillonarios",
            "start": 5509.8,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s",
            "start": 5514.96,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "nos ganaba",
            "start": 5517.77,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 5520.019,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "jap\u00f3n y alemania",
            "start": 5521.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "luego de las privatizaciones de salinas",
            "start": 5524.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cuarto lugar en el mundo es",
            "start": 5528.02,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "multimillonario",
            "start": 5532.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pues eso es crecimiento no",
            "start": 5536.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5540.29,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en ese mismo per\u00edodo",
            "start": 5542.15,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "fue en el que se present\u00f3 la mayor",
            "start": 5546.6,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "desigualdad que se haya tenido en toda",
            "start": 5550.05,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "la historia de m\u00e9xico",
            "start": 5554.37,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "los datos son del banco mundial",
            "start": 5561.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5569.42,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no es lo mismo crecimiento que",
            "start": 5573.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "desarrollo pero eso es una discusi\u00f3n",
            "start": 5576.22,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "importante es un debate",
            "start": 5580.24,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "para como ellos mismos dicen este ir",
            "start": 5584.77,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "hablando del nuevo paradigma",
            "start": 5590.22,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "ya no se pueden utilizar los mismos",
            "start": 5593.869,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "par\u00e1metros no sirven",
            "start": 5598.399,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no funcionan",
            "start": 5603.35,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5608.78,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "bueno les dec\u00eda yo en el caso de las",
            "start": 5610.27,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "cifras de empleo",
            "start": 5613.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el seguro social",
            "start": 5618.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "si no se tome en cuenta que hay",
            "start": 5622.68,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "200.000 sembradores porque no est\u00e1n",
            "start": 5626.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "bueno porque no es un trabajo formal",
            "start": 5632.35,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pero son empleos",
            "start": 5634.42,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "es un programa social s\u00ed por eso pero la",
            "start": 5637.05,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "medici\u00f3n es sobre empleo no",
            "start": 5639.63,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "de seguridad social",
            "start": 5643.829,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "bueno los j\u00f3venes",
            "start": 5646.369,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pagan una cuota para empleo y nos han",
            "start": 5651.11,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "digo para",
            "start": 5654.909,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "para la seguridad",
            "start": 5657.25,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hablando sobre desarrollo",
            "start": 5666.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el par\u00e1metro m\u00e1s usado a nivel",
            "start": 5669.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "internacional es el \u00edndice de desarrollo",
            "start": 5671.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "humano de la onu acci\u00f3n listado m\u00e9xico",
            "start": 5672.719,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el lugar 74 estamos por debajo",
            "start": 5675.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de cuba que 73 por debajo de costa rica",
            "start": 5678.21,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "del chile uruguay y de argentina chile",
            "start": 5680.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "uruguay argentina est\u00e1n dentro de lo que",
            "start": 5683.369,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se considera desarrollo humano alto es",
            "start": 5685.38,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "decir una clasificaci\u00f3n parecida a lo",
            "start": 5687.269,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "que antes se considera el primer mundo",
            "start": 5689.159,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico como les dec\u00eda est\u00e1 en el",
            "start": 5690.51,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "nivel en el lugar 74 con una",
            "start": 5692.61,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n de 0.7 74 de llegar a 0.8",
            "start": 5695.489,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "podemos llegar a este desarrollo humano",
            "start": 5700.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alto lo que insisto lo que antes y daba",
            "start": 5703.349,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el primer mundo usted creo que con sus",
            "start": 5705.599,
            "duration": 2.221
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 5707.219,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico podr\u00eda llegar a estos niveles ya",
            "start": 5707.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que estamos hablando de esta diferencia",
            "start": 5710.67,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "entre crecimiento y desarrollo algo que",
            "start": 5711.96,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "s\u00ed claro dentro del sexenio s\u00ed no",
            "start": 5713.46,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 5718.179,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "atender el bienestar como nunca ya se",
            "start": 5721.51,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo y esto va a significar",
            "start": 5724.9,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "mejores condiciones de vida y mejores",
            "start": 5727.9,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "consejos de trabajo",
            "start": 5729.789,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "vamos a sacar de la pobreza a millones",
            "start": 5732.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de mexicanos ese es el objetivo",
            "start": 5734.969,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "principal pero para eso as\u00ed tendr\u00edamos",
            "start": 5737.94,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que crecer a una cifra de 4% no como",
            "start": 5740.07,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "usted lo dijo siempre y cuando ese",
            "start": 5743.639,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "crecimiento implique distribuci\u00f3n del",
            "start": 5747.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ingreso por supuesto implique tambi\u00e9n",
            "start": 5749.699,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "desarrollo sustentable es decir cuidar",
            "start": 5753.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el medio ambiente no es crecer por",
            "start": 5757.42,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "crecer todo eso es lo que estamos ahora",
            "start": 5759.76,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "est\u00e9 cambiando",
            "start": 5764.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero de que la gente va a tener m\u00e1s",
            "start": 5767.49,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "ingresos ya tiene ahora m\u00e1s ingresos",
            "start": 5771.3,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "ya ahora",
            "start": 5776.02,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "les puede poner un ejemplo",
            "start": 5778.63,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no todos ten\u00edan la pensi\u00f3n",
            "start": 5784.22,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y los que ten\u00edan la pensi\u00f3n recib\u00edan mil",
            "start": 5789.13,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ciento sesenta",
            "start": 5793.57,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "bimestral ahora es 2.550 imag\u00ednense si",
            "start": 5795.85,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores",
            "start": 5800.92,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "creo que llevamos m\u00e1s del 90%",
            "start": 5804.77,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "8 millones",
            "start": 5810.02,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense en una casa humilde",
            "start": 5812.05,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 5817.18,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "dos adultos mayores dos ancianos",
            "start": 5823.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "respetables",
            "start": 5826.119,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "esposos",
            "start": 5830.55,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 llegando",
            "start": 5834.8,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5837.73,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "cinco mil pesos",
            "start": 5842.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "son sus alimentos",
            "start": 5846.389,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "eso no lo recib\u00edan",
            "start": 5849.3,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y estoy hablando de 8 millones de",
            "start": 5853.559,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "adultos mayores todos",
            "start": 5857.729,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "los adultos mayores",
            "start": 5860.449,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "suced\u00eda eso en el sexenio anterior",
            "start": 5863.989,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en los otros genios saben que dec\u00edan",
            "start": 5868.8,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "sobre eso",
            "start": 5875.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que era populismo",
            "start": 5877.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "paternalismo",
            "start": 5880.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que cuando",
            "start": 5882.93,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 ese programa aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 5885.71,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 5887.78,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "que lo iniciamos",
            "start": 5889.719,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en el 2000",
            "start": 5892.449,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "saben que declar\u00f3 rock fox",
            "start": 5896.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que eso era populismo paternalismo que",
            "start": 5900.15,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "era mejor",
            "start": 5903.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "poner a trabajar a los adultos mayores",
            "start": 5905.78,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "porque esa es su mentalidad as\u00ed son los",
            "start": 5909.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 5912.17,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "es una mentalidad un pensamiento",
            "start": 5915.71,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "porfirista",
            "start": 5921.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como si el adulto mayor no hubiese",
            "start": 5926.58,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "trabajado toda la vida y mereciera vivir",
            "start": 5928.59,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "con un poco de holgura",
            "start": 5930.57,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "en el \u00faltimo tramo de su existencia pero",
            "start": 5932.74,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5934.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esto se aplica en europa",
            "start": 5936.65,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "desde los a\u00f1os posteriores a la segunda",
            "start": 5942.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "guerra mundial es lo que se llama estado",
            "start": 5945.12,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de bienestar y no as\u00ed",
            "start": 5947.1,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "nosotros decimos 2.550 en europa",
            "start": 5950.78,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "en varios pa\u00edses al llegar a 65 a\u00f1os",
            "start": 5955.19,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n",
            "start": 5961.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en pesos mexicanos",
            "start": 5964.409,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5966.73,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "alrededor de 12 de 15 mil pesos",
            "start": 5968.58,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en general universal",
            "start": 5974.07,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "entonces por qu\u00e9 no copiaron eso",
            "start": 5977.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "porque lo que copiaron fue lo que les",
            "start": 5980.389,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 el fondo",
            "start": 5982.55,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "entonces claro",
            "start": 5987.91,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n mejorando las cosas",
            "start": 5990.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "claro que vamos",
            "start": 5995.239,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y combatir la pobreza y nos vamos a",
            "start": 6000.59,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sentir todos muy satisfechos es que hay",
            "start": 6003.409,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "una especie de enajenaci\u00f3n",
            "start": 6007.429,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "en estar",
            "start": 6012.0,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 6014.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que nada m\u00e1s nosotros",
            "start": 6017.34,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "nos merecemos",
            "start": 6020.469,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y vivir bien",
            "start": 6022.75,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y nos olvidamos de los dem\u00e1s entonces",
            "start": 6026.51,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 vamos a los templos",
            "start": 6029.69,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "para que vamos a la iglesia los domingos",
            "start": 6032.77,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "o sea que vamos confesando y comulgando",
            "start": 6037.47,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y olvidamos los mandamientos",
            "start": 6040.77,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "aunque se sustentan las doctrinas",
            "start": 6044.8,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "cristianas",
            "start": 6048.13,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 6050.62,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "las doctrinas de todas las religiones",
            "start": 6053.69,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "el pensamiento humanista de los libres",
            "start": 6057.07,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pensadores que no es",
            "start": 6060.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 6063.7,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante",
            "start": 6066.55,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "entonces porque la hipocres\u00eda",
            "start": 6070.46,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "populismo paternalismo este lo que se le",
            "start": 6075.389,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "da a la gente humilde",
            "start": 6079.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y cuantos se robaban",
            "start": 6081.92,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "cuanto dejaban de pagar de impuestos los",
            "start": 6085.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de arriba eso no es robo",
            "start": 6087.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eso no es populismo",
            "start": 6091.52,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "eso no es paternalismo cuando ellos eran",
            "start": 6093.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los hijos predilectos del r\u00e9gimen",
            "start": 6097.37,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de mexico",
            "start": 6100.72,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "entonces se termina entonces pueden",
            "start": 6104.33,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "decir todo lo que quieran",
            "start": 6107.3,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nosotros estamos haciendo lo que nos",
            "start": 6110.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "corresponde trabajando todos los d\u00edas",
            "start": 6113.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por el bienestar del pueblo no es un",
            "start": 6115.53,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "asunto f\u00e1cil",
            "start": 6118.02,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "porque a\u00fan con todos los recursos",
            "start": 6120.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos que tiene el pa\u00eds porque",
            "start": 6122.99,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "hasta eso",
            "start": 6125.36,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "tiene mucha",
            "start": 6127.32,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "tiene muchas riquezas m\u00e9xico no terminan",
            "start": 6130.869,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "de saquearlo",
            "start": 6133.899,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "que el prop\u00f3sito era",
            "start": 6135.88,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a acabar con todo arrasar",
            "start": 6138.62,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no tienen llenadera",
            "start": 6146.21,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "no pudieron",
            "start": 6149.15,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "otra cosa que es important\u00edsima cada vez",
            "start": 6152.33,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "creo m\u00e1s es la cultura",
            "start": 6156.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "o en las culturas de nuestro pueblo",
            "start": 6162.22,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 6165.59,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "fundamental para sacar adelante el pa\u00eds",
            "start": 6168.139,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "y poner orden",
            "start": 6171.019,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en el caos esa es la pol\u00edtica",
            "start": 6173.92,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6177.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hacer un buen gobierno",
            "start": 6179.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y yo estoy seguro que se van a seguir",
            "start": 6182.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "obteniendo buenos resultados y vamos a",
            "start": 6185.32,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "tener diferencias y va a haber oposici\u00f3n",
            "start": 6188.05,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6193.62,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no importa y no nos debe de preocupar al",
            "start": 6194.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "contrario eso demuestra que es una",
            "start": 6199.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "sociedad viva democr\u00e1tica cuando no hay",
            "start": 6201.17,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n",
            "start": 6206.239,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 6208.82,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en tres siglos de dominaci\u00f3n colonial",
            "start": 6213.409,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "como eran la vida",
            "start": 6215.36,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "plana",
            "start": 6218.05,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no se mov\u00eda nada",
            "start": 6223.57,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se acuerdan ustedes de alg\u00fan hecho",
            "start": 6229.33,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 6231.78,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que haya ocurrido",
            "start": 6234.2,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en tres siglos de dominaci\u00f3n colonial",
            "start": 6239.55,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6245.0,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6247.55,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "viene la independencia",
            "start": 6250.15,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "una \u00e9poca de movilidad pol\u00edtica",
            "start": 6256.01,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "cultural la reafirmaci\u00f3n de nuestra",
            "start": 6261.51,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nacionalidad",
            "start": 6265.26,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la reforma",
            "start": 6268.4,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "otro movimiento",
            "start": 6272.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo habl\u00e1bamos la vez pasada",
            "start": 6275.0,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de que el mejor periodismo",
            "start": 6278.62,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "de toda la historia",
            "start": 6281.59,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "se dio en la \u00e9poca de la rep\u00fablica",
            "start": 6283.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "restaurada en diez a\u00f1os los mejores",
            "start": 6286.189,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "escritores",
            "start": 6289.159,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s inteligentes",
            "start": 6291.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s comprometidos los mas patriots",
            "start": 6294.1,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que se haya tenido en toda la historia",
            "start": 6296.38,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 6299.84,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "pues miren aqu\u00ed el palacio",
            "start": 6303.57,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "el muralismo de donde surge",
            "start": 6305.83,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "por la revoluci\u00f3n",
            "start": 6309.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 6312.75,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la decadencia",
            "start": 6314.35,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que estamos viviendo ahora un momento de",
            "start": 6316.98,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 6319.5,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "entonces si van a ver cambios y este",
            "start": 6321.17,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 6326.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pluralidad debate y eso es muy bueno",
            "start": 6333.179,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "mucho muy bueno una m\u00e1s",
            "start": 6336.679,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "le doy las gracias presidente de la",
            "start": 6346.42,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n lagunera",
            "start": 6349.39,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si me recuerda desde 2007",
            "start": 6351.179,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "defendiendo aqu\u00ed de tanta de tanta",
            "start": 6353.929,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "tranza en el pa\u00eds",
            "start": 6357.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed al pueblo",
            "start": 6360.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "le traigo dos preguntas y una ayuda para",
            "start": 6362.79,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "las radios comunitarias que batallamos",
            "start": 6365.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os metiendo solicitudes",
            "start": 6369.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que las solicitudes eran para los",
            "start": 6372.24,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gobernantes de las radios y ahorita que",
            "start": 6374.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pues ya despu\u00e9s de trabajar el proyecto",
            "start": 6377.37,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y no la persona y nosotros en la laguna",
            "start": 6380.31,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estuvimos leyendo los proyectos de todos",
            "start": 6384.74,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "los candidatos y a usted lo estudiamos",
            "start": 6387.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todos los proyectos de todos los",
            "start": 6390.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "candidatos en el agua en muchos temas le",
            "start": 6392.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "traigo dos preguntas y como dijo uno ac\u00e1",
            "start": 6395.64,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "todas facilitas no dif\u00edciles se\u00f1or",
            "start": 6398.46,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "presidente una ya tenemos all\u00e1 un amparo",
            "start": 6402.21,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que mete una persona ambientalista entre",
            "start": 6406.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comillas contra la decisi\u00f3n de cancelar",
            "start": 6408.87,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "a mano alzada lo del metrob\u00fas laguna",
            "start": 6411.33,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "yo soy de torre\u00f3n me ha ido muy bien he",
            "start": 6415.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ido a eeuu tambi\u00e9n huyendo de las",
            "start": 6417.89,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "persecuciones tambi\u00e9n y hay muchos",
            "start": 6420.94,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "camajanes que se subieron al carro de la",
            "start": 6425.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n nosotros",
            "start": 6427.52,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "como periodistas yo no soy periodista",
            "start": 6430.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "soy contador p\u00fablico y menor hubiese",
            "start": 6431.989,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "dec\u00edrselo como belisario dom\u00ednguez que",
            "start": 6435.8,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ayer no lo mencion\u00f3 porque a \u00e9l hizo un",
            "start": 6439.19,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico cuando la prensa fifa de aquel",
            "start": 6443.57,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "entonces no escrib\u00eda nada en contra de",
            "start": 6446.39,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 6449.96,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de los gobiernos y le agradezco que nos",
            "start": 6451.21,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "d\u00e9 la oportunidad a la naci\u00f3n y al mundo",
            "start": 6454.33,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de pude estar con ustedes pregunt\u00e1ndole",
            "start": 6457.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 nosotros confiamos en el",
            "start": 6460.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proyecto no es la persona entonces le",
            "start": 6463.05,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "traigo dos preguntas una",
            "start": 6465.93,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hay un ambientalista que uso a una",
            "start": 6468.599,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n civil y se ampar\u00f3 a nivel",
            "start": 6472.169,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "federal en contra de la decisi\u00f3n de los",
            "start": 6474.269,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "laguneros que estamos cansados de tanta",
            "start": 6477.179,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": " tranza no se han olvidado los",
            "start": 6479.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gobernadores de durango y de coahuila",
            "start": 6482.489,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os tenemos empresas que",
            "start": 6484.32,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "vienen con ustedes con usted usted lo",
            "start": 6488.099,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 aqu\u00ed en el palacio que van a",
            "start": 6490.769,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "invertir pero es m\u00e1s el da\u00f1o que hacen",
            "start": 6493.019,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ambiental como la la que nos dej\u00f3 sin",
            "start": 6495.179,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "agua durante muchos decenios y hay unos",
            "start": 6497.699,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "planes muy buenos como el plan bbva",
            "start": 6501.689,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "agua para la laguna que es muy f\u00e1cil",
            "start": 6504.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hacerlo pero adem\u00e1s lo que se robaban en",
            "start": 6506.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hacer las soluciones la laguna puede ser",
            "start": 6509.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "un ed\u00e9n",
            "start": 6511.78,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tenemos el plan nueva de traer agua por",
            "start": 6512.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gravedad de la sierra",
            "start": 6515.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la tierra madre occidental y usted",
            "start": 6518.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conoci\u00f3 a don mario enrique v\u00e1zquez",
            "start": 6520.39,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "\u00e1vila",
            "start": 6522.28,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "verdad y conoc\u00ed a mucha gente la laguna",
            "start": 6523.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nosotros seguimos trabajando en el",
            "start": 6527.349,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "proyecto no nos interesan los puestos no",
            "start": 6529.179,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "somos ambiciosos pero est\u00e1n fallando",
            "start": 6531.519,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "mucha gente que subi\u00f3 con usted",
            "start": 6534.669,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "los ciudadanos debemos y debemos de",
            "start": 6537.8,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hacer investigaci\u00f3n como usted dice aqu\u00ed",
            "start": 6541.22,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "traigo muchas investigaciones de fraudes",
            "start": 6543.77,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "en fraudes en la calidad del agua",
            "start": 6545.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "te contesto eso s\u00ed y luego ya la otra",
            "start": 6551.09,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pregunta agua",
            "start": 6554.15,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "deje terminar porque esto est\u00e1 a usted",
            "start": 6555.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "le gusta que le digan los reporteros con",
            "start": 6558.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hechos que con investigaciones tenemos",
            "start": 6560.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mucha investigaci\u00f3n de diez a\u00f1os",
            "start": 6564.02,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "trabajando los fraudes en el tema del",
            "start": 6565.97,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "agua el fondo metropolitano han agarrado",
            "start": 6569.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dinero los gobiernos y lo \u00fanico cierto",
            "start": 6572.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de metropolitano es que ese reto es que",
            "start": 6575.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se reparten 50 por ciento durango y 50",
            "start": 6578.15,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por ciento coahuila pero no hay ninguna",
            "start": 6581.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n metropolitana del anterior",
            "start": 6583.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobernador rub\u00e9n moreira les impuso el",
            "start": 6586.13,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "metrobus que est\u00e1 sin pies ni cabeza",
            "start": 6588.41,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "una obra mal hecha mal ejecutada y no y",
            "start": 6592.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "no que se lo diga yo tienen que hacer",
            "start": 6596.37,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una auditor\u00eda de an\u00e1lisis sobre esa obra",
            "start": 6598.199,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "porque ya subi\u00f3 casi ya lo doble a lo",
            "start": 6600.93,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "que iban a presupuestar como siempre",
            "start": 6603.51,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hac\u00edan los neoliberales los",
            "start": 6605.699,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "conservadores entonces",
            "start": 6607.35,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "sobre el amparo que presenta una persona",
            "start": 6611.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que nosotros conocemos all\u00e1 que se dice",
            "start": 6613.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ambientalista y no digo su nombre sabe",
            "start": 6616.13,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "porque no se lo digo porque lo conozco",
            "start": 6619.76,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de muchos a\u00f1os y a su familia pero",
            "start": 6620.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "verdad coraje que ahora se amparen",
            "start": 6622.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la laguna con decisiones para",
            "start": 6625.73,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "para retrasar todo lo que usted muy bien",
            "start": 6628.91,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo aqu\u00ed por la rep\u00fablica lo",
            "start": 6632.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de la cancelaci\u00f3n del aeropuerto lo",
            "start": 6635.75,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "apoyamos el pueblo el tema ya lo vamos a",
            "start": 6638.96,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 6642.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y otras m\u00e1s de sus propuestas el",
            "start": 6643.749,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "bienestar est\u00e1n fallando los delegados",
            "start": 6647.3,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en la laguna en durango y en",
            "start": 6649.399,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "coahuila eso existe lo digo para que",
            "start": 6652.189,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "hagan una auditor\u00eda sobre el trabajo de",
            "start": 6654.289,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los delegados que no se den los puestos",
            "start": 6656.78,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "por ayuda en campa\u00f1a y porque ven\u00edan de",
            "start": 6658.849,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "otros partidos y ahora son morenos y",
            "start": 6661.939,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ahora pero por qu\u00e9 porque nosotros nunca",
            "start": 6663.919,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "hemos estado trabajando por una por un",
            "start": 6666.739,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "puesto por nada",
            "start": 6671.03,
            "duration": 2.549
        },
        {
            "text": "hemos puesto hasta nuestra vida en",
            "start": 6671.959,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "riesgo por la repubblica",
            "start": 6673.579,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "muy bien mira este",
            "start": 6676.3,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "yo celebro que tengamos estos di\u00e1logos",
            "start": 6681.6,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "porque me ayuda mucho",
            "start": 6684.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6688.3,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "informar a la gente en general y a las",
            "start": 6689.69,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "regiones en este caso es la laguna",
            "start": 6697.04,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6701.36,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sostengo",
            "start": 6702.91,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "la gente en g\u00f3mez palacio no acept\u00f3",
            "start": 6705.16,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "lo del metrob\u00fas",
            "start": 6712.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no lo acepta",
            "start": 6716.15,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 6721.269,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "s\u00e9 a mano alzada o sea en urnas lo",
            "start": 6725.87,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "cierto es que la gente no quiere esa",
            "start": 6731.03,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 6735.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "les comento",
            "start": 6736.949,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6739.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "yo hab\u00eda",
            "start": 6742.51,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y autorizado",
            "start": 6745.25,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que se realizar\u00e1 la obra",
            "start": 6749.07,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "porque tiene una l\u00f3gica",
            "start": 6752.02,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "es un metrob\u00fas",
            "start": 6756.57,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en torre\u00f3n que llega",
            "start": 6762.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "al l\u00edmite",
            "start": 6767.06,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6769.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y torre\u00f3n y g\u00f3mez palacio torre\u00f3n",
            "start": 6770.48,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "coahuila g\u00f3mez palacio durango entonces",
            "start": 6774.26,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "lo que se ped\u00eda",
            "start": 6777.86,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "lo que se solicitaba era continuar",
            "start": 6781.35,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "del l\u00edmite de torre\u00f3n hacia g\u00f3mez",
            "start": 6786.079,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "palacio y lerdo",
            "start": 6789.05,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "una obra como dice el compa\u00f1ero aprobada",
            "start": 6794.699,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en el primer tramo de torre\u00f3n todav\u00eda no",
            "start": 6797.63,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "terminada",
            "start": 6802.139,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "pero ya aprobadas y entonces",
            "start": 6804.72,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "hasta le ped\u00edan de inversiones de",
            "start": 6809.889,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "hacienda que me mandaran un d\u00eda antes",
            "start": 6812.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "el oficio de autorizaci\u00f3n",
            "start": 6816.03,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "para poderlo decir s\u00ed ya s\u00e9 para llevar",
            "start": 6819.44,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a cabo la obra",
            "start": 6823.699,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "y me mando",
            "start": 6825.25,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "este es el oficio",
            "start": 6828.409,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "ya me lo guarde lleg\u00f3 al acto",
            "start": 6830.79,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "a g\u00f3mez y una gran protesta",
            "start": 6834.719,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 6838.44,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en contra del metrob\u00fas",
            "start": 6841.45,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y uno sabe cuando es una protesta",
            "start": 6846.29,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "montada manipulada",
            "start": 6850.37,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y cuando se trata de una protesta",
            "start": 6854.08,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "espont\u00e1nea",
            "start": 6858.34,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica",
            "start": 6860.34,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "en lo general",
            "start": 6863.07,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "aunque no dejan de haber intereses",
            "start": 6865.489,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 6868.249,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6871.09,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6872.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todo se encontra",
            "start": 6874.41,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "entonces pues lo que hago es que",
            "start": 6877.599,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "pregunto",
            "start": 6879.039,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "eso no les gustan los deber es imponer",
            "start": 6881.58,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "las cosas yo no puedo imponer nada",
            "start": 6886.77,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "repito lo que dec\u00eda jugar es por la",
            "start": 6891.75,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "fuerza nada",
            "start": 6895.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho",
            "start": 6897.53,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "entonces pregunto y un\u00e1nime en contra",
            "start": 6900.93,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "entonces les planteo a ver",
            "start": 6906.67,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y en que usamos los fondos",
            "start": 6909.53,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6913.46,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "hay un hospital que est\u00e1 por terminarse",
            "start": 6914.79,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "y la necesidad de la laguna",
            "start": 6918.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la principal necesidad el agua",
            "start": 6923.73,
            "duration": 11.019
        },
        {
            "text": "entonces la gente dice agua",
            "start": 6929.719,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pues va a ser agua",
            "start": 6935.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "va a ser agua y voy a",
            "start": 6940.219,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "argumentar",
            "start": 6946.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "a profundizar sobre el tema",
            "start": 6948.789,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "tienen un problema serio en la laguna",
            "start": 6953.93,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "de sobreexplotaci\u00f3n de los acu\u00edferos",
            "start": 6958.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6963.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "como ya se est\u00e1 perforando",
            "start": 6965.63,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "muy profundo",
            "start": 6971.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "hay contaminaci\u00f3n",
            "start": 6978.05,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "y en algunos casos de ars\u00e9nico",
            "start": 6981.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la leche el agua",
            "start": 6988.61,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "por la sobreexplotaci\u00f3n es que",
            "start": 6993.909,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la alfalfa requiere mucha agua",
            "start": 6998.969,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "ya no quiero hablar m\u00e1s de eso porque",
            "start": 7004.49,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tampoco se trata de destruir una",
            "start": 7007.13,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "actividad productiva se trata ya de",
            "start": 7011.59,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "aceptar",
            "start": 7014.47,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de que debemos de optar por el",
            "start": 7017.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "desarrollo sustentable y que lo",
            "start": 7020.67,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "principal es la salud del pueblo",
            "start": 7022.38,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "yo les voy a dar un dato",
            "start": 7027.37,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "saben que han hecho",
            "start": 7030.59,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "los gobernantes",
            "start": 7036.49,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "han puesto",
            "start": 7039.65,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 7043.019,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7046.0,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "purificar el agua",
            "start": 7048.57,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "para quitarle el ars\u00e9nico",
            "start": 7051.09,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "plantas tratadoras",
            "start": 7055.92,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "eso no puede ser",
            "start": 7061.409,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "la gente merece",
            "start": 7067.469,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tener la seguridad",
            "start": 7072.0,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "absoluta",
            "start": 7075.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1 tomando",
            "start": 7078.139,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "un agua",
            "start": 7081.33,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "sana pura",
            "start": 7083.85,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ya cuando se ponen plantas de",
            "start": 7089.01,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tratamiento",
            "start": 7092.58,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "para el ars\u00e9nico",
            "start": 7096.01,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ya lo que se est\u00e1 demostrando es de que",
            "start": 7100.26,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "hay un problema",
            "start": 7102.9,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 7106.79,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces no es quedarnos nada m\u00e1s en el",
            "start": 7109.749,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "planteamiento del problema no es",
            "start": 7112.989,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "condenar",
            "start": 7115.779,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a los productores porque se generan",
            "start": 7117.429,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "empleos porque es bienestar tambi\u00e9n es",
            "start": 7120.729,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "y llevando a cabo una reconversi\u00f3n",
            "start": 7125.45,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "y reconvertir la actividad",
            "start": 7130.35,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "productiva",
            "start": 7133.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que se consuma para esas",
            "start": 7137.11,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "actividades productivas menos agua que",
            "start": 7141.19,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se cuiden los acu\u00edferos",
            "start": 7145.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que no se siga afectando",
            "start": 7147.59,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las reservas de cuatroci\u00e9negas",
            "start": 7151.26,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "donde naci\u00f3",
            "start": 7154.79,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "donde nos giano carranza",
            "start": 7157.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que son lagunas",
            "start": 7159.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "naturales bell\u00edsimas",
            "start": 7162.02,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1n perdiendo tambi\u00e9n volumen de",
            "start": 7165.69,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 7168.33,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "por lo mismo",
            "start": 7171.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7174.29,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "estamos llegando a un acuerdo",
            "start": 7176.09,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que el compa\u00f1ero que tuvimos una",
            "start": 7178.9,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con los que impulsan",
            "start": 7181.96,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "estas actividades formativas es que",
            "start": 7186.53,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "no es imponer nada es convencer",
            "start": 7190.58,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y se va a llegar a un acuerdo",
            "start": 7194.37,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vamos a hacer",
            "start": 7197.29,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es mi compromiso",
            "start": 7199.87,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 vamos",
            "start": 7204.01,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y ya estamos trabajando",
            "start": 7206.64,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "en el proyecto para llevar agua",
            "start": 7209.03,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "torreon d\u00edaz g\u00f3mez y alert\u00f3 a la laguna",
            "start": 7214.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a la laguna",
            "start": 7217.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y estamos viendo si lo podemos hacer",
            "start": 7219.54,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7223.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un acueducto",
            "start": 7224.86,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de la presas arco francisco zarco que",
            "start": 7227.91,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7231.96,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "como a 50 a 60 km vamos a invertir en",
            "start": 7233.44,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7237.25,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "para llevar el agua",
            "start": 7238.71,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en un acueducto",
            "start": 7240.92,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y que se tenga lo primero",
            "start": 7243.19,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "agua de calidad para la gente",
            "start": 7246.57,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7251.9,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7254.27,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "afectar la actividad productiva estamos",
            "start": 7256.26,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7258.87,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "promoviendo de que se desarrollen",
            "start": 7261.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cuencas lecheras en el sur sureste donde",
            "start": 7264.86,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hay agua",
            "start": 7268.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nta agua hay en el",
            "start": 7271.23,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "papaloapan en el grijalva",
            "start": 7273.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en el summa cinta",
            "start": 7277.219,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s ya hay",
            "start": 7279.66,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "ganado y adaptado al tr\u00f3pico con",
            "start": 7282.35,
            "duration": 11.9
        },
        {
            "text": "capacidad para producir leche",
            "start": 7289.46,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "entonces con los mismos empresarios de",
            "start": 7294.539,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "la laguna",
            "start": 7297.839,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "este estamos llevando a cabo estas",
            "start": 7300.59,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acciones de manera conjunta pero por",
            "start": 7303.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "encima de todo",
            "start": 7306.71,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la salud",
            "start": 7308.599,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y esto tambi\u00e9n",
            "start": 7312.8,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "es algo que debe subrayarse",
            "start": 7315.1,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "como el gobierno ya no est\u00e1 el servicio",
            "start": 7319.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado",
            "start": 7324.26,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "sino al servicio del pueblo",
            "start": 7327.4,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "puede actuar con libertad",
            "start": 7329.97,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7333.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los grupos de intereses creados",
            "start": 7335.79,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "financiaban las campa\u00f1as",
            "start": 7339.89,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y entonces llegaba el nuevo presidente",
            "start": 7344.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y no pod\u00eda hacer nada",
            "start": 7348.9,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 7351.719,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "les ten\u00eda que dar",
            "start": 7354.52,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ya no puedo hablar m\u00e1s",
            "start": 7359.349,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "ya es cosa de que ustedes terminen de",
            "start": 7362.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hacer la investigaci\u00f3n esto es nada m\u00e1s",
            "start": 7365.92,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3logo bueno ah\u00ed nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 7367.66,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 7370.45,
            "duration": 2.9
        }
    ],
    "transcription_text": "\u00e1nimo bueno pues este estamos comenzando con unos minutos tarde pero vamos a dedicar toda la sesi\u00f3n todo el encuentro todo este di\u00e1logo toda esta conferencia a contestar preguntas todo empezamos ac\u00e1 buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de carlos muchos de este saber si ya tiene informaci\u00f3n ya le pasaron el informe completo de la venta del avi\u00f3n presidencial si ya tiene la lista completa de compradores todo eso cuando podr\u00eda ser saber y segundo lo que al respecto lo que declar\u00f3 la semana pasada el secretario javier jim\u00e9nez espri\u00fa sobre que la venta del avi\u00f3n apenas iba a alcanzar para subsanar todo el costo de la misma aeronave y que no iba a haber muchos m\u00e1s recursos para otras \u00e1reas muchas veces bueno ya \u00e9ste est\u00e9 en proceso de venta el avi\u00f3n presidencial como se ha dicho ya est\u00e1 en la fase final se presentaron 6 propuestas o no que nos est\u00e1 acompa\u00f1ando en este proceso de venta del avi\u00f3n presidencial est\u00e1 decidiendo sobre la mejor oferta yo espero que se sepa lo m\u00e1s pronto posible incluso esperar\u00eda que en esta semana se resolviera seg\u00fan me han informado no se puede porque es un proceso de licitaci\u00f3n dar a conocer detalles sobre los montos se est\u00e1n ofreciendo inclusive ni siquiera dar a conocer el aval\u00fao antes de llevar a cabo la licitaci\u00f3n se hicieron a la luz la onu hizo a la luz para que sirvieran de referencia y s\u00e9 aceptar\u00e1n propuestas entonces ya se tienen los aval\u00faos y ya est\u00e1n las propuestas falta decidir todo esto una vez que se y pueda y dar a conocer de conformidad con el procedimiento lo vamos e informar al pueblo de m\u00e9xico aqu\u00ed si ya ma\u00f1ana a la onu decide que hay una buena oferta y que est\u00e9 se acepta porque se hacen investigaciones sobre los compradores sobre pues la honorabilidad de las personas o de las empresas que quieren adquirir el avi\u00f3n no es as\u00ed un asunto tan simple no entonces una vez que tengamos ya esto se informa pero si ya estamos en la fase final acerca de lo que se va a obtener pues si es una cantidad importante y sobre todo se liquida un cr\u00e9dito porque fue un financiamiento y hab\u00eda que estar pagando y pagando este a\u00f1o con a\u00f1o por ese avi\u00f3n y por otros en el sexenio pasado se compraron 66 aviones jets nuevos adem\u00e1s del presidencial y seis helic\u00f3pteros tambi\u00e9n nuevos entonces todo eso est\u00e1 en venta son alrededor de 73 aeronaves aviones y helic\u00f3pteros se acuerdan que usaban los helic\u00f3pteros hasta para ir a jugar golf si se acuerdan de eso pues ya todo eso no existe no se aplica ya no se usan aviones privados helic\u00f3pteros privados entonces si van a quedar recursos el hecho de no tener que estar pagando en esos cr\u00e9ditos pues es un ahorro caso el avi\u00f3n presidencial para refrescar la memoria lo compro calder\u00f3n cu\u00e1ndo deciden qu\u00e9 pe\u00f1a iba a gobernar que es el presidente electo en ese periodo de presidente electo este calder\u00f3n compra del avi\u00f3n firman el contrato o sea le dejo comprado el avi\u00f3n la pe\u00f1a claro que el presidente pe\u00f1a debi\u00f3 rechazar esa compra no aceptarla pero decidi\u00f3 quedarse con el avi\u00f3n pero no iba a subirme a un avi\u00f3n as\u00ed porque no voy a frente al pueblo de m\u00e9xico habiendo tanta pobreza tanta necesidad no se puede viajar en un avi\u00f3n de lujo que no lo tienen y donald trump dec\u00eda d\u00edaz mir\u00f3n nadie puede aspirar a lo superfluo mientras existen quienes carecen hasta de lo m\u00e1s indispensable entonces son los cambios ese es tu pregunta no la otra ya no no no no no no puede haber p\u00e9rdida porque es perdida este estar pagando esos cr\u00e9ditos y toda la operaci\u00f3n de ese avi\u00f3n que ya no tenemos este y esos gastos ya es otra cosa es lo que podamos pagar en los boletos de avi\u00f3n en viajes comerciales la gasolina de las camionetas en las giras lo que gast\u00e9 de gasolina el jetta buenos d\u00edas presidentes hay la rosa que el corresponsal del grupo hill y el imparcial la cr\u00f3nica y frontera de tijuana el presidente no nos qued\u00f3 claro ayer cuando se van a definir los recursos en espec\u00edfico para la frontera norte en especial en cuanto va a corresponder para baja california y para sonora para atender esta crisis migratoria que hay en la frontera norte y tambi\u00e9n preguntarle en junio y julio despuntar los homicidios en tijuana en junio fueron 215 125 en julio hasta el hasta el 15 de julio entonces cu\u00e1l ser\u00e1 la soluci\u00f3n dado que la estrategia conjunta pues pareciera que no est\u00e1 funcionando o sea qu\u00e9 soluci\u00f3n se va a emprender para all\u00e1 para para tijuana no hay recursos suficientes albergues y la atenci\u00f3n a migrantes cuando se cre\u00f3 el equipo y cumplir los compromisos que se hicieron con el gobierno eeuu y evitar que nos aplicar\u00e1n aranceles se integr\u00f3 un equipo que lo coordina marcelo ebrard y que tiene cuatro \u00e1reas 5 tiene inmigraci\u00f3n esa es una tiene lo que es bienestar y sembrando vida para el sur-sureste se coordina javier may tiene el \u00e1rea d frontera norte que est\u00e1 a cargo de horacio duarte otra \u00e1rea que es la de guardia nacional y una m\u00e1s qu\u00e9 es la de relaciones exteriores con pa\u00edses centroamericanos la atenci\u00f3n a la relaci\u00f3n con los pa\u00edses de centroam\u00e9rica 5 ares y se incluy\u00f3 un \u00e1rea administrativa de recursos con ese prop\u00f3sito voy a pedir que les informen cuanto \u00e9ste tiene esta \u00e1rea para y atender a migrantes no tengo el dato lo otro es que si en efecto en tijuana que no es todo baja california el problema de seguridad de violencia lo tenemos m\u00e1s concentrada en tijuana este se llev\u00f3 a cabo una acci\u00f3n conjunta porque llegamos a tener hasta 20 homicidios diarios en tijuana este y bajamos y si hubo un repunte si bajamos la incidencia y lo que dices en junio julio ha habido un repunte hoy por ejemplo puedo decir que el informe que tengo de tijuana es que ayer se registraron 2 con bicis pero eran m\u00e1s comprometido entonces todos los d\u00edas estamos viendo esto y yo espero que vamos a desplegar m\u00e1s elementos porque atenci\u00f3n con la guardia nacional depende mucho del n\u00famero de elementos entonces estamos convocando reclutando capacitando elementos para tener m\u00e1s presencia y esto nos va a ayudar pero s\u00ed estamos constantemente viendo d\u00f3nde hay m\u00e1s incidencia delictiva y despu\u00e9s decir que all\u00ed 10 estados que son los que nos alteran este el promedio de homicidios entre otros delitos 10 hoy por ejemplo el reporte es que ayer vieron 68 bajo ayer porque bajaron los homicidios en esos estados les puedo decir algunos guanajuato jalisco baja california estado de m\u00e9xico veracruz hasta ah\u00ed me quedo para no estar inventando pero si se tienen 68 y es un estado se cometen 10 hay veces que de las 32 entidades entidades hay veces en la mitad no hay homicidios 316 no siempre pero sera entonces si tiene mucho que ver con el llamado crimen organizado en el caso de o misil les puedo decir que as\u00ed como no hemos podido bajar la incidencia de homicidios si hemos bajado considerablemente el robo de veh\u00edculo ah\u00ed s\u00ed ha habido una disminuci\u00f3n que son los dos delitos que nos sirven m\u00e1s para saber c\u00f3mo vamos porque en esos delitos no hay cifra negra el delito de robo a casa habitaci\u00f3n robo en transporte secuestro muchas veces no se denuncian pero en el caso de homicidio robo de veh\u00edculo casi se denuncia e pues todo en el caso homicidio hay que abrir una carpeta investigaci\u00f3n ah\u00ed no se pueden ocultar datos no hay cifra negra entonces eso es lo que est\u00e1 pasando pero si este hubo ese repunte y estamos ya atendiendo [M\u00fasica] para precisar de enviar m\u00e1s elementos de la guardia nacional para para tijuana en qu\u00e9 fecha ser\u00eda en qu\u00e9 fecha les lo est\u00e1n previendo en su gabinete de seguridad y cuantos m\u00e1s elementos de los que ellos vamos a informar de acuerdo a como se vayan est\u00e9 capacitando formando los nuevos elementos tenemos ahora abierta la capacitaci\u00f3n le voy a pedir al comandante de la guardia nacional que les inform\u00e9 su\u00e1rez que venga acompa\u00f1ado del secretario de defensa el secretario de marina el sector de seguridad p\u00fablica y que les den un informe sobre c\u00f3mo vamos con la guardia es donde est\u00e1n cu\u00e1ntos elementos se tienen y cu\u00e1ntos se est\u00e1n formando en donde se est\u00e1n formando en qu\u00e9 consiste en los cursos de formaci\u00f3n y c\u00f3mo va a ir creciendo en el tiempo el n\u00famero de elementos para que se tenga esta informaci\u00f3n que es importante buenos d\u00edas reciente marcantonio verdad corresponsal de radio latino california en m\u00e9xico presidente a la fecha romero deschamps sigue siendo el l\u00edder sindical de pemex con un gremio de 110.000 trabajadores en activo tambi\u00e9n sigue manejando 65 millones de pesos por vi\u00e1ticos sueldos fondos de ahorro prerrogativas transportaci\u00f3n terrestre y a\u00e9rea perd\u00f3n seg\u00fan los art\u00edculos 185 y 251 del contrato colectivo de trabajo de ese sindicato en ese sentido presidente la actual secretaria de trabajo y previsi\u00f3n social luisa mar\u00eda alcalde pareciera entorpecer al nuevo sindicalismo de la 4t pues no ha ejecutado la toma de nota del nuevo l\u00edder sindical de pemex llamado mario ruiz y el ros garc\u00eda por cierto su paisano porque aunque no hay nepotismo el padre de la secretaria arturo alcalde justiniano curiosamente tambi\u00e9n es el abogado personal de romero deschamps desde 1993 y su gobierno est\u00e1 en disposici\u00f3n para que lleguen nuevos l\u00edderes sindicales y de esta forma terminar con los viejos l\u00edderes charros que durante 40 a\u00f1os pues tambi\u00e9n empobrecieron al pa\u00eds junto con el proyecto del nuevo realismo c\u00f3mo va a trabajar su gobierno para terminar con esas pues hay que decirlo presente son lacras que siguen viviendo del erario del pa\u00eds bueno miren la reserva de y comprobarlo por qu\u00e9 yo no tengo as\u00ed toda la informaci\u00f3n no soy todo lo que un sabelotodo est\u00e9 pero creo que no es abogado arturo alcalde romero deschamps no me vaya a pasar lo que dije ayer de que no hab\u00eda contrato de no denuncia f\u00e9rtil fertimex fertinal y si hab\u00eda que saber este que no hay es una denuncia en contra de esa l\u00ednea empleo pero si hab\u00eda si \u00e9ste si existe pues la denuncia pero la reserva de este ver este asunto no creo que se d\u00e9 abogadas lo que s\u00ed les puedo decir es que ya no se permiten privilegios para nadie se acab\u00f3 la impunidad existen con tratos que se tienen que respetar todo lo que por ley y le corresponde a los trabajadores eso se tiene que respetar los contratos son sagrados m\u00e1s cuando se trata de los contratos con trabajados lo que no va a haber son acuerdos vamos a decir extralegales o debajo de la mesa no se va a entregar dinero a l\u00edderes sindicales actualmente se est\u00e1 haciendo la revisi\u00f3n del contrato colectivo de pemex con el sindicato y la indicaci\u00f3n quedado al director de pemex es que se ajuste a lo legal ning\u00fan privilegio e para dirigentes y y actuar con austeridad y justicia por ejemplo y esto aplica para todos el n\u00famero de comisionados no puede ser que haya mil dos mil comisionados los de vi\u00e1ticos porque t\u00fa mencionas para dirigentes no puede a ver tanto dinero en eso entonces ya el director de pemex este no va a ser igual que antes eso es lo que puedo decir con la toma de nota de varios l\u00edderes que han sido ya no tiene el por qu\u00e9 este impedirse la toma de nota no lo ha hecho la secretaria y no solamente con ese l\u00edder hay otros m\u00e1s en todos los casos lo tiene que hacer este yo ahora s\u00ed que tom\u00f3 nota y este y le voy a pedir que me informe porque hay el derecho no es un asunto ilegal hay libertad de asociaci\u00f3n y libertad sindical la siguiente pregunta presidente dentro del sistema penitenciario en mexico se gastan 1.800 millones de pesos al a\u00f1o es decir 5 millones de pesos diarios solo en c\u00e1rceles federales sin encontrar sin contar las estatales cu\u00e1l es su plan de gobierno para erradicar la corrupci\u00f3n en este centro penitenciarios que se generan entre jueces abogados independientes y bufetes jur\u00eddicos encabezados por pol\u00edticos algunos y si dentro de las c\u00e1rceles llevar\u00eda tambi\u00e9n la cartilla moral porque cuando los reclusos salen de las c\u00e1rceles vuelven a delinquir incluso vuelven a regresar pues a esos lugares donde permanecen a\u00f1os a lo mejor es la aplicaci\u00f3n de los programas de readaptaci\u00f3n y eso pues pasa por limpiar de corrupci\u00f3n las c\u00e1rceles y todos los negocios que desafortunadamente desgraciadamente se dan alrededor de los reclusorios estamos trabajando en ese sentido para y acabar con la corrupci\u00f3n en los penales en los reclusorios empezando por que la autoridad del ejemplo por qu\u00e9 hab\u00eda e corrupci\u00f3n en la compra de los alimentos para los reclusorios como en todo estamos limpiando de toda la administraci\u00f3n de reclusorios y desde luego este vamos a a moralizar hay grupos religiosos que van a los reclusorios nos han pedido que no tengan obst\u00e1culo para poder ingresar y hacer labor para fortalecer valores espirituales lo mismo artistas qu\u00e9 van -promover en el arte la cultura y la cartilla moral yo les dec\u00eda a la vez pasada que no me gustan las c\u00e1rceles por eso pienso que es mejor prevenir es mejor atender las causas que originan la inseguridad y la violencia que haya empleo que haya bienestar que haya felicidad que haya posibilidad de estudiar de trabajar de escuelas no c\u00e1rceles a veces hasta es m\u00e1s barato crear escuelas que tener c\u00e1rceles ya no s\u00f3lo es m\u00e1s humano es hasta m\u00e1s barato y me toc\u00f3 aqu\u00ed cuando fui jefe de gobierno construir dos reclusorios me molestaba mucho los tuve que hacer porque hab\u00eda y saturaci\u00f3n en los reclusorios de la ciudad 30000 reclusos y tambi\u00e9n en una secci\u00f3n inhumana pero imag\u00ednense hacer reclusorios y c2 varonil y femenil para este resuelve el problema pero me hubiese gustado m\u00e1s utilizar esos fondos para seguir construyendo escuelas preparatorias que hicimos una en cada delegaci\u00f3n la universidad de la ciudad entonces el modelo nuestro ahora va m\u00e1s orientado a lo preventivo en todo en particular en la salud es mejor prevenir que curar y volvemos a lo mismo no solo es m\u00e1s eficaz m\u00e1s humano es m\u00e1s barato en enfermedades cr\u00f3nicas por ejemplo si hay buena alimentaci\u00f3n buena orientaci\u00f3n en la alimentaci\u00f3n este si se promueve el deporte que es medicina preventiva el ejercicio pues ahorros porque significa prevenir enfermedades como diabetes como la hipertensi\u00f3n qu\u00e9 son y las causas de mortalidad que est\u00e9 d m\u00e1s contundencia en mexico antes eran enfermedades gastrointestinales respiratorias pues son enfermedades del coraz\u00f3n la diabetes y otras enfermedades cr\u00f3nicas y c\u00e1ncer entonces todo esto pues tiene que replantearse y es lo mismo en el caso de la inseguridad de la violencia pero eso tengo tambi\u00e9n mucha confianza de que si atendemos a los j\u00f3venes hoy estuvimos trabajando sobre eso sobre la campa\u00f1a contra las adicciones que ya me urge s\u00ed lleve a cabo porque duele mucho saber de como desgraciadamente aumenta el consumo de drogas y eso es terrible nos tenemos que frenar el consumo es una manera de hacerlo es la campa\u00f1a con todos los medios lo que yo dec\u00eda hace unos d\u00edas no hay nada en la radio no hay nada en la televisi\u00f3n para orientar a los j\u00f3venes lo que hay es esta vida ficticia de \u00e9xito que proyectan en la televisi\u00f3n en las series que no significa que yo est\u00e9 en contra o que yo vaya promover censura es que es un estilo de vida que se idealiz\u00f3 donde los actores todos los galanes mujeres bellas carlos los \u00faltimos modelos residencias alberca e sets de oficinas p\u00fablicas donde aparecen hasta presidentes di\u00e1logos gente bien vestida del gobierno con representantes de la delincuencia doce mundos y el otro ese es el mundo real no no es as\u00ed nada m\u00e1s puros traje no est\u00e9 de buen gusto o carros \u00faltimo modelo hay otra realidad y la de los j\u00f3venes en poco tiempo se vuelven adictos y que tienen que consumir drogas que son veneno y que pierden la vida y qu\u00e9 hacen sufrir a sus familiares y que sus madres lloran ese es el otro mundo la otra realidad entonces no es prohibir ese mundo ideal fantas\u00eda es dar a conocer y lo otro me urge que est\u00e9 esa campa\u00f1a e inicie porque al mismo tiempo ya hay opciones para los j\u00f3venes ya no es nada m\u00e1s llamarles ninis ya debemos de y tener trabajando al d\u00eda de hoy a cerca de 700.000 j\u00f3venes en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro ya hay cerca de 300.000 j\u00f3venes que tienen becas de 2.400 pesos mensuales para estudiar en las universidades ya nada m\u00e1s con j\u00f3venes construyendo el futuro y la cerca de 300.000 becas para j\u00f3venes universitarios estamos hablando de un mill\u00f3n de j\u00f3venes atendidos entonces ya y opciones estamos trabajando para la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes en la prevenci\u00f3n ahora que estoy visitando los hospitales que limpian estar tienen un programa muy importante hay un psic\u00f3logo una psic\u00f3loga en cada hospital rural y tienen cuatro programas orientaci\u00f3n para este evitar embarazos tempranos no planeados es muy importante x lo que est\u00e1 sucediendo en embarazos de adolescentes ese es un programa otro programa importante es contra la violencia al interior de las familias manejado por los j\u00f3venes no a la violencia el tercer programa es en contra de la obesidad qu\u00e9 es important\u00edsimo y el cuarto programa el de las adicciones el no a las adicciones entonces se llama cara el plan que es atenci\u00f3n a adolescentes entonces ya estos programas se est\u00e1n fortaleciendo porque hay hospitales en donde no tienen al psic\u00f3logo y no se est\u00e1 haciendo bien entonces se va a fortalecer estamos hablando ya de 80 hospitales este con 80 programas con estas caracter\u00edsticas m\u00e1s otros centros de atenci\u00f3n a j\u00f3venes entonces si no surge mucho la cuesti\u00f3n de atender las causas gracias en presidente sandra y de grupo las comunicaciones mi pregunta es sobre el tema que est\u00e1 hablando ha pensado en las personas que se encuentran los indigentes adolescentes que est\u00e1n en la calle ya con las adicciones qu\u00e9 va a hacer con ellos y por otro lado si piensa establecer o lo tiene planeado alg\u00fan examen antidoping en las escuelas tal vez puede ser cada seis meses esa es mi pregunta el gris es parte del programa que se est\u00e1 llevando a cabo a cabo tambi\u00e9n de nombrar el coordinador de todo el programa nacional hoy podemos dar a conocer este el nombre no el encargado del programa de adicciones o sea hubo es el subsecretario de salud si si les damos a conocer hoy y el plan lo que ya llevamos tambi\u00e9n sobre esto muchas gracias presidente roberto cruz del grupo impacto dos preguntas una dura y una soft esta semana la revista impacto cumple 70 a\u00f1os como medio principalmente pol\u00edtico y abordaremos el vaiv\u00e9n del poder durante 70 a\u00f1os desde 1949 cuando se fund\u00f3 la revista concediendo que un pa\u00eds crece o se rezaga seg\u00fan el aprovechamiento del poder pol\u00edtico y econ\u00f3mico principalmente hoy que usted gan\u00f3 el poder pol\u00edtico 'quisi\u00e9ramos su opini\u00f3n sobre s\u00ed ostentando ostentar lo convierte a quien lo gana en un ente poderoso para usarlo a granel en un personaje intocable y si el poder es el principal veh\u00edculo de cambio social adem\u00e1s que considera usted o cuales considera usted como otros poderes v\u00e1lidos que existan m\u00e1s all\u00e1 de los poderes de la uni\u00f3n esa es la primera pregunta pues no deben de existir m\u00e1s que los poderes legales y leg\u00edtimamente constituidos es decir el poder de man\u00e1 del pueblo no pueden haber otros poderes creados quienes detentan el poder tienen que haber surgido de procesos democr\u00e1ticos entonces en ese sentido si soy representante del poder ejecutivo porque me eligieron con ese prop\u00f3sito ahora qu\u00e9 este se hace con el poder bueno lo fundamental es servir a los ciudadanos a los semejantes al pr\u00f3jimo el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s lo otro fantocher\u00eda prepotencia no tiene validez eso es para los que no tienen convicciones no tienen ideales no tienen principios entonces el poder s\u00f3lo se justifica si se pone al servicio de los dem\u00e1s de las sociedades en su conjunto y en lo personal ya como dir\u00eda don lo dec\u00edan del fin a don daniel cos\u00edo villegas en el estilo personal de gobernar y entender que el poder es humildad eso nada de prepotencia nada de autoritarismo la fuerza de la raz\u00f3n con eso este se ejerce el poder y dicen tambi\u00e9n hablando el poder que cuando no hay ideales no hay principios el poder a tonta a los inteligentes y a los tontos por no decir otra cosa los vuelve locos pero si hay principios e ideales este no hay riesgo d si echarse a perder tambi\u00e9n se dice que el poder corrompe y que el poder absoluto corrompe absolutamente siempre y cuando no haya democracia maya libertad si hay democracia y libertad nadie puede sentirse superior en la escala social en ning\u00fan nivel de la escala social este democracias e igualdad tener las mismas oportunidades nunca considera usted que ha utilizado el poder pol\u00edtico excesivamente no nunca este he ejercido mis libertades eso s\u00ed a plenitud porque siempre he pensado que la libertad no se implora se conquista este ejerzo mi libertad y todos tenemos que ejercer sin que est\u00e9 limitaciones la libertad bueno presidente y en el mismo contexto el presidente revele su secreto y elimine el augurio preocupaci\u00f3n o consigna de algunos desde que arranc\u00f3 para usted no hay d\u00edas de guardar no hay puentes como los de guadalupe reyes s\u00e1bados y domingos forman parte de su agenda diaria no lo pregunto por echar flores ni porque pretenda como usted ha dicho sea solo un florero sino por dos cosas primero salud segundo la continuaci\u00f3n transaccional del proyecto de la cuarta transformaci\u00f3n si se consuma no existe una alerta ante el no descanso aunque exista la segura siesta diaria existe un plan b para seguir con el mismo ritmo de trabajo o de plano hay un pacto con la madre tierra o con los chamanes recientemente usted admiti\u00f3 que padece hipertensi\u00f3n arterial como se dice coloquialmente tocamos madera pero tiene usted en la mira a alguien que pudiera actuar con la misma t\u00f3nica suya qui\u00e9n es bueno yo estoy muy bien de salud ya es de dominio p\u00fablico tuve un infarto sal\u00ed bien por eso me interesa mucho entre otras enfermedades el qu\u00e9 puedan salvarse vidas de quienes padecen infartos miren en los hospitales que estoy visitando llevo 17 hospitales s\u00f3lo en 2 hay equipo y medicina para atender a infantas no para intervenirlos no los cardi\u00f3logos intervencionistas para y salvarles la vida sino para prepararnos ante el infarto y que puedan llegar a una cl\u00ednica en donde los intervengan de 17 hospitales s\u00f3lo en 2 si no tienen y ese equipo y esa medicina y no duran no alcanzan a llegar porque donde hay la atenci\u00f3n en promedio est\u00e1 a 4 horas del hospital ya no hablemos de la comunidad por ejemplo si alguien se infarta en huejutla s\u00ed no lo pueden atender porque no existe el equipo ni existe el medicamento lo tienen que llevar si tienen la ambulancia a tampico guapo s\u00e1ric y son cuatro o cinco horas ya no lleg\u00f3 entonces yo tuve la suerte de que a m\u00ed me dio el infarto aqu\u00ed en la ciudad de mexico a 15 minutos de un hospital y por eso este lo puedo contar pero hay muy buenos m\u00e9dicos en el pa\u00eds buenos especialistas si se atiende el infarto y s\u00e9 es cuidadoso con alimentaci\u00f3n de hacer el ejercicio las pastillas porque es como un c\u00f3ctel diario para estar tranquilo pues es uno bien vuelve uno este a nacer si eres retoma uno todas las actividades y s\u00ed s\u00ed ayer este vi ah quien me atiende todo el electrocardiograma y an\u00e1lisis all\u00e1 en la casa de ustedes las hacen el favor de irme a tomar sangre a las 5 de la ma\u00f1ana para los an\u00e1lisis y al 100 todo esto aprovecho para decirlo porque luego piden informaci\u00f3n de que si como estoy de salud hasta les puedo dar este de los resultados de los an\u00e1lisis estoy muy bien entonces al 100 bueno yo tengo el compromiso y entregarme de consagrarme a esta causa mientras viva entonces un poco y angustia mi ansia es el tiempo porque no me voy a reelegir por cuestiones de principios de ideales y entonces aparentemente son 66 bueno ya no son 6 a\u00f1os tambi\u00e9n aclar\u00f3 yo no voy a terminar a finales de noviembre como terminaban los otros presidentes del 24 yo termino a finales de septiembre pero eso es poco el asunto es que la transformaci\u00f3n requiere primero establecer las bases qu\u00e9 es lo que quiero dejar listo este a\u00f1o ese mismo a\u00f1o s\u00ed el no robar destinar el presupuesto a quienes m\u00e1s lo necesitan acabar con la corrupci\u00f3n acabar con la impunidad establecer un aut\u00e9ntico estado de derecho s\u00ed que haya bienestar y qu\u00e9 haya crecimiento empleo y comenzar a serenar al pa\u00eds enfrentando la inseguridad y la violencia este a\u00f1o las bases y fortalecer ese programa en 5 a\u00f1os por ejemplo porque el tiempo porque el tren maya lo tenemos que terminar tres a\u00f1os la refiner\u00eda en tres a\u00f1os la modernizaci\u00f3n de las seis refiner\u00edas a m\u00e1s tardar tres a\u00f1os el desarrollo del istmo con los dos puertos el ferrocarril todas esas obras tres a\u00f1os el aeropuerto de santa lucia dos a\u00f1os y medio entonces si no estoy [M\u00fasica] por ejemplo se ha avanzado mucho en todo lo que es el bienestar ya casi 8 millones de adultos mayores est\u00e1n recibiendo suspensi\u00f3n al doble de lo que recib\u00edan ya estamos por llegar al mill\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os con pensi\u00f3n quienes tienen discapacidad tienen esa pensi\u00f3n ya estamos cerca de entregando cerca de 10 millones de becas esto que les hablaba de los j\u00f3venes ya nada s\u00e9 j\u00f3venes considerados futuros 700.000 pero es un mill\u00f3n para este a\u00f1o y va a seguir creciendo el sembrando vida ya est\u00e1n trabajando hoy 200.000 sembradores 200.000 hagan la cuenta 200000 sembradores tienen un jornal en total de 5000 pesos mensuales campesinos para que est\u00e1n cultivando sus parcelas ejidatarios peque\u00f1os propietarios entonces se va avanzando pero hay que estar todo el tiempo lo de santa lucia ya sali\u00f3 el estudio de impacto ambiental de todas maneras hay que esperar porque qui\u00e9n sabe cu\u00e1ntos amparos m\u00e1s este para ir desahogando pero tengo que estar pendiente porque s\u00ed me voy de vacaciones avanzan los conservas [Risas] este en su plan de impedir que se lleve a cabo la transformaci\u00f3n entonces tengo que estar ah\u00ed pendiente pendiente en todo yo creo que lo est\u00e1n por subir si no es que ya lo hicieron p\u00fablico no sabes a ver por qu\u00e9 no lo ves ahora porque los van a subir a la p\u00e1gina de la secretaria de medio ambiente se hace tiene que hacer p\u00fablico pero qu\u00e9 otra cosa qued\u00f3 sin presidente no es una obsesi\u00f3n estar al tanto de todo contra la salud no es que estoy muy bien de salud estoy muy bien de salud estoy al 100 s miren el domingo dormir en huejutla este llegamos de tamazunchale el \u00faltimo acto cuenta m\u00e1s sus haberes el viernes estuvimos aqu\u00ed luego los juegos a cerritos tales votos y acto ser ricos luego acto en river de san lu\u00eds potos\u00ed a dormir a vice sabes o sea amanecimos el envase en la ma\u00f1ana est\u00e1 muy porque vamos a desarrollar la huasteca tiene mucho potencial tur\u00edstico y se va a ampliar un aeropuerto que tiene asa ah\u00ed ya nos comprometimos a una inversi\u00f3n de mil millones de pesos para el desarrollo de toda la huasteca entonces tuvimos en tamu\u00edn que tambi\u00e9n nos fuimos a sala a otro acto en la huasteca de asela a tamazunchale sabat terminamos tamazunchale y nos fuimos a dormir el s\u00e1bado en la noche ahuacatl\u00e1n el domingo huejutla la ma\u00f1ana mediod\u00eda chicontepec veracruz el balc\u00f3n de la huasteca y de chicontepec en carretera a la ciudad de mexico qu\u00e9 son cinco horas pero en el camino es un privilegio tambi\u00e9n eso mantiene a uno este vivo y activo es un privilegio conocer todo el territorio las bellezas de m\u00e9xico las monta\u00f1as los ca\u00f1ones los valles los arroyos los r\u00edos la vegetaci\u00f3n los verdes que se amotinan la diversidad biol\u00f3gica cultural de nuestro pueblo entonces para venir a m\u00e9xico de chicontepec hay que pasar por igual atlante madero es un municipio de veracruz ah\u00ed naci\u00f3 el ingeniero heberto castillo pero es un municipio muy grande territorialmente con muchas comunidades entonces atravesando iguar\u00e1n pasamos por un pueblo que se llama pizza flores pasamos y una asamblea y que le digo rojas que es el que siempre conduce la camioneta para ti y nos bajamos y la gente pues no sab\u00eda entonces nos vamos al auditorio a la plaza a la asamblea fuera del programa imag\u00ednense se pusieron muy contentos porque adem\u00e1s estaban tratando asuntos relacionados con los programas de bienestar entonces ah\u00ed con un meg\u00e1fono de sable y adi\u00f3s adi\u00f3s v\u00e1monos y llegamos aqu\u00ed a las 10 de la noche por eso ya no me fui a dormir a tlalpan sino me qued\u00e9 aqu\u00ed el domingo pero estoy bien ser cuando puedo me escapo aunque no les guste alguno que est\u00e9 yo me vaya un rato al b\u00e9isbol y estoy muy bien muy agusto muy feliz de estar sirviendo a mi patria y de estar encabezando un movimiento de transformaci\u00f3n adem\u00e1s con el apoyo y la confianza de la gente que est\u00e1 tambi\u00e9n feliz y que me est\u00e1n ayudando a empujar el elefante el elefante neum\u00e1tico y ma\u00f1oso que este ya est\u00e1 caminando que ya est\u00e1 est\u00e9 dando los primeros pasos nos vamos para atr\u00e1s despu\u00e9s s\u00ed presidente todos los mexicanos que a los pozos reportero de la revista petr\u00f3leo energ\u00eda entendemos que su salud es importante pero m\u00e1s importante en su seguridad presidente la semana pasada usted en san lu\u00eds potos\u00ed tuvo ah\u00ed un evento en donde se rompi\u00f3 su cerco de seguridad ahorita aqu\u00ed antes de entrar la ma\u00f1anera gente de tijuana gente unas mujeres unas maestras de tabasco en redes sociales le piden que por favor cuiden su seguridad que est\u00e1 pasando presidente \u00e9l el superdelegado est\u00e1 fallando est\u00e1 fallando el centro nacional de informaci\u00f3n est\u00e1 faltando el di\u00e1logo pol\u00edtico con el gobernador de san lu\u00eds potos\u00ed en este caso juan manuel carreras e insistirle reforzar\u00e1 su seguridad para el bien de todos los mexicanos la gente me cuida la verdad pero no estuvieron que nadie a menos que se pasan o sea que me apachurra este pero por lo general hay mucho respeto en general y hasta de quienes est\u00e1n inconformes por qu\u00e9 se est\u00e1n cambiando las reglas y van a manifestarse en contra y son respetuosos eso lo que sucedi\u00f3 en valles fue algo excepcional 56 mismos exhiben sus redes sociales pero este no voy al usar guardaespaldas no voy a usar guardaespaldas eso ya est\u00e9 lo tengo decidido y definido y nada m\u00e1s pedirle a la gente que me ayuden no solo es cuidarme es la organizaci\u00f3n por qu\u00e9 son actos donde participa mucha gente pues yo quiero saludar a todos ellos tambi\u00e9n pero pues este no es f\u00e1cil de abrir el vaso de hacer la valla todo eso es lo que se tiene que ir resolviendo para y evitar problemas hay inconformidades porque es natural pero hay respecto este no en ese sentido nunca agredido en este caso de valles tuvo que ver con una invasi\u00f3n mi intimidad porque ella estaba yo entonces para meterme al cuarto del hotel y eso s\u00ed este no era correcto yo les dec\u00eda a ellos todo el respeto les gustar\u00eda a ustedes que alguien fuese a meterse a sus casas a nadie nos gusta eso entonces adem\u00e1s habl\u00e1ndoles de qu\u00e9 este y van a ser atendidos en todo esto tambi\u00e9n hay la posibilidad de la manipulaci\u00f3n si se es ese pero la gente ya es otra ya cambio la mentalidad del pueblo puede ser que les den instrucciones hay que ir y hacer esto y por cualquier circunstancias van pero ya estando ah\u00ed ya no se atreven hasta nuestros adversarios por qu\u00e9 no lo hacemos mal a nadie entonces aunque los manden yo recuerdo que cuando fui jefe del gobierno ten\u00eda yo un plant\u00f3n permanente de los de antorcha campesina porque desde entonces quer\u00edan que se les entregar\u00e1 a ellos el apoyo en el s acaso para vivienda y lo que hicimos de vivienda aqu\u00ed en la ciudad era directo al beneficiario no a la organizaci\u00f3n entonces ponen el plant\u00f3n un aparato de sonido pero fuerte lo que se dice fuerte d\u00eda y noche y adem\u00e1s directo a mi oficina puedes aguantar pero pasaba yo y los que estaban y que no los dirigentes porque suele pasar que mandan a la gente los dirigentes no se quedan a dormir en un plant\u00f3n estos dirigentes este sin convicci\u00f3n no hay mandan entonces pero la gente respetuosa y siempre es as\u00ed entonces es cosa tambi\u00e9n de ir informando ahora hay aqu\u00ed un plant\u00f3n de campesinos que quieren saber lo de sus apoyos pues ya se les est\u00e1 informando de c\u00f3mo se est\u00e1n entregando los apoyos qu\u00e9 es un poco lo que les informamos aqu\u00ed a ustedes lo que pasa que la costumbre era entregarle el dinero a las organizaciones y ya no no va a ser as\u00ed es directo al productor al ejidatario al peque\u00f1o propietario y directo el apoyo para pagarles mejor por su ma\u00edz por su frijol precios de garant\u00eda a eso han dirigido los apoyos entonces ya no es de que se le entrega a cada organizaci\u00f3n un recurso y esa organizaci\u00f3n distribuye el recurso que por lo general lo que distribu\u00edan eran despensas se est\u00e1 dando un giro a todo lo que es el apoyo al campo en vez de la distribuci\u00f3n de las despensas es apoyo para la producci\u00f3n pasar de lo asistencial en todo a lo productivo porque si tienen sus tierras y tienen el apoyo para cultivarlas es mucho mejor que est\u00e1n entregando despensa ese es el cambio entonces estos reacomodos pues generan inconformidad pero pues ya no vamos a regresar a esas \u00e9pocas ya esto es otra cosa presidente mi segunda pregunta hoy en el peri\u00f3dico reforma aparece que la unidad de inteligencia fiscal present\u00f3 ante la y fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica informaci\u00f3n en contra de carlos romero deschamps y su familia por rsc y enriquecimiento il\u00edcito ese ser\u00eda que quisiera saber si es verdad y ser\u00eda el primer golpe de su gobierno y en ese mismo sentido sobre el sindicalismo quisiera saber si ser\u00e1 del sindicato de trabajadores petroleros de la rep\u00fablica mexicana los empleados que trabajen en la refiner\u00eda dos bocas o ser\u00e1 alg\u00fan nuevo alguna nueva organizaci\u00f3n sindical que cerca de lo \u00faltimo es con el sindicato tenemos que ser respetuosos de el contrato colectivo no vamos a caer violar la ley electoral tse si existe otros sindicatos de acuerdo al lo que se est\u00e1 planteando este se busca el mecanismo y de conformidad con la reforma laboral la nueva reforma laboral ahora van a ser los trabajadores los que van a decidir qui\u00e9n los va a representar eso es muy importante para este e el que se garantice la libertad sindical acerca de la denuncia no tengo informaci\u00f3n pero es un poco lo que pas\u00f3 ayer tengo dada la instrucci\u00f3n de que todo lo que implique o que pueda implicar un delito se denuncie sea quien sea acabo de tener una reuni\u00f3n bueno ah\u00ed es con santiago nieta el retraso de hoy no fue ayer la reuni\u00f3n no lo de hoy fue otra cosa que est\u00e1bamos viendo este pero s\u00ed [M\u00fasica] bueno miren un par\u00e9ntesis me dice jes\u00fas se meti\u00f3 y acorde\u00f3n el jueves se publica el manifiesto de impacto ambiental del aeropuerto de santa lucia por la pregunta este no s\u00e9 exactamente si est\u00e1 presentada una denuncia pero ma\u00f1ana podr\u00edamos este decirles sobre esto a ver buenos saben porque \u00e9ste le tengo mucha consideraci\u00f3n al zahara y a otros compa\u00f1eros a todos pues todos hay cari\u00f1o este por qu\u00e9 cuando hablo de esos viajes largos y dem\u00e1s sara es de las que van a las giras este y padecen este pues tambi\u00e9n de todas estas giras intensas compa\u00f1eros compa\u00f1eras los medios que siempre es este pues pedimos que vayan con cuidado por todos los riesgos que se corren en el tiempo que llevo en esta lucha han perdido la vida en accidentes compa\u00f1eros periodistas con nosotros cubriendo de acuerdo que en el 2006 pero la vida un reportero un camar\u00f3grafo de televisa de \u00e9ste y as\u00ed accidentados ahora este el yo el milenio heliodoro si es ese dios o machine web en la gira all\u00e1 como en el 2006 una camioneta de atr\u00e1s no le pas\u00f3 nada o sea que ah\u00ed est\u00e1 afortunadamente pues pero se corren los riesgos sean normales se siente preguntarle por el tema del coneval porque fue despedido hern\u00e1ndez licona despu\u00e9s de que hab\u00eda hablado del tema de la austeridad ha sido interpretado como que fue un castigo por hablar de la que no hab\u00eda recursos en el coneval y pues a unos d\u00edas de que se presenta el informe de pobreza y honor no fue eso as\u00ed me enter\u00e9 de que andan diciendo eso nosotros no somos este injustos si lo que calienta es que nos comparen eso s\u00ed caliente cu\u00e1les ser\u00edan los motivos de su despido pues termin\u00f3 su ciclo este me planteo la secretaria de bienestar que consideraba que ya era tiempo de que se dieran los cambios ah\u00ed le dije que s\u00ed que lo fuese viento tan no es cierto que fue por sus escritos sobre la austeridad que esto decidi\u00f3 antes de que escribiera su art\u00edculo estoy seguro no s\u00e9 cuando escribi\u00f3 su art\u00edculo pero lo haber escrito hace 15 d\u00edas y esta decisi\u00f3n se tom\u00f3 hace m\u00e1s de un mes y despu\u00e9s y por qu\u00e9 porque se invit\u00f3 a participar salom\u00f3n and mack un antrop\u00f3logo que es miembro del consejo de coneval y mand\u00f3 decir que segu\u00eda mejor en el consejo no quise creo que tambi\u00e9n le propusimos a armando bartra tambi\u00e9n lo mismo que prefer\u00eda quedarse o participar si fuese necesario en el consejo porque este es un cargo m\u00e1s ejecutivo el de el se\u00f1or licona que no tengo el gusto de conocer bueno entonces nos recomendaron al nuevo y s\u00e9 que es un investigador de prestigio con doctorado creo que en la escuela de econom\u00eda de la unam maestro acad\u00e9mico serio de primer orden y no tengo el gusto de conocerlo pero secreta de bienestar hizo entonces este la investigaci\u00f3n sobre ah es que llevaba sin tres que esto yo no lo sab\u00eda la verdad ya ven que me echan la culpa de todos pero si trabajo todo el tiempo y todo es no me alcanza para estarlo al tanto de todo si el que estaba llevaba 13 a\u00f1os al frente y ha sido el \u00fanico director desde su creaci\u00f3n y es el instituto que mide y lo de la pobreza as\u00ed entonces ese fue el cambio entonces el que entra es un profesional un acad\u00e9mico eso fue todo pero no es cierto as\u00ed que haya sido por qu\u00e9 escribi\u00f3 en contra de la austeridad y para trav\u00e9s de mi fuerte la venganza presiente y preguntarle por esta baja en la expectativa de crecimiento del fondo monetario internacional que salga a 0.9 el 40.9 para este a\u00f1o usted ya no sostiene el que es la apuesta para el 2% frente si yo sigo igual yo soy igual mire este no les tengo mucha confianza a esos organismos con todo respeto esos organismos fueron los que impusieron la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal qu\u00e9 causa muchas desgracias en mexico todos esos organismos deber\u00edan de ofrecer disculpas al pueblo de mexico y hacer la autocr\u00edtica es decir es lo que propusimos resulta un fracaso y causamos un grave da\u00f1o a los mexicanos por qu\u00e9 dijimos que con la privatizaci\u00f3n iba a haber crecimiento y que iba a haber empleo y que si llov\u00eda fuerte arriba iba a gotear abajo y qu\u00e9 hab\u00eda que diluir al estado y apostar al mercado y qu\u00e9 la globalidad era la panacea y que con las reformas estructurales de una medios y va a llegar la felicidad para el pueblo nada de eso ocurri\u00f3 al contrario que fueron las reformas estructurales que ocasionaron aumentos de impuestos paralizaci\u00f3n de la econom\u00eda que fue la reforma laboral quitarle derechos a los trabajadores que fue la reforma educativa por al polarizar afectar la dignidad de los maestros dejarnos sin m\u00e9dicos por el af\u00e1n de privatizar la educaci\u00f3n que fue la reforma energ\u00e9tica ca\u00edda en la producci\u00f3n petrolera m\u00e1s dependencia [M\u00fasica] la compra y combustibles importaci\u00f3n de gasolina m\u00e9xico primero segundo lugar en compra de gasolina en el mundo que fueron las reformas estructurales del fondo monetario internacional- la destrucci\u00f3n de la petroqu\u00edmica que fueron las propuestas del fondo monetario internacional- sus recetas el que se desatara la inseguridad la violencia en el pa\u00eds entonces como a estar ah\u00ed este opinando que autoridad moral tienen con todo el respeto no vamos nosotros a renunciar a esos organismos formamos parte en lo econ\u00f3mico del sistema financiero mundial pero eso no quiere decir no sepamos lo que han significado sus pol\u00edticas ahora ellos ya no van a decidir sobre la agenda de m\u00e9xico eso se termin\u00f3 ya bueno pero ya el 2% es muy dif\u00edcil que se alcance no sabemos no sabemos vamos a esperar resultados este es que antes de que se tengan datos se pronostica vamos a esperarnos adem\u00e1s de una vez les adelanto los convoco a los del fondo monetario internacional a los expertos a los tecn\u00f3cratas a los nost\u00e1lgicos del neoliberalismo a que veamos si es lo mismo crecimiento que desarrollo porque nosotros ya no vamos a utilizar solo como par\u00e1metro el crecimiento porque crecimiento es que se genere riqueza pero puede ser que es el crecimiento signifique solo acumulaci\u00f3n de riqueza en unos cuantos entonces hay que ver los tecn\u00f3cratas un poco progreso m\u00e1s este en progresistas dicen crecimiento incluyente no es desarrollo tendr\u00edan que adicionar salario salario o sea ingreso como est\u00e1n los salarios ese es indicador sea como sea el ingreso esto es capacidad de compra o poder adquisitivo empleo distribuci\u00f3n de riqueza acceso a la educaci\u00f3n a la salud a la vivienda a la cultura eso es porque imag\u00ednense llegamos a hacer en el per\u00edodo neoliberal el cuarto pa\u00eds del mundo con m\u00e1s multimillonarios ya nada m\u00e1s nos ganaba eeuu jap\u00f3n y alemania luego de las privatizaciones de salinas cuarto lugar en el mundo es multimillonario pues eso es crecimiento no y en ese mismo per\u00edodo fue en el que se present\u00f3 la mayor desigualdad que se haya tenido en toda la historia de m\u00e9xico los datos son del banco mundial entonces no es lo mismo crecimiento que desarrollo pero eso es una discusi\u00f3n importante es un debate para como ellos mismos dicen este ir hablando del nuevo paradigma ya no se pueden utilizar los mismos par\u00e1metros no sirven no funcionan por eso bueno les dec\u00eda yo en el caso de las cifras de empleo el seguro social si no se tome en cuenta que hay 200.000 sembradores porque no est\u00e1n bueno porque no es un trabajo formal pero son empleos es un programa social s\u00ed por eso pero la medici\u00f3n es sobre empleo no de seguridad social bueno los j\u00f3venes pagan una cuota para empleo y nos han digo para para la seguridad hablando sobre desarrollo el par\u00e1metro m\u00e1s usado a nivel internacional es el \u00edndice de desarrollo humano de la onu acci\u00f3n listado m\u00e9xico est\u00e1 en el lugar 74 estamos por debajo de cuba que 73 por debajo de costa rica del chile uruguay y de argentina chile uruguay argentina est\u00e1n dentro de lo que se considera desarrollo humano alto es decir una clasificaci\u00f3n parecida a lo que antes se considera el primer mundo en m\u00e9xico como les dec\u00eda est\u00e1 en el nivel en el lugar 74 con una calificaci\u00f3n de 0.7 74 de llegar a 0.8 podemos llegar a este desarrollo humano alto lo que insisto lo que antes y daba el primer mundo usted creo que con sus medidas m\u00e9xico podr\u00eda llegar a estos niveles ya que estamos hablando de esta diferencia entre crecimiento y desarrollo algo que s\u00ed claro dentro del sexenio s\u00ed no vamos atender el bienestar como nunca ya se est\u00e1 haciendo y esto va a significar mejores condiciones de vida y mejores consejos de trabajo vamos a sacar de la pobreza a millones de mexicanos ese es el objetivo principal pero para eso as\u00ed tendr\u00edamos que crecer a una cifra de 4% no como usted lo dijo siempre y cuando ese crecimiento implique distribuci\u00f3n del ingreso por supuesto implique tambi\u00e9n desarrollo sustentable es decir cuidar el medio ambiente no es crecer por crecer todo eso es lo que estamos ahora est\u00e9 cambiando pero de que la gente va a tener m\u00e1s ingresos ya tiene ahora m\u00e1s ingresos ya ahora les puede poner un ejemplo no todos ten\u00edan la pensi\u00f3n y los que ten\u00edan la pensi\u00f3n recib\u00edan mil ciento sesenta bimestral ahora es 2.550 imag\u00ednense si todos los adultos mayores creo que llevamos m\u00e1s del 90% 8 millones imag\u00ednense en una casa humilde en d\u00f3nde dos adultos mayores dos ancianos respetables esposos les est\u00e1 llegando ahora cinco mil pesos son sus alimentos eso no lo recib\u00edan y estoy hablando de 8 millones de adultos mayores todos los adultos mayores suced\u00eda eso en el sexenio anterior en los otros genios saben que dec\u00edan sobre eso que era populismo paternalismo yo recuerdo que cuando se inici\u00f3 ese programa aqu\u00ed en la ciudad de mexico que lo iniciamos en el 2000 saben que declar\u00f3 rock fox que eso era populismo paternalismo que era mejor poner a trabajar a los adultos mayores porque esa es su mentalidad as\u00ed son los conservadores es una mentalidad un pensamiento porfirista como si el adulto mayor no hubiese trabajado toda la vida y mereciera vivir con un poco de holgura en el \u00faltimo tramo de su existencia pero m\u00e1s esto se aplica en europa desde los a\u00f1os posteriores a la segunda guerra mundial es lo que se llama estado de bienestar y no as\u00ed nosotros decimos 2.550 en europa en varios pa\u00edses al llegar a 65 a\u00f1os la pensi\u00f3n en pesos mexicanos este alrededor de 12 de 15 mil pesos en general universal entonces por qu\u00e9 no copiaron eso porque lo que copiaron fue lo que les orden\u00f3 el fondo entonces claro que est\u00e1n mejorando las cosas claro que vamos y combatir la pobreza y nos vamos a sentir todos muy satisfechos es que hay una especie de enajenaci\u00f3n en estar pensando que nada m\u00e1s nosotros nos merecemos y vivir bien y nos olvidamos de los dem\u00e1s entonces para qu\u00e9 vamos a los templos para que vamos a la iglesia los domingos o sea que vamos confesando y comulgando y olvidamos los mandamientos aunque se sustentan las doctrinas cristianas incluso las doctrinas de todas las religiones el pensamiento humanista de los libres pensadores que no es el amor al pr\u00f3jimo lo m\u00e1s importante entonces porque la hipocres\u00eda populismo paternalismo este lo que se le da a la gente humilde y cuantos se robaban cuanto dejaban de pagar de impuestos los de arriba eso no es robo eso no es populismo eso no es paternalismo cuando ellos eran los hijos predilectos del r\u00e9gimen los due\u00f1os de mexico entonces se termina entonces pueden decir todo lo que quieran nosotros estamos haciendo lo que nos corresponde trabajando todos los d\u00edas por el bienestar del pueblo no es un asunto f\u00e1cil porque a\u00fan con todos los recursos econ\u00f3micos que tiene el pa\u00eds porque hasta eso tiene mucha tiene muchas riquezas m\u00e9xico no terminan de saquearlo que el prop\u00f3sito era a acabar con todo arrasar no tienen llenadera no pudieron otra cosa que es important\u00edsima cada vez creo m\u00e1s es la cultura o en las culturas de nuestro pueblo eso es fundamental para sacar adelante el pa\u00eds y poner orden en el caos esa es la pol\u00edtica ya hacer un buen gobierno y yo estoy seguro que se van a seguir obteniendo buenos resultados y vamos a tener diferencias y va a haber oposici\u00f3n [M\u00fasica] no importa y no nos debe de preocupar al contrario eso demuestra que es una sociedad viva democr\u00e1tica cuando no hay una transformaci\u00f3n qu\u00e9 pasa qu\u00e9 sucedi\u00f3 en tres siglos de dominaci\u00f3n colonial como eran la vida plana no se mov\u00eda nada se acuerdan ustedes de alg\u00fan hecho importante que haya ocurrido en tres siglos de dominaci\u00f3n colonial nada ah viene la independencia una \u00e9poca de movilidad pol\u00edtica cultural la reafirmaci\u00f3n de nuestra nacionalidad la reforma otro movimiento important\u00edsimo habl\u00e1bamos la vez pasada de que el mejor periodismo de toda la historia se dio en la \u00e9poca de la rep\u00fablica restaurada en diez a\u00f1os los mejores escritores los m\u00e1s inteligentes los m\u00e1s comprometidos los mas patriots que se haya tenido en toda la historia la revoluci\u00f3n pues miren aqu\u00ed el palacio el muralismo de donde surge por la revoluci\u00f3n y luego la decadencia que estamos viviendo ahora un momento de transformaci\u00f3n entonces si van a ver cambios y este diferencias pluralidad debate y eso es muy bueno mucho muy bueno una m\u00e1s le doy las gracias presidente de la regi\u00f3n lagunera no s\u00e9 si me recuerda desde 2007 defendiendo aqu\u00ed de tanta de tanta tranza en el pa\u00eds aqu\u00ed al pueblo le traigo dos preguntas y una ayuda para las radios comunitarias que batallamos durante muchos a\u00f1os metiendo solicitudes que las solicitudes eran para los gobernantes de las radios y ahorita que pues ya despu\u00e9s de trabajar el proyecto y no la persona y nosotros en la laguna estuvimos leyendo los proyectos de todos los candidatos y a usted lo estudiamos todos los proyectos de todos los candidatos en el agua en muchos temas le traigo dos preguntas y como dijo uno ac\u00e1 todas facilitas no dif\u00edciles se\u00f1or presidente una ya tenemos all\u00e1 un amparo que mete una persona ambientalista entre comillas contra la decisi\u00f3n de cancelar a mano alzada lo del metrob\u00fas laguna yo soy de torre\u00f3n me ha ido muy bien he ido a eeuu tambi\u00e9n huyendo de las persecuciones tambi\u00e9n y hay muchos camajanes que se subieron al carro de la de la cuarta transformaci\u00f3n nosotros como periodistas yo no soy periodista soy contador p\u00fablico y menor hubiese dec\u00edrselo como belisario dom\u00ednguez que ayer no lo mencion\u00f3 porque a \u00e9l hizo un peri\u00f3dico cuando la prensa fifa de aquel entonces no escrib\u00eda nada en contra de \u00e9l de los gobiernos y le agradezco que nos d\u00e9 la oportunidad a la naci\u00f3n y al mundo de pude estar con ustedes pregunt\u00e1ndole por qu\u00e9 nosotros confiamos en el proyecto no es la persona entonces le traigo dos preguntas una hay un ambientalista que uso a una asociaci\u00f3n civil y se ampar\u00f3 a nivel federal en contra de la decisi\u00f3n de los laguneros que estamos cansados de tanta  tranza no se han olvidado los gobernadores de durango y de coahuila durante muchos a\u00f1os tenemos empresas que vienen con ustedes con usted usted lo recibi\u00f3 aqu\u00ed en el palacio que van a invertir pero es m\u00e1s el da\u00f1o que hacen ambiental como la la que nos dej\u00f3 sin agua durante muchos decenios y hay unos planes muy buenos como el plan bbva agua para la laguna que es muy f\u00e1cil hacerlo pero adem\u00e1s lo que se robaban en hacer las soluciones la laguna puede ser un ed\u00e9n tenemos el plan nueva de traer agua por gravedad de la sierra de la tierra madre occidental y usted conoci\u00f3 a don mario enrique v\u00e1zquez \u00e1vila verdad y conoc\u00ed a mucha gente la laguna nosotros seguimos trabajando en el proyecto no nos interesan los puestos no somos ambiciosos pero est\u00e1n fallando mucha gente que subi\u00f3 con usted los ciudadanos debemos y debemos de hacer investigaci\u00f3n como usted dice aqu\u00ed traigo muchas investigaciones de fraudes en fraudes en la calidad del agua te contesto eso s\u00ed y luego ya la otra pregunta agua deje terminar porque esto est\u00e1 a usted le gusta que le digan los reporteros con hechos que con investigaciones tenemos mucha investigaci\u00f3n de diez a\u00f1os trabajando los fraudes en el tema del agua el fondo metropolitano han agarrado dinero los gobiernos y lo \u00fanico cierto de metropolitano es que ese reto es que se reparten 50 por ciento durango y 50 por ciento coahuila pero no hay ninguna visi\u00f3n metropolitana del anterior gobernador rub\u00e9n moreira les impuso el metrobus que est\u00e1 sin pies ni cabeza una obra mal hecha mal ejecutada y no y no que se lo diga yo tienen que hacer una auditor\u00eda de an\u00e1lisis sobre esa obra porque ya subi\u00f3 casi ya lo doble a lo que iban a presupuestar como siempre hac\u00edan los neoliberales los conservadores entonces sobre el amparo que presenta una persona que nosotros conocemos all\u00e1 que se dice ambientalista y no digo su nombre sabe porque no se lo digo porque lo conozco de muchos a\u00f1os y a su familia pero verdad coraje que ahora se amparen tambi\u00e9n en la laguna con decisiones para para retrasar todo lo que usted muy bien est\u00e1 haciendo aqu\u00ed por la rep\u00fablica lo de la cancelaci\u00f3n del aeropuerto lo apoyamos el pueblo el tema ya lo vamos a apoyar y otras m\u00e1s de sus propuestas el bienestar est\u00e1n fallando los delegados all\u00e1 en la laguna en durango y en coahuila eso existe lo digo para que hagan una auditor\u00eda sobre el trabajo de los delegados que no se den los puestos por ayuda en campa\u00f1a y porque ven\u00edan de otros partidos y ahora son morenos y ahora pero por qu\u00e9 porque nosotros nunca hemos estado trabajando por una por un puesto por nada hemos puesto hasta nuestra vida en riesgo por la repubblica muy bien mira este yo celebro que tengamos estos di\u00e1logos porque me ayuda mucho e informar a la gente en general y a las regiones en este caso es la laguna qu\u00e9 sostengo la gente en g\u00f3mez palacio no acept\u00f3 lo del metrob\u00fas no lo acepta la mayor\u00eda s\u00e9 a mano alzada o sea en urnas lo cierto es que la gente no quiere esa obra les comento qu\u00e9 yo hab\u00eda y autorizado que se realizar\u00e1 la obra porque tiene una l\u00f3gica es un metrob\u00fas en torre\u00f3n que llega al l\u00edmite d y torre\u00f3n y g\u00f3mez palacio torre\u00f3n coahuila g\u00f3mez palacio durango entonces lo que se ped\u00eda lo que se solicitaba era continuar del l\u00edmite de torre\u00f3n hacia g\u00f3mez palacio y lerdo una obra como dice el compa\u00f1ero aprobada en el primer tramo de torre\u00f3n todav\u00eda no terminada pero ya aprobadas y entonces hasta le ped\u00edan de inversiones de hacienda que me mandaran un d\u00eda antes el oficio de autorizaci\u00f3n para poderlo decir s\u00ed ya s\u00e9 para llevar a cabo la obra y me mando este es el oficio ya me lo guarde lleg\u00f3 al acto a g\u00f3mez y una gran protesta general en contra del metrob\u00fas y uno sabe cuando es una protesta montada manipulada y cuando se trata de una protesta espont\u00e1nea aut\u00e9ntica en lo general aunque no dejan de haber intereses particulares pero as\u00ed todo se encontra entonces pues lo que hago es que pregunto eso no les gustan los deber es imponer las cosas yo no puedo imponer nada repito lo que dec\u00eda jugar es por la fuerza nada todo por la raz\u00f3n y el derecho entonces pregunto y un\u00e1nime en contra entonces les planteo a ver y en que usamos los fondos entonces hay un hospital que est\u00e1 por terminarse y la necesidad de la laguna la principal necesidad el agua entonces la gente dice agua pues va a ser agua va a ser agua y voy a argumentar a profundizar sobre el tema tienen un problema serio en la laguna de sobreexplotaci\u00f3n de los acu\u00edferos entonces como ya se est\u00e1 perforando muy profundo hay contaminaci\u00f3n y en algunos casos de ars\u00e9nico la leche el agua por la sobreexplotaci\u00f3n es que la alfalfa requiere mucha agua ya no quiero hablar m\u00e1s de eso porque tampoco se trata de destruir una actividad productiva se trata ya de aceptar de que debemos de optar por el desarrollo sustentable y que lo principal es la salud del pueblo yo les voy a dar un dato saben que han hecho los gobernantes han puesto plantas para purificar el agua para quitarle el ars\u00e9nico plantas tratadoras eso no puede ser la gente merece tener la seguridad absoluta de que est\u00e1 tomando un agua sana pura ya cuando se ponen plantas de tratamiento para el ars\u00e9nico ya lo que se est\u00e1 demostrando es de que hay un problema grave entonces no es quedarnos nada m\u00e1s en el planteamiento del problema no es condenar a los productores porque se generan empleos porque es bienestar tambi\u00e9n es y llevando a cabo una reconversi\u00f3n y reconvertir la actividad productiva para que se consuma para esas actividades productivas menos agua que se cuiden los acu\u00edferos que no se siga afectando las reservas de cuatroci\u00e9negas donde naci\u00f3 donde nos giano carranza que son lagunas naturales bell\u00edsimas y que est\u00e1n perdiendo tambi\u00e9n volumen de agua por lo mismo entonces estamos llegando a un acuerdo dec\u00eda que el compa\u00f1ero que tuvimos una reuni\u00f3n con los que impulsan estas actividades formativas es que no es imponer nada es convencer y se va a llegar a un acuerdo qu\u00e9 vamos a hacer cu\u00e1l es mi compromiso de qu\u00e9 vamos y ya estamos trabajando en el proyecto para llevar agua torreon d\u00edaz g\u00f3mez y alert\u00f3 a la laguna a la laguna y estamos viendo si lo podemos hacer con un acueducto de la presas arco francisco zarco que est\u00e1 como a 50 a 60 km vamos a invertir en eso para llevar el agua en un acueducto y que se tenga lo primero agua de calidad para la gente entonces s\u00ed afectar la actividad productiva estamos tambi\u00e9n promoviendo de que se desarrollen cuencas lecheras en el sur sureste donde hay agua imag\u00ednense cu\u00e1nta agua hay en el papaloapan en el grijalva en el summa cinta y adem\u00e1s ya hay ganado y adaptado al tr\u00f3pico con capacidad para producir leche entonces con los mismos empresarios de la laguna este estamos llevando a cabo estas acciones de manera conjunta pero por encima de todo est\u00e1 la salud y esto tambi\u00e9n es algo que debe subrayarse como el gobierno ya no est\u00e1 el servicio de ning\u00fan grupo de inter\u00e9s creado sino al servicio del pueblo puede actuar con libertad antes los grupos de intereses creados financiaban las campa\u00f1as y entonces llegaba el nuevo presidente y no pod\u00eda hacer nada al contrario les ten\u00eda que dar ya no puedo hablar m\u00e1s ya es cosa de que ustedes terminen de hacer la investigaci\u00f3n esto es nada m\u00e1s el pr\u00f3logo bueno ah\u00ed nos vemos ma\u00f1ana adi\u00f3s adi\u00f3s",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:18.325612"
}