{
    "video_id": "OMRWRPDzToU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/OMRWRPDzToU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAXZjAWT6zElZ96QiSPkioN4X3QKA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=OMRWRPDzToU",
    "video_title": "Conmemoraci\u00f3n del #D\u00edaDelTrabajo desde Palacio Nacional | Garantizamos la justicia laboral en M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 3501,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside este evento del primero de mayo",
            "start": 34.34,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "d\u00eda internacional del trabajo el",
            "start": 37.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 39.78,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "unidos- licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 41.61,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 44.13,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 45.62,
            "duration": 1.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 46.61,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 47.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 48.69,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 53.8,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "autoridades del principio maestra luisa",
            "start": 56.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mar\u00eda alcalde luj\u00e1n secretaria del",
            "start": 59.269,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "trabajo y previsi\u00f3n social",
            "start": 61.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 63.9,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "senador carlos aceves del olmo",
            "start": 68.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secretario general de la confederaci\u00f3n",
            "start": 70.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de trabajadores de m\u00e9xico y presidente",
            "start": 72.86,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "del congreso del trabajo",
            "start": 75.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bonistas de la rep\u00fablica mexicana",
            "start": 77.43,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 80.18,
            "duration": 2.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 80.28,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 82.65,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria",
            "start": 86.36,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de gobernacion",
            "start": 89.15,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 90.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 91.66,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "doctora claudia siendo jefa de gobierno",
            "start": 95.81,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico",
            "start": 98.18,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 100.6,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 101.32,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "asimismo saludamos a las autoridades de",
            "start": 105.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno sociedad civil as\u00ed como",
            "start": 107.66,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 110.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes sean",
            "start": 111.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 114.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje a",
            "start": 116.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cargo de la maestra luisa mar\u00eda alcalde",
            "start": 119.33,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "luj\u00e1n secretaria del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 121.43,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 123.02,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 126.1,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "pues bienvenidas bienvenidos todos",
            "start": 127.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "muchas gracias a nuestros compa\u00f1eros del",
            "start": 130.369,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "gabinete del poder legislativo a todas",
            "start": 133.88,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "las trabajadoras y los trabajadores los",
            "start": 138.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sindicalistas que nos acompa\u00f1an el d\u00eda",
            "start": 141.43,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "de hoy presidente",
            "start": 143.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "muchas gracias al presidium la verdad es",
            "start": 146.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que estamos muy contentos de recibirlos",
            "start": 148.79,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en este d\u00eda",
            "start": 151.07,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el pensamiento neoliberal en m\u00e9xico nos",
            "start": 153.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quiso convencer de que el trabajo no era",
            "start": 157.0,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "importante que era un factor m\u00e1s m\u00e1s de",
            "start": 159.61,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n insisti\u00f3 que el salario",
            "start": 163.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que se percib\u00eda en m\u00e9xico era un",
            "start": 166.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "producto natural del mercado de la",
            "start": 167.77,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "oferta y la demanda y que m\u00e1s nos",
            "start": 170.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "convendr\u00eda a construir acostumbrarnos a",
            "start": 172.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ganar poco porque siempre era preferible",
            "start": 175.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tener un trabajo a no tener nada as\u00ed",
            "start": 178.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mismo que aumentar el salario era sin",
            "start": 181.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hombre sin\u00f3nimo de incremento en los",
            "start": 184.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "precios y en la inflaci\u00f3n tambi\u00e9n nos",
            "start": 186.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "quisieron convencer de que los",
            "start": 189.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "trabajadores no ten\u00edan la capacidad de",
            "start": 191.68,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "organizarse y pensar por s\u00ed mismos y que",
            "start": 194.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "si se daba esa libertad",
            "start": 197.709,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "incurrir\u00edamos en un exceso que causar\u00eda",
            "start": 200.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "caos o desorden",
            "start": 203.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "muchos paradigmas se han roto ya en la",
            "start": 206.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n los cambios",
            "start": 210.25,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "legislativos en materia laboral tanto al",
            "start": 213.01,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen general como al burocr\u00e1tico",
            "start": 216.519,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pasaron del corporativismo a la libertad",
            "start": 218.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "responsable y cambiaron de ra\u00edz los",
            "start": 222.719,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "conceptos anteriores debemos decirlo y",
            "start": 226.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "reconocerlo hubieron consensos entre los",
            "start": 229.75,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "diferentes sectores que permitieron que",
            "start": 233.92,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "el congreso tomar\u00e1 una decisi\u00f3n",
            "start": 236.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "informada y a la altura del momento",
            "start": 239.069,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 242.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con los cambios a las leyes aprobadas en",
            "start": 243.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esta semana y publicadas ni m\u00e1s ni menos",
            "start": 247.27,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que hoy 1\u00ba de mayo en el diario oficial",
            "start": 250.18,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n",
            "start": 253.93,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 256.149,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "transitar hacia una sociedad democr\u00e1tica",
            "start": 262.139,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "donde seamos reconocidos como personas",
            "start": 265.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "llegamos a llegar hasta aqu\u00ed ha sido",
            "start": 268.669,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tarea de gigantes de h\u00e9roes y hero\u00ednas",
            "start": 271.65,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "desde las luchas de los obreros de r\u00edo",
            "start": 275.449,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "blanco y cananea pasando por las de los",
            "start": 278.639,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "ferrocarrileros con vallejo y camps a la",
            "start": 281.789,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "cabeza las luchas magisteriales y oth\u00f3n",
            "start": 284.37,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "salazar la tendencia democr\u00e1tica de los",
            "start": 287.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "electricistas que encabez\u00f3 rafael galv\u00e1n",
            "start": 290.9,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "las luchas campesinas y tantas otras",
            "start": 293.52,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "batallas por la democracia y la justicia",
            "start": 297.029,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "laboral que durante d\u00e9cadas estuvieron",
            "start": 300.33,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "presentes a lo largo y ancho del pa\u00eds",
            "start": 303.569,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "el derecho a la libertad sindical y la",
            "start": 307.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n colectiva aut\u00e9ntica era una",
            "start": 311.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "deuda pendiente la reforma instaura el",
            "start": 314.36,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "voto personal libre directo y secreto",
            "start": 318.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para que los trabajadores decidan con",
            "start": 322.3,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "libertad quienes quieren que los",
            "start": 325.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "representen y decidan el curso de su",
            "start": 327.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n colectiva quienes han",
            "start": 330.5,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "participado de relaciones laborales",
            "start": 333.35,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas comprenden la importancia",
            "start": 336.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de la negociaci\u00f3n colectiva saben que se",
            "start": 339.95,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "trata del coraz\u00f3n de las relaciones",
            "start": 343.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "entre empleadores y trabajadores y que",
            "start": 345.56,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "consiste en el espacio m\u00e1s sano e id\u00f3neo",
            "start": 348.47,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para por un lado mejorar las condiciones",
            "start": 352.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "laborales y salariales de los",
            "start": 355.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajadores pero tambi\u00e9n por el otro",
            "start": 357.95,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "elevar la productividad y competitividad",
            "start": 360.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de las empresas",
            "start": 363.61,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el hecho de tener liderazgos con",
            "start": 366.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "legitimidad y representatividad directa",
            "start": 369.53,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "abre la puerta a tener un di\u00e1logo social",
            "start": 372.53,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que sea realmente tomado en serio",
            "start": 375.71,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la reforma cambia el modelo de",
            "start": 379.3,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de justicia elimina las",
            "start": 382.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "juntas de conciliaci\u00f3n y arbitraje para",
            "start": 385.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "transitar a la creaci\u00f3n de tribunales",
            "start": 388.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "laborales dependientes del poder",
            "start": 390.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "judicial con procedimientos m\u00e1s \u00e1giles",
            "start": 393.23,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "transparentes y orales finalmente crea",
            "start": 397.0,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "un \u00f3rgano aut\u00f3nomo encargado de la",
            "start": 401.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n de los registros de",
            "start": 404.66,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "sindicatos y de contratos colectivos",
            "start": 407.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dot\u00e1ndolo de autonom\u00eda con el fin de que",
            "start": 409.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estos tr\u00e1mites que son meramente",
            "start": 413.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "administrativos dejen de usarse por los",
            "start": 415.69,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "gobiernos para premiar a leales y",
            "start": 418.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "castigar a disidentes",
            "start": 421.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este primero de mayo no solo nos",
            "start": 424.43,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "reunimos para recordar a los miles de",
            "start": 427.79,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "obreros que un d\u00eda como hoy pero de 1886",
            "start": 430.37,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "marcharon en chicago y fueron reprimidos",
            "start": 434.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por reclamar una jornada laboral de 8",
            "start": 437.75,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "horas este d\u00eda tan significativo damos",
            "start": 440.72,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "paso junto al presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 445.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador al nacimiento de un nuevo",
            "start": 447.83,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "modelo laboral enhorabuena por este",
            "start": 451.19,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hermoso pa\u00eds y por sus trabajadores",
            "start": 455.06,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 457.55,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "solicitamos al senador carlos aceves del",
            "start": 478.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "olmo secretario general de la",
            "start": 481.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico",
            "start": 483.71,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nos dirijo un mensaje",
            "start": 485.87,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes se\u00f1or presidente",
            "start": 493.52,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "muchas gracias por esta invitaci\u00f3n que",
            "start": 497.479,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "cierra los actos que hoy se han hecho en",
            "start": 501.139,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds en conmemoraci\u00f3n de los",
            "start": 505.4,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes que formaron al sector obrero",
            "start": 508.789,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 512.5,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "al distinguido presidio a las se\u00f1oras y",
            "start": 514.339,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores miembros del gabinete",
            "start": 517.31,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "a los presidentes de la c\u00e1mara de",
            "start": 521.14,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 523.36,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 524.91,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "a las y los compa\u00f1eros de todas las",
            "start": 528.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "organizaciones sindicales a la",
            "start": 531.5,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "representante de la oit",
            "start": 534.35,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "geraldine a tan querida por todos",
            "start": 537.67,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "a la jefa de gobierno de la ciudad de",
            "start": 541.51,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 544.54,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y ya todas y todos mis compa\u00f1eros",
            "start": 546.03,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dirigentes sindicales",
            "start": 549.23,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y trabajadores tambi\u00e9n",
            "start": 551.75,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil hacer una s\u00edntesis de algo",
            "start": 555.59,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "que ha beneficiado a generaciones pero",
            "start": 560.62,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que hoy se tiene la valent\u00eda de meterle",
            "start": 564.08,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "mano y hacer las cosas para que cambien",
            "start": 567.08,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "y todo cambia en su justo momento cuando",
            "start": 571.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "alguien toma las decisiones para que",
            "start": 574.83,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "cambie",
            "start": 576.24,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 577.769,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "esta lectura ha quedado la joven",
            "start": 580.209,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "secretaria de trabajo",
            "start": 583.029,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "hemos estado aprendiendo todos estos",
            "start": 585.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "d\u00edas porque se ha hablado mucho de ella",
            "start": 587.54,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y yo pondr\u00eda en primer lugar",
            "start": 590.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como una invitaci\u00f3n a todos los",
            "start": 593.34,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "sindicatos",
            "start": 595.7,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "de la tendencia que sean",
            "start": 597.769,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "del organismo al que pertenezcan",
            "start": 600.209,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que haya unidad",
            "start": 603.459,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque si no hay unidad y perdemos el",
            "start": 605.769,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tiempo en l\u00edos entre el sindicato y el",
            "start": 608.619,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "sindicato no estamos ayudando al pa\u00eds",
            "start": 612.309,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "como se necesita tenemos que hacer",
            "start": 614.86,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "modificaciones seguramente a nuestros",
            "start": 617.79,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "estatutos en algunos de los puntos que",
            "start": 622.389,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "se aprobaron",
            "start": 625.269,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de senadores y la cama de",
            "start": 627.02,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y todo eso se hace con unidad",
            "start": 630.79,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "debemos terminar con costumbres que no",
            "start": 635.36,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la ley y debemos adaptarnos",
            "start": 639.019,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "estrictamente a la ley creo que es",
            "start": 642.49,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de tiempo seguir entre",
            "start": 646.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sindicatos teniendo guerras de demandas",
            "start": 648.62,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de titularidad mejor hay que cuidar muy",
            "start": 651.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bien los derechos y los intereses de los",
            "start": 654.079,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trabajadores mejor hay que atenderlos y",
            "start": 656.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hacer menos grilla con las",
            "start": 659.899,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "organizaciones sindicales los",
            "start": 663.05,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "trabajadores en m\u00e9xico son privilegiados",
            "start": 665.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque se manejan",
            "start": 668.47,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "con la ley en la mano",
            "start": 670.61,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "porque existe el art\u00edculo 123",
            "start": 672.7,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "y existen muchos",
            "start": 676.38,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "organismos que ayudan a los trabajadores",
            "start": 679.589,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "pero ellos tambi\u00e9n tienen derecho",
            "start": 682.889,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "a elevarse en todos sentidos",
            "start": 686.96,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en la democracia como ya se habl\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 691.279,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en el esfuerzo que hagan",
            "start": 695.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los empresarios para capacitar m\u00e1s a su",
            "start": 697.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gente para que tengan un salario",
            "start": 700.35,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "superior en que se vigile perfectamente",
            "start": 702.72,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "que las cosas no suban solamente porque",
            "start": 707.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dicen que la noticia que vende es la",
            "start": 710.91,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "sensacionalista y a veces se dice que la",
            "start": 714.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n es m\u00e1s alta de lo que",
            "start": 717.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "realmente es por eso hoy",
            "start": 718.59,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "a nombre del congreso del trabajo y",
            "start": 723.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "personalmente tambi\u00e9n de la",
            "start": 726.36,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico",
            "start": 727.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de la cual soy secretario general deseo",
            "start": 729.45,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que a todas y todos los obreros",
            "start": 733.17,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que a todos los sindicatos que a los",
            "start": 737.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "empresarios y al gobierno de la",
            "start": 740.34,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica le vaya bien muy bien en esta",
            "start": 742.47,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "tarea tan dif\u00edcil tan comprometida pero",
            "start": 745.89,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tan apasionante se\u00f1or presidente con la",
            "start": 750.8,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ley en la mano trabajar que trabajaremos",
            "start": 754.49,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con esperanza",
            "start": 756.95,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "de que tengamos un mejor m\u00e9xico y",
            "start": 760.41,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tenemos fe",
            "start": 763.56,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 764.39,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en su gobierno",
            "start": 765.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo hemos estado acompa\u00f1ando en distintas",
            "start": 768.47,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuestiones ayer estuvo reunido con la",
            "start": 771.44,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "conago un representante que ustedes vio",
            "start": 775.19,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n yo les ped\u00ed a los gobernadores",
            "start": 777.58,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que hicieran lo suyo si todos hacemos lo",
            "start": 781.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que se requiere para lograr nuestro",
            "start": 784.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "objetivo lo vamos a lograr con la ley en",
            "start": 786.62,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la mano pero tambi\u00e9n con unidad y",
            "start": 790.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "trabajo muchas gracias",
            "start": 792.95,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 795.05,
            "duration": 2.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 796.96,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 797.07,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 801.98,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 803.08,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 806.66,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 813.0,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "del ingeniero francisco hern\u00e1ndez ju\u00e1rez",
            "start": 815.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "secretario general del sindicato de",
            "start": 818.21,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "telefonistas de la rep\u00fablica mexicana",
            "start": 820.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 824.16,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 826.35,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 829.27,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 832.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 835.09,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 837.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores del presidium se\u00f1ores del",
            "start": 840.64,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "presidium compa\u00f1ero carlos aceves",
            "start": 842.23,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros dirigentes sindicales",
            "start": 846.21,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de las diferentes centrales que hoy se",
            "start": 850.55,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "trabajan aqu\u00ed en m\u00e9xico",
            "start": 853.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 860.54,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "y decirle con toda franqueza la verdad",
            "start": 862.889,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ten\u00eda preparadas aqu\u00ed unas palabras pero",
            "start": 865.649,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "prefiero decirlo con toda franqueza me",
            "start": 869.029,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "da mucho gusto que hoy podamos tener",
            "start": 872.73,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "este encuentro este primer encuentro que",
            "start": 874.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los dirigentes sindicales de las",
            "start": 877.799,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "diferentes organizaciones centrales",
            "start": 879.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hemos buscado tener con usted",
            "start": 881.699,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "la verdad nos a gusto que esto sea",
            "start": 885.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "posible y ojal\u00e1 esta sea una de muchas",
            "start": 887.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "reuniones que podamos tener durante su",
            "start": 891.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 894.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la verdad es que estoy contento que",
            "start": 895.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ocurra esto en este primero de mayo",
            "start": 899.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porque estoy seguro que los resultados",
            "start": 902.4,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "que se expresaron en julio del a\u00f1o",
            "start": 905.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pasado son un expresar en una expresi\u00f3n",
            "start": 907.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la voluntad de cambio que los",
            "start": 910.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mexicanos en las mexicanas quieren que",
            "start": 912.61,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "se d\u00e9 en este pa\u00eds",
            "start": 915.07,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "creo que el hartazgo de la corrupci\u00f3n el",
            "start": 917.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hartazgo de los resultados de mala",
            "start": 919.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica los malos el mal",
            "start": 921.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "desarrollo que ha tenido el pa\u00eds ha",
            "start": 925.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "llevado a la gente a considerar que ya",
            "start": 927.75,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "no es posible seguir por esta v\u00eda y se",
            "start": 929.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 muy claramente en las urnas en",
            "start": 932.459,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "julio del a\u00f1o pasado",
            "start": 934.44,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 no le puedo quitar de ninguna",
            "start": 935.639,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "manera valor a su liderazgo a que usted",
            "start": 938.49,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ha ganado la voluntad de los mexicanos y",
            "start": 941.579,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "se expres\u00f3 claramente en las urnas el",
            "start": 943.769,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado y yo estoy convencido de que",
            "start": 947.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vienen mejores tiempos para m\u00e9xico y que",
            "start": 950.699,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se abre una oportunidad invaluable si",
            "start": 952.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "queremos lograr que m\u00e9xico funcione",
            "start": 956.819,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "mejor pero estoy convencido de que ese",
            "start": 959.19,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cambio esa cuarta transformaci\u00f3n ser\u00e1",
            "start": 962.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "posible s\u00f3lo si la sociedad est\u00e1",
            "start": 965.13,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "involucrada en este proceso de",
            "start": 967.11,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y decididamente y",
            "start": 969.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "prioritariamente el sindicalismo",
            "start": 972.199,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "la boite que es un organismo",
            "start": 975.27,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "internacional que refleja el pensamiento",
            "start": 977.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de los actores de la producci\u00f3n dice muy",
            "start": 979.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "claramente que los trabajadores sin",
            "start": 981.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sindicatos pr\u00e1cticamente est\u00e1n",
            "start": 984.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "indefensos o en desventaja frente a los",
            "start": 986.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "empresarios y al gobierno",
            "start": 989.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "necesitamos un sindicalismo renovado y",
            "start": 991.71,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "esta reforma laboral va en esa direcci\u00f3n",
            "start": 994.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nosotros creemos que puede mejorarse por",
            "start": 997.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "supuesto",
            "start": 1001.19,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "puede mejorarse pero definitivamente",
            "start": 1003.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estamos de acuerdo en esta reforma",
            "start": 1005.279,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "secundaria creemos que hay que apresurar",
            "start": 1007.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los tiempos que hay que asignarle",
            "start": 1010.47,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "recursos porque el proceso de transici\u00f3n",
            "start": 1012.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es clave que se d\u00e9 en su periodo de",
            "start": 1015.089,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gobierno si esto se queda para despu\u00e9s",
            "start": 1018.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tengo la impresi\u00f3n que no va a ocurrir",
            "start": 1020.209,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "con todo el efecto que deber\u00eda ocurrir",
            "start": 1022.29,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "la democratizaci\u00f3n del mundo del trabajo",
            "start": 1024.839,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de manera que yo quisiera pedirle si",
            "start": 1027.439,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "usted tuviera bien",
            "start": 1031.829,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "generar\u00e1 las condiciones para que",
            "start": 1035.079,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos sentarnos con las autoridades",
            "start": 1037.299,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "de trabajo y discutir una agenda que",
            "start": 1039.13,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "precisamente propicia que aceleren los",
            "start": 1042.49,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "cambios que se requieren en el mundo de",
            "start": 1044.409,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "trabajo lo hacemos con la mejor voluntad",
            "start": 1046.059,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "de no perder esta oportunidad porque no",
            "start": 1048.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la perder\u00eda solo su gobierno la perder\u00eda",
            "start": 1051.37,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y me parece que m\u00e9xico no se lo",
            "start": 1053.59,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "merece",
            "start": 1055.99,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "gracias whitmarsh",
            "start": 1056.649,
            "duration": 13.381
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1058.17,
            "duration": 14.2
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escucharemos el",
            "start": 1070.03,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente de",
            "start": 1072.37,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1074.17,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1076.45,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1084.46,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "representantes",
            "start": 1087.25,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de los sindicatos de nuestro pa\u00eds nos da",
            "start": 1089.43,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "mucho gusto",
            "start": 1094.59,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "esta convivencia este encuentro en este",
            "start": 1098.46,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 1104.58,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "tan importante para",
            "start": 1106.35,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "el movimiento obrero mundial",
            "start": 1111.01,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "decidimos invitarles",
            "start": 1118.659,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1122.29,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "y refrendar nuestros compromisos",
            "start": 1123.89,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1127.789,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "darles a conocer",
            "start": 1130.39,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 1133.33,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo una",
            "start": 1136.22,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1140.39,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y que como aqu\u00ed se expres\u00f3",
            "start": 1142.78,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 1146.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "realizar este cambio verdadero",
            "start": 1149.549,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "desde abajo",
            "start": 1154.279,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de todas y de todos",
            "start": 1157.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 1163.37,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la transformaci\u00f3n con la",
            "start": 1166.07,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de todo el pueblo de",
            "start": 1169.16,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1173.09,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y desde luego que es muy importante",
            "start": 1175.45,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "el que podamos",
            "start": 1180.13,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "contar con el apoyo",
            "start": 1184.82,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "del sector obrero",
            "start": 1187.41,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1190.759,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 1192.79,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "logrando tambi\u00e9n el apoyo del sector",
            "start": 1195.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 1198.54,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y d",
            "start": 1200.78,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "todas las clases sociales de los",
            "start": 1204.49,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "sectores",
            "start": 1208.0,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos en general de todas",
            "start": 1209.789,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "las corrientes del pensamiento",
            "start": 1214.229,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "queremos que",
            "start": 1217.059,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n se de",
            "start": 1221.03,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "por el camino de la reconciliaci\u00f3n por",
            "start": 1224.909,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "el camino de la concordia",
            "start": 1229.769,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "hemos hecho el compromiso",
            "start": 1233.62,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "estableces",
            "start": 1237.419,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds un aut\u00e9ntico verdadero estado",
            "start": 1239.46,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "de derecho",
            "start": 1244.77,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo mencion\u00f3",
            "start": 1248.24,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con carlos aceves",
            "start": 1251.29,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 1254.78,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "respete la ley",
            "start": 1256.169,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "como lo mencionaban los liberales",
            "start": 1263.75,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "al margen de la ley",
            "start": 1267.09,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "nada y por encima de la ley nadie",
            "start": 1269.46,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y que no haya simulaci\u00f3n",
            "start": 1276.15,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "porque heredamos desgraciadamente",
            "start": 1280.38,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "del porfiriato",
            "start": 1285.37,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "esa pr\u00e1ctica",
            "start": 1288.54,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "esa mala costumbre",
            "start": 1291.299,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de respetar",
            "start": 1294.64,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n en la forma",
            "start": 1297.82,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "para violarla en el fondo",
            "start": 1301.65,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ahora queremos",
            "start": 1306.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que todos",
            "start": 1309.44,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "actuemos",
            "start": 1312.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "con estricto apego a la legalidad",
            "start": 1316.0,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "por eso han sido muy importante las",
            "start": 1322.25,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "reformas que se han logrado",
            "start": 1325.55,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "estos meses",
            "start": 1331.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 1334.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "he mencionado en otras ocasiones que",
            "start": 1337.04,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "luego de una transformaci\u00f3n",
            "start": 1340.25,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1341.89,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "h",
            "start": 1342.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "que elabora",
            "start": 1346.39,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "una constituci\u00f3n",
            "start": 1348.33,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo registra la historia de nuestro",
            "start": 1351.17,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1353.9,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 1355.48,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "el movimiento de independencia",
            "start": 1357.96,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se convirti\u00f3 un pa\u00eds libre",
            "start": 1362.14,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "soberano",
            "start": 1364.54,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 con 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n",
            "start": 1366.38,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "colonial",
            "start": 1370.25,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "hice",
            "start": 1372.45,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 la primera constituci\u00f3n federal",
            "start": 1374.1,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "de 1824",
            "start": 1378.52,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la segunda transformaci\u00f3n fue el",
            "start": 1385.32,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "movimiento de reforma",
            "start": 1387.389,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 1390.31,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se plasmaron",
            "start": 1393.98,
            "duration": 9.909
        },
        {
            "text": "esos ideales en la constituci\u00f3n de 1857",
            "start": 1396.039,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "la tercera transformaci\u00f3n que se ha",
            "start": 1403.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "registrado en nuestra historia como lo",
            "start": 1406.769,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 1408.99,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "fue la revoluci\u00f3n de 1910",
            "start": 1410.4,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 1414.7,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3",
            "start": 1416.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n vigente",
            "start": 1418.79,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "1917",
            "start": 1424.53,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "si nosotros hablamos de llevar a cabo la",
            "start": 1427.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 1430.6,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 1432.49,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda plantear una nueva",
            "start": 1436.48,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 1440.44,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1443.29,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "resolvimos mejor",
            "start": 1447.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 1451.399,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "profundas reformas",
            "start": 1454.779,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1458.79,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "la ley suprema a la constituci\u00f3n vigente",
            "start": 1461.02,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "optamos por eso",
            "start": 1468.659,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1471.25,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "consideramos que era posible con el",
            "start": 1473.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "marco jur\u00eddico",
            "start": 1477.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "actual",
            "start": 1479.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hacer los cambios",
            "start": 1482.36,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y adaptar",
            "start": 1486.78,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "la legalidad",
            "start": 1489.11,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "a las nuevas circunstancias",
            "start": 1491.29,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1495.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se han hecho reformas",
            "start": 1497.91,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "important\u00edsimos que yo tengo que",
            "start": 1502.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "agradecer el apoyo recibido de los",
            "start": 1505.38,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "legisladores",
            "start": 1510.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de diputados y de senadores de",
            "start": 1513.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "legisladores locales de todas las",
            "start": 1516.14,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "corrientes de todos los partidos",
            "start": 1518.96,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "probamos",
            "start": 1522.94,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "modificaciones",
            "start": 1527.73,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1529.82,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 1531.309,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1535.11,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 1537.45,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es este incre\u00edble",
            "start": 1541.65,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "pero la corrupci\u00f3n no era",
            "start": 1545.159,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "considerada",
            "start": 1548.919,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "como una falta como un delito grave",
            "start": 1551.33,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuando empezaron a hacer cambios",
            "start": 1559.32,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "en otro sentido",
            "start": 1564.519,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "se quito",
            "start": 1568.679,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "el c\u00f3digo penal",
            "start": 1573.68,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "el que la corrupci\u00f3n se considerar\u00e1 como",
            "start": 1576.39,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "delito grave",
            "start": 1580.23,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "1994",
            "start": 1586.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de ese entonces hasta ahora",
            "start": 1589.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "si alguien",
            "start": 1595.1,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "comet\u00eda un acto de corrupci\u00f3n no hab\u00eda",
            "start": 1598.86,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "un hecho de corrupci\u00f3n",
            "start": 1604.049,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "podr\u00eda salir bajo fianza",
            "start": 1607.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "por eso cuando hab\u00eda consigna",
            "start": 1610.13,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que esa era otra pr\u00e1ctica",
            "start": 1613.11,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "del antiguo r\u00e9gimen de perjudicar a",
            "start": 1616.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "alguien",
            "start": 1619.96,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "le ten\u00edan que buscar",
            "start": 1621.28,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 1625.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hab\u00eda lavado dinero",
            "start": 1627.75,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por ejemplo porque eso s\u00ed estaba",
            "start": 1630.61,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "considerado como delito grave no la",
            "start": 1634.59,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1638.44,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "entonces logramos",
            "start": 1640.909,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "este cambio",
            "start": 1644.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 1647.02,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n por resolverse ya se aprob\u00f3",
            "start": 1650.02,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "en lo general",
            "start": 1656.49,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en el senado",
            "start": 1659.4,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el quitar el fuero",
            "start": 1661.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1666.11,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n viene",
            "start": 1668.169,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s por eso significa una",
            "start": 1671.04,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n importante al marco legal",
            "start": 1675.51,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n de 1824 se pod\u00eda",
            "start": 1679.299,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "juzgar al presidente",
            "start": 1683.559,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "en funciones tiene la constituci\u00f3n a\u00fan",
            "start": 1686.269,
            "duration": 10.551
        },
        {
            "text": "siendo un documento de avanzada",
            "start": 1691.45,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "la de 1857 ya se establece que al",
            "start": 1696.82,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "presidente s\u00f3lo se le puede juzgar por",
            "start": 1702.73,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "traici\u00f3n a la patria",
            "start": 1705.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por delitos",
            "start": 1708.57,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 1710.88,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "y por otros delitos",
            "start": 1713.539,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no por corrupci\u00f3n",
            "start": 1717.46,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n del 17",
            "start": 1722.269,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y le quitan",
            "start": 1726.02,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "lo de delitos electorales graves",
            "start": 1728.75,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque la verdad se establece se inicia",
            "start": 1734.3,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "un r\u00e9gimen presidencialista",
            "start": 1738.56,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda",
            "start": 1743.44,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s en establecer la democracia",
            "start": 1746.83,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 1752.36,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y dio frutos importantes en el terreno",
            "start": 1754.65,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "social sin duda",
            "start": 1757.14,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en esta materia",
            "start": 1761.299,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "en el porfiriato",
            "start": 1763.879,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda d\u00eda de descanso para el",
            "start": 1766.06,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 1769.24,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "se trabajaba en 16 horas diarias no",
            "start": 1772.61,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hab\u00edan prestaciones",
            "start": 1776.03,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con la revoluci\u00f3n",
            "start": 1779.45,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "las cosas cambian en materia laboral",
            "start": 1782.77,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "en lo agrario",
            "start": 1788.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "se devuelve a la tierra a los campesinos",
            "start": 1790.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pero en el terreno pol\u00edtico no",
            "start": 1793.039,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "en el terreno democr\u00e1tico no se avanza",
            "start": 1797.92,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "don daniel cos\u00edo villegas dec\u00eda que se",
            "start": 1803.2,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "hab\u00eda terminado",
            "start": 1806.83,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "con don porfirio",
            "start": 1810.79,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "pero se hab\u00eda quedado do\u00f1a porfiria",
            "start": 1813.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1819.85,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "lo democr\u00e1tico",
            "start": 1821.57,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "por eso en la constituci\u00f3n del 17 se",
            "start": 1824.78,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "quita",
            "start": 1830.86,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "los de delitos electorales para juzgar",
            "start": 1833.57,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "al presidente y se quedan",
            "start": 1836.93,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 1840.79,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "traici\u00f3n a la pr\u00e1ctica",
            "start": 1842.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1845.03,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se modifica el 108 constitucional y ya",
            "start": 1848.15,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se va a poder juzgar al presidente en",
            "start": 1852.58,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "funciones",
            "start": 1856.07,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por corrupci\u00f3n por delitos electorales y",
            "start": 1857.99,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "por otros delitos",
            "start": 1862.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es un cambio muy importante",
            "start": 1865.43,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "hemos contado tambi\u00e9n para tener el",
            "start": 1870.08,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "marco legal y llevar a cabo la",
            "start": 1874.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que necesita el pa\u00eds",
            "start": 1877.25,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "con el apoyo de los legisladores para",
            "start": 1880.54,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "crear la guardia nacional",
            "start": 1884.54,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "esta es una reforma important\u00edsima",
            "start": 1889.21,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n no permit\u00eda",
            "start": 1893.76,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que el ej\u00e9rcito que la marina que las",
            "start": 1897.08,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 1899.87,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "y llevar\u00e1 a cabo labores de seguridad",
            "start": 1902.01,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1903.93,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda estar asaltando a una persona",
            "start": 1906.79,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en frente de un cuartel",
            "start": 1910.63,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y no pod\u00edan",
            "start": 1914.37,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "los militares participar",
            "start": 1916.61,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y desde luego que nos importa mucho",
            "start": 1921.22,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la defensa de la naci\u00f3n",
            "start": 1925.799,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "nos importa mucho",
            "start": 1928.169,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la seguridad nacional",
            "start": 1932.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la seguridad interior",
            "start": 1934.68,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 1938.1,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "nuestro tiempo en estas circunstancias",
            "start": 1945.63,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "es la seguridad p\u00fablica",
            "start": 1948.75,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1952.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no se ten\u00edan elementos",
            "start": 1954.41,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "para garantizar",
            "start": 1958.47,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "la seguridad",
            "start": 1961.49,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "de los mexicanos",
            "start": 1963.52,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1966.269,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hab\u00eda creado la polic\u00eda federal",
            "start": 1967.879,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "que de manera efectiva",
            "start": 1971.91,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cuenta con 10.000 elementos",
            "start": 1976.59,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "para todo el pa\u00eds",
            "start": 1982.47,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1985.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y garantizar\u00e1n la seguridad p\u00fablica de",
            "start": 1987.35,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "todo m\u00e9xico",
            "start": 1990.02,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para tener una idea el gobierno",
            "start": 1992.4,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "contrataba",
            "start": 1997.17,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "a 50.000",
            "start": 1999.059,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "y polic\u00edas privados",
            "start": 2002.419,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "para cuidar",
            "start": 2005.47,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "sus instalaciones",
            "start": 2007.65,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y ten\u00eda diez mil elementos para cuidar a",
            "start": 2010.32,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 2015.6,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo",
            "start": 2020.3,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2022.46,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito",
            "start": 2024.429,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tiene 220 mil elementos la marina 65 mil",
            "start": 2027.67,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 2034.06,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y no solo es",
            "start": 2036.029,
            "duration": 10.131
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de soldados marinos oficiales",
            "start": 2039.36,
            "duration": 13.21
        },
        {
            "text": "son instalaciones pero lo m\u00e1s importante",
            "start": 2046.16,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "el profesionalismo de la marina del",
            "start": 2053.139,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 2057.669,
            "duration": 2.091
        },
        {
            "text": "no olvidar",
            "start": 2060.22,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 2062.55,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "surge",
            "start": 2066.2,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de un movimiento",
            "start": 2068.3,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "revolucionario surge para enfrentar",
            "start": 2070.81,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "el golpe de estado- el cuartelazo de",
            "start": 2075.46,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "victoriano huerta",
            "start": 2079.869,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "es un ej\u00e9rcito distinto",
            "start": 2083.119,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "a otros ej\u00e9rcitos del mundo",
            "start": 2087.46,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "es un ej\u00e9rcito surgido del pueblo los",
            "start": 2091.25,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "soldados son pueblos",
            "start": 2095.21,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "uniformadas",
            "start": 2097.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y es un ej\u00e9rcito leal",
            "start": 2100.359,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "al pueblo de m\u00e9xico a las instituciones",
            "start": 2104.06,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 2110.58,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fue muy importante el que se reformar\u00e1",
            "start": 2112.37,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n para permitir",
            "start": 2116.06,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2119.55,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito y la marina ayuden en la",
            "start": 2121.36,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "tarea de garantizar la seguridad p\u00fablica",
            "start": 2124.48,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "es un giro",
            "start": 2128.69,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a estas instituciones",
            "start": 2130.73,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 2135.7,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2137.619,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "y transformarse reconvertirse",
            "start": 2139.93,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "cuidando",
            "start": 2143.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el respeto",
            "start": 2148.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a los derechos humanos",
            "start": 2150.9,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n moderada del uso de la",
            "start": 2155.2,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 2159.68,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pero es un proceso",
            "start": 2161.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que vamos a llevar a cabo que ya se",
            "start": 2163.63,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 y que estoy seguro que va a dar",
            "start": 2166.96,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "buenos resultados y vamos con esto y",
            "start": 2171.4,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "sobre todo con la pol\u00edtica de bienestar",
            "start": 2176.65,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "vamos a hacer en nada al pa\u00eds vamos a",
            "start": 2181.14,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "garantizar la paz la tranquilidad",
            "start": 2184.41,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "otra reforma",
            "start": 2190.17,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "important\u00edsima",
            "start": 2193.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es la reforma laboral",
            "start": 2195.4,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "lo que se publica hoy en el diario",
            "start": 2198.57,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "oficial",
            "start": 2201.81,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y ustedes ayudaron mucho",
            "start": 2203.65,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2207.98,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "era una demanda de los trabajadores",
            "start": 2210.93,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "desde hace mucho tiempo",
            "start": 2215.099,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2217.13,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se garantizar\u00e1 la democracia sindical",
            "start": 2218.8,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "en el que los trabajadores puedan elegir",
            "start": 2225.13,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "libremente",
            "start": 2227.859,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "a sus representantes",
            "start": 2230.37,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "votto",
            "start": 2233.01,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "directo libre de secreto",
            "start": 2235.099,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para elegir",
            "start": 2238.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a los representantes",
            "start": 2241.339,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "y el qu\u00e9",
            "start": 2243.94,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "el sector obrero haya apoyado esta",
            "start": 2245.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "iniciativa es muy importante es entender",
            "start": 2249.369,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "se viven nuevos tiempos y que ya no se",
            "start": 2255.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 2259.6,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "poner",
            "start": 2260.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "vino nuevo",
            "start": 2262.49,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en botellas viejas",
            "start": 2265.119,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "tenemos que entender las nuevas",
            "start": 2269.23,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "circunstancias y ustedes lo est\u00e1n",
            "start": 2273.99,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 2276.7,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante tambi\u00e9n",
            "start": 2279.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "decirles",
            "start": 2282.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que nosotros vamos a actuar con mucho",
            "start": 2283.64,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 2288.29,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a la autonom\u00eda sindical",
            "start": 2290.34,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2293.59,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 2295.51,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y de vuelta",
            "start": 2298.41,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo es decirles a ustedes",
            "start": 2300.72,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "democraticen s\u00e9",
            "start": 2304.22,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "el gobierno va a estar dando",
            "start": 2309.89,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "indicaciones y va a tener injerencia en",
            "start": 2311.86,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "la vida interna de los sindicatos o va a",
            "start": 2315.31,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 2318.71,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "dirigentes favoritos",
            "start": 2321.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 2325.29,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se va a actuar de esa manera",
            "start": 2327.26,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "libertad sindical respeto a la autonom\u00eda",
            "start": 2330.25,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de las organizaciones sindicales",
            "start": 2334.62,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ya no hay tutelaje los trabajadores no",
            "start": 2338.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2341.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "menores de edad",
            "start": 2343.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos si hay algo que ha",
            "start": 2346.34,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "caracterizado este momento hist\u00f3rico es",
            "start": 2349.52,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "el cambio de mentalidad que se ha venido",
            "start": 2355.15,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dando",
            "start": 2357.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en todo el pueblo",
            "start": 2360.11,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es exagerado",
            "start": 2363.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 2366.45,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que estamos en el mejor momento de la",
            "start": 2368.12,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "historia de mexico en cuanto a",
            "start": 2372.26,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "desarrollo de conciencia pol\u00edtica",
            "start": 2376.33,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "es cuando m\u00e1s",
            "start": 2381.19,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "con ciencia pol\u00edtica ha habido en m\u00e9xico",
            "start": 2383.9,
            "duration": 10.419
        },
        {
            "text": "es algo ejemplar",
            "start": 2390.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "somos vanguardia en este aspecto a nivel",
            "start": 2395.17,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 2401.829,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "por eso debemos detenernos confianza a",
            "start": 2403.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2405.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y tenerle confianza al pueblo",
            "start": 2408.24,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a veces no les gusta a nuestros",
            "start": 2411.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "adversarios cuando digo de que el pueblo",
            "start": 2414.51,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es h\u00e1bil",
            "start": 2416.16,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2418.66,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "el pueblo tiene",
            "start": 2420.09,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "inteligencia y sobre todo y ante todo un",
            "start": 2423.42,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "instinto certero sabe bien",
            "start": 2428.17,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "lo que no conviene",
            "start": 2431.15,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "pues de qu\u00e9",
            "start": 2435.4,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "le cueste alg\u00fan trabajo saber",
            "start": 2439.88,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo hacer las cosas mejor pero sabe muy",
            "start": 2444.539,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "bien est\u00e1n muy convencidos el pueblo de",
            "start": 2448.65,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico lo que no hay que hacer",
            "start": 2451.529,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "entonces tengamos confianza va a salir",
            "start": 2455.109,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "bien este proceso",
            "start": 2459.249,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "este cambio esta transici\u00f3n lo que aqu\u00ed",
            "start": 2461.71,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 francisco hern\u00e1ndez ju\u00e1rez",
            "start": 2467.019,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2471.51,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "razonable es prudente se acepta",
            "start": 2475.14,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "el que podamos dialogar",
            "start": 2481.039,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "el que podamos",
            "start": 2483.32,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ir juntos a el cambio porque ya est\u00e1 la",
            "start": 2486.66,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 2491.55,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pero hace falta este la aplicaci\u00f3n",
            "start": 2493.519,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a llevar a cabo el cambio de",
            "start": 2498.66,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "las juntas de conciliaci\u00f3n y arbitraje a",
            "start": 2501.93,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "los tribunales",
            "start": 2505.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 2510.17,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "constituirse",
            "start": 2513.619,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este nuevo organismo",
            "start": 2517.94,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 2521.54,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo la justicia laboral",
            "start": 2526.24,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos a crear el organismo de",
            "start": 2531.0,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n",
            "start": 2533.89,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que hay que darle mucha importancia para",
            "start": 2535.78,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "no saturar",
            "start": 2540.08,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "al poder judicial",
            "start": 2542.65,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "porque si podemos mediante el di\u00e1logo",
            "start": 2545.55,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "en la negociaci\u00f3n",
            "start": 2550.02,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "llegar a acuerdos entre los factores de",
            "start": 2552.359,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n entonces todo esto",
            "start": 2556.499,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "va a requerir de un proceso y lo tenemos",
            "start": 2560.339,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "que hacer de manera conjunta nosotros",
            "start": 2565.829,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estamos en la mejor disposici\u00f3n de que",
            "start": 2568.71,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "se haga pronto contamos con los recursos",
            "start": 2571.469,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "porque es una prioridad para llevarlo a",
            "start": 2575.489,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "cabo este proceso",
            "start": 2579.569,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "tengo la",
            "start": 2582.92,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "fortuna la dicha de contar con un buen",
            "start": 2585.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 2588.78,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1l es la aspiraci\u00f3n entre otras",
            "start": 2591.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el mejor gabinete que ha habido en la",
            "start": 2596.21,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico fue el gabinete",
            "start": 2597.98,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de benito ju\u00e1rez hombres as\u00ed se dec\u00eda",
            "start": 2601.339,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2605.539,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "cuando no hab\u00eda",
            "start": 2607.099,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "reconocimiento a la importancia",
            "start": 2612.339,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "tan destacada de las mujeres entonces se",
            "start": 2616.75,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "dec\u00edan hombres que parec\u00edan gigantes",
            "start": 2619.51,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nos aspiramos a tener un gabinete as\u00ed",
            "start": 2625.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "de mujeres y de hombres gigantes y",
            "start": 2628.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gigantes",
            "start": 2632.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2637.66,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "el apoyo de un equipo extraordinario",
            "start": 2645.07,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "que forman parte del gabinete y de \u00e9l",
            "start": 2649.72,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "lo que se llama gabinete ampliado y",
            "start": 2654.44,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "miguel genera mucha confianza",
            "start": 2659.67,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el que est\u00e9 de secretaria el trabajo",
            "start": 2663.569,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda alcalde",
            "start": 2666.509,
            "duration": 13.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2670.67,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "de ella",
            "start": 2680.27,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "me va a representar para",
            "start": 2682.299,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "llevar a cabo este di\u00e1logo y las veces",
            "start": 2686.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que sea necesario",
            "start": 2691.6,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2693.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se requiera",
            "start": 2694.69,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "intercambiar puntos de vista",
            "start": 2698.03,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de ustedes dirigentes con el presidente",
            "start": 2701.57,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica yo extiendo mi mano",
            "start": 2704.93,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "franca a todos ustedes para dialogar",
            "start": 2707.81,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y muchas gracias",
            "start": 2717.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "muchas gracias de todo coraz\u00f3n que les",
            "start": 2719.94,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "hable de las reformas",
            "start": 2724.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se necesitaban para tener un marco legal",
            "start": 2730.73,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "distinto faltan algunas pero hemos",
            "start": 2733.99,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "contado repito con el apoyo de todos los",
            "start": 2738.44,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "sectores",
            "start": 2742.1,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hemos contado con el apoyo de los",
            "start": 2743.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "legisladores federales locales con el",
            "start": 2745.9,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "apoyo de los gobernadores con el sector",
            "start": 2748.81,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "empresarial y con el sector obrero y",
            "start": 2752.13,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "como lo mencionaba tambi\u00e9n con carlos",
            "start": 2757.39,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "aceves es muy importante la unidad la",
            "start": 2761.11,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n",
            "start": 2765.33,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que en vez de estarnos confrontando",
            "start": 2768.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "peleando entre nosotros",
            "start": 2771.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pongamos por delante el inter\u00e9s general",
            "start": 2774.32,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "\u00e9l hablaba de la defensa de los",
            "start": 2777.02,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "intereses de los trabajadores",
            "start": 2781.49,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que estar pensando en los intereses",
            "start": 2784.01,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "personales o gremiales por leg\u00edtimos que",
            "start": 2789.64,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "sean siempre hay un inter\u00e9s superior",
            "start": 2794.03,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9",
            "start": 2799.66,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "vayamos todos juntos a lograr la",
            "start": 2802.299,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico a eso les",
            "start": 2805.179,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "convoco a eso les llamo",
            "start": 2808.15,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a que juntos transformemos a nuestro",
            "start": 2810.39,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "querido m\u00e9xico",
            "start": 2814.23,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "que no se excluya a nadie",
            "start": 2817.74,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2821.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no nos confrontemos que dialoguemos",
            "start": 2824.069,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuando se trata",
            "start": 2828.38,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "un sector",
            "start": 2832.51,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de una clase social",
            "start": 2834.97,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "de la clase trabajadora",
            "start": 2839.29,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "pueden haber tendencias corrientes pero",
            "start": 2842.51,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "hay un inter\u00e9s general esta comida",
            "start": 2846.62,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "fueron invitados todos",
            "start": 2850.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 2855.54,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no vinieron los entendemos",
            "start": 2857.24,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "porque cuando nosotros estamos en la",
            "start": 2861.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 2864.75,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me invitaban este y yo no asist\u00eda",
            "start": 2866.13,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "siempre cuidamos eso",
            "start": 2874.01,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2878.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "las votos no se pod\u00eda no retratar con",
            "start": 2880.71,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "cualquier persona",
            "start": 2885.26,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ahora es en el caso nuestro pues",
            "start": 2889.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "distinto nosotros representamos a todo",
            "start": 2891.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el pueblo entonces podemos por eso",
            "start": 2895.26,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "comprendemos que no est\u00e9n aqu\u00ed est\u00e9",
            "start": 2897.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2901.349,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "porque ellos tienen sus posturas adem\u00e1s",
            "start": 2903.15,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "hoy es un d\u00eda",
            "start": 2907.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "extraordinario para protestar",
            "start": 2910.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es un d\u00eda de",
            "start": 2914.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lucha",
            "start": 2918.4,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de recordar c\u00f3mo se fue avanzando con",
            "start": 2920.8,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "tanto sacrificio en aquel entonces para",
            "start": 2926.5,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "lograr la jornada de 8 horas",
            "start": 2930.85,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "como se ha ido avanzando para mejorar",
            "start": 2935.269,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "el salario para lograr que haya",
            "start": 2940.69,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "prestaciones a los trabajadores",
            "start": 2943.569,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "eso es lo que significa este d\u00eda tan",
            "start": 2948.069,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "importante y memorable a nivel mundial",
            "start": 2952.17,
            "duration": 11.069
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 bien que haya esa actitud",
            "start": 2956.019,
            "duration": 10.311
        },
        {
            "text": "de oposici\u00f3n",
            "start": 2963.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2966.33,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2968.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se caiga nunca",
            "start": 2970.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en la sumisi\u00f3n",
            "start": 2973.37,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "que siempre actuemos con plena con",
            "start": 2976.11,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "absoluta libertad nosotros no vamos a",
            "start": 2981.84,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "optar a nadie",
            "start": 2985.53,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "nosotros lo que queremos es que",
            "start": 2988.49,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "en el marco de la legalidad de avance",
            "start": 2994.119,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "que mejoren las condiciones de vida las",
            "start": 2998.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "condiciones de trabajo",
            "start": 3001.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3003.859,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "salga adelante nuestro querido m\u00e9xico",
            "start": 3005.55,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "tenemos muchas posibilidades muchas",
            "start": 3010.25,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ventajas para",
            "start": 3013.44,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ubicar a nuestro pa\u00eds como una potencia",
            "start": 3017.8,
            "duration": 11.51
        },
        {
            "text": "pero con dimensi\u00f3n social",
            "start": 3024.11,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "podemos lograr y esa es la apuesta el",
            "start": 3029.31,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "progreso con justicia porque progreso",
            "start": 3034.74,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "sin justicia es retroceso por eso nos da",
            "start": 3038.15,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar con ustedes vamos",
            "start": 3043.59,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 3047.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o por ustedes y tambi\u00e9n por",
            "start": 3051.84,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "los empresarios se logr\u00f3 el aumento",
            "start": 3055.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "salarial",
            "start": 3059.01,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante",
            "start": 3061.17,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "en el caso del salario m\u00ednimo 16%",
            "start": 3064.069,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda logrado",
            "start": 3070.16,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en 36 a\u00f1os",
            "start": 3073.06,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "hubieron a\u00f1os en este periodo neoliberal",
            "start": 3078.35,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que ya pas\u00f3",
            "start": 3081.55,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y fue como una pesadilla",
            "start": 3084.21,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en que el aumento del salario",
            "start": 3087.61,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "era menor a la inflaci\u00f3n",
            "start": 3092.069,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "eso llev\u00f3 a una p\u00e9rdida constante",
            "start": 3096.53,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 3101.21,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "del poder adquisitivo del salario",
            "start": 3104.68,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y eso es lo que ella se detuvo",
            "start": 3108.839,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "y ya empieza la recuperaci\u00f3n claro",
            "start": 3111.94,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no lo podemos lograr de la noche a la",
            "start": 3116.77,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 3118.75,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque tenemos que cuidar las fuentes de",
            "start": 3120.27,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3122.55,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 3124.38,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "cuidar a las empresas",
            "start": 3128.21,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "tenemos que mantener equilibrios pero",
            "start": 3131.109,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "que nunca m\u00e1s nunca jam\u00e1s se vuelva a",
            "start": 3135.609,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica salarial inhumana",
            "start": 3141.519,
            "duration": 9.941
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico fue nos en 70 el pa\u00eds con el",
            "start": 3145.85,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "mejor salario",
            "start": 3151.46,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "en toda am\u00e9rica latina'",
            "start": 3153.509,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y llegamos a estar en los \u00faltimos",
            "start": 3156.69,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "lugares en cuanto a salario",
            "start": 3160.71,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 3164.82,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "los peores salarios del mundo",
            "start": 3167.6,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "se pagaban en el pa\u00eds todav\u00eda",
            "start": 3172.39,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "estamos muy abajo",
            "start": 3176.93,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "entonces los empresarios mexicanos que",
            "start": 3179.49,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "hay que reconocerlo entendieron esto",
            "start": 3183.39,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y se logra el acuerdo de iniciar la",
            "start": 3186.94,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n hoy hablaba con claudia",
            "start": 3190.63,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y tiene que anunciar",
            "start": 3195.079,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "los de el aumento salarial para los",
            "start": 3197.829,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3200.65,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del gobierno de la ciudad son",
            "start": 3202.35,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "pues alrededor de 300.000 trabajadores",
            "start": 3206.57,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "me platicaba de qu\u00e9",
            "start": 3214.14,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "tiene que cumplir lo que hemos planteado",
            "start": 3217.24,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "el aumento tiene que estar siempre por",
            "start": 3223.19,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "encima de la inflaci\u00f3n",
            "start": 3227.15,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 3229.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 3236.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos puntos",
            "start": 3239.559,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "eso es otro asunto",
            "start": 3241.829,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "pero cuando menos dos puntos siempre por",
            "start": 3244.33,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "encima de la inflaci\u00f3n para ir",
            "start": 3248.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "recuperando todo lo que se perdi\u00f3 de",
            "start": 3251.95,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "poder adquisitivo en la",
            "start": 3256.54,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "y noche oscura",
            "start": 3260.239,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de espanto",
            "start": 3267.17,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3269.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "modelo neoliberal",
            "start": 3271.96,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "les puedo tambi\u00e9n decir mucha seguridad",
            "start": 3274.98,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "de que ya no nos van",
            "start": 3279.29,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "dictar",
            "start": 3285.09,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "la agenda",
            "start": 3286.69,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "desde el extranjero",
            "start": 3288.73,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ya eso se termin\u00f3",
            "start": 3291.3,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "vamos a tener nuestro plan de desarrollo",
            "start": 3294.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "propio",
            "start": 3297.089,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nada de recetas nada de las llamadas",
            "start": 3298.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "reformas estructurales",
            "start": 3301.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vamos nosotros",
            "start": 3304.29,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3306.69,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "resolver",
            "start": 3308.74,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3310.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de acuerdo a nuestra realidad como pa\u00eds",
            "start": 3311.49,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "libre y soberano que somos muchas",
            "start": 3314.97,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "gracias de todo coraz\u00f3n por aceptar la",
            "start": 3319.619,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n a convivir y que vivan los",
            "start": 3323.49,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "trabajadores de mexico",
            "start": 3326.28,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 3329.75,
            "duration": 17.219
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3335.84,
            "duration": 11.129
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n entonaremos nuestro",
            "start": 3351.759,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "glorioso himno nacional mexicano",
            "start": 3354.159,
            "duration": 98.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3358.25,
            "duration": 94.27
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3455.089,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 3457.819,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3460.009,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3461.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "obrador agradecemos su amable asistencia",
            "start": 3464.719,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que tengan una excelente",
            "start": 3467.839,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 3469.249,
            "duration": 2.661
        }
    ],
    "transcription_text": "preside este evento del primero de mayo d\u00eda internacional del trabajo el presidente constitucional de los estados unidos- licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] asimismo damos la bienvenida a las autoridades del principio maestra luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social [M\u00fasica] senador carlos aceves del olmo secretario general de la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico y presidente del congreso del trabajo bonistas de la rep\u00fablica mexicana [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion [Aplausos] [M\u00fasica] doctora claudia siendo jefa de gobierno de la ciudad de mexico [M\u00fasica] [Aplausos] asimismo saludamos a las autoridades de gobierno sociedad civil as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje a cargo de la maestra luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social [M\u00fasica] pues bienvenidas bienvenidos todos muchas gracias a nuestros compa\u00f1eros del gabinete del poder legislativo a todas las trabajadoras y los trabajadores los sindicalistas que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy presidente muchas gracias al presidium la verdad es que estamos muy contentos de recibirlos en este d\u00eda el pensamiento neoliberal en m\u00e9xico nos quiso convencer de que el trabajo no era importante que era un factor m\u00e1s m\u00e1s de la producci\u00f3n insisti\u00f3 que el salario que se percib\u00eda en m\u00e9xico era un producto natural del mercado de la oferta y la demanda y que m\u00e1s nos convendr\u00eda a construir acostumbrarnos a ganar poco porque siempre era preferible tener un trabajo a no tener nada as\u00ed mismo que aumentar el salario era sin hombre sin\u00f3nimo de incremento en los precios y en la inflaci\u00f3n tambi\u00e9n nos quisieron convencer de que los trabajadores no ten\u00edan la capacidad de organizarse y pensar por s\u00ed mismos y que si se daba esa libertad incurrir\u00edamos en un exceso que causar\u00eda caos o desorden muchos paradigmas se han roto ya en la cuarta transformaci\u00f3n los cambios legislativos en materia laboral tanto al r\u00e9gimen general como al burocr\u00e1tico pasaron del corporativismo a la libertad responsable y cambiaron de ra\u00edz los conceptos anteriores debemos decirlo y reconocerlo hubieron consensos entre los diferentes sectores que permitieron que el congreso tomar\u00e1 una decisi\u00f3n informada y a la altura del momento hist\u00f3rico con los cambios a las leyes aprobadas en esta semana y publicadas ni m\u00e1s ni menos que hoy 1\u00ba de mayo en el diario oficial de la federaci\u00f3n [Aplausos] transitar hacia una sociedad democr\u00e1tica donde seamos reconocidos como personas llegamos a llegar hasta aqu\u00ed ha sido tarea de gigantes de h\u00e9roes y hero\u00ednas desde las luchas de los obreros de r\u00edo blanco y cananea pasando por las de los ferrocarrileros con vallejo y camps a la cabeza las luchas magisteriales y oth\u00f3n salazar la tendencia democr\u00e1tica de los electricistas que encabez\u00f3 rafael galv\u00e1n las luchas campesinas y tantas otras batallas por la democracia y la justicia laboral que durante d\u00e9cadas estuvieron presentes a lo largo y ancho del pa\u00eds el derecho a la libertad sindical y la contrataci\u00f3n colectiva aut\u00e9ntica era una deuda pendiente la reforma instaura el voto personal libre directo y secreto para que los trabajadores decidan con libertad quienes quieren que los representen y decidan el curso de su negociaci\u00f3n colectiva quienes han participado de relaciones laborales democr\u00e1ticas comprenden la importancia de la negociaci\u00f3n colectiva saben que se trata del coraz\u00f3n de las relaciones entre empleadores y trabajadores y que consiste en el espacio m\u00e1s sano e id\u00f3neo para por un lado mejorar las condiciones laborales y salariales de los trabajadores pero tambi\u00e9n por el otro elevar la productividad y competitividad de las empresas el hecho de tener liderazgos con legitimidad y representatividad directa abre la puerta a tener un di\u00e1logo social que sea realmente tomado en serio tambi\u00e9n la reforma cambia el modelo de impartici\u00f3n de justicia elimina las juntas de conciliaci\u00f3n y arbitraje para transitar a la creaci\u00f3n de tribunales laborales dependientes del poder judicial con procedimientos m\u00e1s \u00e1giles transparentes y orales finalmente crea un \u00f3rgano aut\u00f3nomo encargado de la conciliaci\u00f3n de los registros de sindicatos y de contratos colectivos dot\u00e1ndolo de autonom\u00eda con el fin de que estos tr\u00e1mites que son meramente administrativos dejen de usarse por los gobiernos para premiar a leales y castigar a disidentes este primero de mayo no solo nos reunimos para recordar a los miles de obreros que un d\u00eda como hoy pero de 1886 marcharon en chicago y fueron reprimidos por reclamar una jornada laboral de 8 horas este d\u00eda tan significativo damos paso junto al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador al nacimiento de un nuevo modelo laboral enhorabuena por este hermoso pa\u00eds y por sus trabajadores muchas gracias solicitamos al senador carlos aceves del olmo secretario general de la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico nos dirijo un mensaje muy buenas tardes se\u00f1or presidente muchas gracias por esta invitaci\u00f3n que cierra los actos que hoy se han hecho en todo el pa\u00eds en conmemoraci\u00f3n de los h\u00e9roes que formaron al sector obrero muchas gracias al distinguido presidio a las se\u00f1oras y se\u00f1ores miembros del gabinete a los presidentes de la c\u00e1mara de senadores de la c\u00e1mara de diputados a las y los compa\u00f1eros de todas las organizaciones sindicales a la representante de la oit geraldine a tan querida por todos a la jefa de gobierno de la ciudad de mexico y ya todas y todos mis compa\u00f1eros dirigentes sindicales y trabajadores tambi\u00e9n muy dif\u00edcil hacer una s\u00edntesis de algo que ha beneficiado a generaciones pero que hoy se tiene la valent\u00eda de meterle mano y hacer las cosas para que cambien y todo cambia en su justo momento cuando alguien toma las decisiones para que cambie est\u00e1s esta lectura ha quedado la joven secretaria de trabajo hemos estado aprendiendo todos estos d\u00edas porque se ha hablado mucho de ella y yo pondr\u00eda en primer lugar como una invitaci\u00f3n a todos los sindicatos de la tendencia que sean del organismo al que pertenezcan que haya unidad porque si no hay unidad y perdemos el tiempo en l\u00edos entre el sindicato y el sindicato no estamos ayudando al pa\u00eds como se necesita tenemos que hacer modificaciones seguramente a nuestros estatutos en algunos de los puntos que se aprobaron en la c\u00e1mara de senadores y la cama de y todo eso se hace con unidad debemos terminar con costumbres que no est\u00e1n en la ley y debemos adaptarnos estrictamente a la ley creo que es p\u00e9rdida de tiempo seguir entre sindicatos teniendo guerras de demandas de titularidad mejor hay que cuidar muy bien los derechos y los intereses de los trabajadores mejor hay que atenderlos y hacer menos grilla con las organizaciones sindicales los trabajadores en m\u00e9xico son privilegiados porque se manejan con la ley en la mano porque existe el art\u00edculo 123 y existen muchos organismos que ayudan a los trabajadores pero ellos tambi\u00e9n tienen derecho a elevarse en todos sentidos en la democracia como ya se habl\u00f3 aqu\u00ed pero tambi\u00e9n en el esfuerzo que hagan los empresarios para capacitar m\u00e1s a su gente para que tengan un salario superior en que se vigile perfectamente que las cosas no suban solamente porque dicen que la noticia que vende es la sensacionalista y a veces se dice que la inflaci\u00f3n es m\u00e1s alta de lo que realmente es por eso hoy a nombre del congreso del trabajo y personalmente tambi\u00e9n de la confederaci\u00f3n de trabajadores de m\u00e9xico de la cual soy secretario general deseo que a todas y todos los obreros que a todos los sindicatos que a los empresarios y al gobierno de la rep\u00fablica le vaya bien muy bien en esta tarea tan dif\u00edcil tan comprometida pero tan apasionante se\u00f1or presidente con la ley en la mano trabajar que trabajaremos con esperanza de que tengamos un mejor m\u00e9xico y tenemos fe [M\u00fasica] en su gobierno lo hemos estado acompa\u00f1ando en distintas cuestiones ayer estuvo reunido con la conago un representante que ustedes vio y tambi\u00e9n yo les ped\u00ed a los gobernadores que hicieran lo suyo si todos hacemos lo que se requiere para lograr nuestro objetivo lo vamos a lograr con la ley en la mano pero tambi\u00e9n con unidad y trabajo muchas gracias compa\u00f1eras y compa\u00f1eros [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje del ingeniero francisco hern\u00e1ndez ju\u00e1rez secretario general del sindicato de telefonistas de la rep\u00fablica mexicana [Aplausos] [M\u00fasica] buenas tardes licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos se\u00f1ores del presidium se\u00f1ores del presidium compa\u00f1ero carlos aceves compa\u00f1eros dirigentes sindicales de las diferentes centrales que hoy se trabajan aqu\u00ed en m\u00e9xico quiero y decirle con toda franqueza la verdad ten\u00eda preparadas aqu\u00ed unas palabras pero prefiero decirlo con toda franqueza me da mucho gusto que hoy podamos tener este encuentro este primer encuentro que los dirigentes sindicales de las diferentes organizaciones centrales hemos buscado tener con usted la verdad nos a gusto que esto sea posible y ojal\u00e1 esta sea una de muchas reuniones que podamos tener durante su gobierno la verdad es que estoy contento que ocurra esto en este primero de mayo porque estoy seguro que los resultados que se expresaron en julio del a\u00f1o pasado son un expresar en una expresi\u00f3n de la voluntad de cambio que los mexicanos en las mexicanas quieren que se d\u00e9 en este pa\u00eds creo que el hartazgo de la corrupci\u00f3n el hartazgo de los resultados de mala pol\u00edtica econ\u00f3mica los malos el mal desarrollo que ha tenido el pa\u00eds ha llevado a la gente a considerar que ya no es posible seguir por esta v\u00eda y se expres\u00f3 muy claramente en las urnas en julio del a\u00f1o pasado no s\u00e9 no le puedo quitar de ninguna manera valor a su liderazgo a que usted ha ganado la voluntad de los mexicanos y se expres\u00f3 claramente en las urnas el a\u00f1o pasado y yo estoy convencido de que vienen mejores tiempos para m\u00e9xico y que se abre una oportunidad invaluable si queremos lograr que m\u00e9xico funcione mejor pero estoy convencido de que ese cambio esa cuarta transformaci\u00f3n ser\u00e1 posible s\u00f3lo si la sociedad est\u00e1 involucrada en este proceso de transformaci\u00f3n y decididamente y prioritariamente el sindicalismo la boite que es un organismo internacional que refleja el pensamiento de los actores de la producci\u00f3n dice muy claramente que los trabajadores sin sindicatos pr\u00e1cticamente est\u00e1n indefensos o en desventaja frente a los empresarios y al gobierno necesitamos un sindicalismo renovado y esta reforma laboral va en esa direcci\u00f3n nosotros creemos que puede mejorarse por supuesto puede mejorarse pero definitivamente estamos de acuerdo en esta reforma secundaria creemos que hay que apresurar los tiempos que hay que asignarle recursos porque el proceso de transici\u00f3n es clave que se d\u00e9 en su periodo de gobierno si esto se queda para despu\u00e9s tengo la impresi\u00f3n que no va a ocurrir con todo el efecto que deber\u00eda ocurrir la democratizaci\u00f3n del mundo del trabajo de manera que yo quisiera pedirle si usted tuviera bien generar\u00e1 las condiciones para que pudi\u00e9ramos sentarnos con las autoridades de trabajo y discutir una agenda que precisamente propicia que aceleren los cambios que se requieren en el mundo de trabajo lo hacemos con la mejor voluntad de no perder esta oportunidad porque no la perder\u00eda solo su gobierno la perder\u00eda el pa\u00eds y me parece que m\u00e9xico no se lo merece gracias whitmarsh [Aplausos] damas y caballeros escucharemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos representantes de los sindicatos de nuestro pa\u00eds nos da mucho gusto esta convivencia este encuentro en este d\u00eda tan importante para el movimiento obrero mundial decidimos invitarles para y refrendar nuestros compromisos para darles a conocer de qu\u00e9 se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n y que como aqu\u00ed se expres\u00f3 queremos realizar este cambio verdadero desde abajo con la participaci\u00f3n de todas y de todos queremos llevar a cabo la transformaci\u00f3n con la participaci\u00f3n de todo el pueblo de mexico y desde luego que es muy importante el que podamos contar con el apoyo del sector obrero c\u00f3mo se est\u00e1 logrando tambi\u00e9n el apoyo del sector empresarial y d todas las clases sociales de los sectores de los ciudadanos en general de todas las corrientes del pensamiento queremos que la transformaci\u00f3n se de por el camino de la reconciliaci\u00f3n por el camino de la concordia hemos hecho el compromiso estableces en el pa\u00eds un aut\u00e9ntico verdadero estado de derecho como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 con carlos aceves s\u00e9 respete la ley como lo mencionaban los liberales al margen de la ley nada y por encima de la ley nadie y que no haya simulaci\u00f3n porque heredamos desgraciadamente del porfiriato esa pr\u00e1ctica esa mala costumbre de respetar la constituci\u00f3n en la forma para violarla en el fondo ahora queremos que todos actuemos con estricto apego a la legalidad por eso han sido muy importante las reformas que se han logrado estos meses yo he mencionado en otras ocasiones que luego de una transformaci\u00f3n [M\u00fasica] h que elabora una constituci\u00f3n as\u00ed lo registra la historia de nuestro pa\u00eds se llev\u00f3 a cabo el movimiento de independencia m\u00e9xico se convirti\u00f3 un pa\u00eds libre soberano se termin\u00f3 con 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial hice aprob\u00f3 la primera constituci\u00f3n federal de 1824 la segunda transformaci\u00f3n fue el movimiento de reforma y lo mismo se plasmaron esos ideales en la constituci\u00f3n de 1857 la tercera transformaci\u00f3n que se ha registrado en nuestra historia como lo sabemos fue la revoluci\u00f3n de 1910 y por eso se aprob\u00f3 la constituci\u00f3n vigente 1917 si nosotros hablamos de llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds correspond\u00eda plantear una nueva constituci\u00f3n pero resolvimos mejor llevar a cabo profundas reformas ah la ley suprema a la constituci\u00f3n vigente optamos por eso por qu\u00e9 consideramos que era posible con el marco jur\u00eddico actual hacer los cambios y adaptar la legalidad a las nuevas circunstancias por eso se han hecho reformas important\u00edsimos que yo tengo que agradecer el apoyo recibido de los legisladores de diputados y de senadores de legisladores locales de todas las corrientes de todos los partidos probamos modificaciones para combatir la corrupci\u00f3n para desterrar la corrupci\u00f3n es este incre\u00edble pero la corrupci\u00f3n no era considerada como una falta como un delito grave cuando empezaron a hacer cambios en otro sentido se quito el c\u00f3digo penal el que la corrupci\u00f3n se considerar\u00e1 como delito grave 1994 de ese entonces hasta ahora si alguien comet\u00eda un acto de corrupci\u00f3n no hab\u00eda un hecho de corrupci\u00f3n podr\u00eda salir bajo fianza por eso cuando hab\u00eda consigna que esa era otra pr\u00e1ctica del antiguo r\u00e9gimen de perjudicar a alguien le ten\u00edan que buscar de qu\u00e9 hab\u00eda lavado dinero por ejemplo porque eso s\u00ed estaba considerado como delito grave no la corrupci\u00f3n entonces logramos este cambio muy importante est\u00e1 tambi\u00e9n por resolverse ya se aprob\u00f3 en lo general en el senado el quitar el fuero esto tambi\u00e9n viene de tiempo atr\u00e1s por eso significa una modificaci\u00f3n importante al marco legal en la constituci\u00f3n de 1824 se pod\u00eda juzgar al presidente en funciones tiene la constituci\u00f3n a\u00fan siendo un documento de avanzada la de 1857 ya se establece que al presidente s\u00f3lo se le puede juzgar por traici\u00f3n a la patria por delitos electorales y por otros delitos no por corrupci\u00f3n la constituci\u00f3n del 17 y le quitan lo de delitos electorales graves porque la verdad se establece se inicia un r\u00e9gimen presidencialista y no hab\u00eda inter\u00e9s en establecer la democracia la revoluci\u00f3n y dio frutos importantes en el terreno social sin duda en esta materia en el porfiriato no hab\u00eda d\u00eda de descanso para el trabajador se trabajaba en 16 horas diarias no hab\u00edan prestaciones con la revoluci\u00f3n las cosas cambian en materia laboral en lo agrario se devuelve a la tierra a los campesinos pero en el terreno pol\u00edtico no en el terreno democr\u00e1tico no se avanza don daniel cos\u00edo villegas dec\u00eda que se hab\u00eda terminado con don porfirio pero se hab\u00eda quedado do\u00f1a porfiria en lo democr\u00e1tico por eso en la constituci\u00f3n del 17 se quita los de delitos electorales para juzgar al presidente y se quedan solo traici\u00f3n a la pr\u00e1ctica ahora se modifica el 108 constitucional y ya se va a poder juzgar al presidente en funciones por corrupci\u00f3n por delitos electorales y por otros delitos es un cambio muy importante hemos contado tambi\u00e9n para tener el marco legal y llevar a cabo la transformaci\u00f3n que necesita el pa\u00eds con el apoyo de los legisladores para crear la guardia nacional esta es una reforma important\u00edsima la constituci\u00f3n no permit\u00eda que el ej\u00e9rcito que la marina que las fuerzas armadas y llevar\u00e1 a cabo labores de seguridad p\u00fablica se podr\u00eda estar asaltando a una persona en frente de un cuartel y no pod\u00edan los militares participar y desde luego que nos importa mucho la defensa de la naci\u00f3n nos importa mucho la seguridad nacional la seguridad interior pero lo m\u00e1s importante de todo nuestro tiempo en estas circunstancias es la seguridad p\u00fablica y no se ten\u00edan elementos para garantizar la seguridad de los mexicanos s\u00ed hab\u00eda creado la polic\u00eda federal que de manera efectiva cuenta con 10.000 elementos para todo el pa\u00eds para y garantizar\u00e1n la seguridad p\u00fablica de todo m\u00e9xico nada m\u00e1s para tener una idea el gobierno contrataba a 50.000 y polic\u00edas privados para cuidar sus instalaciones y ten\u00eda diez mil elementos para cuidar a los ciudadanos al mismo tiempo qu\u00e9 el ej\u00e9rcito tiene 220 mil elementos la marina 65 mil elementos y no solo es el n\u00famero de soldados marinos oficiales son instalaciones pero lo m\u00e1s importante el profesionalismo de la marina del ej\u00e9rcito no olvidar que el ej\u00e9rcito mexicano surge de un movimiento revolucionario surge para enfrentar el golpe de estado- el cuartelazo de victoriano huerta es un ej\u00e9rcito distinto a otros ej\u00e9rcitos del mundo es un ej\u00e9rcito surgido del pueblo los soldados son pueblos uniformadas y es un ej\u00e9rcito leal al pueblo de m\u00e9xico a las instituciones y por eso fue muy importante el que se reformar\u00e1 la constituci\u00f3n para permitir qu\u00e9 el ej\u00e9rcito y la marina ayuden en la tarea de garantizar la seguridad p\u00fablica es un giro a estas instituciones tienen qu\u00e9 y transformarse reconvertirse cuidando el respeto a los derechos humanos la aplicaci\u00f3n moderada del uso de la fuerza pero es un proceso que vamos a llevar a cabo que ya se inici\u00f3 y que estoy seguro que va a dar buenos resultados y vamos con esto y sobre todo con la pol\u00edtica de bienestar vamos a hacer en nada al pa\u00eds vamos a garantizar la paz la tranquilidad otra reforma important\u00edsima es la reforma laboral lo que se publica hoy en el diario oficial y ustedes ayudaron mucho por qu\u00e9 era una demanda de los trabajadores desde hace mucho tiempo el qu\u00e9 se garantizar\u00e1 la democracia sindical en el que los trabajadores puedan elegir libremente a sus representantes votto directo libre de secreto para elegir a los representantes y el qu\u00e9 el sector obrero haya apoyado esta iniciativa es muy importante es entender se viven nuevos tiempos y que ya no se puede poner vino nuevo en botellas viejas tenemos que entender las nuevas circunstancias y ustedes lo est\u00e1n haciendo por eso es muy importante tambi\u00e9n decirles que nosotros vamos a actuar con mucho respeto a la autonom\u00eda sindical por qu\u00e9 es de y de vuelta no s\u00f3lo es decirles a ustedes democraticen s\u00e9 el gobierno va a estar dando indicaciones y va a tener injerencia en la vida interna de los sindicatos o va a tener dirigentes favoritos ya no se va a actuar de esa manera libertad sindical respeto a la autonom\u00eda de las organizaciones sindicales ya no hay tutelaje los trabajadores no son menores de edad todos los ciudadanos si hay algo que ha caracterizado este momento hist\u00f3rico es el cambio de mentalidad que se ha venido dando en todo el pueblo es exagerado decir que estamos en el mejor momento de la historia de mexico en cuanto a desarrollo de conciencia pol\u00edtica es cuando m\u00e1s con ciencia pol\u00edtica ha habido en m\u00e9xico es algo ejemplar somos vanguardia en este aspecto a nivel mundial por eso debemos detenernos confianza a todos y tenerle confianza al pueblo a veces no les gusta a nuestros adversarios cuando digo de que el pueblo es h\u00e1bil de qu\u00e9 el pueblo tiene inteligencia y sobre todo y ante todo un instinto certero sabe bien lo que no conviene pues de qu\u00e9 le cueste alg\u00fan trabajo saber c\u00f3mo hacer las cosas mejor pero sabe muy bien est\u00e1n muy convencidos el pueblo de m\u00e9xico lo que no hay que hacer entonces tengamos confianza va a salir bien este proceso este cambio esta transici\u00f3n lo que aqu\u00ed plante\u00f3 francisco hern\u00e1ndez ju\u00e1rez es razonable es prudente se acepta el que podamos dialogar el que podamos ir juntos a el cambio porque ya est\u00e1 la ley pero hace falta este la aplicaci\u00f3n c\u00f3mo se va a llevar a cabo el cambio de las juntas de conciliaci\u00f3n y arbitraje a los tribunales bah constituirse este nuevo organismo del poder judicial para llevar a cabo la justicia laboral c\u00f3mo vamos a crear el organismo de conciliaci\u00f3n que hay que darle mucha importancia para no saturar al poder judicial porque si podemos mediante el di\u00e1logo en la negociaci\u00f3n llegar a acuerdos entre los factores de la producci\u00f3n entonces todo esto va a requerir de un proceso y lo tenemos que hacer de manera conjunta nosotros estamos en la mejor disposici\u00f3n de que se haga pronto contamos con los recursos porque es una prioridad para llevarlo a cabo este proceso tengo la fortuna la dicha de contar con un buen equipo saben cu\u00e1l es la aspiraci\u00f3n entre otras el mejor gabinete que ha habido en la historia de m\u00e9xico fue el gabinete de benito ju\u00e1rez hombres as\u00ed se dec\u00eda antes cuando no hab\u00eda reconocimiento a la importancia tan destacada de las mujeres entonces se dec\u00edan hombres que parec\u00edan gigantes nos aspiramos a tener un gabinete as\u00ed de mujeres y de hombres gigantes y gigantes [Aplausos] el apoyo de un equipo extraordinario que forman parte del gabinete y de \u00e9l lo que se llama gabinete ampliado y miguel genera mucha confianza el que est\u00e9 de secretaria el trabajo luisa mar\u00eda alcalde [Aplausos] de ella me va a representar para llevar a cabo este di\u00e1logo y las veces que sea necesario que se requiera intercambiar puntos de vista de ustedes dirigentes con el presidente de la rep\u00fablica yo extiendo mi mano franca a todos ustedes para dialogar y muchas gracias muchas gracias de todo coraz\u00f3n que les hable de las reformas se necesitaban para tener un marco legal distinto faltan algunas pero hemos contado repito con el apoyo de todos los sectores hemos contado con el apoyo de los legisladores federales locales con el apoyo de los gobernadores con el sector empresarial y con el sector obrero y como lo mencionaba tambi\u00e9n con carlos aceves es muy importante la unidad la reconciliaci\u00f3n que en vez de estarnos confrontando peleando entre nosotros pongamos por delante el inter\u00e9s general \u00e9l hablaba de la defensa de los intereses de los trabajadores m\u00e1s que estar pensando en los intereses personales o gremiales por leg\u00edtimos que sean siempre hay un inter\u00e9s superior entonces qu\u00e9 vayamos todos juntos a lograr la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico a eso les convoco a eso les llamo a que juntos transformemos a nuestro querido m\u00e9xico que no se excluya a nadie qu\u00e9 no nos confrontemos que dialoguemos m\u00e1s cuando se trata un sector de una clase social de la clase trabajadora pueden haber tendencias corrientes pero hay un inter\u00e9s general esta comida fueron invitados todos algunos no vinieron los entendemos porque cuando nosotros estamos en la oposici\u00f3n a m\u00ed me invitaban este y yo no asist\u00eda siempre cuidamos eso hasta las votos no se pod\u00eda no retratar con cualquier persona ahora es en el caso nuestro pues distinto nosotros representamos a todo el pueblo entonces podemos por eso comprendemos que no est\u00e9n aqu\u00ed est\u00e9 todos porque ellos tienen sus posturas adem\u00e1s hoy es un d\u00eda extraordinario para protestar es un d\u00eda de lucha de recordar c\u00f3mo se fue avanzando con tanto sacrificio en aquel entonces para lograr la jornada de 8 horas como se ha ido avanzando para mejorar el salario para lograr que haya prestaciones a los trabajadores eso es lo que significa este d\u00eda tan importante y memorable a nivel mundial entonces qu\u00e9 bien que haya esa actitud de oposici\u00f3n qu\u00e9 no se caiga nunca en la sumisi\u00f3n que siempre actuemos con plena con absoluta libertad nosotros no vamos a optar a nadie nosotros lo que queremos es que en el marco de la legalidad de avance que mejoren las condiciones de vida las condiciones de trabajo y qu\u00e9 salga adelante nuestro querido m\u00e9xico tenemos muchas posibilidades muchas ventajas para ubicar a nuestro pa\u00eds como una potencia pero con dimensi\u00f3n social podemos lograr y esa es la apuesta el progreso con justicia porque progreso sin justicia es retroceso por eso nos da mucho gusto estar con ustedes vamos avanzando en este a\u00f1o por ustedes y tambi\u00e9n por los empresarios se logr\u00f3 el aumento salarial m\u00e1s importante en el caso del salario m\u00ednimo 16% no se hab\u00eda logrado en 36 a\u00f1os hubieron a\u00f1os en este periodo neoliberal que ya pas\u00f3 y fue como una pesadilla en que el aumento del salario era menor a la inflaci\u00f3n eso llev\u00f3 a una p\u00e9rdida constante durante el periodo neoliberal del poder adquisitivo del salario y eso es lo que ella se detuvo y ya empieza la recuperaci\u00f3n claro no lo podemos lograr de la noche a la ma\u00f1ana porque tenemos que cuidar las fuentes de trabajo tenemos que cuidar a las empresas tenemos que mantener equilibrios pero que nunca m\u00e1s nunca jam\u00e1s se vuelva a esa pol\u00edtica salarial inhumana m\u00e9xico fue nos en 70 el pa\u00eds con el mejor salario en toda am\u00e9rica latina' y llegamos a estar en los \u00faltimos lugares en cuanto a salario en el mundo los peores salarios del mundo se pagaban en el pa\u00eds todav\u00eda estamos muy abajo entonces los empresarios mexicanos que hay que reconocerlo entendieron esto y se logra el acuerdo de iniciar la recuperaci\u00f3n hoy hablaba con claudia y tiene que anunciar los de el aumento salarial para los trabajadores del gobierno de la ciudad son pues alrededor de 300.000 trabajadores me platicaba de qu\u00e9 tiene que cumplir lo que hemos planteado el aumento tiene que estar siempre por encima de la inflaci\u00f3n esto es muy importante cuantos cu\u00e1ntos puntos eso es otro asunto pero cuando menos dos puntos siempre por encima de la inflaci\u00f3n para ir recuperando todo lo que se perdi\u00f3 de poder adquisitivo en la y noche oscura de espanto del modelo neoliberal les puedo tambi\u00e9n decir mucha seguridad de que ya no nos van dictar la agenda desde el extranjero ya eso se termin\u00f3 vamos a tener nuestro plan de desarrollo propio nada de recetas nada de las llamadas reformas estructurales vamos nosotros [M\u00fasica] resolver [Aplausos] de acuerdo a nuestra realidad como pa\u00eds libre y soberano que somos muchas gracias de todo coraz\u00f3n por aceptar la invitaci\u00f3n a convivir y que vivan los trabajadores de mexico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] a continuaci\u00f3n entonaremos nuestro glorioso himno nacional mexicano [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:34.112826"
}