{
    "video_id": "Onn1jbuk6TQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Onn1jbuk6TQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCnWH5zRz_cCqnqdxflf_-zOVgxzg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Onn1jbuk6TQ",
    "video_title": "85 Aniversario del Fondo de Cultura Econ\u00f3mica (1934-2019) | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 2444,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "publicar 350 libros en el a\u00f1o nos",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo con soltura pero no",
            "start": 3.929,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "importa tanto la meta de n\u00famero de",
            "start": 6.54,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos sino que hay un cambio",
            "start": 8.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "obviamente en el enfoque en el tipo de",
            "start": 10.889,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos hay nuevas l\u00edneas de producci\u00f3n",
            "start": 13.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hemos mantenido las colecciones que ya",
            "start": 17.31,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "hab\u00eda pero ahora sobre todo en la",
            "start": 19.68,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "colecci\u00f3n populares estamos incorporando",
            "start": 21.449,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "muchos autores creo que es un momento",
            "start": 23.46,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "interesant\u00edsimo del fondo en donde va a",
            "start": 26.9,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "tener nuevas tem\u00e1ticas",
            "start": 29.279,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "justamente acogidas por esta colecci\u00f3n",
            "start": 31.349,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "popular dentro de esta colecci\u00f3n vamos a",
            "start": 33.989,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "tener justamente tem\u00e1ticas que nunca",
            "start": 36.54,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hab\u00eda editado el fondo como ciencia",
            "start": 38.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ficci\u00f3n polic\u00edaca la serie de nuevo",
            "start": 40.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "periodismo se sirva a estar s\u00faper",
            "start": 44.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nutrida y la idea es que pues muchos",
            "start": 45.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lectores tengan acceso a ella hemos",
            "start": 48.84,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "publicado siete nuevos breviarios y",
            "start": 51.12,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "hemos re impreso m\u00e1s de 25 t\u00edtulos",
            "start": 56.55,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente una novedad",
            "start": 62.55,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "al mes la primera que se public\u00f3 que fue",
            "start": 66.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la rebeld\u00eda de pensar de otros de la",
            "start": 69.45,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "borbolla ya sea gusto en la primera",
            "start": 72.15,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n",
            "start": 75.6,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "y bueno las colecciones para ni\u00f1os y",
            "start": 76.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes del fondo siguen siendo una",
            "start": 78.82,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "parte importante de esta instituci\u00f3n",
            "start": 82.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuestra colecci\u00f3n a la orilla del viento",
            "start": 84.479,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "es una de las m\u00e1s emblem\u00e1ticas y ahora",
            "start": 86.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "junto con vientos del pueblo pues son",
            "start": 89.29,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "las que acercan y forman lectores la",
            "start": 92.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "flexi\u00f3n viento es el pueblo es la nueva",
            "start": 95.979,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "colecci\u00f3n de distribuci\u00f3n masiva para",
            "start": 97.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que llegue literatura poes\u00eda teatro",
            "start": 102.22,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "historia narrativa a todos los rincones",
            "start": 105.84,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds con libros muy muy",
            "start": 108.85,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "baratos en este momento tenemos editados",
            "start": 111.7,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "25 t\u00edtulos lo cual quiere decir que hay",
            "start": 114.729,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de 'vientos del pueblo' en la",
            "start": 117.549,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "calle oa punto de estar en la calle la",
            "start": 119.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "verdad es que ha cambiado es 180 grados",
            "start": 122.11,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "en la forma de trabajar especialmente en",
            "start": 125.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el tema de las ferias del libro donde",
            "start": 127.899,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "nos hemos acercado a la comunidad algo",
            "start": 130.03,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que no se hab\u00eda hecho hemos participado",
            "start": 132.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el momento con m\u00e1s de 25 ferias del",
            "start": 134.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "libro a nivel nacional y tambi\u00e9n en",
            "start": 136.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "algunas internacionales hemos incidido",
            "start": 139.18,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "en la comunidad",
            "start": 141.79,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "aquellas comunidades que no ten\u00edan el",
            "start": 142.569,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "libro como un referente ahora lo est\u00e1n",
            "start": 144.489,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "teniendo gracias a que estamos llevando",
            "start": 146.769,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "autores a todas las comunidades y eso",
            "start": 148.629,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nos enorgullece mucho en verdad",
            "start": 151.09,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "fundamentalmente hemos podido llegar a",
            "start": 153.209,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "las zonas de m\u00e1s alta marginalidad donde",
            "start": 156.579,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s hab\u00eda llegado librob\u00fas y jam\u00e1s ha",
            "start": 159.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "existido una biblioteca hasta ahorita se",
            "start": 162.76,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "han subido al libro bush 12 mil 500",
            "start": 165.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alumnos",
            "start": 168.569,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "hemos visitado 51 escuelas y adem\u00e1s 1450",
            "start": 170.29,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "profesores el juego de rol es hacer que",
            "start": 175.54,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "todos seamos cuentacuentos se trata de",
            "start": 179.2,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "una estrategia que estamos llevando a",
            "start": 181.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las escuelas para que los docentes pero",
            "start": 183.219,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los alumnos se conviertan en",
            "start": 186.159,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "narradores de otros compa\u00f1eros basados",
            "start": 188.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en historias de libros canek de ermilo",
            "start": 191.889,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "abreu robin hood llevamos el principito",
            "start": 195.04,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "para primarias y vienen otras adem\u00e1s del",
            "start": 198.069,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "librob\u00fas algo que hemos estado haciendo",
            "start": 201.489,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "son tendidos de libros el primero fue en",
            "start": 203.409,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "la ciudad de chihuahua logramos vender",
            "start": 206.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos unos tres mil libros esos",
            "start": 209.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "libros estuvieron ah\u00ed a un muy bajo",
            "start": 211.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "costo el segundo tendido que se hizo fue",
            "start": 214.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en la ciudad de puebla ese tendido dur\u00f3",
            "start": 217.03,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "dos d\u00edas y ah\u00ed se lograron vender",
            "start": 219.31,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aproximadamente unos quince mil libros",
            "start": 221.64,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "estas actividades se seguir\u00e1n haciendo a",
            "start": 224.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo largo de este a\u00f1o con un tendido m\u00e1s",
            "start": 226.18,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 confirmado en la delegaci\u00f3n",
            "start": 228.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "iztapalapa y esperamos el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 230.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "realizar m\u00e1s se est\u00e1 construyendo en",
            "start": 232.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esta nueva administraci\u00f3n una red",
            "start": 236.26,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "nacional de librer\u00edas que se est\u00e1",
            "start": 238.63,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "configurando a trav\u00e9s de dos",
            "start": 241.05,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "instituciones el fondo de cultura",
            "start": 242.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y educar actualmente el fondo",
            "start": 244.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de cultura econ\u00f3mica cuenta con una red",
            "start": 247.51,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de 35 librer\u00edas educal cuenta con 80",
            "start": 249.76,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "librer\u00edas la idea es estar presente en",
            "start": 253.66,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la mayor cantidad de estados del pa\u00eds",
            "start": 256.69,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hemos logrado una reducci\u00f3n",
            "start": 260.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en el gasto de operaci\u00f3n de un 30 por",
            "start": 263.26,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 265.63,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "acatando las medidas de austeridad",
            "start": 267.09,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "establecidas por la administraci\u00f3n",
            "start": 268.98,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "p\u00fablica durante estos meses hemos",
            "start": 270.57,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "cambiado a los directores de siete de",
            "start": 274.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las que eran diez filiales que ten\u00eda el",
            "start": 277.18,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fondo en el extranjero y las encontramos",
            "start": 280.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en una situaci\u00f3n cr\u00edtica con cerca de un",
            "start": 283.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n trescientos mil d\u00f3lares de",
            "start": 286.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit todas las filiales estaban en",
            "start": 288.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "n\u00fameros rojos hoy d\u00eda tenemos ya tres de",
            "start": 291.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estas filiales caminando hacia los",
            "start": 294.19,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "n\u00fameros negros estamos por abrir",
            "start": 296.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "librer\u00edas en guayaquil en quito una",
            "start": 298.09,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "nueva y en la paz bolivia y en la habana",
            "start": 301.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hemos incorporado en esta administraci\u00f3n",
            "start": 306.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una idea novedosa de comunicaci\u00f3n con",
            "start": 308.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "toda la rep\u00fablica de electores",
            "start": 310.68,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la idea se llama desde el fondo y es un",
            "start": 312.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "programa en el que informamos de",
            "start": 314.55,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "nuestras actividades el programa se",
            "start": 315.96,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "transmite todos los mi\u00e9rcoles en punto",
            "start": 317.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de las 20 horas a trav\u00e9s de todas",
            "start": 319.83,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nuestras redes informamos de las",
            "start": 321.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "actividades tenemos entrevistas con",
            "start": 323.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "lectores y adem\u00e1s la asistencia es libre",
            "start": 325.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para que en vivo pueda mirar el",
            "start": 327.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desarrollo del programa y eso sentirse",
            "start": 330.0,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de alguna manera ha servido como lector",
            "start": 332.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con todas las",
            "start": 334.41,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "misiones todas las actividades y todo lo",
            "start": 336.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que estamos desarrollando aqu\u00ed desde el",
            "start": 338.43,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "equipo de comunicaci\u00f3n del fondo de",
            "start": 340.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cultura econ\u00f3mica en estos ocho meses de",
            "start": 342.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "trabajo intenso hemos visitado 16",
            "start": 345.69,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estados hemos realizado 19 jornadas y",
            "start": 347.76,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hemos entregado 54 mil 800 libros los",
            "start": 351.6,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "hemos llevado a cabo en actividades",
            "start": 354.87,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estelares a mocorito sinaloa llevamos",
            "start": 356.81,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "rafael buelna caudillo de la regi\u00f3n a",
            "start": 360.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tixtla guerrero llevamos la biograf\u00eda de",
            "start": 363.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vicente guerrero de mancisidor",
            "start": 365.55,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y nochistl\u00e1n llevamos oaxaca tierra de",
            "start": 368.1,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "valientes en todas estas actividades los",
            "start": 371.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "libros se entregaron se llevaron a cabo",
            "start": 374.01,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los c\u00edrculos de lectura y tambi\u00e9n",
            "start": 376.08,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tuvimos apoyo de la ciudadan\u00eda presente",
            "start": 378.45,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "durante este tiempo hemos fundado 2048",
            "start": 381.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "c\u00edrculos de lectura que en su momento se",
            "start": 384.18,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "convertir\u00e1n en salas de lectura esto es",
            "start": 385.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mil cuarenta y ocho personas que ahorita",
            "start": 388.95,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ya en su comunidad principalmente en",
            "start": 390.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "oaxaca en baja california en guerrero y",
            "start": 393.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico ya est\u00e1n",
            "start": 396.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "trabajando para transformarla a trav\u00e9s",
            "start": 398.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del acceso al libro y la lectura fue la",
            "start": 400.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "primer jornada de fomento de la lectura",
            "start": 403.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "del valle de san quint\u00edn les regalamos",
            "start": 405.75,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "libros a los ni\u00f1os les ganamos libros a",
            "start": 407.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los adultos a los j\u00f3venes pero sobre",
            "start": 409.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todo venimos a invitarlos a que ellos",
            "start": 411.99,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "comiencen a leer que descubran el gusto",
            "start": 414.42,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "por la lectura pero tambi\u00e9n se hab\u00eda",
            "start": 416.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "personas que quisieran comenzar un",
            "start": 417.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "trabajo voluntario como promotores como",
            "start": 420.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mediadores de lectura ellos invitarlos",
            "start": 422.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los vamos a capacitar y ellos van a ser",
            "start": 425.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "las semillas y hemos venido a hacer una",
            "start": 427.35,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "actividad de fomentar la lectura",
            "start": 429.69,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y en varias vertientes uno est\u00e1 aqu\u00ed el",
            "start": 431.449,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "librob\u00fas de educar que trae libros a",
            "start": 434.449,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "precios accesibles para la gente y de",
            "start": 437.749,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hecho ha estado todo el tiempo visitado",
            "start": 439.669,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "y se convoc\u00f3 se hizo un trabajo desde",
            "start": 442.699,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de una semana",
            "start": 445.52,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico- neo y dem\u00e1s para estar",
            "start": 447.169,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "convocando a la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 448.759,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "presentes sobre todo mujeres y hombres y",
            "start": 451.669,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "mujeres pero sobre todo mujeres de las",
            "start": 454.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "salas de lectura de estas aulas ya \u00e9stas",
            "start": 456.77,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1n otras iremos a los 8 pueblos",
            "start": 459.62,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "del yaqui y estaremos en el viaje m\u00e1s",
            "start": 462.169,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "largo del librob\u00fas en toda su historia",
            "start": 465.259,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "durante un mes desde tabasco hasta que",
            "start": 467.11,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "internado recorriendo la ruta maya lo",
            "start": 470.36,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hicimos juntos lo hicimos juntos las",
            "start": 473.089,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "mismas juntas lo hicimos juntos las",
            "start": 476.87,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cimas juntas lo hicimos juntos",
            "start": 480.05,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no soy adicto a los adictos y adeptos y",
            "start": 494.63,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "todos los efectos a los protocolos pero",
            "start": 499.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo escrib\u00ed porque hab\u00eda tantas cosas que",
            "start": 502.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ten\u00eda miedo que se me fuera desde enero",
            "start": 505.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estamos trabajando sincr\u00f3nicamente a",
            "start": 507.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fondo de cultura educar direcci\u00f3n",
            "start": 510.53,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "general de publicaciones muchas gracias",
            "start": 513.05,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda de cultura muchas",
            "start": 515.06,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "gracias por la colaboraci\u00f3n absoluta",
            "start": 516.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para haber podido trabajar sin trabas",
            "start": 518.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticas primero hacemos luego vemos",
            "start": 521.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las formas legales y normativas para",
            "start": 524.81,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "desarrollarlo pero sobre la marcha",
            "start": 527.87,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "armarlo",
            "start": 529.27,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "a nuevos vientos libertarios sobran",
            "start": 531.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "soplan sobre m\u00e9xico y el que lo",
            "start": 533.33,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "desconozca no se enter\u00f3 que perdi\u00f3 las",
            "start": 536.12,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 537.92,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "son vientos de cambio vientos de j\u00fabilo",
            "start": 539.97,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "vientos de esperanza",
            "start": 542.49,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n electoral se produjo",
            "start": 544.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 este pa\u00eds moviliz\u00f3 esperanzas",
            "start": 547.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ilusiones abrir la puerta a una",
            "start": 550.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n de la econom\u00eda popular en la",
            "start": 551.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gran batalla contra la corrupci\u00f3n y en",
            "start": 554.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el libro de repente desat\u00f3 el j\u00fabilo",
            "start": 557.03,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "hemos encontrado por abajo la idea de un",
            "start": 561.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "libro y nosotros y vengan aqu\u00ed y traigan",
            "start": 564.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los libros baratos y regalen los libros",
            "start": 566.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y manden las bibliotecas y traigan",
            "start": 569.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "escritores",
            "start": 571.28,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "sostener la mejor de las tradiciones de",
            "start": 573.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cos\u00edo villegas y arnaldo orfila",
            "start": 575.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "revitaliza el maravilloso cat\u00e1logo",
            "start": 578.839,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "constituido a lo largo de estos 85 a\u00f1os",
            "start": 581.64,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que cambiar el fondo el fondo",
            "start": 586.69,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "educal de fp brillaban las",
            "start": 589.6,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "incongruencias financieras los manejos",
            "start": 592.65,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "oscuros en los niveles de mando",
            "start": 595.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed brillaba el autoritarismo la",
            "start": 598.36,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "arrogancia el favoritismo el dispendio",
            "start": 600.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el gasto innecesario la inercia la",
            "start": 602.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mentalidad fara\u00f3nica afortunadamente",
            "start": 605.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "abajo estaban ustedes los trabajadores",
            "start": 608.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "del fondo de cultura benditos sean",
            "start": 611.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "deveras bendito sea porque no hubi\u00e9ramos",
            "start": 613.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "podido levantar una aventura de una",
            "start": 615.67,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "intensidad como la que hemos levantado",
            "start": 617.62,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en estos siete meses",
            "start": 619.03,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "bodegas editores",
            "start": 623.54,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "libreros secretarias todos ustedes",
            "start": 626.99,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "y se nota se nota notablemente",
            "start": 632.79,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "hubo que proceder a procesar una",
            "start": 636.66,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n potente ten\u00edamos 9",
            "start": 641.44,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "millones de libros inm\u00f3viles en las",
            "start": 644.089,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "bodegas derechos autorales perdidos",
            "start": 646.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ediciones por compromiso procesos",
            "start": 648.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "legales abandonados durante a\u00f1os que nos",
            "start": 651.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "causaban p\u00e9rdidas enormes filiales",
            "start": 654.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quebradas y hubo que reconstruir hab\u00eda",
            "start": 657.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que crear una editorial al ritmo de los",
            "start": 660.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tiempos y una editorial al ritmo de los",
            "start": 662.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tiempos es una editorial esencialmente",
            "start": 664.61,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "popular guste a quien le guste",
            "start": 667.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "claramente popular vientos del pueblo",
            "start": 669.85,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con sus 40 mil ejemplares la nueva serie",
            "start": 672.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "caballo de batalla de las ediciones de",
            "start": 675.89,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "la colecci\u00f3n popular las reimpresiones",
            "start": 678.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todo este camino la incorporaci\u00f3n de",
            "start": 681.519,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "fantas\u00eda ciencia ficci\u00f3n periodismo",
            "start": 684.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "narrativo novela hist\u00f3rica hemos",
            "start": 686.899,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "publicado en siete meses 278 t\u00edtulos en",
            "start": 689.63,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "siete meses un mill\u00f3n 616 mil 79",
            "start": 693.019,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "ejemplares y lo dicen que estamos",
            "start": 697.339,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "paralizados",
            "start": 699.11,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el analfabetismo que nos persigue es de",
            "start": 700.7,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "grado suprema est\u00e1 claro que llegamos a",
            "start": 703.37,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "historias del libro donde no hab\u00eda feria",
            "start": 707.32,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "del libro comunidades agraviadas como",
            "start": 709.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nochistl\u00e1n donde fuimos a decir",
            "start": 712.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "claramente antes el gobierno tra\u00eda bala",
            "start": 714.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nosotros traemos libros regiones a las",
            "start": 716.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que no se llegaba los hijos de los",
            "start": 719.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "corderos sanquint\u00edn festivales",
            "start": 721.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "municipales recorridos del librob\u00fas en",
            "start": 723.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "primarias en las zonas marginadas rutas",
            "start": 726.26,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "donde nunca hab\u00eda llegado un libro",
            "start": 729.17,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "donaciones de bibliotecas a comunidades",
            "start": 730.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "aisladas a los penales 130 actividades",
            "start": 733.13,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en siete meses",
            "start": 736.58,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el bombardeo",
            "start": 738.4,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "hemos sufrido por parte de una parte de",
            "start": 740.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 743.21,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los chayoteros de entonces reciclados",
            "start": 745.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ahora y aliados en parte de la cola",
            "start": 747.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "degradada aristocracia intelectual ha",
            "start": 750.62,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "intentado frenar nos",
            "start": 753.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 horas voces que dieron salen",
            "start": 754.97,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y voces que estuvieron calladas frente",
            "start": 760.8,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "al dispendio la inercia irracional el",
            "start": 762.99,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "mal uso el fraude",
            "start": 765.149,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "reclaman autoridad moral para juzgarnos",
            "start": 768.46,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "afortunadamente son minor\u00eda y quiero",
            "start": 771.9,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente agradecer a la enorme",
            "start": 774.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los medios nacionales y los",
            "start": 776.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "medios de provincia y las radios la",
            "start": 779.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "manera como han apoyado los tendidos de",
            "start": 782.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "libros la comunicaci\u00f3n las operaciones",
            "start": 784.87,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en las que hemos estado metido gracias a",
            "start": 787.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "todos ustedes colegas voces que tienen",
            "start": 789.34,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "un efecto de boomerang cuanto m\u00e1s nos",
            "start": 793.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "influyen nos insultan y nos atacan m\u00e1s",
            "start": 795.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lectores tenemos m\u00e1s peticiones de",
            "start": 798.07,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "vengan a tal lugar queremos libros",
            "start": 800.56,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y todo esto sin censura el comandante",
            "start": 803.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "guevara ya lo dijo las ideas se combaten",
            "start": 806.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con ideas no censurando hemos publicado",
            "start": 808.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "libros de autores que no nos gustan uno",
            "start": 811.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "no simpatizan a los que dirigimos este",
            "start": 813.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "proceso pero son los lectores los que",
            "start": 815.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "deciden no nosotros s\u00ed claro el otro d\u00eda",
            "start": 818.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "alguien preguntaba iba a ustedes a",
            "start": 822.08,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "distribuir mi lucha de hitler dijimos",
            "start": 823.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desde luego pero en la misma mesa al",
            "start": 825.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lado y con descuento vamos a tener a",
            "start": 828.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "anna aren't a sim\u00f3n wiesenthal a ilya",
            "start": 830.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ehrenburg con la historia del holocausto",
            "start": 833.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y el que compren mi lucha de hitler se",
            "start": 835.13,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "llevan los otros tres no s\u00f3lo vendemos",
            "start": 837.71,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "recuperemos la historia hagamos de este",
            "start": 841.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pa\u00eds un pa\u00eds orgulloso de su pasado con",
            "start": 844.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mecanismos de identidad volvamos a mirar",
            "start": 847.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a hidalgo veamos de nuevo a guadalupe",
            "start": 850.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "victoria recorramos las comunidades y",
            "start": 852.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "contemos le a la gente sus historias que",
            "start": 854.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "construyen sus identidades y as\u00ed eso",
            "start": 857.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vamos nuestra pr\u00f3xima operaci\u00f3n es",
            "start": 860.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "recuperar a francisco jota mujica el",
            "start": 862.41,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "art\u00edfice de lo mejor de la constituci\u00f3n",
            "start": 864.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del 17 y esto no hay quien lo frene en",
            "start": 866.25,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "d\u00edas tendremos seis nuevas librer\u00edas",
            "start": 870.03,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "llegaremos a los pueblos yaquis a la",
            "start": 871.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sierra norte de puebla y el coraz\u00f3n de",
            "start": 874.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "veracruz y a la \u00faltima rancher\u00eda al",
            "start": 876.6,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "rinc\u00f3n m\u00e1s alejado llevando libros",
            "start": 879.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "baratos y de regalo sabiendo que el",
            "start": 881.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "libro es el gran creador de utop\u00edas la",
            "start": 884.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que destruye el prejuicio el",
            "start": 887.19,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "instrumento de educaci\u00f3n sentimental m\u00e1s",
            "start": 889.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "potente que ha creado el g\u00e9nero humano",
            "start": 892.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 895.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "bueno pues yo me sumo a",
            "start": 911.86,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "esta celebraci\u00f3n los 85 a\u00f1os de el fondo",
            "start": 916.95,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de cultura econ\u00f3mica",
            "start": 922.77,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto",
            "start": 926.39,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "estemos",
            "start": 931.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole",
            "start": 934.43,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "vida renovando la vida de esta",
            "start": 936.62,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 942.02,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "creo uno de los",
            "start": 945.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 948.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de los historiadores m\u00e1s importantes",
            "start": 951.18,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "sino el m\u00e1s importante de m\u00e9xico don",
            "start": 955.4,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "daniel cos\u00edo villegas",
            "start": 962.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 965.92,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "ten\u00eda una formaci\u00f3n intelectual de",
            "start": 969.329,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "primer orden",
            "start": 974.279,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de crear esta instituci\u00f3n",
            "start": 978.4,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "contribuy\u00f3 tambi\u00e9n para la creaci\u00f3n del",
            "start": 983.4,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "colegio de mexico",
            "start": 987.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 990.17,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s me vincula",
            "start": 991.74,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "a \u00e9l a don daniel",
            "start": 997.5,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "son sus trabajos de investigaci\u00f3n",
            "start": 1001.1,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 1005.47,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "diez tomos de la historia moderna de",
            "start": 1007.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1011.3,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1013.36,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "son fundamentales",
            "start": 1015.13,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1018.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la formaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 1019.82,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1023.99,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 1025.439,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "lo que ha sido",
            "start": 1028.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la historia pol\u00edtica",
            "start": 1030.73,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds y digo ha sido porque \u00e9l",
            "start": 1033.76,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "estudia el per\u00edodo fundacional",
            "start": 1038.74,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "el periodo que da origen a lo que",
            "start": 1043.75,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 1048.01,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tenemos que ir combatiendo que todav\u00eda",
            "start": 1052.77,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "perdura",
            "start": 1058.26,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 1060.38,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "estudia",
            "start": 1061.809,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "el periodo de la repubblica",
            "start": 1064.11,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "restaurada",
            "start": 1067.12,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un periodo important\u00edsimo diez",
            "start": 1069.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 1073.7,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1075.86,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "podr\u00eda de excepcional los gobiernos",
            "start": 1077.92,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de ju\u00e1rez",
            "start": 1083.86,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y de sebasti\u00e1n lerdo de tejada",
            "start": 1086.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "1867 en 1876",
            "start": 1093.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es un tomo dedicado a este periodo en lo",
            "start": 1098.6,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 1103.58,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "m\u00e1s un tomo dedicado a lo econ\u00f3mico a lo",
            "start": 1105.87,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "social a la cultura",
            "start": 1111.09,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "pero luego don daniel",
            "start": 1114.89,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "estudia",
            "start": 1118.22,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "es una investigaci\u00f3n de",
            "start": 1120.48,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 a\u00f1os",
            "start": 1124.45,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "con un equipo",
            "start": 1128.49,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de investigadores",
            "start": 1131.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estudian lo que fue",
            "start": 1134.65,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el porfiriato",
            "start": 1138.58,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 la simiente ah\u00ed est\u00e1 la base",
            "start": 1141.58,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "el fundamento de",
            "start": 1148.57,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen pol\u00edtico que todav\u00eda perdura",
            "start": 1151.9,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "y que estamos desmontando poco a poco",
            "start": 1156.72,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "con esta nueva transformaci\u00f3n",
            "start": 1160.87,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 1165.83,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 1170.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "un movimiento excepcional se avanz\u00f3",
            "start": 1172.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1175.45,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en el terreno",
            "start": 1177.36,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico sobre todo en lo social",
            "start": 1179.94,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "pero la revoluci\u00f3n no pudo",
            "start": 1184.94,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "arrancar",
            "start": 1189.76,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen",
            "start": 1193.28,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "porfirista don daniel dec\u00eda",
            "start": 1195.81,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "que ya no estaba con porfirio despu\u00e9s de",
            "start": 1200.19,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 1205.889,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1207.779,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda quedado do\u00f1a porfiria",
            "start": 1209.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n no pudo",
            "start": 1218.58,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "crear establecer",
            "start": 1224.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "un sistema verdaderamente democr\u00e1tico",
            "start": 1227.17,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "sistema pol\u00edtico democr\u00e1tico",
            "start": 1231.42,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 1234.5,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "reconocer que el presidente con m\u00e1s",
            "start": 1237.38,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n democr\u00e1tica que ha habido en la",
            "start": 1243.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico",
            "start": 1245.37,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "fue francisco invader",
            "start": 1248.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "por esto se le conoce como el ap\u00f3stol de",
            "start": 1251.41,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 1255.94,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "pero con su asesinato",
            "start": 1258.26,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 pendiente",
            "start": 1261.71,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "el hacer",
            "start": 1266.85,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 1269.68,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 1271.789,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1274.669,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "con la revoluci\u00f3n pues ya conocemos la",
            "start": 1276.01,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "historia se fund\u00f3 un partido",
            "start": 1279.34,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "de estado un partido \u00fanico que domin\u00f3",
            "start": 1283.42,
            "duration": 10.739
        },
        {
            "text": "por mucho tiempo luego una simulaci\u00f3n",
            "start": 1288.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en apariencia iba a haber democracia",
            "start": 1295.41,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "y sigui\u00f3",
            "start": 1299.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 1301.639,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "entonces don daniel",
            "start": 1303.66,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "nos ayuda a entender mejor",
            "start": 1308.21,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 1314.71,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "actual",
            "start": 1316.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "siempre es importante el conocimiento la",
            "start": 1319.13,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 1323.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para saber",
            "start": 1325.29,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "hacia d\u00f3nde vamos sobre todo cuando se",
            "start": 1327.92,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "busca una transformaci\u00f3n yo tambi\u00e9n como",
            "start": 1333.26,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "paco celebro que en poco tiempo",
            "start": 1338.53,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "sin violencia de manera pac\u00edfica",
            "start": 1344.72,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo un verdadero",
            "start": 1348.79,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "cambio se est\u00e1n sentando las bases para",
            "start": 1352.75,
            "duration": 9.369
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 1357.69,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "y me da mucho gusto que s\u00e9",
            "start": 1362.119,
            "duration": 11.271
        },
        {
            "text": "est\u00e9 avanzando al mismo tiempo en todos",
            "start": 1367.33,
            "duration": 9.669
        },
        {
            "text": "los terrenos de la vida p\u00fablica",
            "start": 1373.39,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "que estemos avanzando en lo econ\u00f3mico",
            "start": 1376.999,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con una concepci\u00f3n distinta",
            "start": 1379.479,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "en donde ya no es",
            "start": 1383.399,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "lo fundamental el crecimiento de la",
            "start": 1386.47,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "econom\u00eda sino el desarrollo",
            "start": 1390.549,
            "duration": 9.751
        },
        {
            "text": "es decir el crecimiento pero",
            "start": 1396.029,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "con distribuci\u00f3n de la riqueza",
            "start": 1400.3,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 1404.6,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "conviene estar porque progreso sin",
            "start": 1406.919,
            "duration": 9.231
        },
        {
            "text": "justicia es retroceso",
            "start": 1411.419,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y hay una nueva concepci\u00f3n",
            "start": 1416.15,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico",
            "start": 1418.86,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "no dicen los tecn\u00f3cratas",
            "start": 1421.5,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con su hering onza",
            "start": 1425.82,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "con su hablar",
            "start": 1429.56,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "f\u00edsico",
            "start": 1432.39,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ya hay un nuevo paradigma",
            "start": 1434.79,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en lo social se atiende a todo",
            "start": 1439.929,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "se escucha a todos se respeta a todos",
            "start": 1444.759,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "pero se le da preferencia a la gente",
            "start": 1448.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "humilde porque por el bien de todos",
            "start": 1451.15,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "primero los pobres",
            "start": 1454.15,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n",
            "start": 1458.09,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ya una nueva pol\u00edtica",
            "start": 1460.44,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en cu\u00e1nto",
            "start": 1464.14,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a la cultura",
            "start": 1466.78,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "es el reconocimiento",
            "start": 1470.07,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de todas las expresiones",
            "start": 1473.17,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "art\u00edsticas de las costumbres de las",
            "start": 1476.96,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "tradiciones de las lenguas",
            "start": 1480.51,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "del mosaico cultural que es nuestro pa\u00eds",
            "start": 1484.21,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1491.19,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 1493.46,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 1495.44,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "no encuentra a los pueblos originarios",
            "start": 1497.23,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hoy por la ma\u00f1ana se dio a conocer el",
            "start": 1502.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "programa para la celebraci\u00f3n del grito",
            "start": 1506.49,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de independencia",
            "start": 1509.76,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "iba a ser una exposici\u00f3n de todas las",
            "start": 1511.91,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "culturas de m\u00e9xico",
            "start": 1516.05,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "van a participar en el z\u00f3calo",
            "start": 1519.77,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "artistas",
            "start": 1523.63,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "de todas las culturas de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1525.83,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "estoy muy contento que aqu\u00ed en el fondo",
            "start": 1533.44,
            "duration": 9.859
        },
        {
            "text": "pues est\u00e9n ustedes",
            "start": 1537.96,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "a la par",
            "start": 1544.12,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 1546.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e9n a la vanguardia",
            "start": 1548.61,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "de el movimiento de transformaci\u00f3n",
            "start": 1551.64,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "esto es muy importante la labor que",
            "start": 1555.779,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 1558.929,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n consciente de todos",
            "start": 1563.22,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "de los trabajadores de escritores de",
            "start": 1567.47,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "los profesionales",
            "start": 1574.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 1578.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el trabajo editorial",
            "start": 1580.06,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de los administradores porque",
            "start": 1583.85,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "algunos confunden",
            "start": 1589.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la austeridad",
            "start": 1592.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "no es un asunto",
            "start": 1595.5,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "solo administrativo es un asunto de",
            "start": 1598.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 1601.51,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda al presidente ju\u00e1rez de que el",
            "start": 1603.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico ten\u00eda que aprender a",
            "start": 1607.49,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vivir en la justa median\u00eda",
            "start": 1609.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque no pueda ver",
            "start": 1613.45,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 1615.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no tiene nada que ver con la izquierda",
            "start": 1621.9,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 1626.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "con el progresismo",
            "start": 1628.169,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "el derroche",
            "start": 1631.8,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 1634.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1636.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "va m\u00e1s con el conservadurismo",
            "start": 1638.9,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el caso del movimiento liberal",
            "start": 1644.24,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s identificaci\u00f3n con la",
            "start": 1650.3,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "austeridad con entender que el poder es",
            "start": 1655.55,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "humildad",
            "start": 1658.97,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que el poder solo tiene sentido y se",
            "start": 1661.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "convierte en virtud cuando se pone al",
            "start": 1664.06,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 1666.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "entonces yo celebr\u00f3 que pues \u00e9ste sea un",
            "start": 1668.34,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "colectivo",
            "start": 1673.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "porque paco",
            "start": 1675.47,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "as\u00ed piensa",
            "start": 1678.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1680.94,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "lo respetamos",
            "start": 1683.99,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 1687.6,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 1689.799,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "le propuso que fuese el director de el",
            "start": 1691.33,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "fondo de cultura econ\u00f3mica me cost\u00f3 un",
            "start": 1696.31,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "poco de trabajo",
            "start": 1698.14,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "y convencerlo pero se logr\u00f3 que aceptar",
            "start": 1700.21,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "porque puedes",
            "start": 1706.61,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "no es tan c\u00f3modo como se piensa",
            "start": 1710.64,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ser servidor p\u00fablico sobre todo",
            "start": 1716.31,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "cuando se entiende que el poder",
            "start": 1719.7,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "no es placer",
            "start": 1723.48,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "si no deber",
            "start": 1726.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "entonces pues es",
            "start": 1729.01,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3modo",
            "start": 1732.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el estar haciendo lo que nos gusta",
            "start": 1735.09,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "el que es",
            "start": 1741.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "investigador historiador",
            "start": 1742.749,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto disfruta haciendo un libro",
            "start": 1745.72,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "llena de satisfacci\u00f3n",
            "start": 1754.9,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "es algo que",
            "start": 1759.32,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "produce mucho placer",
            "start": 1763.67,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "estar trabajando",
            "start": 1766.7,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en lo intelectual",
            "start": 1770.19,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1773.159,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1774.659,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "se necesita que",
            "start": 1777.1,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "los intelectuales ayuden",
            "start": 1780.11,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "en los procesos de transformaci\u00f3n a lo",
            "start": 1784.64,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 1787.52,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "que escriban y que no participen cuando",
            "start": 1788.71,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "ay inmovilismo cuando impera el",
            "start": 1796.75,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "conservadurismo pero en un proceso de",
            "start": 1802.27,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es indispensable que",
            "start": 1806.08,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "participen los intelectuales",
            "start": 1810.43,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "a veces cuesta mucho trabajo",
            "start": 1814.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1818.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ayuden en los procesos de transformaci\u00f3n",
            "start": 1820.44,
            "duration": 10.069
        },
        {
            "text": "quienes se dedican a las letras",
            "start": 1825.32,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "a las artes no tienen que prometer s\u00e9",
            "start": 1830.509,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "yo por eso",
            "start": 1835.879,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "le tengo un gran reconocimiento a",
            "start": 1839.87,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "intelectuales que han participado en los",
            "start": 1844.85,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "procesos",
            "start": 1847.22,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n ahora que estoy",
            "start": 1848.73,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "desplazando en palacio nacional",
            "start": 1853.14,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "como queremos cuidar",
            "start": 1857.299,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "los salones de ese edificio hist\u00f3rico",
            "start": 1861.53,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "que tiene cinco siglos",
            "start": 1866.08,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "y queremos conservarlo para que todos",
            "start": 1870.559,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "conozcan qu\u00e9",
            "start": 1876.19,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el palacio nacional",
            "start": 1879.47,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "estamos ahora para no maltratar lo para",
            "start": 1884.029,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "no afectarlos estamos acondicionando lo",
            "start": 1890.029,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "que era un \u00e1rea",
            "start": 1895.369,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que utilizaba el estado mayor",
            "start": 1898.83,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "presidencial que como ustedes saben ya",
            "start": 1900.929,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "no existe y esa \u00e1rea ya",
            "start": 1904.22,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 1908.47,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "renovada moderna",
            "start": 1910.91,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "entre comillas impactadas",
            "start": 1914.16,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "entonces la arreglamos sin",
            "start": 1918.69,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "de excesos sin",
            "start": 1923.81,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gastos",
            "start": 1928.179,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "y como muchos artistas pagan sus",
            "start": 1930.659,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "impuestos con obras",
            "start": 1935.669,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "se tiene en hacienda con acervo",
            "start": 1938.87,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1942.919,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y pintores escultores",
            "start": 1944.519,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y estamos arreglando la sala de juntas",
            "start": 1949.44,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "en lo que era",
            "start": 1954.69,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la oficina o una de las oficinas del",
            "start": 1957.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estado mayor presidencial",
            "start": 1961.56,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1964.38,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "estamos poniendo",
            "start": 1966.19,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y retratos",
            "start": 1969.59,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de h\u00e9roes olvidados",
            "start": 1971.7,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1976.25,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "los h\u00e9roes que no son muy conocidos pero",
            "start": 1978.37,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que fueron",
            "start": 1984.25,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "important\u00edsimos en las transformaciones",
            "start": 1986.61,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ustedes saben que en el per\u00edodo",
            "start": 1989.73,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "neoliberal o neoporfiristas quer\u00edan",
            "start": 1992.69,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 1997.409,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y acabar con la historia",
            "start": 2001.01,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 2006.86,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hasta con nuestros h\u00e9roes los padres de",
            "start": 2009.32,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "nuestra patria con hidalgo con morelos",
            "start": 2013.94,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "empezaron a inventar cosas",
            "start": 2017.71,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "de ellos",
            "start": 2021.639,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 2024.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "quer\u00eda ya recordar",
            "start": 2026.46,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 2030.21,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tampoco a villa zapata",
            "start": 2032.4,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ni a madero",
            "start": 2036.84,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "ni al general c\u00e1rdenas pues",
            "start": 2039.87,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "me motiva",
            "start": 2044.429,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "recordar al general m\u00fasica",
            "start": 2047.299,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "o bajar\u00e1 a felipe carrillo puerto",
            "start": 2052.929,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "a los h\u00e9roes an\u00f3nimos de la defensa del",
            "start": 2060.08,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "pueblo yaqui ante el exterminio",
            "start": 2066.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2070.599,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo esta sala ahora va",
            "start": 2072.48,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "a llevar el nombre de daniel cabrera",
            "start": 2077.25,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2080.31,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "muchos van a preguntar",
            "start": 2081.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y quien es daniel cabrera quien fue",
            "start": 2084.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "daniel cabrera pues fue el director del",
            "start": 2087.41,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hijo del ahuizote",
            "start": 2090.44,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "uno de los mejores peri\u00f3dicos de la",
            "start": 2092.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico y el uno de los",
            "start": 2096.07,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "mejores periodistas de",
            "start": 2098.53,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds por eso",
            "start": 2103.41,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "y yo celebro que pak haya aceptado",
            "start": 2107.69,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "este encargo porque no es un cargo",
            "start": 2114.06,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "es un encargo para",
            "start": 2118.45,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "hacer una buena labor de promoci\u00f3n",
            "start": 2122.68,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "a favor de la lectura lo que ya est\u00e1n",
            "start": 2127.869,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 2131.019,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 2132.64,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "reeditando los textos",
            "start": 2134.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sicos del fondo",
            "start": 2140.37,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "hay un acervo extraordinario de libros",
            "start": 2143.85,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "de todas las materias desde que se fund\u00f3",
            "start": 2150.84,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "el fondo de cultura econ\u00f3mica hab\u00eda en",
            "start": 2155.09,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "muchas etapas",
            "start": 2161.85,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda mucho profesionalismo no se le",
            "start": 2165.6,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "publicaba a cualquiera",
            "start": 2168.87,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "no ya influyentismo no era f\u00e1cil",
            "start": 2172.17,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "publicar en el fondo ten\u00eda que ser un",
            "start": 2176.329,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "actor",
            "start": 2180.18,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de primer orden consagrado un",
            "start": 2181.7,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "investigador de reconocido",
            "start": 2185.95,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2190.49,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "publicar\u00e1 aqu\u00ed en el fondo de cultura",
            "start": 2192.809,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y ahora adem\u00e1s",
            "start": 2196.99,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "de imprimir esos textos cl\u00e1sicos",
            "start": 2201.25,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "important\u00edsimos para la formaci\u00f3n en",
            "start": 2205.62,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "todas las disciplinas ahora se est\u00e1",
            "start": 2210.13,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "haciendo la labor de imprimir",
            "start": 2214.36,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "libros con un costo accesible",
            "start": 2218.27,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "de 10 pesos de 15 pesos de 20 pesos para",
            "start": 2223.49,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "que pueda leer todo el pueblo que la",
            "start": 2229.28,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "lectura est\u00e9",
            "start": 2233.03,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "cerca accesible al pueblo a la gente",
            "start": 2237.01,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "esta es una labor extraordinaria",
            "start": 2241.17,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "esto es un distintivo de la cuarta",
            "start": 2245.02,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del",
            "start": 2250.36,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pa\u00eds yo la verdad no ten\u00eda pensado",
            "start": 2253.33,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "hablar mucho pero",
            "start": 2257.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es algo que entusiasma estar aqu\u00ed con",
            "start": 2262.609,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "ustedes y felicidades",
            "start": 2266.329,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "mi agradecimiento como representante de",
            "start": 2270.789,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "un movimiento que busca la",
            "start": 2275.859,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico en bien de",
            "start": 2278.739,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo",
            "start": 2282.88,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "muchas gracias amigas",
            "start": 2283.719,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes permanecer",
            "start": 2290.2,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "de pie para entonar nuestro himno",
            "start": 2292.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "nacional y mexicano",
            "start": 2294.369,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2300.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2302.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2319.22,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 2328.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2333.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2338.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2347.1,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2350.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2351.85,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2360.28,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2379.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 2381.59,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 2389.18,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2391.39,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2395.5,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "agradecemos a todos su amable asistencia",
            "start": 2401.31,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se despide el presidente constitucional",
            "start": 2404.23,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 2406.51,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2408.63,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2411.21,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2413.09,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2414.95,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2422.69,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2428.09,
            "duration": 3.219
        }
    ],
    "transcription_text": "publicar 350 libros en el a\u00f1o nos estamos cumpliendo con soltura pero no importa tanto la meta de n\u00famero de t\u00edtulos sino que hay un cambio obviamente en el enfoque en el tipo de t\u00edtulos hay nuevas l\u00edneas de producci\u00f3n hemos mantenido las colecciones que ya hab\u00eda pero ahora sobre todo en la colecci\u00f3n populares estamos incorporando muchos autores creo que es un momento interesant\u00edsimo del fondo en donde va a tener nuevas tem\u00e1ticas justamente acogidas por esta colecci\u00f3n popular dentro de esta colecci\u00f3n vamos a tener justamente tem\u00e1ticas que nunca hab\u00eda editado el fondo como ciencia ficci\u00f3n polic\u00edaca la serie de nuevo periodismo se sirva a estar s\u00faper nutrida y la idea es que pues muchos lectores tengan acceso a ella hemos publicado siete nuevos breviarios y hemos re impreso m\u00e1s de 25 t\u00edtulos pr\u00e1cticamente una novedad al mes la primera que se public\u00f3 que fue la rebeld\u00eda de pensar de otros de la borbolla ya sea gusto en la primera edici\u00f3n y bueno las colecciones para ni\u00f1os y j\u00f3venes del fondo siguen siendo una parte importante de esta instituci\u00f3n nuestra colecci\u00f3n a la orilla del viento es una de las m\u00e1s emblem\u00e1ticas y ahora junto con vientos del pueblo pues son las que acercan y forman lectores la flexi\u00f3n viento es el pueblo es la nueva colecci\u00f3n de distribuci\u00f3n masiva para que llegue literatura poes\u00eda teatro historia narrativa a todos los rincones de nuestro pa\u00eds con libros muy muy baratos en este momento tenemos editados 25 t\u00edtulos lo cual quiere decir que hay un mill\u00f3n de 'vientos del pueblo' en la calle oa punto de estar en la calle la verdad es que ha cambiado es 180 grados en la forma de trabajar especialmente en el tema de las ferias del libro donde nos hemos acercado a la comunidad algo que no se hab\u00eda hecho hemos participado el momento con m\u00e1s de 25 ferias del libro a nivel nacional y tambi\u00e9n en algunas internacionales hemos incidido en la comunidad aquellas comunidades que no ten\u00edan el libro como un referente ahora lo est\u00e1n teniendo gracias a que estamos llevando autores a todas las comunidades y eso nos enorgullece mucho en verdad fundamentalmente hemos podido llegar a las zonas de m\u00e1s alta marginalidad donde jam\u00e1s hab\u00eda llegado librob\u00fas y jam\u00e1s ha existido una biblioteca hasta ahorita se han subido al libro bush 12 mil 500 alumnos hemos visitado 51 escuelas y adem\u00e1s 1450 profesores el juego de rol es hacer que todos seamos cuentacuentos se trata de una estrategia que estamos llevando a las escuelas para que los docentes pero tambi\u00e9n los alumnos se conviertan en narradores de otros compa\u00f1eros basados en historias de libros canek de ermilo abreu robin hood llevamos el principito para primarias y vienen otras adem\u00e1s del librob\u00fas algo que hemos estado haciendo son tendidos de libros el primero fue en la ciudad de chihuahua logramos vender m\u00e1s o menos unos tres mil libros esos libros estuvieron ah\u00ed a un muy bajo costo el segundo tendido que se hizo fue en la ciudad de puebla ese tendido dur\u00f3 dos d\u00edas y ah\u00ed se lograron vender aproximadamente unos quince mil libros estas actividades se seguir\u00e1n haciendo a lo largo de este a\u00f1o con un tendido m\u00e1s que ya est\u00e1 confirmado en la delegaci\u00f3n iztapalapa y esperamos el pr\u00f3ximo a\u00f1o realizar m\u00e1s se est\u00e1 construyendo en esta nueva administraci\u00f3n una red nacional de librer\u00edas que se est\u00e1 configurando a trav\u00e9s de dos instituciones el fondo de cultura econ\u00f3mica y educar actualmente el fondo de cultura econ\u00f3mica cuenta con una red de 35 librer\u00edas educal cuenta con 80 librer\u00edas la idea es estar presente en la mayor cantidad de estados del pa\u00eds hemos logrado una reducci\u00f3n en el gasto de operaci\u00f3n de un 30 por ciento acatando las medidas de austeridad establecidas por la administraci\u00f3n p\u00fablica durante estos meses hemos cambiado a los directores de siete de las que eran diez filiales que ten\u00eda el fondo en el extranjero y las encontramos en una situaci\u00f3n cr\u00edtica con cerca de un mill\u00f3n trescientos mil d\u00f3lares de d\u00e9ficit todas las filiales estaban en n\u00fameros rojos hoy d\u00eda tenemos ya tres de estas filiales caminando hacia los n\u00fameros negros estamos por abrir librer\u00edas en guayaquil en quito una nueva y en la paz bolivia y en la habana hemos incorporado en esta administraci\u00f3n una idea novedosa de comunicaci\u00f3n con toda la rep\u00fablica de electores la idea se llama desde el fondo y es un programa en el que informamos de nuestras actividades el programa se transmite todos los mi\u00e9rcoles en punto de las 20 horas a trav\u00e9s de todas nuestras redes informamos de las actividades tenemos entrevistas con lectores y adem\u00e1s la asistencia es libre para que en vivo pueda mirar el desarrollo del programa y eso sentirse de alguna manera ha servido como lector en lo que tiene que ver con todas las misiones todas las actividades y todo lo que estamos desarrollando aqu\u00ed desde el equipo de comunicaci\u00f3n del fondo de cultura econ\u00f3mica en estos ocho meses de trabajo intenso hemos visitado 16 estados hemos realizado 19 jornadas y hemos entregado 54 mil 800 libros los hemos llevado a cabo en actividades estelares a mocorito sinaloa llevamos rafael buelna caudillo de la regi\u00f3n a tixtla guerrero llevamos la biograf\u00eda de vicente guerrero de mancisidor y nochistl\u00e1n llevamos oaxaca tierra de valientes en todas estas actividades los libros se entregaron se llevaron a cabo los c\u00edrculos de lectura y tambi\u00e9n tuvimos apoyo de la ciudadan\u00eda presente durante este tiempo hemos fundado 2048 c\u00edrculos de lectura que en su momento se convertir\u00e1n en salas de lectura esto es mil cuarenta y ocho personas que ahorita ya en su comunidad principalmente en oaxaca en baja california en guerrero y en la ciudad de mexico ya est\u00e1n trabajando para transformarla a trav\u00e9s del acceso al libro y la lectura fue la primer jornada de fomento de la lectura del valle de san quint\u00edn les regalamos libros a los ni\u00f1os les ganamos libros a los adultos a los j\u00f3venes pero sobre todo venimos a invitarlos a que ellos comiencen a leer que descubran el gusto por la lectura pero tambi\u00e9n se hab\u00eda personas que quisieran comenzar un trabajo voluntario como promotores como mediadores de lectura ellos invitarlos los vamos a capacitar y ellos van a ser las semillas y hemos venido a hacer una actividad de fomentar la lectura y en varias vertientes uno est\u00e1 aqu\u00ed el librob\u00fas de educar que trae libros a precios accesibles para la gente y de hecho ha estado todo el tiempo visitado y se convoc\u00f3 se hizo un trabajo desde hace m\u00e1s de una semana m\u00e9xico- neo y dem\u00e1s para estar convocando a la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1n presentes sobre todo mujeres y hombres y mujeres pero sobre todo mujeres de las salas de lectura de estas aulas ya \u00e9stas seguir\u00e1n otras iremos a los 8 pueblos del yaqui y estaremos en el viaje m\u00e1s largo del librob\u00fas en toda su historia durante un mes desde tabasco hasta que internado recorriendo la ruta maya lo hicimos juntos lo hicimos juntos las mismas juntas lo hicimos juntos las cimas juntas lo hicimos juntos no soy adicto a los adictos y adeptos y todos los efectos a los protocolos pero lo escrib\u00ed porque hab\u00eda tantas cosas que ten\u00eda miedo que se me fuera desde enero estamos trabajando sincr\u00f3nicamente a fondo de cultura educar direcci\u00f3n general de publicaciones muchas gracias a la secretar\u00eda de cultura muchas gracias por la colaboraci\u00f3n absoluta para haber podido trabajar sin trabas burocr\u00e1ticas primero hacemos luego vemos las formas legales y normativas para desarrollarlo pero sobre la marcha armarlo a nuevos vientos libertarios sobran soplan sobre m\u00e9xico y el que lo desconozca no se enter\u00f3 que perdi\u00f3 las elecciones son vientos de cambio vientos de j\u00fabilo vientos de esperanza la revoluci\u00f3n electoral se produjo cambi\u00f3 este pa\u00eds moviliz\u00f3 esperanzas ilusiones abrir la puerta a una renovaci\u00f3n de la econom\u00eda popular en la gran batalla contra la corrupci\u00f3n y en el libro de repente desat\u00f3 el j\u00fabilo hemos encontrado por abajo la idea de un libro y nosotros y vengan aqu\u00ed y traigan los libros baratos y regalen los libros y manden las bibliotecas y traigan escritores sostener la mejor de las tradiciones de cos\u00edo villegas y arnaldo orfila revitaliza el maravilloso cat\u00e1logo constituido a lo largo de estos 85 a\u00f1os ten\u00edamos que cambiar el fondo el fondo educal de fp brillaban las incongruencias financieras los manejos oscuros en los niveles de mando aqu\u00ed brillaba el autoritarismo la arrogancia el favoritismo el dispendio el gasto innecesario la inercia la mentalidad fara\u00f3nica afortunadamente abajo estaban ustedes los trabajadores del fondo de cultura benditos sean deveras bendito sea porque no hubi\u00e9ramos podido levantar una aventura de una intensidad como la que hemos levantado en estos siete meses bodegas editores libreros secretarias todos ustedes y se nota se nota notablemente hubo que proceder a procesar una reestructuraci\u00f3n potente ten\u00edamos 9 millones de libros inm\u00f3viles en las bodegas derechos autorales perdidos ediciones por compromiso procesos legales abandonados durante a\u00f1os que nos causaban p\u00e9rdidas enormes filiales quebradas y hubo que reconstruir hab\u00eda que crear una editorial al ritmo de los tiempos y una editorial al ritmo de los tiempos es una editorial esencialmente popular guste a quien le guste claramente popular vientos del pueblo con sus 40 mil ejemplares la nueva serie caballo de batalla de las ediciones de la colecci\u00f3n popular las reimpresiones todo este camino la incorporaci\u00f3n de fantas\u00eda ciencia ficci\u00f3n periodismo narrativo novela hist\u00f3rica hemos publicado en siete meses 278 t\u00edtulos en siete meses un mill\u00f3n 616 mil 79 ejemplares y lo dicen que estamos paralizados el analfabetismo que nos persigue es de grado suprema est\u00e1 claro que llegamos a historias del libro donde no hab\u00eda feria del libro comunidades agraviadas como nochistl\u00e1n donde fuimos a decir claramente antes el gobierno tra\u00eda bala nosotros traemos libros regiones a las que no se llegaba los hijos de los corderos sanquint\u00edn festivales municipales recorridos del librob\u00fas en primarias en las zonas marginadas rutas donde nunca hab\u00eda llegado un libro donaciones de bibliotecas a comunidades aisladas a los penales 130 actividades en siete meses el bombardeo hemos sufrido por parte de una parte de los medios de comunicaci\u00f3n los chayoteros de entonces reciclados ahora y aliados en parte de la cola degradada aristocracia intelectual ha intentado frenar nos a qu\u00e9 horas voces que dieron salen y voces que estuvieron calladas frente al dispendio la inercia irracional el mal uso el fraude reclaman autoridad moral para juzgarnos afortunadamente son minor\u00eda y quiero p\u00fablicamente agradecer a la enorme mayor\u00eda de los medios nacionales y los medios de provincia y las radios la manera como han apoyado los tendidos de libros la comunicaci\u00f3n las operaciones en las que hemos estado metido gracias a todos ustedes colegas voces que tienen un efecto de boomerang cuanto m\u00e1s nos influyen nos insultan y nos atacan m\u00e1s lectores tenemos m\u00e1s peticiones de vengan a tal lugar queremos libros y todo esto sin censura el comandante guevara ya lo dijo las ideas se combaten con ideas no censurando hemos publicado libros de autores que no nos gustan uno no simpatizan a los que dirigimos este proceso pero son los lectores los que deciden no nosotros s\u00ed claro el otro d\u00eda alguien preguntaba iba a ustedes a distribuir mi lucha de hitler dijimos desde luego pero en la misma mesa al lado y con descuento vamos a tener a anna aren't a sim\u00f3n wiesenthal a ilya ehrenburg con la historia del holocausto y el que compren mi lucha de hitler se llevan los otros tres no s\u00f3lo vendemos recuperemos la historia hagamos de este pa\u00eds un pa\u00eds orgulloso de su pasado con mecanismos de identidad volvamos a mirar a hidalgo veamos de nuevo a guadalupe victoria recorramos las comunidades y contemos le a la gente sus historias que construyen sus identidades y as\u00ed eso vamos nuestra pr\u00f3xima operaci\u00f3n es recuperar a francisco jota mujica el art\u00edfice de lo mejor de la constituci\u00f3n del 17 y esto no hay quien lo frene en d\u00edas tendremos seis nuevas librer\u00edas llegaremos a los pueblos yaquis a la sierra norte de puebla y el coraz\u00f3n de veracruz y a la \u00faltima rancher\u00eda al rinc\u00f3n m\u00e1s alejado llevando libros baratos y de regalo sabiendo que el libro es el gran creador de utop\u00edas la informaci\u00f3n que destruye el prejuicio el instrumento de educaci\u00f3n sentimental m\u00e1s potente que ha creado el g\u00e9nero humano muchas gracias bueno pues yo me sumo a esta celebraci\u00f3n los 85 a\u00f1os de el fondo de cultura econ\u00f3mica me da mucho gusto estemos d\u00e1ndole vida renovando la vida de esta instituci\u00f3n creo uno de los intelectuales de los historiadores m\u00e1s importantes sino el m\u00e1s importante de m\u00e9xico don daniel cos\u00edo villegas \u00e9l ten\u00eda una formaci\u00f3n intelectual de primer orden adem\u00e1s de crear esta instituci\u00f3n contribuy\u00f3 tambi\u00e9n para la creaci\u00f3n del colegio de mexico y lo que m\u00e1s me vincula a \u00e9l a don daniel son sus trabajos de investigaci\u00f3n sus diez tomos de la historia moderna de m\u00e9xico qu\u00e9 son fundamentales para la formaci\u00f3n pol\u00edtica para conocer lo que ha sido la historia pol\u00edtica de nuestro pa\u00eds y digo ha sido porque \u00e9l estudia el per\u00edodo fundacional el periodo que da origen a lo que todav\u00eda tenemos que ir combatiendo que todav\u00eda perdura \u00e9l estudia el periodo de la repubblica restaurada qu\u00e9 es un periodo important\u00edsimo diez a\u00f1os d podr\u00eda de excepcional los gobiernos de ju\u00e1rez y de sebasti\u00e1n lerdo de tejada 1867 en 1876 es un tomo dedicado a este periodo en lo pol\u00edtico m\u00e1s un tomo dedicado a lo econ\u00f3mico a lo social a la cultura pero luego don daniel estudia es una investigaci\u00f3n de m\u00e1s de 20 a\u00f1os con un equipo de investigadores estudian lo que fue el porfiriato y ah\u00ed est\u00e1 la simiente ah\u00ed est\u00e1 la base el fundamento de el r\u00e9gimen pol\u00edtico que todav\u00eda perdura y que estamos desmontando poco a poco con esta nueva transformaci\u00f3n la revoluci\u00f3n mexicana fue un movimiento excepcional se avanz\u00f3 mucho en el terreno econ\u00f3mico sobre todo en lo social pero la revoluci\u00f3n no pudo arrancar el r\u00e9gimen porfirista don daniel dec\u00eda que ya no estaba con porfirio despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n pero se hab\u00eda quedado do\u00f1a porfiria la revoluci\u00f3n no pudo crear establecer un sistema verdaderamente democr\u00e1tico sistema pol\u00edtico democr\u00e1tico ay qu\u00e9 reconocer que el presidente con m\u00e1s vocaci\u00f3n democr\u00e1tica que ha habido en la historia de m\u00e9xico fue francisco invader por esto se le conoce como el ap\u00f3stol de la democracia pero con su asesinato qued\u00f3 pendiente el hacer realidad la democracia y con la revoluci\u00f3n pues ya conocemos la historia se fund\u00f3 un partido de estado un partido \u00fanico que domin\u00f3 por mucho tiempo luego una simulaci\u00f3n en apariencia iba a haber democracia y sigui\u00f3 lo mismo entonces don daniel nos ayuda a entender mejor momento actual siempre es importante el conocimiento la historia para saber hacia d\u00f3nde vamos sobre todo cuando se busca una transformaci\u00f3n yo tambi\u00e9n como paco celebro que en poco tiempo sin violencia de manera pac\u00edfica estamos llevando a cabo un verdadero cambio se est\u00e1n sentando las bases para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico y me da mucho gusto que s\u00e9 est\u00e9 avanzando al mismo tiempo en todos los terrenos de la vida p\u00fablica que estemos avanzando en lo econ\u00f3mico con una concepci\u00f3n distinta en donde ya no es lo fundamental el crecimiento de la econom\u00eda sino el desarrollo es decir el crecimiento pero con distribuci\u00f3n de la riqueza crecimiento conviene estar porque progreso sin justicia es retroceso y hay una nueva concepci\u00f3n en lo econ\u00f3mico no dicen los tecn\u00f3cratas con su hering onza con su hablar f\u00edsico ya hay un nuevo paradigma tambi\u00e9n en lo social se atiende a todo se escucha a todos se respeta a todos pero se le da preferencia a la gente humilde porque por el bien de todos primero los pobres tenemos tambi\u00e9n ya una nueva pol\u00edtica en cu\u00e1nto a la cultura es el reconocimiento de todas las expresiones art\u00edsticas de las costumbres de las tradiciones de las lenguas del mosaico cultural que es nuestro pa\u00eds ahora en todo se est\u00e1 no encuentra a los pueblos originarios hoy por la ma\u00f1ana se dio a conocer el programa para la celebraci\u00f3n del grito de independencia iba a ser una exposici\u00f3n de todas las culturas de m\u00e9xico van a participar en el z\u00f3calo artistas de todas las culturas de nuestro pa\u00eds estoy muy contento que aqu\u00ed en el fondo pues est\u00e9n ustedes a la par incluso est\u00e9n a la vanguardia de el movimiento de transformaci\u00f3n esto es muy importante la labor que est\u00e1n llevando a cabo con la participaci\u00f3n consciente de todos de los trabajadores de escritores de los profesionales \u00e9l el trabajo editorial tambi\u00e9n de los administradores porque algunos confunden la austeridad no es un asunto solo administrativo es un asunto de principios que dec\u00eda al presidente ju\u00e1rez de que el servidor p\u00fablico ten\u00eda que aprender a vivir en la justa median\u00eda porque no pueda ver gobierno rico con pueblo pobre no tiene nada que ver con la izquierda ni con el progresismo el derroche la corrupci\u00f3n eso va m\u00e1s con el conservadurismo el caso del movimiento liberal tiene m\u00e1s identificaci\u00f3n con la austeridad con entender que el poder es humildad que el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s entonces yo celebr\u00f3 que pues \u00e9ste sea un colectivo porque paco as\u00ed piensa y lo respetamos y por eso s\u00e9 le propuso que fuese el director de el fondo de cultura econ\u00f3mica me cost\u00f3 un poco de trabajo y convencerlo pero se logr\u00f3 que aceptar porque puedes no es tan c\u00f3modo como se piensa ser servidor p\u00fablico sobre todo cuando se entiende que el poder no es placer si no deber entonces pues es c\u00f3modo el estar haciendo lo que nos gusta el que es investigador historiador cu\u00e1nto disfruta haciendo un libro llena de satisfacci\u00f3n es algo que produce mucho placer estar trabajando en lo intelectual no tambi\u00e9n se necesita que los intelectuales ayuden en los procesos de transformaci\u00f3n a lo mejor que escriban y que no participen cuando ay inmovilismo cuando impera el conservadurismo pero en un proceso de transformaci\u00f3n es indispensable que participen los intelectuales a veces cuesta mucho trabajo qu\u00e9 ayuden en los procesos de transformaci\u00f3n quienes se dedican a las letras a las artes no tienen que prometer s\u00e9 yo por eso le tengo un gran reconocimiento a intelectuales que han participado en los procesos de transformaci\u00f3n ahora que estoy desplazando en palacio nacional como queremos cuidar los salones de ese edificio hist\u00f3rico que tiene cinco siglos y queremos conservarlo para que todos conozcan qu\u00e9 el palacio nacional estamos ahora para no maltratar lo para no afectarlos estamos acondicionando lo que era un \u00e1rea que utilizaba el estado mayor presidencial que como ustedes saben ya no existe y esa \u00e1rea ya estaba renovada moderna entre comillas impactadas entonces la arreglamos sin de excesos sin gastos y como muchos artistas pagan sus impuestos con obras se tiene en hacienda con acervo d y pintores escultores y estamos arreglando la sala de juntas en lo que era la oficina o una de las oficinas del estado mayor presidencial y estamos poniendo y retratos de h\u00e9roes olvidados d los h\u00e9roes que no son muy conocidos pero que fueron important\u00edsimos en las transformaciones ustedes saben que en el per\u00edodo neoliberal o neoporfiristas quer\u00edan hasta y acabar con la historia pues este hasta con nuestros h\u00e9roes los padres de nuestra patria con hidalgo con morelos empezaron a inventar cosas de ellos no s\u00e9 quer\u00eda ya recordar ju\u00e1rez tampoco a villa zapata ni a madero ni al general c\u00e1rdenas pues me motiva recordar al general m\u00fasica o bajar\u00e1 a felipe carrillo puerto a los h\u00e9roes an\u00f3nimos de la defensa del pueblo yaqui ante el exterminio bueno que estamos haciendo esta sala ahora va a llevar el nombre de daniel cabrera y muchos van a preguntar y quien es daniel cabrera quien fue daniel cabrera pues fue el director del hijo del ahuizote uno de los mejores peri\u00f3dicos de la historia de m\u00e9xico y el uno de los mejores periodistas de el pa\u00eds por eso y yo celebro que pak haya aceptado este encargo porque no es un cargo es un encargo para hacer una buena labor de promoci\u00f3n a favor de la lectura lo que ya est\u00e1n haciendo seguir reeditando los textos cl\u00e1sicos del fondo hay un acervo extraordinario de libros de todas las materias desde que se fund\u00f3 el fondo de cultura econ\u00f3mica hab\u00eda en muchas etapas y hab\u00eda mucho profesionalismo no se le publicaba a cualquiera no ya influyentismo no era f\u00e1cil publicar en el fondo ten\u00eda que ser un actor de primer orden consagrado un investigador de reconocido el qu\u00e9 publicar\u00e1 aqu\u00ed en el fondo de cultura econ\u00f3mica y ahora adem\u00e1s de imprimir esos textos cl\u00e1sicos important\u00edsimos para la formaci\u00f3n en todas las disciplinas ahora se est\u00e1 haciendo la labor de imprimir libros con un costo accesible de 10 pesos de 15 pesos de 20 pesos para que pueda leer todo el pueblo que la lectura est\u00e9 cerca accesible al pueblo a la gente esta es una labor extraordinaria esto es un distintivo de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds yo la verdad no ten\u00eda pensado hablar mucho pero es algo que entusiasma estar aqu\u00ed con ustedes y felicidades mi agradecimiento como representante de un movimiento que busca la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico en bien de nuestro pueblo muchas gracias amigas solicitamos a los presentes permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional y mexicano [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] 2 [M\u00fasica] bien [M\u00fasica] y [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah no no no no bueno [Aplausos] agradecemos a todos su amable asistencia se despide el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:47.165150"
}