{
    "video_id": "onogwvdQmKc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/onogwvdQmKc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCJLIIjEKcwgFvFeiYAxbYEGgGCLg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=onogwvdQmKc",
    "video_title": "Plan para llevar a cabo la Pol\u00edtica Nacional de Vacunaci\u00f3n",
    "video_length_seconds": 270,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hay un programa",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3.18,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos las enfermeras",
            "start": 5.0,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la salud que est\u00e1n",
            "start": 9.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en hospitales cobit y aqu\u00ed aclar\u00f3 algo",
            "start": 12.68,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 15.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que considero importante",
            "start": 16.61,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la vacuna que se est\u00e1 recibiendo se va a",
            "start": 19.7,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "aplicar a m\u00e9dicos enfermeras a",
            "start": 23.81,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud del sector",
            "start": 27.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y del sector privado que",
            "start": 30.26,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "atienden ccoo bits",
            "start": 32.99,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 37.12,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "no son muchas las camas que tienen los",
            "start": 39.85,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "hospitales privados para atender cobit",
            "start": 46.57,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "toma alrededor de 500 de todas maneras",
            "start": 49.409,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "los que trabajan",
            "start": 52.989,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "aprendiendo cobit en hospitales privados",
            "start": 55.06,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "van a tener garantizado antes que otros",
            "start": 57.43,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "la vacuna",
            "start": 62.98,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 65.28,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 67.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el segundo grupo son los adultos mayores",
            "start": 70.67,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "empezando por los de m\u00e1s edad",
            "start": 78.39,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "los ancianos respetables",
            "start": 81.93,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e9n donde est\u00e9n ricos o pobres",
            "start": 86.05,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y vive un anciano",
            "start": 92.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "respetable las lomas all\u00e1",
            "start": 96.27,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "si vive",
            "start": 99.48,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "la lacandona si vive en la tarahumara",
            "start": 102.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 107.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "si no puede este",
            "start": 109.46,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "salir a donde se va a llevar a cabo la",
            "start": 113.03,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de los adultos mayores por su",
            "start": 116.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 119.659,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "se va a ir a su casa",
            "start": 121.19,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "quiero empezar de",
            "start": 124.87,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "los de m\u00e1s edad hacia abajo",
            "start": 127.99,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ese es el segundo grupo",
            "start": 131.069,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "10 parejo",
            "start": 133.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "imaginemos que hay",
            "start": 136.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "12 14 15 millones",
            "start": 139.16,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de adultos mayores d",
            "start": 143.72,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 146.15,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "60",
            "start": 148.86,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os",
            "start": 150.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s",
            "start": 155.09,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "est\u00e9 empezando por los que tienen mayor",
            "start": 158.52,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "edad hay hasta 60 ese es otro grupo los",
            "start": 164.46,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 169.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el tercer grupo",
            "start": 172.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que se pueden",
            "start": 174.93,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 175.92,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ir atendiendo tambi\u00e9n por la edad",
            "start": 177.38,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "son los enfermos cr\u00f3nicos si un adulto",
            "start": 181.09,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "mayor es hipertenso pues ya va a estar",
            "start": 185.56,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "vacunado pero puede ser que tenga menos",
            "start": 189.22,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "de 60 y que tenga hipertensi\u00f3n diabetes",
            "start": 193.75,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "obesidad es un tercer el grupo",
            "start": 199.84,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "luego los maestros",
            "start": 204.78,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a ir abriendo el sistema",
            "start": 208.27,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "educativo para que haya clases",
            "start": 212.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presenciales",
            "start": 215.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "donde se pueda que ya hay sem\u00e1foro verde",
            "start": 218.81,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se vacuna a todos los maestros de",
            "start": 222.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "modo que",
            "start": 225.95,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el maestro est\u00e1 vacunado \u00e9l",
            "start": 227.8,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "el abuelito la abuelita est\u00e1 vacunada el",
            "start": 232.01,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 est\u00e1 vacunado si es una persona",
            "start": 235.549,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 238.61,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y el maestro",
            "start": 240.61,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "entonces se logra la protecci\u00f3n en la",
            "start": 242.59,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "familia y luego",
            "start": 247.06,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "por edad o sea hacia abajo",
            "start": 250.21,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "50 40 30",
            "start": 253.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esto es lo que se tiene ya contemplado",
            "start": 259.32,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
            "start": 265.59,
            "duration": 4.79
        }
    ],
    "transcription_text": "hay un programa primero los m\u00e9dicos las enfermeras los trabajadores de la salud que est\u00e1n en hospitales cobit y aqu\u00ed aclar\u00f3 algo que que considero importante la vacuna que se est\u00e1 recibiendo se va a aplicar a m\u00e9dicos enfermeras a trabajadores de la salud del sector p\u00fablico y del sector privado que atienden ccoo bits aunque no son muchas las camas que tienen los hospitales privados para atender cobit toma alrededor de 500 de todas maneras los que trabajan aprendiendo cobit en hospitales privados van a tener garantizado antes que otros la vacuna esto es en general el segundo grupo son los adultos mayores empezando por los de m\u00e1s edad los ancianos respetables tambi\u00e9n est\u00e9n donde est\u00e9n ricos o pobres y vive un anciano respetable las lomas all\u00e1 si vive la lacandona si vive en la tarahumara all\u00e1 si no puede este salir a donde se va a llevar a cabo la vacunaci\u00f3n de los adultos mayores por su edad se va a ir a su casa quiero empezar de los de m\u00e1s edad hacia abajo ese es el segundo grupo 10 parejo imaginemos que hay 12 14 15 millones de adultos mayores d [M\u00fasica] 60 60 a\u00f1os a m\u00e1s est\u00e9 empezando por los que tienen mayor edad hay hasta 60 ese es otro grupo los adultos mayores el tercer grupo que se pueden [M\u00fasica] ir atendiendo tambi\u00e9n por la edad son los enfermos cr\u00f3nicos si un adulto mayor es hipertenso pues ya va a estar vacunado pero puede ser que tenga menos de 60 y que tenga hipertensi\u00f3n diabetes obesidad es un tercer el grupo luego los maestros c\u00f3mo se va a ir abriendo el sistema educativo para que haya clases presenciales donde se pueda que ya hay sem\u00e1foro verde ah\u00ed se vacuna a todos los maestros de modo que el maestro est\u00e1 vacunado \u00e9l el abuelito la abuelita est\u00e1 vacunada el pap\u00e1 est\u00e1 vacunado si es una persona mayor y el maestro entonces se logra la protecci\u00f3n en la familia y luego por edad o sea hacia abajo 50 40 30 esto es lo que se tiene ya contemplado qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:26:56.305598+00:00"
}