{
    "video_id": "oO_d2oUgPPM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/oO_d2oUgPPM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDV5PUXFiYu-irquFIHKjrHNQt0kg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=oO_d2oUgPPM",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | 8 de enero | Resumen",
    "video_length_seconds": 277,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "antes del plan",
            "start": 0.04,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3.66,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el robo de gasolinas",
            "start": 5.23,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "en promedio eran 787 pipas",
            "start": 12.31,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "diarias",
            "start": 17.37,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "787 pipas dietas con el plan se ha",
            "start": 20.98,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "bajado a 177 y pasiones",
            "start": 25.16,
            "duration": 12.73
        },
        {
            "text": "es decir 610 pizzas menos diariamente",
            "start": 30.25,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "610 pipas menos diariamente",
            "start": 39.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en total se han robado",
            "start": 44.77,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "desde que iniciamos el plan",
            "start": 47.89,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "se ha rodado",
            "start": 51.87,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "8.540 pipas menos",
            "start": 56.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "si se colocar\u00e1n las pipas",
            "start": 61.5,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "una tras otra",
            "start": 65.659,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "son como 80 km para informarles de que",
            "start": 67.81,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en la estructura de la secretar\u00eda de",
            "start": 72.759,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n se cre\u00f3 una unidad especial",
            "start": 75.43,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para el fortalecimiento de los sistemas",
            "start": 79.68,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de justicia en nuestro pa\u00eds esta unidad",
            "start": 82.39,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "est\u00e1 compuesta b\u00e1sicamente por dos",
            "start": 86.49,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "direcciones generales una de las cuales",
            "start": 90.579,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "es una direcci\u00f3n general para el",
            "start": 93.49,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de los sistemas de",
            "start": 96.149,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "justicia y las entidades federativas a",
            "start": 98.289,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de convenios de colaboraci\u00f3n de",
            "start": 100.869,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "las procuradur\u00edas estatales y de los",
            "start": 103.509,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tribunales superiores de justicia la",
            "start": 105.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "otra parte de la unidad la otra",
            "start": 108.429,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general consiste ya",
            "start": 110.77,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "precisamente en tener una mesa especial",
            "start": 112.92,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "para la revisi\u00f3n de los casos en los que",
            "start": 117.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "muchas de estas personas han sido",
            "start": 121.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "privadas de su libertad",
            "start": 123.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "injustamente tenemos ya liberados 16",
            "start": 125.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "personas hasta ahorita en el mes de",
            "start": 129.25,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "diciembre hemos estado revisando los 368",
            "start": 131.98,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "casos que tenemos en la mesa y hasta",
            "start": 136.269,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ahorita hemos liberado 16 personas a",
            "start": 139.75,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la otra direcci\u00f3n general de",
            "start": 143.769,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "fortalecimiento al sistema de justicia",
            "start": 146.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vamos a hacer convenios con los",
            "start": 148.65,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "gobernadores todav\u00eda no es ese es un",
            "start": 151.06,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "tema que est\u00e1 pendiente pero ya est\u00e1",
            "start": 153.819,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "instalada la direcci\u00f3n general para el",
            "start": 155.769,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "fortalecimiento del sistema de justicia",
            "start": 157.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico no es revivir el ct como",
            "start": 159.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ustedes saben sino ya es una acci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 163.03,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "conjunta y coordinada con los",
            "start": 166.66,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gobernadores para fortalecer tanto el",
            "start": 168.849,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sistema de procuraci\u00f3n de justicia como",
            "start": 171.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el sistema de impartici\u00f3n en procuraci\u00f3n",
            "start": 173.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de justicia tenemos un rezago enorme y",
            "start": 175.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n un problema de que no se",
            "start": 178.42,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "investigan adecuadamente los hechos",
            "start": 180.37,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "il\u00edcitos que se cometen en las entidades",
            "start": 182.049,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "federativas sobre todo en algunas",
            "start": 184.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entidades federativas entonces tenemos",
            "start": 185.89,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que a trav\u00e9s de esos convenios de",
            "start": 188.47,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n",
            "start": 190.84,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "collar hasta donde obviamente respetando",
            "start": 192.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda de los estados y su",
            "start": 195.55,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda hasta donde nos permitan",
            "start": 197.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "poderlos y fortaleciendo tanto en",
            "start": 199.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "materia de procuraci\u00f3n como en materia",
            "start": 202.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de impartici\u00f3n pero la respuesta es que",
            "start": 204.37,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en muchos de estos casos no han tenido",
            "start": 206.77,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "una respuesta de este sistema de",
            "start": 208.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "justicia r\u00e1pida y eficiente en el primer",
            "start": 210.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "caso por supuesto que habr\u00e1 la",
            "start": 214.27,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n de indemnizaciones por la",
            "start": 215.77,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de las cosechas esto se har\u00e1 en",
            "start": 217.39,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n en el gobierno federal y el",
            "start": 219.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gobierno del estado sobre el caso de la",
            "start": 221.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "polic\u00eda estatal establecida en la comuna",
            "start": 224.2,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de santa marta efectivamente se est\u00e1",
            "start": 226.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "haciendo la investigaci\u00f3n para detectar",
            "start": 228.31,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "las responsabilidades de oportunidad",
            "start": 229.84,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n de",
            "start": 231.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ciudad p\u00fablica de esta regi\u00f3n en el",
            "start": 233.89,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estado como se har\u00e1 la intervenci\u00f3n por",
            "start": 236.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "parte de las fuerzas de seguridad del",
            "start": 238.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gobierno federal en tercer lugar por",
            "start": 240.52,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "supuesto que habr\u00e1 que",
            "start": 243.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y seguir el di\u00e1logo con el regido de",
            "start": 245.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "chalchihuit\u00e1n que indudablemente es uno",
            "start": 247.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de los puntos de mayor tensi\u00f3n que",
            "start": 249.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tenemos en la regi\u00f3n es ah\u00ed donde est\u00e1",
            "start": 252.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "radicado el problema por esta disputa",
            "start": 254.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del fondo de 15 millones de pozos que",
            "start": 257.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tengo el tribunal superior agrario y en",
            "start": 259.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo caso en la instrucci\u00f3n de",
            "start": 262.5,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "presidente de rep\u00fablica es dar toda la",
            "start": 264.33,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "asistencia y apoyo humanitario para",
            "start": 266.16,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "mitigar las situaciones de precariedad",
            "start": 268.139,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "en la que se encuentran las v\u00edctimas",
            "start": 270.09,
            "duration": 3.32
        }
    ],
    "transcription_text": "antes del plan d el robo de gasolinas en promedio eran 787 pipas diarias 787 pipas dietas con el plan se ha bajado a 177 y pasiones es decir 610 pizzas menos diariamente 610 pipas menos diariamente en total se han robado desde que iniciamos el plan se ha rodado 8.540 pipas menos si se colocar\u00e1n las pipas una tras otra son como 80 km para informarles de que en la estructura de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n se cre\u00f3 una unidad especial para el fortalecimiento de los sistemas de justicia en nuestro pa\u00eds esta unidad est\u00e1 compuesta b\u00e1sicamente por dos direcciones generales una de las cuales es una direcci\u00f3n general para el fortalecimiento de los sistemas de justicia y las entidades federativas a trav\u00e9s de convenios de colaboraci\u00f3n de las procuradur\u00edas estatales y de los tribunales superiores de justicia la otra parte de la unidad la otra direcci\u00f3n general consiste ya precisamente en tener una mesa especial para la revisi\u00f3n de los casos en los que muchas de estas personas han sido privadas de su libertad injustamente tenemos ya liberados 16 personas hasta ahorita en el mes de diciembre hemos estado revisando los 368 casos que tenemos en la mesa y hasta ahorita hemos liberado 16 personas a trav\u00e9s de la otra direcci\u00f3n general de fortalecimiento al sistema de justicia vamos a hacer convenios con los gobernadores todav\u00eda no es ese es un tema que est\u00e1 pendiente pero ya est\u00e1 instalada la direcci\u00f3n general para el fortalecimiento del sistema de justicia en m\u00e9xico no es revivir el ct como ustedes saben sino ya es una acci\u00f3n m\u00e1s conjunta y coordinada con los gobernadores para fortalecer tanto el sistema de procuraci\u00f3n de justicia como el sistema de impartici\u00f3n en procuraci\u00f3n de justicia tenemos un rezago enorme y tenemos tambi\u00e9n un problema de que no se investigan adecuadamente los hechos il\u00edcitos que se cometen en las entidades federativas sobre todo en algunas entidades federativas entonces tenemos que a trav\u00e9s de esos convenios de colaboraci\u00f3n collar hasta donde obviamente respetando la soberan\u00eda de los estados y su autonom\u00eda hasta donde nos permitan poderlos y fortaleciendo tanto en materia de procuraci\u00f3n como en materia de impartici\u00f3n pero la respuesta es que en muchos de estos casos no han tenido una respuesta de este sistema de justicia r\u00e1pida y eficiente en el primer caso por supuesto que habr\u00e1 la reparaci\u00f3n de indemnizaciones por la p\u00e9rdida de las cosechas esto se har\u00e1 en coordinaci\u00f3n en el gobierno federal y el gobierno del estado sobre el caso de la polic\u00eda estatal establecida en la comuna de santa marta efectivamente se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n para detectar las responsabilidades de oportunidad ser\u00e1 a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n de ciudad p\u00fablica de esta regi\u00f3n en el estado como se har\u00e1 la intervenci\u00f3n por parte de las fuerzas de seguridad del gobierno federal en tercer lugar por supuesto que habr\u00e1 que y seguir el di\u00e1logo con el regido de chalchihuit\u00e1n que indudablemente es uno de los puntos de mayor tensi\u00f3n que tenemos en la regi\u00f3n es ah\u00ed donde est\u00e1 radicado el problema por esta disputa del fondo de 15 millones de pozos que tengo el tribunal superior agrario y en el \u00faltimo caso en la instrucci\u00f3n de presidente de rep\u00fablica es dar toda la asistencia y apoyo humanitario para mitigar las situaciones de precariedad en la que se encuentran las v\u00edctimas",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:28.005050"
}