{
    "video_id": "OOKJaMVJzDc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/OOKJaMVJzDc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD3bLGe3hkhMJO1VKi91MhSrFRsPA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=OOKJaMVJzDc",
    "video_title": "16 d\u00edas de activismo para combatir las violencias contra las mujeres | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1092,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hoy nos sumamos a la conmemoraci\u00f3n del",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "d\u00eda internacional de la eliminaci\u00f3n de",
            "start": 3.629,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "las violencias contra las mujeres esta",
            "start": 6.839,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "es una fecha emblem\u00e1tica para los",
            "start": 10.08,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "movimientos de las mujeres en todo el",
            "start": 13.17,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "mundo hoy damos inicio a 16 d\u00edas de",
            "start": 15.839,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "activismo establecidos por la",
            "start": 21.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de naciones unidas contra",
            "start": 24.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las violencias hacia las mujeres con una",
            "start": 27.599,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "serie de actividades que culminan el d\u00eda",
            "start": 30.42,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "10 de diciembre que es el d\u00eda",
            "start": 32.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "internacional de los derechos humanos el",
            "start": 34.649,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "machismo mata y destruye las vidas de",
            "start": 38.07,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "las mujeres y limite el desarrollo de",
            "start": 40.98,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds no permitamos que la",
            "start": 43.829,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n condici\u00f3n el acceso a las",
            "start": 46.379,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "oportunidades olvidemos los prejuicios y",
            "start": 49.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estereotipos y el cambio est\u00e1 en",
            "start": 52.35,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "nosotras el futuro que juntas y juntos",
            "start": 54.84,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "creemos para las mujeres y las ni\u00f1as",
            "start": 58.89,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "depende de nuestras acciones que el",
            "start": 61.55,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "mundo se estremezca y",
            "start": 64.769,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "el cambio cultural que resuena a lo",
            "start": 66.81,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "largo de la estructura social y del",
            "start": 69.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tiempo no es momento de tener o actuar a",
            "start": 71.159,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "medias por mi parte les digo si no",
            "start": 74.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hiciera lo que estoy haciendo no tendr\u00e1",
            "start": 77.939,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cabida en esta cuarta transformaci\u00f3n de",
            "start": 80.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nada sirvieron los principios y derechos",
            "start": 83.789,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "plasmados en la ley si no podemos",
            "start": 85.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "garantizar que una mujer regrese segura",
            "start": 88.14,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "a su casa",
            "start": 90.27,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "la sociedad nos exige la sociedad nos",
            "start": 91.72,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "dice ya basta y como gobierno de mexico",
            "start": 94.57,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "no no sabemos obligados a evitar la",
            "start": 98.35,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "reproducci\u00f3n de un sistema cultural",
            "start": 101.26,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "machista patriarcal dejamos alternativas",
            "start": 103.77,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "para la paz desde las capacidades que",
            "start": 108.13,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tenemos y actuemos desde el poder",
            "start": 110.74,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "personal y colectivo aportando exigiendo",
            "start": 112.84,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "colaborando con firmeza y flexibilidad",
            "start": 116.58,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n y empat\u00eda inteligencia y",
            "start": 119.37,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "tenacidad para defender los derechos de",
            "start": 123.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "todas esta administraci\u00f3n pasar a la",
            "start": 125.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "historia como una administraci\u00f3n",
            "start": 129.07,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "comprometida con la igualdad aqu\u00ed hay",
            "start": 130.06,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "una muestra de ello todos y todas",
            "start": 133.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "formamos parte de este proyecto y no",
            "start": 135.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dejaremos a nadie atr\u00e1s ni a nadie",
            "start": 138.67,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "afuera reconocemos que la prevenci\u00f3n y",
            "start": 140.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de las violencias contra las",
            "start": 144.49,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mujeres y las ni\u00f1as son un gran reto",
            "start": 146.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n en todas partes en los",
            "start": 148.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sogueros en los hogares en los centros",
            "start": 151.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de trabajo y en nuestra convivencia",
            "start": 153.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "diaria por eso",
            "start": 155.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "para cerrar las brechas de desigualdad e",
            "start": 157.87,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "impedir que la cultura del abuso del",
            "start": 160.78,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "poder siga vigente en nuestras din\u00e1micas",
            "start": 162.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "personales familiares y colectivas por",
            "start": 164.79,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "eso es momento de decir basta basta de",
            "start": 168.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "feminicidio basta de violencia pol\u00edtica",
            "start": 171.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "contra las mujeres por raz\u00f3n de g\u00e9nero",
            "start": 173.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "basta de las agresiones cotidianas a las",
            "start": 175.56,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "y basta las desapariciones y abuso",
            "start": 178.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sexual de ni\u00f1as y mujeres y digamos s\u00ed a",
            "start": 181.209,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "la igualdad reconocemos que todas y",
            "start": 184.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todos tenemos los mismos derechos y al",
            "start": 187.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "feminismo como una forma de vida y de",
            "start": 189.19,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "actuar a favor de los derechos y de la",
            "start": 191.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "igualdad nuevamente le reitero la cuarta",
            "start": 193.15,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es feminista",
            "start": 196.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de acuerdo con los datos del inegi",
            "start": 200.0,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "durante la \u00faltima d\u00e9cada las mujeres en",
            "start": 202.54,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico han sufrido diversas violaciones",
            "start": 205.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que dan clara idea de un fen\u00f3meno",
            "start": 207.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estructural que debemos atender ya y que",
            "start": 209.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo seis de cada diez",
            "start": 212.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mujeres han vivido alg\u00fan tipo de",
            "start": 214.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "violencia 8 de cada 10 mujeres sienten",
            "start": 216.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "temor de ser agredidas f\u00edsica o",
            "start": 220.04,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "verbalmente al transitar por las calles",
            "start": 222.86,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ocho de cada diez cada d\u00eda 32 ni\u00f1as",
            "start": 224.95,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "entre 10 y 14 a\u00f1os se convierten en",
            "start": 229.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "madres por supuesto son v\u00edctimas de",
            "start": 232.28,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "violencia en el \u00e1mbito escolar una de",
            "start": 235.73,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cada cuatro mujeres ha sufrido violencia",
            "start": 239.209,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "observ\u00e1ndose mayor prevalencia de la",
            "start": 241.54,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "violencia sexual la actual pandemia nos",
            "start": 244.64,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ha ense\u00f1ado que a\u00fan en situaciones de",
            "start": 248.209,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "crisis la violencia no para y tiene y",
            "start": 250.459,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tiende a aumentar cada vez cada a\u00f1o en",
            "start": 253.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico son asesinadas aproximadamente 3",
            "start": 256.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mil 800 mujeres ni\u00f1as y adolescentes los",
            "start": 258.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "datos nos demuestran que innegablemente",
            "start": 262.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 enfrentando un",
            "start": 264.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "problema de violencia contra las mujeres",
            "start": 266.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y las ni\u00f1as la actual pandemia nos ha",
            "start": 268.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "demostrado que la violencia contra las",
            "start": 271.52,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "mujeres y las ni\u00f1as es un asunto de alta",
            "start": 273.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "prioridad este tema es una prioridad",
            "start": 275.15,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 278.18,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "necesitamos visibilizar prevenir y",
            "start": 279.43,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "atender la violencia antes de que esto",
            "start": 281.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ocurra pero tambi\u00e9n sancionarla aunque",
            "start": 284.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ninguna reparaci\u00f3n ninguna podr\u00e1",
            "start": 287.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "resarcir de manera total el da\u00f1o",
            "start": 289.73,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ocasionado tenemos una deuda hist\u00f3rica",
            "start": 292.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con las mujeres en especial con las",
            "start": 295.01,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de violencias y no podemos",
            "start": 296.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "permitir la impunidad pero tampoco lo",
            "start": 298.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "permitimos ni lo haremos la corrupci\u00f3n y",
            "start": 301.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la impunidad son parte de la violencia",
            "start": 304.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estructural y el estado debe hacerse",
            "start": 306.23,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "responsable de no generar estas v\u00edctimas",
            "start": 308.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recordemos que cada mujer v\u00edctima de",
            "start": 311.41,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "violencia es una persona con sue\u00f1os",
            "start": 314.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "familia y amistades como gobierno les",
            "start": 316.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "debemos a ellas a sus personas cercanas",
            "start": 319.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y a la sociedad darle seguimiento y",
            "start": 321.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "justicia a sus casos el no hacerlo es",
            "start": 324.35,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "inadmisible con este fin",
            "start": 327.35,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "para construir instituciones emanadas de",
            "start": 330.15,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "sus leyes y mecanismos de articulaci\u00f3n",
            "start": 332.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como el sistema nacional de prevenci\u00f3n",
            "start": 333.77,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n sanci\u00f3n y erradicaci\u00f3n de la",
            "start": 336.3,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres y los",
            "start": 338.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "respectivos sistemas estatales para",
            "start": 340.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fortalecerlos en mi calidad de",
            "start": 342.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidenta del sistema nacional convoque",
            "start": 344.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "a la creaci\u00f3n de un grupo",
            "start": 347.37,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "interinstitucional de estrategias contra",
            "start": 348.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "las violencias hacia las mujeres ni\u00f1as",
            "start": 351.3,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "adolescentes que por sus siglas a trav\u00e9s",
            "start": 353.31,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de este grupo por primera vez estamos",
            "start": 356.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "articulando a todas las dependencias",
            "start": 359.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "federales en un trabajo coordinado con",
            "start": 362.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "una perspectiva sist\u00e9mica de igualdad",
            "start": 365.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sustantiva perspectiva de derechos",
            "start": 367.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "humanos y acci\u00f3n local trabajamos para",
            "start": 369.48,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "cumplir los compromisos internacionales",
            "start": 373.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "suscritos por m\u00e9xico para alcanzar los",
            "start": 374.45,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "objetivos de desarrollo sustentable",
            "start": 377.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "marcados por la agenda 20v 2030 con la",
            "start": 379.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "oficina de la presidencia de la",
            "start": 382.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y coordinamos con las agencias",
            "start": 383.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de la onu en programa en el programa",
            "start": 386.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "spotlight financiado por la uni\u00f3n",
            "start": 389.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "europea y que est\u00e1 centrado en prevenir",
            "start": 391.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el feminicidio",
            "start": 394.71,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y en am\u00e9rica latina' los",
            "start": 396.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "programas prioritarios del presidente",
            "start": 399.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que llegan a",
            "start": 400.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las personas en situaci\u00f3n de mayor",
            "start": 403.11,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad tienen un impacto real y",
            "start": 404.58,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "especial para generar bienestar en las",
            "start": 409.289,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mujeres y las ni\u00f1as tenemos la",
            "start": 411.63,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de que actuando sobre las",
            "start": 413.669,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "desigualdades estructurales podremos",
            "start": 415.68,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "intervenir en las causas de las",
            "start": 417.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "violencias y construir la igualdad en",
            "start": 419.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "materia de prevenci\u00f3n con las",
            "start": 422.4,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "transformaciones en materia de educaci\u00f3n",
            "start": 424.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tanto con la nueva escuela mexicana como",
            "start": 427.34,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "con el programa de becas para el",
            "start": 430.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "bienestar generamos nuevas oportunidades",
            "start": 432.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para las ni\u00f1as y las j\u00f3venes y los",
            "start": 434.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cambios culturales que combaten los",
            "start": 437.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estereotipos buscamos que las mujeres se",
            "start": 439.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "conviertan en multiplicadoras de los",
            "start": 443.07,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "procesos de paz como un eje fundamental",
            "start": 444.96,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para prevenir y desactivar las",
            "start": 447.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "violencias y por eso desde mujeres y el",
            "start": 448.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo del sistema",
            "start": 452.22,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica se crearon",
            "start": 453.75,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "217 redes de mujeres construcc",
            "start": 457.25,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de paz en m\u00e1s de 100 municipios con una",
            "start": 460.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de m\u00e1s de 128 millones de",
            "start": 463.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pesos la secretar\u00eda de la funci\u00f3n",
            "start": 466.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica por su parte impulsa la cero",
            "start": 468.27,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cero tolerancia al acoso y hostigamiento",
            "start": 472.92,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sexual que 60 instituciones de la",
            "start": 475.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica federal han",
            "start": 478.53,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "adoptado junto con distintas",
            "start": 480.66,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dependencias se revis\u00f3 el protocolo",
            "start": 483.06,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "correspondiente y se seleccionaron a",
            "start": 485.31,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "personas consejeras y se est\u00e1",
            "start": 487.59,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "capacitando a todos los funcionarios",
            "start": 489.63,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la secretaria de cultura tiene un papel",
            "start": 493.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fundamental en la transformaci\u00f3n social",
            "start": 496.349,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y ha incorporado estos programas una",
            "start": 499.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de transformaci\u00f3n cultural que",
            "start": 501.75,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "previene la violencia a trav\u00e9s de",
            "start": 503.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "programas como equitativa y contigo en",
            "start": 505.38,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "la distancia en relaci\u00f3n a la prevenci\u00f3n",
            "start": 509.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de las violencias contra ni\u00f1as y",
            "start": 512.729,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "adolescentes el zipy no logr\u00f3 el acuerdo",
            "start": 514.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para establecer que los 18 a\u00f1os sean la",
            "start": 517.11,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "edad m\u00ednima para contraer matrimonio",
            "start": 520.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "basta ya del matrimonio infantil y",
            "start": 522.919,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha desarrollado herramientas y",
            "start": 526.05,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "protocolos para prevenir las violencias",
            "start": 527.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "contra la poblaci\u00f3n m\u00e1s joven por otro",
            "start": 530.13,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "lado el consejo nacional de poblaci\u00f3n",
            "start": 532.92,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ha puesto en marcha la nueva fase de la",
            "start": 536.279,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "estrategia nacional para prevenir el",
            "start": 539.73,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "embarazo adolescente y la erradicaci\u00f3n",
            "start": 541.62,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "del embarazo infantil estamos hablando",
            "start": 543.899,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "que el embarazo infantil es de 10 a 14",
            "start": 547.139,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "a\u00f1os tenemos ni\u00f1as de 10 a\u00f1os que ya son",
            "start": 550.17,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "madres y con \u00e9nfasis en la prevenci\u00f3n de",
            "start": 554.43,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la violencia sexual y en este mismo",
            "start": 558.569,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "rubro en mujeres a trav\u00e9s del fondo para",
            "start": 560.91,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "el bienestar de las mujeres invirti\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 564.269,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de 170 millones de pesos para su",
            "start": 566.459,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n a nivel estatal y a nivel",
            "start": 568.529,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "municipal porque en el municipio es en",
            "start": 571.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "donde sucede pr\u00e1cticamente todo el",
            "start": 573.66,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "material de atenci\u00f3n y sanci\u00f3n a las",
            "start": 577.11,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "violencias la secretaria de seguridad",
            "start": 579.089,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "p\u00fablica defini\u00f3 al 911 como el canal de",
            "start": 580.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entrada para atender las llamadas de",
            "start": 584.85,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "emergencia relacionadas con violencia",
            "start": 586.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hacia las mujeres ni\u00f1as y ni\u00f1os y",
            "start": 588.689,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "adolescentes en todo el pa\u00eds durante la",
            "start": 591.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pandemia se ha fortalecido y difundido",
            "start": 593.939,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "ampliamente el servicio y se ha",
            "start": 596.339,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "capacitado a su personal la comisi\u00f3n",
            "start": 598.23,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nacional para prevenir y erradicar",
            "start": 600.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres la conavim",
            "start": 602.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tiene un papel fundamental en la",
            "start": 604.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de los esfuerzos en la",
            "start": 607.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "materia ampliado y fortalecido los",
            "start": 608.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "centros de justicia para las mujeres",
            "start": 611.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "como espacios donde las mujeres reciben",
            "start": 613.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n integral y donde se coordinan",
            "start": 616.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los diferentes servicios de apoyo a las",
            "start": 618.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mujeres v\u00edctimas sobrevivientes de los",
            "start": 620.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "diversos tipos de violencia",
            "start": 623.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "llevar servicios ah\u00ed donde las mujeres",
            "start": 626.339,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "viven es clave para atender sus",
            "start": 628.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "necesidades el instituto nacional de",
            "start": 632.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "desarrollo social indesol mediante el",
            "start": 634.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "programa de apoyo a las instancias de",
            "start": 637.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mujeres en las entidades federativas",
            "start": 640.11,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "paimef apoya con servicios",
            "start": 642.3,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "especializados considerados como",
            "start": 644.999,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esenciales de forma corresponsable con",
            "start": 647.249,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "los estados y las organizaciones civiles",
            "start": 649.559,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "garantizando su disponibilidad antes y",
            "start": 652.37,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "durante la pandemia del cobi 19 asimismo",
            "start": 655.439,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "aporta subsidios para la operaci\u00f3n de",
            "start": 658.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los centros de refugio para mujeres y",
            "start": 661.17,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "sus centros de atenci\u00f3n externa que han",
            "start": 663.87,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ampliado que se han ampliado en la",
            "start": 666.059,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "presente administraci\u00f3n no se",
            "start": 667.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "escatimaron recursos todos fueron",
            "start": 670.35,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "otorgados y se han ejercido el 100 por",
            "start": 672.839,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "ciento de estos recursos para estos",
            "start": 675.839,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "centros de refugio para mujeres adem\u00e1s",
            "start": 678.93,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con el inafed con el",
            "start": 681.36,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "instituto nacional de federalismo se",
            "start": 683.939,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "trabaja en programas territoriales",
            "start": 686.189,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "2 a los hombres perpetradores de",
            "start": 689.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "violencia entre otros",
            "start": 691.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el sistema nacional dif ha desarrollado",
            "start": 693.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "herramientas que fortalecen la capacidad",
            "start": 696.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de respuesta para atender las violencias",
            "start": 698.26,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "contra las ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes",
            "start": 700.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por su parte la secretaria de salud da",
            "start": 702.21,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n integral y especializada a lo",
            "start": 706.21,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "referente a los diferentes tipos de",
            "start": 708.19,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "violencia especialmente a la violencia",
            "start": 709.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sexual con base en la norma oficial",
            "start": 712.3,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mexicana 046 para garantizar el acceso a",
            "start": 715.15,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la justicia la conavim ha instalado",
            "start": 719.86,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "mesas t\u00e9cnicas de acceso a la justicia",
            "start": 722.59,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en 14 entidades federativas y vamos por",
            "start": 724.83,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "todas este a\u00f1o en las que participan",
            "start": 729.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "autoridades estatales y organizaciones",
            "start": 731.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de la sociedad civil por su parte la",
            "start": 733.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "unidad de apoyo al sistema de justicia",
            "start": 736.51,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en colaboraci\u00f3n con las fiscal\u00edas",
            "start": 738.49,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "generales y tribunales superiores de",
            "start": 740.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "justicia revisa y da seguimiento a",
            "start": 742.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "procesos jur\u00eddicos relacionados entre",
            "start": 746.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "otros con casos de violencias contra las",
            "start": 748.39,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 750.67,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "la secretaria de seguridad de protecci\u00f3n",
            "start": 751.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ciudadana a trav\u00e9s del programa misi\u00f3n",
            "start": 753.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero paz y seguridad trabaja en la",
            "start": 756.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "especializaci\u00f3n de las polic\u00edas para su",
            "start": 759.61,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n en casos de violencia contra",
            "start": 762.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las mujeres se han estado capacitando a",
            "start": 763.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos cuerpos de polic\u00eda con",
            "start": 766.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "perspectiva de g\u00e9nero y con esta",
            "start": 769.36,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "especializaci\u00f3n para su actuaci\u00f3n en los",
            "start": 772.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "casos de violencia contra las mujeres la",
            "start": 775.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "guardia nacional a trav\u00e9s de la divisi\u00f3n",
            "start": 777.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica desarrolla actividades de",
            "start": 780.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y de investigaci\u00f3n como el",
            "start": 783.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "programa internet seguro para todas y",
            "start": 785.59,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "todos y con su operativo ciber guardi\u00e1n",
            "start": 788.92,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "al igual que sirven investigaciones en",
            "start": 792.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "materia de trata de personas de",
            "start": 795.67,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "feminicidios pornograf\u00eda infantil y",
            "start": 798.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n de las alertas amber la guardia",
            "start": 800.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nacional ha sido un gran aliado en todas",
            "start": 803.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estas investigaciones cibern\u00e9ticas",
            "start": 806.74,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para fortalecer el trabajo de",
            "start": 809.98,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n a nivel estatal desde el",
            "start": 811.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "inmujeres estamos impulsando la",
            "start": 814.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n en las mesas de construcci\u00f3n",
            "start": 816.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de paz y seguridad una agenda",
            "start": 818.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica para la prevenci\u00f3n atenci\u00f3n",
            "start": 820.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y sanci\u00f3n de las violencias contra las",
            "start": 823.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mujeres y la violencia feminicida con la",
            "start": 825.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n construimos nuevos acuerdos",
            "start": 828.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de acciones para la reducci\u00f3n del rezago",
            "start": 830.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el acceso de justicia anteriormente",
            "start": 832.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los instituto de las mujeres no estaban",
            "start": 835.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presentes en estas mesas de seguridad y",
            "start": 838.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en estas mesas de construcci\u00f3n de paz",
            "start": 841.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hoy los institutos de la mujer en todos",
            "start": 843.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los estados de la rep\u00fablica tienen un",
            "start": 847.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lugar en estas mesas para que entiendan",
            "start": 849.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lo que es la perspectiva de g\u00e9nero y las",
            "start": 852.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "violencias en contra de las mujeres a",
            "start": 854.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nivel municipal el indesol promueve el",
            "start": 857.05,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "establecimiento de las coordinaciones",
            "start": 859.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "municipales que son convocadas por las",
            "start": 862.23,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "presidentas municipales por las",
            "start": 865.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presidencias perd\u00f3n municipales y las",
            "start": 867.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "imef para promover una respuesta pronta",
            "start": 869.59,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "e integral analizar el propiciar",
            "start": 872.62,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "mecanismos",
            "start": 875.35,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de referencia y contrarreferencia y",
            "start": 876.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "analizar los casos que requieran",
            "start": 880.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n colegiada esto es a nivel",
            "start": 881.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "municipal y en materia de medici\u00f3n de",
            "start": 884.67,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 887.37,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el inegi colabora en la construcci\u00f3n de",
            "start": 888.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un sistema de evaluaci\u00f3n y desarrollo de",
            "start": 891.54,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "indicadores de impacto mientras que el",
            "start": 894.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inmujeres coordina la obtenci\u00f3n y",
            "start": 897.45,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de estad\u00edsticas en la materia",
            "start": 899.4,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "lo que permitir\u00e1 tener mayor precisi\u00f3n",
            "start": 901.89,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "para orientar la pol\u00edtica nacional",
            "start": 905.18,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "focalizar acciones y mejorar la",
            "start": 908.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "respuesta del estado mexicano en la",
            "start": 911.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica y de las",
            "start": 913.2,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "leyes vigentes estas son s\u00f3lo algunas de",
            "start": 915.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las acciones realizadas de manera",
            "start": 919.65,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conjunta y coordinada",
            "start": 921.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que nos permiten acortar las brechas de",
            "start": 923.61,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "impunidad y avanzar en la implementaci\u00f3n",
            "start": 926.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de las leyes para dar respuesta a las",
            "start": 928.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "mujeres generando los cambios que la",
            "start": 931.23,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "realidad nos exige el gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 933.839,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "reconoce que la pol\u00edtica nacional en",
            "start": 937.07,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "esta materia es una pol\u00edtica de estado",
            "start": 939.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que requiere de una perspectiva",
            "start": 941.899,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "sist\u00e9mica que se centre en beneficiar",
            "start": 944.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "directamente a las poblaciones m\u00e1s",
            "start": 947.85,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "vulnerables a trav\u00e9s de los servicios",
            "start": 949.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "locales accesibles suficientes efectivos",
            "start": 951.54,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "y eficientes con calidad y calidez",
            "start": 955.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "requiere de modelos de prevenci\u00f3n",
            "start": 960.16,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y sanci\u00f3n homologados que",
            "start": 962.25,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "recuperen las mejores pr\u00e1cticas que",
            "start": 965.709,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "permitan medir su impacto y promover",
            "start": 968.769,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "mayor eficacia en el gasto p\u00fablico las",
            "start": 971.44,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "demandas leg\u00edtimas de los movimientos",
            "start": 975.37,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "feministas y de las mujeres",
            "start": 977.259,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "independientemente de las expresiones en",
            "start": 979.589,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "que se manifiestan hacen un llamado para",
            "start": 981.759,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que las instituciones seamos parte",
            "start": 984.339,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "activa para garantizar la seguridad",
            "start": 986.709,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "integridad y vida sin violencia para las",
            "start": 989.019,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "mujeres aqu\u00ed tambi\u00e9n quiero felicitar a",
            "start": 992.529,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno aqu\u00ed presente por",
            "start": 994.99,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "todas las acciones del informe que dio",
            "start": 997.12,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el domingo pasado sobre lo que est\u00e1",
            "start": 998.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sucediendo en la ciudad de mexico en",
            "start": 1001.05,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n precisamente con estas mesas de",
            "start": 1003.24,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "justicia las abogadas que atienden a las",
            "start": 1006.449,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "mujeres y todas las acciones que en las",
            "start": 1009.209,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que se dio cuenta el domingo pasado",
            "start": 1011.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ciertamente todas y todos somos",
            "start": 1014.699,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "responsables somos responsables para",
            "start": 1017.04,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "prevenir violencias y tenemos el poder",
            "start": 1019.829,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de frenar las y de propiciar el cambio",
            "start": 1022.589,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 1024.929,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se necesita desde los hogares desde",
            "start": 1025.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las comunidades hasta las instituciones",
            "start": 1028.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del estado todos los \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 1030.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "todos los poderes de la uni\u00f3n",
            "start": 1033.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "debemos dar el ejemplo de cero",
            "start": 1036.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tolerancia a las violencias contra las",
            "start": 1038.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mujeres contra la corrupci\u00f3n contra la",
            "start": 1040.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "impunidad es nuestra obligaci\u00f3n dar",
            "start": 1043.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "respuesta a las mujeres que se",
            "start": 1046.02,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "atrevieron a buscar ayuda",
            "start": 1047.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el gobierno de m\u00e9xico asume con",
            "start": 1050.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tenacidad la responsabilidad para",
            "start": 1052.41,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mejorar las condiciones de vida de las",
            "start": 1054.78,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "mujeres que est\u00e1n en mayor",
            "start": 1056.4,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad y trabaja para garantizar",
            "start": 1058.05,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todos y cada uno de sus derechos",
            "start": 1061.01,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "trabajamos con empe\u00f1o en construir la",
            "start": 1064.35,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "paz en la cuarta transformaci\u00f3n tenemos",
            "start": 1066.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el compromiso de construir una sociedad",
            "start": 1070.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en la cual las violencias contra las",
            "start": 1071.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mujeres y las ni\u00f1as sean parte del",
            "start": 1074.55,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pasado est\u00e1 en manos de todas y todos",
            "start": 1076.74,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nosotros hacer que el sue\u00f1o de vivir una",
            "start": 1080.18,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "vida libre de violencia sea en nuestro",
            "start": 1083.67,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "pa\u00eds una realidad",
            "start": 1086.55,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
            "start": 1088.169,
            "duration": 4.7
        }
    ],
    "transcription_text": "hoy nos sumamos a la conmemoraci\u00f3n del d\u00eda internacional de la eliminaci\u00f3n de las violencias contra las mujeres esta es una fecha emblem\u00e1tica para los movimientos de las mujeres en todo el mundo hoy damos inicio a 16 d\u00edas de activismo establecidos por la organizaci\u00f3n de naciones unidas contra las violencias hacia las mujeres con una serie de actividades que culminan el d\u00eda 10 de diciembre que es el d\u00eda internacional de los derechos humanos el machismo mata y destruye las vidas de las mujeres y limite el desarrollo de nuestro pa\u00eds no permitamos que la discriminaci\u00f3n condici\u00f3n el acceso a las oportunidades olvidemos los prejuicios y estereotipos y el cambio est\u00e1 en nosotras el futuro que juntas y juntos creemos para las mujeres y las ni\u00f1as depende de nuestras acciones que el mundo se estremezca y el cambio cultural que resuena a lo largo de la estructura social y del tiempo no es momento de tener o actuar a medias por mi parte les digo si no hiciera lo que estoy haciendo no tendr\u00e1 cabida en esta cuarta transformaci\u00f3n de nada sirvieron los principios y derechos plasmados en la ley si no podemos garantizar que una mujer regrese segura a su casa la sociedad nos exige la sociedad nos dice ya basta y como gobierno de mexico no no sabemos obligados a evitar la reproducci\u00f3n de un sistema cultural machista patriarcal dejamos alternativas para la paz desde las capacidades que tenemos y actuemos desde el poder personal y colectivo aportando exigiendo colaborando con firmeza y flexibilidad pasi\u00f3n y empat\u00eda inteligencia y tenacidad para defender los derechos de todas esta administraci\u00f3n pasar a la historia como una administraci\u00f3n comprometida con la igualdad aqu\u00ed hay una muestra de ello todos y todas formamos parte de este proyecto y no dejaremos a nadie atr\u00e1s ni a nadie afuera reconocemos que la prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n de las violencias contra las mujeres y las ni\u00f1as son un gran reto porque est\u00e1n en todas partes en los sogueros en los hogares en los centros de trabajo y en nuestra convivencia diaria por eso para cerrar las brechas de desigualdad e impedir que la cultura del abuso del poder siga vigente en nuestras din\u00e1micas personales familiares y colectivas por eso es momento de decir basta basta de feminicidio basta de violencia pol\u00edtica contra las mujeres por raz\u00f3n de g\u00e9nero basta de las agresiones cotidianas a las y basta las desapariciones y abuso sexual de ni\u00f1as y mujeres y digamos s\u00ed a la igualdad reconocemos que todas y todos tenemos los mismos derechos y al feminismo como una forma de vida y de actuar a favor de los derechos y de la igualdad nuevamente le reitero la cuarta transformaci\u00f3n es feminista de acuerdo con los datos del inegi durante la \u00faltima d\u00e9cada las mujeres en m\u00e9jico han sufrido diversas violaciones que dan clara idea de un fen\u00f3meno estructural que debemos atender ya y que estamos atendiendo seis de cada diez mujeres han vivido alg\u00fan tipo de violencia 8 de cada 10 mujeres sienten temor de ser agredidas f\u00edsica o verbalmente al transitar por las calles ocho de cada diez cada d\u00eda 32 ni\u00f1as entre 10 y 14 a\u00f1os se convierten en madres por supuesto son v\u00edctimas de violencia en el \u00e1mbito escolar una de cada cuatro mujeres ha sufrido violencia observ\u00e1ndose mayor prevalencia de la violencia sexual la actual pandemia nos ha ense\u00f1ado que a\u00fan en situaciones de crisis la violencia no para y tiene y tiende a aumentar cada vez cada a\u00f1o en m\u00e9xico son asesinadas aproximadamente 3 mil 800 mujeres ni\u00f1as y adolescentes los datos nos demuestran que innegablemente m\u00e9xico est\u00e1 enfrentando un problema de violencia contra las mujeres y las ni\u00f1as la actual pandemia nos ha demostrado que la violencia contra las mujeres y las ni\u00f1as es un asunto de alta prioridad este tema es una prioridad p\u00fablica necesitamos visibilizar prevenir y atender la violencia antes de que esto ocurra pero tambi\u00e9n sancionarla aunque ninguna reparaci\u00f3n ninguna podr\u00e1 resarcir de manera total el da\u00f1o ocasionado tenemos una deuda hist\u00f3rica con las mujeres en especial con las v\u00edctimas de violencias y no podemos permitir la impunidad pero tampoco lo permitimos ni lo haremos la corrupci\u00f3n y la impunidad son parte de la violencia estructural y el estado debe hacerse responsable de no generar estas v\u00edctimas recordemos que cada mujer v\u00edctima de violencia es una persona con sue\u00f1os familia y amistades como gobierno les debemos a ellas a sus personas cercanas y a la sociedad darle seguimiento y justicia a sus casos el no hacerlo es inadmisible con este fin para construir instituciones emanadas de sus leyes y mecanismos de articulaci\u00f3n como el sistema nacional de prevenci\u00f3n atenci\u00f3n sanci\u00f3n y erradicaci\u00f3n de la violencia contra las mujeres y los respectivos sistemas estatales para fortalecerlos en mi calidad de presidenta del sistema nacional convoque a la creaci\u00f3n de un grupo interinstitucional de estrategias contra las violencias hacia las mujeres ni\u00f1as adolescentes que por sus siglas a trav\u00e9s de este grupo por primera vez estamos articulando a todas las dependencias federales en un trabajo coordinado con una perspectiva sist\u00e9mica de igualdad sustantiva perspectiva de derechos humanos y acci\u00f3n local trabajamos para cumplir los compromisos internacionales suscritos por m\u00e9xico para alcanzar los objetivos de desarrollo sustentable marcados por la agenda 20v 2030 con la oficina de la presidencia de la rep\u00fablica y coordinamos con las agencias de la onu en programa en el programa spotlight financiado por la uni\u00f3n europea y que est\u00e1 centrado en prevenir el feminicidio en m\u00e9xico y en am\u00e9rica latina' los programas prioritarios del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que llegan a las personas en situaci\u00f3n de mayor vulnerabilidad tienen un impacto real y especial para generar bienestar en las mujeres y las ni\u00f1as tenemos la convicci\u00f3n de que actuando sobre las desigualdades estructurales podremos intervenir en las causas de las violencias y construir la igualdad en materia de prevenci\u00f3n con las transformaciones en materia de educaci\u00f3n tanto con la nueva escuela mexicana como con el programa de becas para el bienestar generamos nuevas oportunidades para las ni\u00f1as y las j\u00f3venes y los cambios culturales que combaten los estereotipos buscamos que las mujeres se conviertan en multiplicadoras de los procesos de paz como un eje fundamental para prevenir y desactivar las violencias y por eso desde mujeres y el secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica se crearon 217 redes de mujeres construcc de paz en m\u00e1s de 100 municipios con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 128 millones de pesos la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica por su parte impulsa la cero cero tolerancia al acoso y hostigamiento sexual que 60 instituciones de la administraci\u00f3n p\u00fablica federal han adoptado junto con distintas dependencias se revis\u00f3 el protocolo correspondiente y se seleccionaron a personas consejeras y se est\u00e1 capacitando a todos los funcionarios la secretaria de cultura tiene un papel fundamental en la transformaci\u00f3n social y ha incorporado estos programas una visi\u00f3n de transformaci\u00f3n cultural que previene la violencia a trav\u00e9s de programas como equitativa y contigo en la distancia en relaci\u00f3n a la prevenci\u00f3n de las violencias contra ni\u00f1as y adolescentes el zipy no logr\u00f3 el acuerdo para establecer que los 18 a\u00f1os sean la edad m\u00ednima para contraer matrimonio basta ya del matrimonio infantil y tambi\u00e9n ha desarrollado herramientas y protocolos para prevenir las violencias contra la poblaci\u00f3n m\u00e1s joven por otro lado el consejo nacional de poblaci\u00f3n ha puesto en marcha la nueva fase de la estrategia nacional para prevenir el embarazo adolescente y la erradicaci\u00f3n del embarazo infantil estamos hablando que el embarazo infantil es de 10 a 14 a\u00f1os tenemos ni\u00f1as de 10 a\u00f1os que ya son madres y con \u00e9nfasis en la prevenci\u00f3n de la violencia sexual y en este mismo rubro en mujeres a trav\u00e9s del fondo para el bienestar de las mujeres invirti\u00f3 m\u00e1s de 170 millones de pesos para su implementaci\u00f3n a nivel estatal y a nivel municipal porque en el municipio es en donde sucede pr\u00e1cticamente todo el material de atenci\u00f3n y sanci\u00f3n a las violencias la secretaria de seguridad p\u00fablica defini\u00f3 al 911 como el canal de entrada para atender las llamadas de emergencia relacionadas con violencia hacia las mujeres ni\u00f1as y ni\u00f1os y adolescentes en todo el pa\u00eds durante la pandemia se ha fortalecido y difundido ampliamente el servicio y se ha capacitado a su personal la comisi\u00f3n nacional para prevenir y erradicar violencia contra las mujeres la conavim tiene un papel fundamental en la coordinaci\u00f3n de los esfuerzos en la materia ampliado y fortalecido los centros de justicia para las mujeres como espacios donde las mujeres reciben atenci\u00f3n integral y donde se coordinan los diferentes servicios de apoyo a las mujeres v\u00edctimas sobrevivientes de los diversos tipos de violencia llevar servicios ah\u00ed donde las mujeres viven es clave para atender sus necesidades el instituto nacional de desarrollo social indesol mediante el programa de apoyo a las instancias de mujeres en las entidades federativas paimef apoya con servicios especializados considerados como esenciales de forma corresponsable con los estados y las organizaciones civiles garantizando su disponibilidad antes y durante la pandemia del cobi 19 asimismo aporta subsidios para la operaci\u00f3n de los centros de refugio para mujeres y sus centros de atenci\u00f3n externa que han ampliado que se han ampliado en la presente administraci\u00f3n no se escatimaron recursos todos fueron otorgados y se han ejercido el 100 por ciento de estos recursos para estos centros de refugio para mujeres adem\u00e1s en coordinaci\u00f3n con el inafed con el instituto nacional de federalismo se trabaja en programas territoriales 2 a los hombres perpetradores de violencia entre otros el sistema nacional dif ha desarrollado herramientas que fortalecen la capacidad de respuesta para atender las violencias contra las ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes por su parte la secretaria de salud da atenci\u00f3n integral y especializada a lo referente a los diferentes tipos de violencia especialmente a la violencia sexual con base en la norma oficial mexicana 046 para garantizar el acceso a la justicia la conavim ha instalado mesas t\u00e9cnicas de acceso a la justicia en 14 entidades federativas y vamos por todas este a\u00f1o en las que participan autoridades estatales y organizaciones de la sociedad civil por su parte la unidad de apoyo al sistema de justicia en colaboraci\u00f3n con las fiscal\u00edas generales y tribunales superiores de justicia revisa y da seguimiento a procesos jur\u00eddicos relacionados entre otros con casos de violencias contra las mujeres la secretaria de seguridad de protecci\u00f3n ciudadana a trav\u00e9s del programa misi\u00f3n g\u00e9nero paz y seguridad trabaja en la especializaci\u00f3n de las polic\u00edas para su actuaci\u00f3n en casos de violencia contra las mujeres se han estado capacitando a much\u00edsimos cuerpos de polic\u00eda con perspectiva de g\u00e9nero y con esta especializaci\u00f3n para su actuaci\u00f3n en los casos de violencia contra las mujeres la guardia nacional a trav\u00e9s de la divisi\u00f3n cient\u00edfica desarrolla actividades de prevenci\u00f3n y de investigaci\u00f3n como el programa internet seguro para todas y todos y con su operativo ciber guardi\u00e1n al igual que sirven investigaciones en materia de trata de personas de feminicidios pornograf\u00eda infantil y difusi\u00f3n de las alertas amber la guardia nacional ha sido un gran aliado en todas estas investigaciones cibern\u00e9ticas para fortalecer el trabajo de coordinaci\u00f3n a nivel estatal desde el inmujeres estamos impulsando la inclusi\u00f3n en las mesas de construcci\u00f3n de paz y seguridad una agenda estrat\u00e9gica para la prevenci\u00f3n atenci\u00f3n y sanci\u00f3n de las violencias contra las mujeres y la violencia feminicida con la que tambi\u00e9n construimos nuevos acuerdos de acciones para la reducci\u00f3n del rezago en el acceso de justicia anteriormente los instituto de las mujeres no estaban presentes en estas mesas de seguridad y en estas mesas de construcci\u00f3n de paz hoy los institutos de la mujer en todos los estados de la rep\u00fablica tienen un lugar en estas mesas para que entiendan lo que es la perspectiva de g\u00e9nero y las violencias en contra de las mujeres a nivel municipal el indesol promueve el establecimiento de las coordinaciones municipales que son convocadas por las presidentas municipales por las presidencias perd\u00f3n municipales y las imef para promover una respuesta pronta e integral analizar el propiciar mecanismos de referencia y contrarreferencia y analizar los casos que requieran atenci\u00f3n colegiada esto es a nivel municipal y en materia de medici\u00f3n de resultados el inegi colabora en la construcci\u00f3n de un sistema de evaluaci\u00f3n y desarrollo de indicadores de impacto mientras que el inmujeres coordina la obtenci\u00f3n y an\u00e1lisis de estad\u00edsticas en la materia lo que permitir\u00e1 tener mayor precisi\u00f3n para orientar la pol\u00edtica nacional focalizar acciones y mejorar la respuesta del estado mexicano en la implementaci\u00f3n de la pol\u00edtica y de las leyes vigentes estas son s\u00f3lo algunas de las acciones realizadas de manera conjunta y coordinada que nos permiten acortar las brechas de impunidad y avanzar en la implementaci\u00f3n de las leyes para dar respuesta a las mujeres generando los cambios que la realidad nos exige el gobierno de m\u00e9xico reconoce que la pol\u00edtica nacional en esta materia es una pol\u00edtica de estado que requiere de una perspectiva sist\u00e9mica que se centre en beneficiar directamente a las poblaciones m\u00e1s vulnerables a trav\u00e9s de los servicios locales accesibles suficientes efectivos y eficientes con calidad y calidez requiere de modelos de prevenci\u00f3n atenci\u00f3n y sanci\u00f3n homologados que recuperen las mejores pr\u00e1cticas que permitan medir su impacto y promover mayor eficacia en el gasto p\u00fablico las demandas leg\u00edtimas de los movimientos feministas y de las mujeres independientemente de las expresiones en que se manifiestan hacen un llamado para que las instituciones seamos parte activa para garantizar la seguridad integridad y vida sin violencia para las mujeres aqu\u00ed tambi\u00e9n quiero felicitar a la jefa de gobierno aqu\u00ed presente por todas las acciones del informe que dio el domingo pasado sobre lo que est\u00e1 sucediendo en la ciudad de mexico en relaci\u00f3n precisamente con estas mesas de justicia las abogadas que atienden a las mujeres y todas las acciones que en las que se dio cuenta el domingo pasado ciertamente todas y todos somos responsables somos responsables para prevenir violencias y tenemos el poder de frenar las y de propiciar el cambio cultura qu\u00e9 se necesita desde los hogares desde las comunidades hasta las instituciones del estado todos los \u00f3rdenes de gobierno todos los poderes de la uni\u00f3n debemos dar el ejemplo de cero tolerancia a las violencias contra las mujeres contra la corrupci\u00f3n contra la impunidad es nuestra obligaci\u00f3n dar respuesta a las mujeres que se atrevieron a buscar ayuda el gobierno de m\u00e9xico asume con tenacidad la responsabilidad para mejorar las condiciones de vida de las mujeres que est\u00e1n en mayor vulnerabilidad y trabaja para garantizar todos y cada uno de sus derechos trabajamos con empe\u00f1o en construir la paz en la cuarta transformaci\u00f3n tenemos el compromiso de construir una sociedad en la cual las violencias contra las mujeres y las ni\u00f1as sean parte del pasado est\u00e1 en manos de todas y todos nosotros hacer que el sue\u00f1o de vivir una vida libre de violencia sea en nuestro pa\u00eds una realidad qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:50.626834"
}