{
    "video_id": "OpLPPBEvvKs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/OpLPPBEvvKs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCyaj9afCJ2Onciim5FnCNRQ_3Hdw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=OpLPPBEvvKs",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Martes 30 de abril de 2024.",
    "video_length_seconds": 11565,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a CQ i d in",
            "start": 1185.159,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "221 dional 2023 de conformidad con lo",
            "start": 1191.159,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "dispuesto en el art\u00edculo 134 de la uci\u00f3n",
            "start": 1195.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1199.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 1201.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 1204.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 1206.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 1209.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 1212.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1215.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1217.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1219.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1222.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1225.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1227.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1230.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1232.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1235.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 1237.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 1240.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "electoral Buenos",
            "start": 1241.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1244.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo felicidades a las ni\u00f1as",
            "start": 1246.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os de",
            "start": 1250.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1252.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y hoy vamos a",
            "start": 1254.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1259.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "escuchar",
            "start": 1260.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1262.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00fasica para ni\u00f1as ni\u00f1os nos da mucho",
            "start": 1264.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gusto que est\u00e9n aqu\u00ed Muchas gracias",
            "start": 1268.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "f\u00edjense Que al mismo",
            "start": 1271.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "tiempo hoy vamos a informar como lo",
            "start": 1274.559,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "hacemos los martes cada 15 d\u00edas sobre",
            "start": 1278.039,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1282.919,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1284.919,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "parece que son temas eh completamente",
            "start": 1287.08,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "Opuestos pero no no no",
            "start": 1291.799,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este hay",
            "start": 1296.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que humanizar mucho todo lo relacionado",
            "start": 1298.679,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "con eh nuestra convivencia",
            "start": 1303.12,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "y la seguridad y desde la infancia y lo",
            "start": 1307.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que ustedes hacen es eso y es",
            "start": 1311.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Eh pues excepcional",
            "start": 1315.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y nos da mucho gusto que est\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 1319.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "muchas gracias y vamos a comenzar con",
            "start": 1321.279,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "ellos y luego tratamos el tema de",
            "start": 1325.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "seguridad el informe de seguridad",
            "start": 1329.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "adelante Gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 1333.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gracias gracias eh nosotros somos los",
            "start": 1334.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "patitas de perro hacemos m\u00fasica para",
            "start": 1338.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os somos mexicanos y esto est\u00e1",
            "start": 1340.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dedicada a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as de",
            "start": 1343.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds y de todos los pa\u00edses eso se",
            "start": 1346.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "llama L\u00e1vate los dientes y dice s\u00ed a",
            "start": 1349.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lavarse los dientes esta ma\u00f1ana y dice",
            "start": 1351.279,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "un dos un dos",
            "start": 1353.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1356.46,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "tres dice cuando era chiquito mi mam\u00e1 me",
            "start": 1359.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "rega\u00f1aba porque los dientes jam\u00e1s me",
            "start": 1363.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "lavaba comenz\u00f3 a gritar pero nunca la",
            "start": 1366.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "escuch\u00e9 porque las orejas tampoco me la",
            "start": 1369.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ve L\u00e1vate los dientes un dos tres",
            "start": 1372.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las orejas cuatro C seis L\u00e1vate",
            "start": 1376.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "los dientes 1 dos tres tambi\u00e9n las",
            "start": 1379.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "orejas cuat c",
            "start": 1382.679,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1384.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 1391.19,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1395.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Okay miren vamos a hacer esto all\u00e1 en su",
            "start": 1397.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "casa Si quieren los reporteros tambi\u00e9n",
            "start": 1401.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pueden hacerlo s sencillo vamos a tomar",
            "start": 1404.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as cepillo de dientes",
            "start": 1407.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "invisible pasta de dientes",
            "start": 1410.799,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "invisible Y empezamos a tarnos al ritmo",
            "start": 1414.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de la m\u00fasica",
            "start": 1417.6,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "as\u00ed Wow lo est\u00e1n haciendo los reporteros",
            "start": 1422.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1426.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "bien muy bien ni\u00f1os",
            "start": 1427.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s las",
            "start": 1430.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "orejas las orejas con el mismo cepillo",
            "start": 1432.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "con el mismo cepillo bueno",
            "start": 1436.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gica despu\u00e9s de las orejas ni\u00f1os y",
            "start": 1443.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s y mam\u00e1s las",
            "start": 1446.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "axilas en",
            "start": 1449.52,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "serio Sirve de que se las",
            "start": 1451.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1455.55,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "desenredan para la",
            "start": 1457.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "orzuela despu\u00e9s el",
            "start": 1459.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ombligo el",
            "start": 1462.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ombligo",
            "start": 1465.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cepillo otra vez los dientes",
            "start": 1467.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Gu\u00e1cala No es cierto qu\u00e9 sabroso supo va",
            "start": 1470.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "a estar mejor porque vamos a hacer la",
            "start": 1474.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "segunda parte cepillo de dientes Chucho",
            "start": 1475.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cepillo de dientes",
            "start": 1479.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Mauricio cepillo de dientes le ponemos",
            "start": 1483.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pasta de dientes y empezamos a tallar",
            "start": 1486.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero nuestro compa\u00f1ero O Nuestro",
            "start": 1488.72,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "hermanito o",
            "start": 1491.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 muy",
            "start": 1492.039,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "bien despu\u00e9s de los dientes orejas del",
            "start": 1495.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero Qu\u00e9 bien se siente Mira toma",
            "start": 1501.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los reporteros lo est\u00e1n haciendo axilas",
            "start": 1504.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "del compa\u00f1ero Eso es",
            "start": 1506.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "todo ombligo del",
            "start": 1511.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero y otra vez los",
            "start": 1516.039,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dientes guala cuando fui grandote mi",
            "start": 1519.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "novia me cort\u00f3 porque bien Chimuelo un",
            "start": 1523.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "d\u00eda me encontr\u00f3 fue gritando todas sus",
            "start": 1526.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "quejas pero no le escuch\u00e9 por mis",
            "start": 1529.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cochinas orejas L\u00e1vate los dientes un",
            "start": 1532.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dos tres tambi\u00e9n las orejas cuatro cinco",
            "start": 1535.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "se L\u00e1vate los dientes 1 dos tres tambi\u00e9n",
            "start": 1538.96,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "las orejas cuat c se L\u00e1vate los dientes",
            "start": 1543.159,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "1 dos tres tambi\u00e9n las orejas cuatro",
            "start": 1547.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cinco se L\u00e1vate los dientes 1 dos tres",
            "start": 1550.64,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las orejas cuatro cco se sabes",
            "start": 1554.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 chaf issima porque no cantan",
            "start": 1557.919,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Vamos a cantar Todos aqu\u00ed en sal\u00f3n",
            "start": 1560.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda S\u00ed por favor digo este s\u00e9 que",
            "start": 1561.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n acostumbrados a cantar tal vez no",
            "start": 1564.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "musicalmente pero vamos a cantar dice",
            "start": 1566.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "as\u00ed L\u00e1vate los dientes un dos tres",
            "start": 1569.399,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las orejas cu c se L\u00e1vate los",
            "start": 1572.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "dientes un dos tres tambi\u00e9n las orejas",
            "start": 1577.159,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cuatro c se L\u00e1vate los dientes un dos",
            "start": 1580.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tres d las orejas cuatro cinco seis",
            "start": 1584.559,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "L\u00e1vate los dientes 1 dos TR tambi\u00e9n las",
            "start": 1588.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "orejas cu c",
            "start": 1592.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1603.76,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1610.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias Gracias chicos",
            "start": 1613.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a las ni\u00f1as de M\u00e9xico y del mundo todas",
            "start": 1618.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as que quieren ser",
            "start": 1621.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "cient\u00edficas deportistas se quieren",
            "start": 1623.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dedicar a la pol\u00edtica a la ciencia al",
            "start": 1625.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "arte esta canci\u00f3n se llama la ni\u00f1a",
            "start": 1628.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "futbolista la ni\u00f1a futbolista y bueno",
            "start": 1631.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hoy queremos este especialmente",
            "start": 1634.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "especialmente a todas las ni\u00f1as a todos",
            "start": 1637.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os pero tambi\u00e9n a las ni\u00f1as",
            "start": 1639.919,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "siempre relegadas hist\u00f3ricamente eso se",
            "start": 1641.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "llama la ni\u00f1a futbolista y dice as\u00ed",
            "start": 1643.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "venga",
            "start": 1645.919,
            "duration": 11.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1648.04,
            "duration": 15.44
        },
        {
            "text": "hace tiempo en la ciudad vi una",
            "start": 1657.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a",
            "start": 1663.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "especial apasionada por el juego del",
            "start": 1666.0,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol dando patadas a un",
            "start": 1670.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bal\u00f3n sin",
            "start": 1674.799,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "embargo ts",
            "start": 1677.12,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s piensan como los dem\u00e1s que a las",
            "start": 1679.519,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "mu\u00f1ecas ella tiene que",
            "start": 1685.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "jugar para aprender a ser",
            "start": 1688.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 le gusta cantar le gusta brincar y",
            "start": 1691.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "jugar f\u00fatbol Es muy normal se fue a",
            "start": 1695.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "inscribir a la selecci\u00f3n y le dijeron",
            "start": 1697.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que estaba mal que una ni\u00f1a no puede",
            "start": 1700.679,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "jugar f\u00fatbol eso dicen los ni\u00f1os del",
            "start": 1703.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n pero como carambas no puedes tien",
            "start": 1705.799,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "miedo jugar con una mujer le sacan",
            "start": 1708.919,
            "duration": 20.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1713.34,
            "duration": 21.459
        },
        {
            "text": "verdad y una tarde en Que",
            "start": 1729.399,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "jugo Fue metiendo",
            "start": 1734.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1737.56,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "supergol la defensiva del contrario se",
            "start": 1739.48,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 y el portero hasta",
            "start": 1743.799,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "llor\u00f3 desde entonces como ven ya",
            "start": 1748.32,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "metido m\u00e1s de",
            "start": 1754.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "100 muchos equipos ya la quieren",
            "start": 1757.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "contratar y hasta la quieren sus",
            "start": 1761.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s le gusta cantar le gusta brincar y",
            "start": 1764.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "jugar f\u00fatbol Es muy normal se fue a",
            "start": 1768.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inscribir a la selecci\u00f3n y le dijeron",
            "start": 1770.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que estaba bien que una ni\u00f1a si puede",
            "start": 1773.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "jugar f\u00fatbol eso dicen los ni\u00f1os del",
            "start": 1776.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n pero como carambas no puede ser",
            "start": 1779.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Todos quieren jugar con una mujer",
            "start": 1781.6,
            "duration": 17.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1784.3,
            "duration": 15.17
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1798.679,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1799.47,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "va gracias y arriba las ni\u00f1as para",
            "start": 1805.24,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "Juli para Fer para Nao para Sam bien",
            "start": 1809.44,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "pues eh queremos hacerles una pregunta a",
            "start": 1814.039,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todos los ni\u00f1os en casa a todo el",
            "start": 1817.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad Cu\u00e1l es el \u00faltimo",
            "start": 1819.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "libro que han le\u00eddo en su",
            "start": 1822.519,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "vida la Biblia fue uno de ellos seguro",
            "start": 1825.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "gracias gracias Ah Bien gracias S\u00ed yo no",
            "start": 1828.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "no me no me ha",
            "start": 1833.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tocado ya pero este vamos a hacer esta",
            "start": 1835.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n que se llama vamos todos a leer",
            "start": 1839.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es muy f\u00e1cil nosotros decimos vamos",
            "start": 1841.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "todos a leer y ustedes repiten vamos",
            "start": 1843.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todos a leer el coro Es sencill\u00edsimo S\u00ed",
            "start": 1845.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "este y bueno queremos dedicar esto a",
            "start": 1848.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "todas las maestras a todo el magisterio",
            "start": 1852.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "a todas las a todas las ni\u00f1as y a todos",
            "start": 1854.399,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os pero sobre todo los maestros",
            "start": 1856.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "este por una educaci\u00f3n laica gratuita",
            "start": 1858.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "amorosa E incluyente eso llama vamos",
            "start": 1862.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos a leer y con esto vamos vamos un",
            "start": 1865.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 1868.48,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1870.16,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tres en la escuela en el trabajo vamos",
            "start": 1877.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "todos a leer all\u00ed arriba y aqu\u00ed abajo",
            "start": 1880.6,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "vamos todos a leer",
            "start": 1884.36,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1887.98,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "en la escuela en el trabajo vamos todos",
            "start": 1894.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "a leer all\u00e1 arriba y aqu\u00ed abajo vamos",
            "start": 1897.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "todos a leer aunque sea una vez al a\u00f1o",
            "start": 1901.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "vamos todos a leer concentrados en el",
            "start": 1905.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ba\u00f1o vamos todos a leer si tienes dolor",
            "start": 1909.0,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "de panza vamos todos a leer si no sabes",
            "start": 1913.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 1917.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "vamos todos a leer si eres gordo o eres",
            "start": 1918.519,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "flaco vamos todos a leer si eres fresa o",
            "start": 1921.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eres vamos todos a leer no importa",
            "start": 1925.799,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "tu sexo o tu condici\u00f3n social dicen que",
            "start": 1929.76,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "leyendo se te quita lo animal ya te veo",
            "start": 1934.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "bien triste y \u00e9chale imaginaci\u00f3n ya no",
            "start": 1938.399,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "sufr se abre un libro del Rinc\u00f3n",
            "start": 1942.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1948.33,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "Si eres pobre o eres rico vamos todos a",
            "start": 1956.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "leer si eres grande o eres chico todos",
            "start": 1959.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "vamos todos a leer si tu novia no te",
            "start": 1962.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pela vamos todos a leer pues la lectura",
            "start": 1966.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "te consuela vamos todos a leer si te",
            "start": 1970.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dicen que eres burro vamos todos a leer",
            "start": 1974.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aunque sea de puro churro vamos todos a",
            "start": 1977.88,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "leer es muy bueno a toda hora vamos",
            "start": 1981.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "todos a leer de Campeche hasta Sonora",
            "start": 1985.039,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "vamos todos a leer no importa tu sexo o",
            "start": 1989.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "tu condici\u00f3n social dicen que",
            "start": 1993.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "leyendo se te quita lo animal ya te veo",
            "start": 1996.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "bien triste y \u00e9chale imaginaci\u00f3n Ya no",
            "start": 2000.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sufras se abre un libro del Rinc\u00f3n",
            "start": 2004.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "no importa tu sexo o tu condici\u00f3n social",
            "start": 2008.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dicen que",
            "start": 2012.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "leyendo se te quita lo animal ya te veo",
            "start": 2013.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "bien triste ech la imaginaci\u00f3n Ya no",
            "start": 2017.799,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "sufras se abre un libro del rinc\u00f3n un",
            "start": 2021.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "libro del rinc\u00f3n un libro del rinc\u00f3n un",
            "start": 2026.039,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "libro del rinc\u00f3n",
            "start": 2030.32,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "pap gracias",
            "start": 2035.279,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "gracias gracias hacemos una m\u00e1s bueno ya",
            "start": 2039.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "nos vamos a despedir ya nos vamos a",
            "start": 2042.639,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "despedir ni\u00f1os quiero presentar a los",
            "start": 2044.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "patitas de perro fund hoy cumplimos 30",
            "start": 2046.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de hacer Rock para ni\u00f1os somos de",
            "start": 2049.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Puebla empezamos a hace 30 a\u00f1os en el",
            "start": 2051.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "gracias no veo el pastel empezamos en el",
            "start": 2057.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "94 y Bueno en ese a\u00f1o que pasaron muchas",
            "start": 2061.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "cosas en ese a\u00f1o que pasaron muchas",
            "start": 2064.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "cosas empezamos los patitos",
            "start": 2066.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este y bueno queremos agradecer despu\u00e9s",
            "start": 2068.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de 30 a\u00f1os a tanta gente que nos ha este",
            "start": 2070.72,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "dado eh cobijo en sus casas en sus hemos",
            "start": 2073.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pasado ya saben desde el desde el",
            "start": 2077.879,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "cassette hasta la plataforma as\u00ed O sea",
            "start": 2080.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pasando por todos los formatos solo no",
            "start": 2084.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "nos toc\u00f3 el vinil Pero bueno aqu\u00ed",
            "start": 2086.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estamos queremos hacer esta canci\u00f3n que",
            "start": 2088.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "se llama Mam\u00e1 soltera no Mam\u00e1 soltera",
            "start": 2090.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "dedicada a todas las mam\u00e1s de este pa\u00eds",
            "start": 2092.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que muchas veces tienen que trabajar las",
            "start": 2094.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "abuelitas las",
            "start": 2098.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "t\u00edas las hermanas mayores se encargan",
            "start": 2099.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "del cuidado de los ni\u00f1os como bien dice",
            "start": 2102.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "el presidente el mejor sistema de",
            "start": 2104.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Cuidado est\u00e1 en la casa con la familia y",
            "start": 2106.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esto se llama mam\u00e1 soltera y queremos",
            "start": 2110.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "que canten este coro todos el gabinete",
            "start": 2112.119,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2114.079,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "seguridad ahor lo hacemos y les",
            "start": 2114.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "explicamos C\u00f3mo va queremos s\u00ed queremos",
            "start": 2116.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "agradecer este en especial a Jes\u00fas a",
            "start": 2120.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas y al presidente gracias seor",
            "start": 2123.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "presidente por darle voz a todos los que",
            "start": 2127.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no tenemos voz muchas veces por darle",
            "start": 2130.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "voz a mi mam\u00e1 y a toda la gente grande",
            "start": 2132.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que que tampoco muchas veces tiene voz y",
            "start": 2135.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sobre todo a to a todos los a todas las",
            "start": 2139.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mam\u00e1s en especial las mam\u00e1s solteras y a",
            "start": 2142.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "las mam\u00e1s que siguen buscando a sus",
            "start": 2145.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hijos e hijas desaparecidos esto se",
            "start": 2147.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "llama Mam\u00e1 soltera con cari\u00f1o con esto",
            "start": 2150.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nos despedimos Gracias este Rosa yela",
            "start": 2151.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente presente noos",
            "start": 2155.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "salud mucho gracias a Betty que la",
            "start": 2157.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "conocimos all\u00e1 en Puebla en la radio",
            "start": 2161.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fuimos compa\u00f1eros fuimos compa\u00f1eros y",
            "start": 2163.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Lo vamos a extra\u00f1ar",
            "start": 2166.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "mucho no queremos que se vaya no no esa",
            "start": 2168.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "es otra cosa esa es otra cosa pero bueno",
            "start": 2174.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00e9l se llama Mam\u00e1 soltera Gracias se\u00f1ores",
            "start": 2176.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "reporteros por escucharnos y espero que",
            "start": 2179.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comuniquen esto a todos los ni\u00f1os de",
            "start": 2182.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a todos los maestros de M\u00e9xico",
            "start": 2183.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 soltera y dice",
            "start": 2185.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Charli pata en las percusiones Pancho",
            "start": 2188.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pata en la guitarra Muchas gracias y nos",
            "start": 2190.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "vemos al rato a las 5 de la tarde Aqu\u00ed",
            "start": 2192.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "afuerita en el Z\u00f3calo vamos a tener un",
            "start": 2194.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "concierto de 30 a\u00f1os con todos nuestros",
            "start": 2196.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pata fans toda la gente nuestros",
            "start": 2198.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros chilangos los pata fans ni\u00f1os",
            "start": 2200.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "chilangos y y y bigotones chilangos que",
            "start": 2203.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "crecieron Con nuestra m\u00fasica Ah\u00ed nos",
            "start": 2206.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "vemos al rato dos tres",
            "start": 2208.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2214.45,
            "duration": 19.83
        },
        {
            "text": "a principio mi abuelo la corri\u00f3 de la",
            "start": 2230.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "casa mi mam\u00e1 solita temblando y sin",
            "start": 2234.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "saber qu\u00e9 pasa entre amigos y t\u00edas que",
            "start": 2237.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "le echaron la mano anduvo de aqu\u00ed para",
            "start": 2242.4,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "all\u00e1 poco m\u00e1s m\u00e1 de un a\u00f1o y as\u00ed poquito",
            "start": 2245.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a poquito se fue",
            "start": 2250.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "recuperando y del mundo a cuestas pas\u00f3 a",
            "start": 2252.8,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "dominarlo pues de todas sus broncas sac\u00f3",
            "start": 2257.24,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "la casta de pap\u00e1 qui\u00e9n sabe con mam\u00e1 nos",
            "start": 2261.24,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "basta mi mam\u00e1 es mam\u00e1 soltera y siempre",
            "start": 2266.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ha sido",
            "start": 2270.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed nos defiende como fiera en este",
            "start": 2271.24,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "mundo V mi mam\u00e1 es m m\u00e1 soltera y",
            "start": 2274.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "siempre ha sido",
            "start": 2278.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "as\u00ed nos defiende como fiera en este",
            "start": 2280.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2283.88,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2287.98,
            "duration": 14.739
        },
        {
            "text": "vi y en la",
            "start": 2303.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 2306.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "profesora como siempre inicia su Serm\u00f3n",
            "start": 2308.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de cada",
            "start": 2311.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hora estos ni\u00f1os problema que no tienen",
            "start": 2312.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "padre Si viera maestra que nos basta con",
            "start": 2316.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "mi madre mi mam\u00e1 es mam\u00e1 soltera y",
            "start": 2321.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "siempre ha sido",
            "start": 2325.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "as\u00ed nos defiende como fiera en este",
            "start": 2326.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2330.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vir mi mam\u00e1 es mam\u00e1 soltera y siempre ha",
            "start": 2331.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sido as\u00ed",
            "start": 2335.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "defiende como fiera en este mundo",
            "start": 2337.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2343.63,
            "duration": 16.209
        },
        {
            "text": "viva Oye Charlie a cantar t\u00fa",
            "start": 2355.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "crees canten aqu\u00ed en el sal\u00f3n yo creo",
            "start": 2359.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que s van a cantar aqu\u00ed en el sal\u00f3n y en",
            "start": 2362.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "sus casas y en sus casas tambi\u00e9n y en",
            "start": 2364.48,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "todo el planeta Vamos a cantar ahora a",
            "start": 2366.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2371.47,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ver est\u00e1 muy Rolling",
            "start": 2372.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Stone",
            "start": 2377.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2381.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "todos no los",
            "start": 2382.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "oigo",
            "start": 2384.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "yeah a",
            "start": 2386.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "ver muy bien",
            "start": 2394.64,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2397.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2399.97,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "Muchas gracias los patitas de perro",
            "start": 2401.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Muchas gracias muchas gracias gracias",
            "start": 2404.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2406.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2447.46,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "gracias gracias",
            "start": 2453.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "adelante a lo de los otros ni\u00f1os",
            "start": 2472.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or",
            "start": 2490.8,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos",
            "start": 2494.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas voy a permitir dar el informe so",
            "start": 2497.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "impunidad del 16 al 29 de",
            "start": 2500.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "abril bueno bueno prendido bueno",
            "start": 2509.16,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "bueno ya s adelante",
            "start": 2513.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "eh tenemos en esta ocasi\u00f3n dos",
            "start": 2518.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "extradiciones realizadas por la fiscal\u00eda",
            "start": 2520.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica eh se trata de",
            "start": 2522.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Luis Felipe n y Juan n ambos entregados",
            "start": 2525.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a dos cortes en Estados Unidos una es a",
            "start": 2529.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la de California y otra Columbia por",
            "start": 2533.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "delitos de asociaci\u00f3n delictuosa contra",
            "start": 2536.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la salud y en el caso de Luis Felipe",
            "start": 2538.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lavado de dinero adelante",
            "start": 2540.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "detenciones importantes tenemos esta de",
            "start": 2543.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 N \u00e9l fue detenido por la fiscal\u00eda",
            "start": 2547.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "general de Justicia del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 2550.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "con el apoyo de conace de cono tras",
            "start": 2553.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cumplimentar una orden de aprensi\u00f3n por",
            "start": 2556.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "el delito de secuestro de un ni\u00f1o de 5",
            "start": 2558.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os esto ocurrido el 27 de febrero del",
            "start": 2560.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "2016 hace ya",
            "start": 2566.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh o 8 a\u00f1os en el oro Estado de M\u00e9xico",
            "start": 2568.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de de acuerdo con las investigaciones",
            "start": 2573.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el hoy detenido junto con otra persona",
            "start": 2577.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de nombre Juan Carlos privaron de la",
            "start": 2579.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "libertad al menor en el poblado Santiago",
            "start": 2581.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "otan despu\u00e9s exigieron una suma",
            "start": 2583.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica a su familia cambio de su",
            "start": 2586.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Liberaci\u00f3n Sin embargo mediante un",
            "start": 2588.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "operativo este ese mismo d\u00eda por",
            "start": 2590.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "elementos de la Polic\u00eda Municipal y",
            "start": 2593.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Estatal lograron la liberaci\u00f3n del menor",
            "start": 2595.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y la liberaci\u00f3n de Juan Carlos que era",
            "start": 2598.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el compa\u00f1ero de Jos\u00e9 N Juan Carlos ya",
            "start": 2600.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cumple una condena por estos hechos",
            "start": 2603.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2605.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "esta detenci\u00f3n de Candelario n \u00e9l es fue",
            "start": 2607.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico en la alcald\u00eda Benito",
            "start": 2611.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez fue detenido por la fiscal\u00eda de",
            "start": 2613.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico tras cumplimentar",
            "start": 2616.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "una orden de aprehensi\u00f3n en su contra",
            "start": 2619.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por los delitos de uso ilegal de",
            "start": 2622.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "atribuciones y facultades y asociaci\u00f3n",
            "start": 2623.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "delictuosa estos hechos estar\u00edan",
            "start": 2626.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vinculados a una red de corrupci\u00f3n en el",
            "start": 2629.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sector de bienes ra\u00edces en la alcald\u00eda",
            "start": 2631.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez de acuerdo con las",
            "start": 2634.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "investig Candelario n en su calidad de",
            "start": 2636.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico en la citada",
            "start": 2640.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "demarcaci\u00f3n otorg\u00f3 permisos y",
            "start": 2642.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "autorizaciones a empresas constructoras",
            "start": 2644.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "e inmobiliarias incumpliendo la ley de",
            "start": 2646.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ordenamiento territorial en la Ciudad de",
            "start": 2648.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en abril del del",
            "start": 2650.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "17 en su calidad de jefe de unidad",
            "start": 2653.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "departamental de obras viales y",
            "start": 2656.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "se\u00f1alizaci\u00f3n con otros servidores",
            "start": 2658.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos presuntamente celebr\u00f3 un",
            "start": 2661.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "contrato de una obra de asfaltado por",
            "start": 2664.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "casi 4 millones de pesos sin embargo la",
            "start": 2666.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "obra nunca fue realizada",
            "start": 2669.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "adelante esta detenci\u00f3n son 17 personas",
            "start": 2671.52,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "detenidos por delitos contra la salud",
            "start": 2676.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por parte de la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2680.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Justicia del Estado de M\u00e9xico con apoyo",
            "start": 2681.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de la guardia de cono de",
            "start": 2683.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "conace en diversos operativos en la en",
            "start": 2686.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "el municipio de Villa Nicol\u00e1s",
            "start": 2689.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Romero de los 17 seis estos seis",
            "start": 2693.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estar\u00edan relacionados con la",
            "start": 2698.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "localizaci\u00f3n de cuerpos humanos en una",
            "start": 2699.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "en una fosa clandestina en los l\u00edmites",
            "start": 2702.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de los ejidos San Jos\u00e9 el vidrio y San",
            "start": 2704.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Francisco mag\u00fa en el municipio de Villa",
            "start": 2706.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Nicol\u00e1s Romero esta fosa se descubri\u00f3 el",
            "start": 2709.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "23 de de abril eh la fiscal\u00eda ten\u00eda ya",
            "start": 2712.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ubicado a este grupo como responsables",
            "start": 2716.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de narcomenudeo extorsi\u00f3n secuestro y",
            "start": 2718.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "secuestro en los municipios de Nicol\u00e1s",
            "start": 2721.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Romero cautlan iscale y Tepozotl\u00e1n y se",
            "start": 2723.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "le relaciona nada m\u00e1s adem\u00e1s con casi 20",
            "start": 2726.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "carpetas de investigaci\u00f3n todos por",
            "start": 2729.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "delito de homicidio adelante eh",
            "start": 2730.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "vinculado a proceso Juan n eh Por",
            "start": 2734.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eh el delito de tr\u00e1fico de",
            "start": 2739.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "indocumentados en la modalidad de",
            "start": 2741.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "transporte agravado tras ser detenido en",
            "start": 2743.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "flagrancia delictiva en el estado de",
            "start": 2746.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tlascala el pasado 10 de de abril eh de",
            "start": 2748.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acuerdo con las investigaciones",
            "start": 2752.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "realizadas por la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2753.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica ese d\u00eda elementos de la",
            "start": 2755.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Municipal de apetatitl\u00e1n de",
            "start": 2758.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Antonio Carvajal mientras se encontraban",
            "start": 2760.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "en funciones en la carretera pisaco",
            "start": 2763.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tascas se percataron de que en un cami\u00f3n",
            "start": 2765.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que circulaba",
            "start": 2768.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "eh un cami\u00f3n con",
            "start": 2770.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "redilas y en su interior se apreciaban",
            "start": 2772.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "varias personas por lo que le marcaron",
            "start": 2774.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "el alto le hacen una revisi\u00f3n y",
            "start": 2776.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "localizan a 76 personas de diferentes",
            "start": 2779.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "nacionalidades entre ellos varios eh",
            "start": 2781.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "menores de edad quienes solicitan ayuda",
            "start": 2784.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y y son rescatadas por el Instituto",
            "start": 2786.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Nacional de Migraci\u00f3n",
            "start": 2789.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "adelante sentencias tenemos esta",
            "start": 2791.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sentencia de seis integrantes de una",
            "start": 2794.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "banda delictiva conocida como los",
            "start": 2797.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Jerem\u00edas que se dedicaban al secuestro",
            "start": 2798.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "ellos fueron sentenciados apenas que van",
            "start": 2801.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "desde 1070 a\u00f1os y 8 a\u00f1os de prisi\u00f3n",
            "start": 2803.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "hasta 324 a\u00f1os de prisi\u00f3n por la",
            "start": 2807.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de m\u00faltiples m\u00faltiples",
            "start": 2811.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "secuestros cometidos entre el 2006 y el",
            "start": 2812.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "2008 eh a\u00f1o en que fueron detenidos los",
            "start": 2815.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hoy sentenciados se caracterizaban por",
            "start": 2819.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "la violencia con que interceptan a sus",
            "start": 2821.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas ya que las secuestraban en",
            "start": 2823.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "lugares no muy transitados cerca de sus",
            "start": 2826.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "domicilios o cuando sal\u00edan de realizar",
            "start": 2828.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "actividades cotidianas despu\u00e9s cobraban",
            "start": 2830.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "rescates ellos operaban principalmente",
            "start": 2833.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico y en el Estado de",
            "start": 2835.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eh aqu\u00ed est\u00e1 eh este los",
            "start": 2838.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "secuestros en los que se les comprob\u00f3 su",
            "start": 2841.96,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n Gonzalo n 20 Mar\u00eda 18",
            "start": 2845.92,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "Roberto 14 Adri\u00e1n 9 Carlos 9 y Carolina",
            "start": 2851.52,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "se secuestros adelante otra sentencia de",
            "start": 2857.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "380 a\u00f1os de prisi\u00f3n de AT deo",
            "start": 2861.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Carlos tras acreditar su responsabilidad",
            "start": 2865.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en el delito de secuestro agravado en",
            "start": 2868.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "perjuicio de cuatro mujeres esto en el",
            "start": 2870.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "municipio de Le\u00f3n Guanajuato en el a\u00f1o",
            "start": 2873.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "2014 hace ya eh 10 a\u00f1os de acuerdo con",
            "start": 2875.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "las investigaciones realizadas por la",
            "start": 2879.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de de Guanajuato dos mujeres",
            "start": 2881.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "fueron privadas de su libertad y sacadas",
            "start": 2884.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de un domicilio en la Colonia lom bonita",
            "start": 2887.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s las familias de las v\u00edctimas",
            "start": 2890.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "recibieron llamadas del hoy sentenciado",
            "start": 2892.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "exigiendo una cantidad millonaria a",
            "start": 2895.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cambio de su",
            "start": 2897.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Liberaci\u00f3n estas dos mujeres Tadeo",
            "start": 2898.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Carlos las traslad\u00f3 a una comunidad en",
            "start": 2901.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de nuevo lindero al sur de de Le\u00f3n",
            "start": 2903.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 2906.28,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "donde despu\u00e9s fueron localizadas sin",
            "start": 2907.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "vida en ese mismo lugar fueron",
            "start": 2909.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "encontradas otras los cuerpos de otras",
            "start": 2911.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "dos mujeres que tambi\u00e9n hab\u00edan sido",
            "start": 2913.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "asesinadas por Tadeo Carlos",
            "start": 2915.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adelante esta sentencia de 160 a\u00f1os de",
            "start": 2918.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n a \u00d3scar n y \u00c1ngel n eh tras",
            "start": 2921.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "acreditar su responsabilidad en delito",
            "start": 2926.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de secuestro agravado en perjuicio de",
            "start": 2928.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "cuatro personas una de ellas eh mujer",
            "start": 2930.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ellos eran originarios de Honduras esto",
            "start": 2932.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en eh ciudad de ipec Oaxaca en el a\u00f1o",
            "start": 2935.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "2019 de acuerdo con las investigaciones",
            "start": 2939.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "las cuatro v\u00edctimas se encontraban en",
            "start": 2942.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mediaciones de instalaciones o de un",
            "start": 2944.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulo de migraci\u00f3n en ese municipio",
            "start": 2946.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cuando fueron interceptadas por un grupo",
            "start": 2949.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de personas entre las que se encontraban",
            "start": 2951.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "los dos sentenciados quienes las",
            "start": 2953.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "trasladan a una casa de seguridad en un",
            "start": 2955.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "rancho conocido como El Chepe negro en",
            "start": 2957.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el municipio de Santo Domingo sanatepec",
            "start": 2960.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "posteriormente familiares de las",
            "start": 2963.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas reciben llamada",
            "start": 2964.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "exigiendo una fuerte suma de dinero para",
            "start": 2967.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "su Liberaci\u00f3n aqu\u00ed TR realizar el pago",
            "start": 2970.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tres de las v\u00edctimas fueron liberadas",
            "start": 2973.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "sin embargo una fue Privada de la vida",
            "start": 2974.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "adelante este caso es el del el",
            "start": 2977.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "homicidio del periodista Roberto Carlos",
            "start": 2980.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Figueroa abstos este en hitzilac el",
            "start": 2982.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 2986.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "viernes \u00e9l sale de su casa en hitzilac",
            "start": 2988.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con direcci\u00f3n a Cuernavaca donde",
            "start": 2992.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "trabajaba pasa a dejar a sus hij a la",
            "start": 2994.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "escuela y despu\u00e9s de eso ya no se sabe",
            "start": 2997.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "nada su familia recibe algunas una",
            "start": 2999.119,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "llamada Le exig\u00edan 30,000 pesos a cambio",
            "start": 3002.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de su Liberaci\u00f3n su familia acuerda el",
            "start": 3004.799,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "lugar donde van a entregar esa cantidad",
            "start": 3007.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 3009.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Eh pues no es liberado Y por la tarde su",
            "start": 3011.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "cuerpo es encontrado al interior del",
            "start": 3014.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo de su de su propio veh\u00edculo en",
            "start": 3016.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "un camino de terracer\u00eda en el poblado de",
            "start": 3019.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cuaj cuajomulco Morelos eh \u00e9l era",
            "start": 3021.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "periodista productor y conductor de un",
            "start": 3025.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "programa ac\u00e1 en el show en Cuernavaca",
            "start": 3027.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Morelos la fiscal\u00eda Est\u00e1 realizando eh",
            "start": 3030.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las investigaciones eh No descarta",
            "start": 3033.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ninguna l\u00ednea y eh Hasta ahorita lo que",
            "start": 3036.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ha manifestado es que una de las",
            "start": 3039.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "principales l\u00edneas de investigaci\u00f3n es",
            "start": 3041.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "su labor period\u00edstica adelante entonces",
            "start": 3043.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en las estad\u00edsticas que llevamos de",
            "start": 3047.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "registros de asesinatos de periodistas",
            "start": 3050.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tenemos en dici Perd\u00f3n en en el a\u00f1o 2022",
            "start": 3052.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "13 casos",
            "start": 3056.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "2023 5 y este del a\u00f1o",
            "start": 3058.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "2024",
            "start": 3061.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "adelante ahora en el caso de los jueces",
            "start": 3063.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "que favorecen a presuntos delincuentes",
            "start": 3066.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos la no vinculaci\u00f3n a proceso de",
            "start": 3070.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Abraham n presunto integrante del C\u00e1rtel",
            "start": 3072.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Jalisco Nueva Generaci\u00f3n \u00e9l fue detenido",
            "start": 3075.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en flagrancia el 21 de abril del de este",
            "start": 3077.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en outl de Navarro por la guardia",
            "start": 3080.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nacional con el apoyo del ej\u00e9rcito",
            "start": 3083.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mexicano en co aci\u00f3n con la fiscal\u00eda",
            "start": 3085.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica en posici\u00f3n de",
            "start": 3087.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dos armas cartuchos cargadores y m\u00e1s de",
            "start": 3089.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "2000 pastillas de fentanilo y dosis de",
            "start": 3092.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "coca\u00edna el juez eh que lo que lo",
            "start": 3095.28,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "favoreci\u00f3 es el juez Rogelio Le\u00f3n D\u00edaz",
            "start": 3099.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Villarreal juez de control adscrito al",
            "start": 3104.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "centro penal de Justicia al Centro de",
            "start": 3106.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Justicia Penal Federal en el Estado de",
            "start": 3108.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con sede en Almoloya aqu\u00ed eh con",
            "start": 3110.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "base en tres videos que present\u00f3 la",
            "start": 3114.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "defensa estos dos videos los presenta 2",
            "start": 3116.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "horas antes del inicio de la audiencia",
            "start": 3119.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Entonces el el domingo 28 de abril el",
            "start": 3122.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "juez D\u00edaz Villarreal decreta la no",
            "start": 3125.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n a proceso en favor del del",
            "start": 3127.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "detenido y ordena su inmediata libertad",
            "start": 3130.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda presentar\u00e1 su recurso de",
            "start": 3133.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recurso de apelaci\u00f3n bueno los",
            "start": 3136.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "principales argumentos del juez D\u00edaz",
            "start": 3139.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Villarreal son los siguientes primero",
            "start": 3141.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 inveros\u00edmil que una persona de",
            "start": 3145.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "71 a\u00f1os en realidad tiene 70 a\u00f1os se",
            "start": 3147.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "encontrara a esas horas cuando fue",
            "start": 3151.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "detenido 348 horas altamente armado y",
            "start": 3153.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con el narc\u00f3tico o sea las pastillas de",
            "start": 3157.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fentanilo y la coca\u00edna Ya que en una",
            "start": 3159.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica si fuera una persona que se que",
            "start": 3162.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vendiera estupefacientes las tendr\u00eda en",
            "start": 3165.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "su casa y no en su cuerpo otro argumento",
            "start": 3167.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es que estim\u00f3 que Abraham n no estaba en",
            "start": 3171.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "condiciones de cargar una arma larga por",
            "start": 3174.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "su salud bas\u00e1ndose en una simple opini\u00f3n",
            "start": 3176.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "del m\u00e9dico que ofreci\u00f3 el propio eh eh",
            "start": 3179.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "detenido como testigo y no a trav\u00e9s de",
            "start": 3182.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "un dictamen pericial eh m\u00e1s",
            "start": 3186.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Imparcial sin embargo el propio m\u00e9dico",
            "start": 3189.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s en ante los cuestionamientos del",
            "start": 3191.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico refiri\u00f3 que el",
            "start": 3193.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "detenido s\u00ed pod\u00eda cargar hasta 5 kg",
            "start": 3195.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "adelante otros argumentos",
            "start": 3199.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh el juez concluy\u00f3 que existi\u00f3 una",
            "start": 3202.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "variaci\u00f3n de hechos ent entre lo",
            "start": 3205.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "manifestado en el iph y los videos",
            "start": 3206.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "aportados por la",
            "start": 3209.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "defensa a pesar de que estos vos estaban",
            "start": 3211.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "segmentados y muy posiblemente editados",
            "start": 3214.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3217.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "conveniencia refiri\u00f3 que en los videos",
            "start": 3218.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "no se advierte la posibilidad de que el",
            "start": 3220.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "detenido haya podido correr hacia el",
            "start": 3222.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "domicilio en atenci\u00f3n a sus condiciones",
            "start": 3224.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "f\u00edsicas y de salud Consider\u00f3 que en los",
            "start": 3226.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "videos tampoco se desprende que Abraham",
            "start": 3230.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "en estuviera armado fuera de su casa por",
            "start": 3232.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "el contrario s se cuando los elementos",
            "start": 3235.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional Lo eh sacan de su",
            "start": 3237.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "domicilio sin embargo Esto es as\u00ed ya que",
            "start": 3241.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "el video que presentaron como evidencia",
            "start": 3243.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente contempla 15 los 15 segundos",
            "start": 3246.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "previos al ingreso de la guardia al",
            "start": 3251.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "domicilio y finalmente pues acepta como",
            "start": 3253.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "v\u00e1lidos los videos sin tomar en cuenta",
            "start": 3257.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que el perito en inform\u00e1tica ofrecido",
            "start": 3259.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "por la propia defensa admiti\u00f3 que los",
            "start": 3262.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "videos podr\u00edan estar editados o",
            "start": 3265.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "modificados al no contener el c\u00f3digo que",
            "start": 3267.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en todo caso revelar\u00eda si fueron o no",
            "start": 3270.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "manipulados previamente ser\u00eda cuo se\u00f1or",
            "start": 3273.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presidente Me permito",
            "start": 3276.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ceder la palabra al comandante de la",
            "start": 3278.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 3280.92,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "nacional con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 3284.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy Se va se les va a",
            "start": 3287.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "proporcionar el informe de seguridad",
            "start": 3289.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "conjunto del 16 al 29 de abril del",
            "start": 3291.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o",
            "start": 3293.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los efectivos",
            "start": 3296.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desplegados en el citado periodo son",
            "start": 3298.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "281209 efectivos de guardia nacional y",
            "start": 3302.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas asim mismo se encuentran",
            "start": 3305.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "empe\u00f1ados",
            "start": 3307.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "29110 veh\u00edculos 412 aeronaves y 70",
            "start": 3309.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "buques el citado despliegue desempe\u00f1a o",
            "start": 3313.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "atiende el cumplimiento de 14 misiones",
            "start": 3316.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entre ellas la estrategia nacional de",
            "start": 3319.559,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica la estrategia para el",
            "start": 3321.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de aduanas y puertos",
            "start": 3322.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vigilancia teritorio nacional y espacio",
            "start": 3325.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo plan de migraci\u00f3n en la frontera",
            "start": 3327.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "norte y sur operaciones para el combate",
            "start": 3329.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "al mercado il\u00edcito de combustibles",
            "start": 3332.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "seguridad de instalaciones estrat\u00e9gicas",
            "start": 3334.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "herica intensiva de plantos il\u00edcitos",
            "start": 3336.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "plan integral de seguridad al tren Maya",
            "start": 3339.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "operaciones de b\u00fasqueda y rescate",
            "start": 3342.319,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a desastres plan integral de",
            "start": 3343.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "seguridad ultr s\u00edsmico atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3345.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de primer contacto pesca il\u00edcita y redes",
            "start": 3347.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n sargazo",
            "start": 3350.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "2024 los apoyos de seguridad brindados",
            "start": 3354.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "por la guardia nacional en en apoyo de",
            "start": 3356.68,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de personas se se llevaron a",
            "start": 3358.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cabo 22 apoyos en ocho estados con 342",
            "start": 3361.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "efectivos y 19 binomios",
            "start": 3364.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "caninos en seguridad en el traslado de",
            "start": 3368.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fertilizantes se llevar se trasladaron",
            "start": 3370.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "44205 toneladas en 1055 viajes en plan",
            "start": 3373.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "un efectivo de 12,600 elementos en el",
            "start": 3377.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "traslado de internos se llev\u00f3 a cabo el",
            "start": 3380.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "traslado se hiceron 22 traslados se Aron",
            "start": 3383.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "a 26 internos con 1917 efectivos para su",
            "start": 3386.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la",
            "start": 3391.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n en apoyo de seguridad brindados",
            "start": 3392.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por la guardia nacional en carreteras se",
            "start": 3395.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 la seguridad en las",
            "start": 3397.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "carreteras en 10 estados con mayor",
            "start": 3399.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "incidencia de robo de",
            "start": 3400.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "autotransporte con un efectivo de",
            "start": 3403.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "3982 efectivos y",
            "start": 3406.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "1582 veh\u00edculos los cuales llevaron a",
            "start": 3408.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cabo un total de",
            "start": 3411.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "15135 operaciones de vigilancia en",
            "start": 3412.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aduanas se mantiene un despliegue",
            "start": 3415.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "permanente de",
            "start": 3417.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "4444 efectivos en 21 aduanas fronterizas",
            "start": 3419.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y 11 interiores en aeropuerto se",
            "start": 3423.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo",
            "start": 3425.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "15585 operaciones de revisi\u00f3n imple un",
            "start": 3426.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "total de 518",
            "start": 3430.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "efectivos en",
            "start": 3434.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aseguramientos en armas de fuego se",
            "start": 3436.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aseguraron un total de 455 armas en el",
            "start": 3438.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mes de abril",
            "start": 3442.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "757 durante el a\u00f1o 32 y en la",
            "start": 3443.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 3447.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "50238 armas de fuego aseguradas en",
            "start": 3449.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "cargadores en el periodo se aseguraron",
            "start": 3452.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "1447 en el mes de abril",
            "start": 3455.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "2389",
            "start": 3458.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "11196 durante el a\u00f1o y en la presente",
            "start": 3460.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 3463.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "20453 6",
            "start": 3465.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cargadores en granadas se aseguraron 121",
            "start": 3469.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "granadas en el mes",
            "start": 3473.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "139 en el a\u00f1o 261 y en la administraci\u00f3n",
            "start": 3475.119,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "3422 en cartuchos en el periodo se",
            "start": 3480.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "aseguraron",
            "start": 3483.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "5349",
            "start": 3486.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "7568 en el mes",
            "start": 3488.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "41238 durante el a\u00f1o y en la",
            "start": 3491.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 3493.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "19.470800 cartuchos",
            "start": 3496.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "asegurados en detenidos 682 personas en",
            "start": 3499.72,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "el periodo 32 en el mes 4300 durante el",
            "start": 3504.68,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y en la presente administraci\u00f3n",
            "start": 3509.039,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "8589 en veh\u00edculos un total de 507",
            "start": 3512.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos en el periodo",
            "start": 3516.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "766 en el mes",
            "start": 3518.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "3434 durante el a\u00f1o y",
            "start": 3520.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "96,120 veh\u00edculos asegurados en la",
            "start": 3524.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en el aseguramiento de en",
            "start": 3526.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fentanilo se han asegurado 079 kg en el",
            "start": 3528.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "en el periodo 0.080 en el mes",
            "start": 3532.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "51.5 kg durante el a\u00f1o y en la en la",
            "start": 3536.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "presente administraci\u00f3n 8222 pun 5 kg de",
            "start": 3541.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fentanilo asegurado en mentafetaminas en",
            "start": 3544.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "el periodo",
            "start": 3547.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "27160 kg durante el a\u00f1o 30 en el mes",
            "start": 3548.839,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "30542 kg en el a\u00f1o",
            "start": 3554.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "12872 kg de metanfetaminas y en la",
            "start": 3558.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n un total de 6853",
            "start": 3561.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "kg en coca\u00edna en el periodo",
            "start": 3566.799,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "4748 kg en el mes",
            "start": 3571.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "6976 en el a\u00f1o",
            "start": 3576.039,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "17400 kg y en la presente administraci\u00f3n",
            "start": 3578.88,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "29631 kg de coca\u00edna asegurados en",
            "start": 3583.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "marihuana en el periodo",
            "start": 3587.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "1694 kg en el mes",
            "start": 3589.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "5815 en el a\u00f1o 24244",
            "start": 3592.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "y en la presente administraci\u00f3n",
            "start": 3596.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "76340 kg de marihuana",
            "start": 3600.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "asegurados por lo que respecta a la",
            "start": 3603.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "moneda nacional en el periodo se han",
            "start": 3605.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "asegurado un total de 0.5 millones de",
            "start": 3607.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pesos en el mes 0.6 millones de pesos en",
            "start": 3609.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 18.2 millones de pesos en la",
            "start": 3613.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presente administraci\u00f3n un total de",
            "start": 3617.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "65.5 millones de pesos en d\u00f3lares",
            "start": 3619.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "americanos en el periodo se han",
            "start": 3622.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "asegurado 0.5 5 millones d\u00f3 en el mes",
            "start": 3624.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "5.1 millones en el presente a\u00f1o 10.7",
            "start": 3628.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3 y en administraci\u00f3n",
            "start": 3632.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "152.3 millones de",
            "start": 3635.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares por lo que respecta a la",
            "start": 3638.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "radicaci\u00f3n de marihuana en el periodo se",
            "start": 3640.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "han localizaron y destruyeron 566",
            "start": 3643.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "plant\u00edos en 66 hect\u00e1reas en el mes 116",
            "start": 3645.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "plant\u00edos en 129 hect\u00e1reas en el presente",
            "start": 3650.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se han localizado",
            "start": 3654.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "5753 en",
            "start": 3657.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "109.6 hectas y en la administraci\u00f3n se",
            "start": 3658.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "localizaron 80670 plant\u00edos en",
            "start": 3662.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "10892",
            "start": 3666.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas por lo que se refiere a la",
            "start": 3668.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "mapola se localizaron destruyeron 4907",
            "start": 3670.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "plant\u00edos en en 582 hect\u00e1reas en el mes",
            "start": 3674.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de abril se localizaron",
            "start": 3679.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "6696 plant\u00edos en 767 hectas en el ao a\u00f1o",
            "start": 3681.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "se han localizado",
            "start": 3686.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "30572 plant\u00edos en",
            "start": 3687.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "5573 hect\u00e1reas y en la administraci\u00f3n",
            "start": 3690.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "45184 plant\u00edos en",
            "start": 3695.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "64,12 hect\u00e1reas localizadas y",
            "start": 3698.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "destruidas en el asiento de laboratorios",
            "start": 3702.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "clandestinos en el periodo se han",
            "start": 3705.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "obtenido los siguientes resultados en en",
            "start": 3707.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "19 laboratorios clandestinos de",
            "start": 3710.92,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "metanfetamina se",
            "start": 3712.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aseguraron 26 68 toneladas de",
            "start": 3714.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "metanfetaminas y 73.20 toneladas de",
            "start": 3716.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "sustancias qu\u00edmicas se evit\u00f3 con esto la",
            "start": 3719.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de m\u00e1s de 65.222 toneladas de",
            "start": 3722.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "metanfetaminas con una afectaci\u00f3n",
            "start": 3725.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de m\u00e1s de",
            "start": 3727.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "16.21 millones de pesos durante la",
            "start": 3729.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se han asegurado 2500",
            "start": 3732.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "laboratorios obteniendo los siguientes",
            "start": 3735.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 3737.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "659 73 toneladas de mentafetaminas y y",
            "start": 3739.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "3396",
            "start": 3744.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de sustancias qu\u00edmicas con esto se evita",
            "start": 3746.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de",
            "start": 3748.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "8514 toneladas de metanfetaminas y la",
            "start": 3750.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n econ\u00f3mica es de m\u00e1s de 2",
            "start": 3753.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "billones de",
            "start": 3755.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pesos en la estrategia para el",
            "start": 3757.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de las adanes y puertos",
            "start": 3759.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la agencia Nacional de aduanas de M\u00e9xico",
            "start": 3761.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cuenta con 50 aduanas de las cuales 21",
            "start": 3763.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "son fronterizas y 13 interiores y 16",
            "start": 3766.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimas el ej\u00e9rcito mexicano tiene su",
            "start": 3769.039,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cargo 32 aduanas la semar tiene su cargo",
            "start": 3771.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "18 con un un efectivo total de 1063",
            "start": 3774.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pertenecientes a la Sedena y 4444",
            "start": 3778.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "efectivos de la guardia nacional as\u00ed",
            "start": 3781.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "como 2188 de semar sumando un total de",
            "start": 3782.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "7695 efectivos en el periodo se han",
            "start": 3786.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "asegurado los siguientes siete armas de",
            "start": 3789.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "fuego 211 cargadores 1939 cartuchos 5000",
            "start": 3791.119,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eslabones para cartuchos detenidos",
            "start": 3794.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos 764 kg de",
            "start": 3797.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "coca\u00edna marihuana psicotr\u00f3picos",
            "start": 3800.559,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "4,77 8000 americanos",
            "start": 3804.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "2290 americanos 2 millones de pesos",
            "start": 3808.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mexicanos en documentos por cobrar",
            "start": 3811.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "226000 bol\u00edvares venezolanos as\u00ed como",
            "start": 3814.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "material combinado con",
            "start": 3817.68,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "coca\u00edna en el periodo comprendido del 16",
            "start": 3819.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "al 29 de abril se record\u00f3 lo siguiente",
            "start": 3822.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "33,999 millones de pesos en el mes de",
            "start": 3825.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "abril",
            "start": 3828.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "82166 millones de pesos durante la el",
            "start": 3829.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o la recaudaci\u00f3n ha sido de",
            "start": 3832.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "3494 2 millones de pesos Asimismo del",
            "start": 3834.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "marzo del 21 al 24 los recaudaci\u00f3n suma",
            "start": 3838.039,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 3.4 billones de",
            "start": 3842.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pesos en el contrabando de hidrocarburos",
            "start": 3846.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se ha Asegurado por aduanas de",
            "start": 3849.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Sedena en en 21 aduanas fronterizas en",
            "start": 3851.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "el estado de Tamaulipas en Nuevo Laredo",
            "start": 3855.64,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "37,23 4000 litros de hidrocarburo y 539",
            "start": 3859.119,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "carrotanques en Matamoros 2,5 12709 l de",
            "start": 3864.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "hidrocarburo y siete carro tanques y y",
            "start": 3869.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cuatro autotanques en reinosa",
            "start": 3871.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "1,287 245 l con 90 y 90 autotanques lo",
            "start": 3875.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que hace un total de 41,00",
            "start": 3879.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "34370 l de",
            "start": 3882.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hidrocarburo en las operaciones para el",
            "start": 3885.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "combate del mercado l\u00edcito de",
            "start": 3887.559,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "combustibles en los Estados fronterizos",
            "start": 3888.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "como son baj California Sonora Chihuahua",
            "start": 3890.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Coahuila Nuevo Le\u00f3n y Tamaulipas se",
            "start": 3892.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "con un efectivo de 7000 745 efectivos se",
            "start": 3896.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aseguraron",
            "start": 3900.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "128.700 l de combustible en el periodo",
            "start": 3902.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en el mes se han asegurado",
            "start": 3905.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "59872 l en el a\u00f1o",
            "start": 3908.279,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "13278 L y en la administraci\u00f3n",
            "start": 3912.119,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "14,89 577 l de",
            "start": 3916.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "combustibles en el combate en las en las",
            "start": 3920.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "operaciones para el mercado il\u00edcito de",
            "start": 3922.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "combustibles en la vigilancia de ductos",
            "start": 3924.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de pemes se mantienen desplegados 3792",
            "start": 3926.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "efectivos en la seguridad y vigilancia",
            "start": 3930.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "de 11 ductos en el periodo se aseguraron",
            "start": 3932.4,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "5627 51 lr en el mes de abril",
            "start": 3937.279,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "1,649 727 l en el presente a\u00f1o",
            "start": 3941.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "5300000 y en la administraci\u00f3n un total",
            "start": 3946.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3948.68,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "6526 874 lr por lo que se refi a tomas",
            "start": 3950.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "clandestin",
            "start": 3955.2,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "se aseguraron",
            "start": 3956.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "237 en el en el periodo en el mes 464 en",
            "start": 3957.48,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 1934 y en la administraci\u00f3n se",
            "start": 3962.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "han asegurado",
            "start": 3965.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "30577 tomas",
            "start": 3967.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "clandestinas en la estrategia inter",
            "start": 3969.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica para la",
            "start": 3972.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n a grupos delictivos con el",
            "start": 3973.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "uso de inteligencia se detuvieron 17",
            "start": 3976.16,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "integrantes de tres grupos delictivos y",
            "start": 3978.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tres c\u00e9lulas",
            "start": 3980.039,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "independientes lo que respecta a los",
            "start": 3984.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "equipos de trabajo interinstitucional Se",
            "start": 3986.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 un nuevo equipo al estado al",
            "start": 3989.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Estado de Guanajuato el cual ya cuenta",
            "start": 3991.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "con dos en Guanajuato y",
            "start": 3993.599,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Irapuato en el periodo de en el periodo",
            "start": 3996.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "se ha asegurado se han asegurado 89",
            "start": 3999.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "detenidos 86 armas largas 6810 cartuchos",
            "start": 4001.559,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cargadores metanfetamina marihuana y",
            "start": 4005.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos terrestres en el periodo del",
            "start": 4008.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "23 al 29 de abril del 24 que fue cuando",
            "start": 4011.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se se instalaron",
            "start": 4014.039,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "2254 detenidos 794 armas 28 granadas",
            "start": 4016.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "38542 cartuchos",
            "start": 4021.799,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "cargadores 112 kg de fentanilo 1965 kg",
            "start": 4024.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de metanfetaminas",
            "start": 4029.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "1529 kg de coca\u00edna",
            "start": 4031.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hero\u00edna marihuana",
            "start": 4035.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "9249 de numerario y 757",
            "start": 4038.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos en el resultado del esfuerzo",
            "start": 4042.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "nacional para con la aportaci\u00f3n de la",
            "start": 4045.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "guardia nacional es de Resaltar que e la",
            "start": 4046.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "guardia nacional aporta el 47 por de",
            "start": 4049.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "resultados en el esfuerzo nacional y el",
            "start": 4052.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "53 por de las fuerzas armadas destacando",
            "start": 4054.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "los kilogramos de fentanilo los",
            "start": 4057.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "detenidos el rescate humanitario",
            "start": 4059.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aeronaves y veh\u00edculos terrestres as\u00ed",
            "start": 4062.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "como cartuchos y moneda",
            "start": 4064.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nacional en las operaciones de b\u00fasqueda",
            "start": 4066.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y rescate las fuerzas armadas para",
            "start": 4069.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "operaciones cuenta con un Centro",
            "start": 4071.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "Nacional de b\u00fasqueda y rescate cuatro",
            "start": 4073.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "centros regional de b\u00fasqueda 30",
            "start": 4074.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "subcentros 33 estaciones navales y en el",
            "start": 4076.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "periodo se llevaron a cabo 16",
            "start": 4079.839,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "operaciones donde se efectuaron 12",
            "start": 4081.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "rescates diversos tres evacuaciones",
            "start": 4083.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y un accidente a\u00e9reo",
            "start": 4085.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "participando un total de 2129 elementos",
            "start": 4088.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en atenci\u00f3n a desastres el plan dn3 e",
            "start": 4091.72,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "plan gna y plan Marina se atendieron 94",
            "start": 4094.359,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eventos con un total de 5301",
            "start": 4097.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "elementos en las operaciones de",
            "start": 4102.839,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "seguridad en el Ferrocarril",
            "start": 4104.96,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico delmo de",
            "start": 4106.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Tehuantepec el que el cual comprende",
            "start": 4108.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "cuatro l\u00edneas ferroviarias desplegadas",
            "start": 4110.48,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "en cuatro estados del Sur del pa\u00eds",
            "start": 4112.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Contamos con 1900 elementos recorriendo",
            "start": 4113.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "2600 km diarios En",
            "start": 4115.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "patrullajes estableci\u00e9ndose 18",
            "start": 4118.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "destacamentos y tres estaciones navales",
            "start": 4120.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "avanzadas en la atenci\u00f3n m\u00e9dica del",
            "start": 4124.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "primer contacto se encuentra asando la",
            "start": 4127.319,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n con un efectivo de 850",
            "start": 4129.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "elementos beneficiando en el periodo a",
            "start": 4132.759,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "2730 personas llevando un total de",
            "start": 4136.359,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "175 698 beneficiados en el",
            "start": 4140.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en la vigilancia en el alto Golfo de",
            "start": 4146.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "California Golfo de uyoa y en el golfo",
            "start": 4148.759,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico en la frontera con los Estados",
            "start": 4150.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Unidos la personal de la Secretar\u00eda de",
            "start": 4152.359,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Marina en cumplimiento de las tareas de",
            "start": 4154.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vigilancia ha destacamentos 750",
            "start": 4155.719,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "elementos cuatro veh\u00edculos 12 veh\u00edculos",
            "start": 4158.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "terrestres y do unidades a\u00e9reas en",
            "start": 4160.319,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "coci\u00f3n con la comisi\u00f3n de acuacultura",
            "start": 4162.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y pesca as\u00ed como la guardia costera de",
            "start": 4165.719,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos han realizado las",
            "start": 4167.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "siguientes inspecciones a 45 personas",
            "start": 4169.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "cuatro busques 23 embarcaciones menores",
            "start": 4171.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "13 veh\u00edculos y una instalaci\u00f3n se han",
            "start": 4174.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "asegurado 29 redes",
            "start": 4177.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "11765 m y se han asegurado",
            "start": 4179.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "582 802 kg de diferentes especies de",
            "start": 4182.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "producto Marino en la operaci\u00f3n sargazo",
            "start": 4185.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el primero de abril del 2024 se inici\u00f3",
            "start": 4188.04,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "con las",
            "start": 4190.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "operaciones empleando 850 elementos para",
            "start": 4191.279,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para la recolecci\u00f3n cuenta con",
            "start": 4195.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "barredoras embarcaciones buques sargas",
            "start": 4196.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "seros",
            "start": 4198.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "8650 Met de Barrera habiendo",
            "start": 4200.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recolectados",
            "start": 4202.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "3275 toneladas de",
            "start": 4204.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "sargazo como resultado de un como",
            "start": 4208.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "resultado de una operaci\u00f3n con motivo de",
            "start": 4212.08,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "alertamiento mar\u00edtimos y trabajos de",
            "start": 4213.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "inteligencia en el oc\u00e9ano Pac\u00edfico con",
            "start": 4215.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "apoyo de informaci\u00f3n Se localizaron y",
            "start": 4217.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aseguraron 66 vultos que conten\u00edan",
            "start": 4219.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "presunta coca\u00edna los cuales se",
            "start": 4221.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "encontraban balizados en al sur suroeste",
            "start": 4223.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas derivado de las",
            "start": 4225.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pruebas periciales se determin\u00f3 un peso",
            "start": 4227.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Ministerial de",
            "start": 4230.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "3357 kg la afectaci\u00f3n econ\u00f3mica estimada",
            "start": 4231.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "es de 112.4 millones de d\u00f3lares es todo",
            "start": 4235.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or",
            "start": 4238.6,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "Presidente con su permiso Se\u00f1or",
            "start": 4249.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos",
            "start": 4251.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nos corresponde hoy informar sobre",
            "start": 4254.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cuatro temas el primero de ellos ser\u00eda",
            "start": 4256.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la actualizaci\u00f3n sobre el informe sobre",
            "start": 4260.719,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "el servicio que se presta a la poblaci\u00f3n",
            "start": 4263.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos de",
            "start": 4265.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "procedencia",
            "start": 4268.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "extranjera hasta el 29 de abril",
            "start": 4269.6,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "e tenemos un total de",
            "start": 4273.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "2,255 671 veh\u00edculos regularizados",
            "start": 4279.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 4285.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh lo que corresponde a veh\u00edculos que",
            "start": 4286.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "vienen del extranjero Y que ya se",
            "start": 4290.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "encuentran en M\u00e9xico y que son modelos",
            "start": 4293.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "2018 hacia atr\u00e1s",
            "start": 4298.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh con la regularizaci\u00f3n de este",
            "start": 4301.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "servicio que se da eh en 17 entidades",
            "start": 4304.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4308.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se han obtenido",
            "start": 4309.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "5639 millones",
            "start": 4313.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "17,500 pes eso es lo que corresponde al",
            "start": 4317.239,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "pago de 2500 pesos por cada veh\u00edculo que",
            "start": 4321.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "va a dar a las arcas de los Bueno del",
            "start": 4326.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal pero que se eh Pasa a",
            "start": 4330.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los gobiernos de los estados con motivo",
            "start": 4334.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de la pavimentaci\u00f3n de las calles Esa es",
            "start": 4337.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n que se ha recibido por",
            "start": 4340.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "parte del presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 4342.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4345.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "reportar que tres son las entidades que",
            "start": 4347.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "concentran el",
            "start": 4351.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "50.9 del total de los recursos que se",
            "start": 4353.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "llevan eh obtenidos Hasta el momento con",
            "start": 4356.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "motivo de esta regularizaci\u00f3n adelante y",
            "start": 4360.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eh recordar que este servicio concluye",
            "start": 4364.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el 30 de septiembre pr\u00f3ximo As\u00ed que",
            "start": 4367.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "invitamos a todos a hacer su cita de",
            "start": 4370.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "manera electr\u00f3nica para que ya eh puedan",
            "start": 4373.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tener con certeza jur\u00eddica su eh",
            "start": 4377.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "patrimonio que es su veh\u00edculo y tambi\u00e9n",
            "start": 4381.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "que eh la eh las autoridades de",
            "start": 4384.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "seguridad puedan tener control sobre el",
            "start": 4388.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Parque vehicular para evitar que se",
            "start": 4392.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hagan delitos con estos veh\u00edculos",
            "start": 4394.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "adelante Tambi\u00e9n tenemos el informe de",
            "start": 4398.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "preliberacion y amnist\u00edas adelante",
            "start": 4401.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "informar que de julio de 2022 al 29 de",
            "start": 4406.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "abril de 2024 han obtenido su libertad",
            "start": 4409.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "8859 personas entre las cuales se",
            "start": 4414.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "encuentran mujeres tambi\u00e9n personas con",
            "start": 4417.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nico regenerativas",
            "start": 4420.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adultos mayores ind\u00edgenas extranjeros en",
            "start": 4423.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "fin adelante",
            "start": 4426.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "e Tambi\u00e9n estamos trabajando el tema de",
            "start": 4428.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las amnist\u00edas en conjunto con la",
            "start": 4431.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4433.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el cual de 2021 a la fecha se han",
            "start": 4435.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "otorgado",
            "start": 4439.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "371 libertades por amnist\u00eda en las",
            "start": 4441.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cuales 125 son mujeres y",
            "start": 4444.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "246 son Hombres de este total 34 han",
            "start": 4448.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "sido ind\u00edgenas es importante se\u00f1alar que",
            "start": 4452.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "hay 53 resoluciones positivas de la",
            "start": 4456.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de amnist\u00eda de la cual formamos",
            "start": 4459.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "parte y se encuentran en estudio para la",
            "start": 4462.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "confirmaci\u00f3n por parte del juez",
            "start": 4466.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "competente eh lo decimos por todas las",
            "start": 4468.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "solicitudes que nos llegan al respecto y",
            "start": 4471.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estamos pendientes de esta decisi\u00f3n del",
            "start": 4473.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "juez adelante",
            "start": 4476.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n tenemos la presentaci\u00f3n de",
            "start": 4479.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las sesiones del gabinete de seguridad",
            "start": 4482.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "me voy a pasar all\u00e1 para ser m\u00e1s",
            "start": 4484.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido el otro tema comentar Es que",
            "start": 4491.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "desde del inicio del gobierno del",
            "start": 4494.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador se han llevado",
            "start": 4496.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a cabo todos los d\u00edas de lunes a viernes",
            "start": 4499.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a las 6 de la ma\u00f1ana las reuniones del",
            "start": 4502.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad que el mismo",
            "start": 4505.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente encabeza y en las que",
            "start": 4508.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "participamos diversos eh servidores",
            "start": 4510.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos eh como los secretarios de",
            "start": 4513.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n de la secretar\u00eda de la",
            "start": 4517.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "defensa Nacional de la Secretar\u00eda de",
            "start": 4519.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Marina la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 4521.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "exteriores",
            "start": 4524.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la consejer\u00eda jur\u00eddica Y por supuesto la",
            "start": 4525.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad ah\u00ed Se revisan",
            "start": 4529.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "los hechos delictivos ocurridos en las",
            "start": 4532.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "horas previas y con la directriz del",
            "start": 4534.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "mando del presidente se toman decisiones",
            "start": 4538.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "sobre las acciones que son necesarias",
            "start": 4541.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "para lograr la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds en",
            "start": 4544.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 4547.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gobierno subrayar que en ninguna parte",
            "start": 4549.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "del mundo existe un gabinete de",
            "start": 4553.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "seguridad donde el propio titular del",
            "start": 4556.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ejecutivo Federal encabece las tareas",
            "start": 4558.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "diarias en este tema con los",
            "start": 4562.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "responsables del ramo de ese tama\u00f1o es",
            "start": 4565.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el nivel de importancia que licenciado",
            "start": 4568.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador le da las labores de",
            "start": 4571.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pacificaci\u00f3n del pa\u00eds decir que de 2018",
            "start": 4572.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a este 30 de abril se han efectuado un",
            "start": 4576.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "total de",
            "start": 4580.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "1353 sesiones del gabinete de seguridad",
            "start": 4581.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y el presidente no ha faltado nunca a",
            "start": 4585.56,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "ninguna de ellas tuvimos 19 en 2018",
            "start": 4590.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "253 en",
            "start": 4595.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "2019",
            "start": 4597.159,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "258 en 2020 245 en 2021 251 en 2022 y",
            "start": 4598.88,
            "duration": 13.92
        },
        {
            "text": "246 en 2023 y en lo que va del a\u00f1o se",
            "start": 4608.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "llevan 81 sesiones",
            "start": 4612.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Aunque la mayor\u00eda de las reuniones Se",
            "start": 4615.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "realizaron en Palacio Nacional tambi\u00e9n",
            "start": 4617.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en 143 ocasiones se sesion\u00f3 en",
            "start": 4620.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "diferentes estados de la rep\u00fablica con",
            "start": 4624.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la fitrion y apoyo de gobernadoras y",
            "start": 4626.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "gobernadores aqu\u00ed podemos ver la Gr\u00e1fica",
            "start": 4631.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde se observa por a\u00f1o d\u00f3nde estuvimos",
            "start": 4634.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Y cu\u00e1ntas veces nos reunimos con los",
            "start": 4638.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "titulares de los ejecutivos locales y",
            "start": 4641.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "los ables de seguridad procuraci\u00f3n de",
            "start": 4644.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "justicia en las",
            "start": 4647.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "entidades este trabajo coordinado y la",
            "start": 4650.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n permanente que se da al tema de",
            "start": 4653.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "seguridad han hecho posible la",
            "start": 4656.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de la incidencia delictiva",
            "start": 4658.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en esta administraci\u00f3n en donde el robo",
            "start": 4660.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "baj\u00f3",
            "start": 4664.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "31.2 el robo de veh\u00edculos disminuy\u00f3",
            "start": 4666.4,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "49.3 el feminicidio descendi\u00f3 29.7 por",
            "start": 4670.639,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "el secuestro baj\u00f3 82 por el robo de",
            "start": 4675.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hidrocarburos disminuy\u00f3",
            "start": 4679.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "94.2 por el homicidio se redujo 22 por.",
            "start": 4682.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de esta manera contribuimos a la",
            "start": 4687.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "conjunci\u00f3n de esfuerzos y al",
            "start": 4689.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "reforzamiento de la presencia de la",
            "start": 4691.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "guardia nacional y las fuerzas federales",
            "start": 4693.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en aquellas zonas donde se focalizan los",
            "start": 4696.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hechos delictivos finalmente eh",
            "start": 4699.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "presidente eh presentar un \u00faltimo tema",
            "start": 4703.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "como es",
            "start": 4707.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el pasado 21 de abril gracias al",
            "start": 4708.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "trabajo coordinado de la guardia",
            "start": 4713.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nacional y la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 4715.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica se llev\u00f3 a cabo la detenci\u00f3n",
            "start": 4718.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de Abraham Oseguera Cervantes quien de",
            "start": 4722.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "acuerdo con informaci\u00f3n de las fuerzas",
            "start": 4726.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "armadas del gobierno de M\u00e9xico ha sido",
            "start": 4728.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado de participar en vinculados al",
            "start": 4731.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de estupefacientes y al tr\u00e1fico",
            "start": 4736.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de armas",
            "start": 4738.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sorpresivamente Pese a que la fiscal\u00eda",
            "start": 4740.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "aport\u00f3 la carpeta de",
            "start": 4743.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n los elementos para",
            "start": 4745.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "solicitar la legalidad de la detenci\u00f3n y",
            "start": 4747.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la vinculaci\u00f3n a proceso de esta persona",
            "start": 4750.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "el juez de distrito especializado en el",
            "start": 4754.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sistema penal acusatorio del Centro de",
            "start": 4756.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Justicia Penal Federal del Estado de",
            "start": 4758.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con residencia en Almoloya de",
            "start": 4761.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "juares",
            "start": 4763.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "le D\u00edaz Villarreal decret\u00f3 no vincularlo",
            "start": 4765.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a proceso no mantenerlo en prisi\u00f3n y en",
            "start": 4770.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "consecuencia orden\u00f3 su inmediata",
            "start": 4773.719,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Liberaci\u00f3n esta decisi\u00f3n hay que decirlo",
            "start": 4778.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la tom\u00f3 el juez a las",
            "start": 4782.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "4:25 horas domingo en la madrugada de",
            "start": 4784.6,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "este pasado 28 de abril el juzgador no",
            "start": 4789.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 en cuenta las pruebas aportadas por",
            "start": 4795.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda no las valor\u00f3",
            "start": 4798.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "adecuadamente no dio tiempo suficiente a",
            "start": 4801.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la representaci\u00f3n Social para conocer y",
            "start": 4805.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "desvirtuar la supuestas pruebas",
            "start": 4808.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presentadas por la defensa del acusado",
            "start": 4812.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en cambio admiti\u00f3 y dio validez plena a",
            "start": 4815.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "indicios de la defensa videos editados y",
            "start": 4820.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "segment dados en los que se presume una",
            "start": 4824.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n por tratarse de un asunto",
            "start": 4828.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de relevancia y de inter\u00e9s para el",
            "start": 4831.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estado mexicano y las instituciones de",
            "start": 4834.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n e impartici\u00f3n de",
            "start": 4837.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Justicia el d\u00eda de ayer se solicit\u00f3 a la",
            "start": 4840.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia su",
            "start": 4843.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n a fin de que se revise el",
            "start": 4845.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "proceso y se ordenen las acciones",
            "start": 4848.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "necesarias para evitar que se sustraiga",
            "start": 4851.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 4854.8,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "sustrajeron di\u00f3 por escrito al gobierno",
            "start": 4860.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico justificando el actuar del",
            "start": 4863.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "juez paralelamente se solicit\u00f3 a las",
            "start": 4868.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 4871.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estadounidenses informaci\u00f3n procesos o",
            "start": 4873.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "denuncias pendientes en contra de",
            "start": 4876.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Oseguera Cervantes con la finalidad de",
            "start": 4879.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no ser omisos en la colaboraci\u00f3n",
            "start": 4882.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "binacional en la lucha contra las drogas",
            "start": 4885.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y el tr\u00e1fico de armas como se ha dicho",
            "start": 4888.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 4891.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "caso es de los m\u00e1s importantes y",
            "start": 4893.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "delicados que enfrenta la justicia",
            "start": 4897.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexicana por la",
            "start": 4899.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "relevancia de la persona en la",
            "start": 4902.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estructura criminal del C\u00e1rtel Jalisco",
            "start": 4904.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Nueva Generaci\u00f3n se trata de un asunto",
            "start": 4906.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de estado que podr\u00eda afectar gravemente",
            "start": 4909.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el prestigio de las instituciones en",
            "start": 4912.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como sucedi\u00f3 cuando se dej\u00f3 en",
            "start": 4915.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "libertad a Rafael Caro Quintero en 2013",
            "start": 4917.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y de inmediato se tuvo que",
            "start": 4921.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rectificar por parte de los jueces pero",
            "start": 4923.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ya se hab\u00eda fugado y fue detenido 9 a\u00f1os",
            "start": 4926.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s propiciando",
            "start": 4929.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "impunidad permiti\u00e9ndole retomar sus",
            "start": 4932.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "actividades delictivas y da\u00f1ar con sus",
            "start": 4936.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "acciones a mexicanas y mexicanos que",
            "start": 4939.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sufren de forma directa o indirecta los",
            "start": 4941.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "efectos del crimen",
            "start": 4944.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "organizado finalmente el d\u00eda de ayer las",
            "start": 4946.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 4950.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estadounidenses dieron respuesta por",
            "start": 4952.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "escrito sin confirmar alg\u00fan proceso u",
            "start": 4954.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "orden pendiente en contra del",
            "start": 4959.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "detenido por lo que fue puesto en",
            "start": 4962.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "libertad durante la noche en los",
            "start": 4967.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos ordenados por el",
            "start": 4970.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "juez el gobierno de M\u00e9xico reconoce el",
            "start": 4972.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "trabajo de las fuerzas de seguridad y",
            "start": 4976.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas as\u00ed como del",
            "start": 4978.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "personal de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 4980.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que cumplieron con su deber",
            "start": 4982.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "buscaron aplicar la ley y sacar de la",
            "start": 4985.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "calle a quienes da\u00f1an a la",
            "start": 4988.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 4992.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "postdata s se demor\u00f3 en cumplir la orden",
            "start": 4994.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "del juez fue porque consideramos que se",
            "start": 4998.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "deb\u00eda hacer una revisi\u00f3n exhaustiva para",
            "start": 5000.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuidar a la poblaci\u00f3n y el prestigio de",
            "start": 5004.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5006.96,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "instituciones al",
            "start": 5008.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "final Aunque el juez hab\u00eda dado un",
            "start": 5010.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ultim\u00e1tum de 3",
            "start": 5012.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "horas se determin\u00f3 no acatar de",
            "start": 5015.199,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "inmediato para proceder a copiar toda la",
            "start": 5020.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y proteger en todo momento",
            "start": 5023.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la dignidad del estado mexicano Aunque",
            "start": 5027.44,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "este \u00faltimo aunque esto \u00fatimo haya",
            "start": 5031.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "implicado el castigo de dos multas de",
            "start": 5036.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "25,000 pesos que procederemos a pagar",
            "start": 5039.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pues consideramos que era Mejor esperar",
            "start": 5044.08,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "a ser v\u00edctima del escarnio de parte de",
            "start": 5048.08,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "gobiernos extranjeros Seguiremos",
            "start": 5054.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "trabajando de manera coordinada es",
            "start": 5056.92,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se\u00f1or presidente",
            "start": 5059.159,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5062.54,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "eh precisamente por su",
            "start": 5066.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pregunta le quiero decir que han sido",
            "start": 5070.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dos reporteros los que han preguntado",
            "start": 5072.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed sobre el informe desplazados",
            "start": 5075.52,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "eh usted pregunt\u00f3 y a la misma semana se",
            "start": 5079.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "le dio el reporte sobre los desplazados",
            "start": 5084.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de Michoac\u00e1n se le entreg\u00f3 este por",
            "start": 5087.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "parte del \u00e1rea de comunicaci\u00f3n nuestra",
            "start": 5090.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero no vimos que publicara nada pero se",
            "start": 5092.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lo volvemos a dar con mucho gusto El",
            "start": 5095.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "otro informe el otro informe se le dio",
            "start": 5098.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "al peri\u00f3dico La Jornada y ellos",
            "start": 5102.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "publicaron la nota en ese momento ahora",
            "start": 5104.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "si como fue la instrucci\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 5108.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "presidente con mucho gusto y de",
            "start": 5111.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "inmediato nos \u00e9l nos instruy\u00f3 de de",
            "start": 5114.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "entregar toda toda la informaci\u00f3n que se",
            "start": 5117.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tenga sobre el tema de desplazados no se",
            "start": 5120.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 amente para el tema de",
            "start": 5123.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n son varios estados los que",
            "start": 5125.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mencionamos en esta ocasi\u00f3n y era a",
            "start": 5127.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "nivel nacional y que dijeron que se iba",
            "start": 5129.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "a hacer la presentaci\u00f3n aqu\u00ed por eso",
            "start": 5130.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "tuvimos la",
            "start": 5132.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "insistencia nosotros nos fuimos con la",
            "start": 5134.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "primera vez que pregunt\u00f3 y lo vimos",
            "start": 5136.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "claro y si era Michoac\u00e1n",
            "start": 5138.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "este no De ninguna manera Entonces vamos",
            "start": 5142.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a entregarle con mucho gusto y como fue",
            "start": 5146.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente la",
            "start": 5148.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el reporte completo aqu\u00ed la presentaci\u00f3n",
            "start": 5151.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "porque ya termin\u00f3 mi",
            "start": 5155.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "turno muy bien V\u00e1monos",
            "start": 5161.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed va a ser ni\u00f1as y",
            "start": 5164.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 5169.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Eduardo Buenos d\u00edas miembros del",
            "start": 5172.719,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "gabinete Eduardo Esquivel ancona sdp",
            "start": 5175.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "noticias mi primera pregunta es Qu\u00e9",
            "start": 5180.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n le merece a usted se\u00f1or",
            "start": 5184.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presidente esta campa\u00f1a que est\u00e1n",
            "start": 5186.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "lanzando en en redes sociales contra el",
            "start": 5188.84,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "aifa y haciendo pues mofa y mentiras",
            "start": 5192.88,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "este de que una de las",
            "start": 5198.679,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "y dando mentiras como que a\u00e9reo M\u00e9xico",
            "start": 5202.76,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "el el fin de a\u00f1o iba a salir de aifa",
            "start": 5208.32,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "cuando no es cierto el el mismo el mismo",
            "start": 5212.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea",
            "start": 5216.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea fue la",
            "start": 5218.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que eh desminti\u00f3 esa publicaci\u00f3n de un",
            "start": 5220.32,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "columnista llamado Julio Brito y lo",
            "start": 5226.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "repiti\u00f3 un",
            "start": 5229.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este Enrique Mu\u00f1oz que es un periodista",
            "start": 5232.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "puro as\u00ed de muchos a\u00f1os y que no pues no",
            "start": 5236.0,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 por qu\u00e9 lo lo mont\u00f3",
            "start": 5240.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tambi\u00e9n diciendo que no es cierto",
            "start": 5244.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que que haya llegado al punto de",
            "start": 5246.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "equilibrio el el aifa cuando Pues seg\u00fan",
            "start": 5249.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "los datos eh Si vemos qu es el punto de",
            "start": 5253.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "equilibrio es cuando los ingresos de de",
            "start": 5257.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "la empresa este igualan a a los costos",
            "start": 5261.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "fijos y variables Pero esto sin incluir",
            "start": 5265.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Los costos financieros ni los impuestos",
            "start": 5269.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Y entonces Ellos est\u00e1n",
            "start": 5271.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le da a esto porque aireo M\u00e9xico",
            "start": 5285.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contento y",
            "start": 5288.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 inclusive ya va a aumentar un un",
            "start": 5290.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "vuelo a",
            "start": 5294.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "McAllen saliendo desde",
            "start": 5296.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "laa Bueno pues es parte de la campa\u00f1a",
            "start": 5298.88,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "que ha habido desde que se tom\u00f3 la",
            "start": 5303.119,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de no construir el",
            "start": 5308.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 5313.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fara\u00f3nico que iba a",
            "start": 5316.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "resultar",
            "start": 5320.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "oneroso en el lago de",
            "start": 5324.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Texcoco por los",
            "start": 5327.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 5329.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "que se conjugaron",
            "start": 5331.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en ese",
            "start": 5335.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "proyecto hay que recordar que",
            "start": 5339.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "e no se escogi\u00f3",
            "start": 5344.719,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "bien el lugar para hacer el nuevo",
            "start": 5348.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "aeropuerto se esmeraron en",
            "start": 5353.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "escoger el peor sitio de todo el Valle",
            "start": 5356.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5360.52,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico aeropuerto en el lago de",
            "start": 5363.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Texcoco en donde no",
            "start": 5366.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "hay Tierra",
            "start": 5370.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Firme",
            "start": 5372.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hasta 50 Met de",
            "start": 5374.84,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "profundidad porque es lago es",
            "start": 5379.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "fango sin",
            "start": 5384.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "embargo eh a ellos como en otros",
            "start": 5387.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "proyectos lo que les",
            "start": 5392.639,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "importaba era obtener",
            "start": 5395.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "ganancias",
            "start": 5401.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "utilidades la costillas de El",
            "start": 5404.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "erario con el presupuesto del",
            "start": 5407.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pueblo hacer negocios",
            "start": 5411.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "jugosos Por",
            "start": 5416.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quer\u00edan hacer el aeropuerto",
            "start": 5418.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed porque iban",
            "start": 5420.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "a integrar toda esa zona y se iban a",
            "start": 5424.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "quedar con los",
            "start": 5429.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "terrenos del actual",
            "start": 5431.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la Ciudad de",
            "start": 5433.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el",
            "start": 5436.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aeropuerto Benito",
            "start": 5438.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez que tiene 600",
            "start": 5441.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas ten\u00edan ya un proyecto para",
            "start": 5447.96,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "eh un desarrollo",
            "start": 5452.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "inmobiliario una especie de Santa",
            "start": 5456.96,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Fe en los terrenos del actual aeropuerto",
            "start": 5461.199,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez por eso",
            "start": 5465.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 5469.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 5472.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inexplicable entre",
            "start": 5474.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "comillas una agencia",
            "start": 5477.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "internacional emiti\u00f3",
            "start": 5481.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5484.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dictamen asegurando de que hab\u00eda que",
            "start": 5486.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cerrar el",
            "start": 5489.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aeropuerto Benito",
            "start": 5492.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez por la construcci\u00f3n del nuevo",
            "start": 5497.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aeropuerto en el lago de Texcoco porque",
            "start": 5499.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "iba a haber",
            "start": 5503.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "interferencia",
            "start": 5504.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea pero no solo iban a",
            "start": 5507.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cerrar el aeropuerto Benito Ju\u00e1rez iban",
            "start": 5510.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5513.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la base a\u00e9rea de Santa",
            "start": 5515.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Luc\u00eda dos",
            "start": 5520.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aeropuertos para ha ser",
            "start": 5522.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "uno porque",
            "start": 5525.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5528.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "quer\u00edan desarrollar de",
            "start": 5531.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 5534.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "inmobiliaria la cerca de 3000",
            "start": 5536.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de Santa Luc\u00eda",
            "start": 5541.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "era un",
            "start": 5545.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "negocio",
            "start": 5547.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "fugos donde",
            "start": 5548.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "participaban varias",
            "start": 5551.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 5554.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 5556.119,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "hasta due\u00f1os de medios de",
            "start": 5559.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n en el nuevo proyecto la",
            "start": 5566.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pista principal ya la hab\u00edan",
            "start": 5569.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "otorgado a una",
            "start": 5572.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 5575.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de radio y de",
            "start": 5577.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n ya no quiero repetir aqu\u00ed",
            "start": 5580.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sobre los",
            "start": 5583.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "due\u00f1os pero",
            "start": 5586.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense Qu\u00e9",
            "start": 5588.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "experiencia qu\u00e9 conocimiento sobre",
            "start": 5592.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eh la construcci\u00f3n de un aeropuerto de",
            "start": 5596.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "quienes se dedican a otras actividades",
            "start": 5600.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "completamente distintas ah\u00ed estaban",
            "start": 5603.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los concu\u00f1os eso s\u00ed lo voy a",
            "start": 5607.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 5611.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de el expresidente Salinas de",
            "start": 5613.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Gortari y otros",
            "start": 5618.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ten\u00edan",
            "start": 5621.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eh estimado",
            "start": 5623.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "eh un presupuesto de 300000 millones de",
            "start": 5627.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 5631.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 5634.679,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 5638.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Cuando llegamos al",
            "start": 5640.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5643.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobierno decidimos hacer una",
            "start": 5645.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "consulta a los",
            "start": 5648.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ciudadanos porque nos",
            "start": 5651.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "encontramos que se pod\u00eda hacer el",
            "start": 5655.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aeropuerto que",
            "start": 5658.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "faltaba",
            "start": 5660.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en Andaluc\u00eda",
            "start": 5662.719,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "incluso manteniendo la base",
            "start": 5665.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea de Santa",
            "start": 5670.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Luc\u00eda que es la n\u00famero uno de la",
            "start": 5673.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Aviaci\u00f3n",
            "start": 5678.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "militar y que era terreno",
            "start": 5683.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "firme no fango",
            "start": 5689.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que ya se contaba con la superficie",
            "start": 5693.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "suficiente que pod\u00edamos Incluso como se",
            "start": 5697.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 5700.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "adquirir m\u00e1s de 1000",
            "start": 5702.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de modo que",
            "start": 5705.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ahora todo el complejo",
            "start": 5709.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de el aeropuerto Felipe",
            "start": 5713.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles",
            "start": 5716.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "incluye un poco m\u00e1s de 3500 hectas",
            "start": 5719.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo una",
            "start": 5727.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "consulta estoy repitiendo",
            "start": 5731.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero es necesario Como siempre",
            "start": 5737.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "digo para que no lo",
            "start": 5741.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "olvidemos sobre todo por los",
            "start": 5745.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes se llev\u00f3 a cabo una consulta",
            "start": 5748.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y participaron todos los ciudadanos se",
            "start": 5753.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 5756.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3 quieres que contin\u00fae el",
            "start": 5758.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "proyecto de construcci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 5765.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "en el lago de Texcoco",
            "start": 5769.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "o te",
            "start": 5776.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manifiestas porque se construya el nuevo",
            "start": 5780.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 5782.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en Santa",
            "start": 5785.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Luc\u00eda",
            "start": 5790.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "vot\u00f3 la",
            "start": 5791.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5795.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s del",
            "start": 5797.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "80% ahora vamos a ver",
            "start": 5801.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos",
            "start": 5805.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "decidieron que no se continuara con el",
            "start": 5808.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 5811.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del lago de",
            "start": 5814.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Texcoco porque a veces tambi\u00e9n se",
            "start": 5816.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "piensa que fue una",
            "start": 5819.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 5821.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "autoritaria se someti\u00f3 a consideraci\u00f3n",
            "start": 5826.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 5828.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "gente porque para no equivocarnos lo",
            "start": 5829.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mejor es preguntar y porque el pueblo",
            "start": 5832.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tiene un instinto",
            "start": 5835.52,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "certero y es muy inteligente",
            "start": 5838.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no est\u00e1",
            "start": 5844.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pensando en el",
            "start": 5847.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "dinero en la ambici\u00f3n al dinero en el",
            "start": 5850.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "lucro",
            "start": 5855.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Como",
            "start": 5856.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "algunos que ese es un motivo de vida lo",
            "start": 5860.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "material entonces",
            "start": 5870.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue como tomamos la",
            "start": 5874.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 5878.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de construir el",
            "start": 5879.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aeropuerto Felipe",
            "start": 5882.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles por",
            "start": 5887.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "suerte",
            "start": 5889.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "porque la pol\u00edtica como dec\u00eda",
            "start": 5892.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "maquiavelo",
            "start": 5897.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "es virtud y",
            "start": 5898.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fortuna entendida la",
            "start": 5901.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "fortuna en su connotaci\u00f3n de",
            "start": 5904.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "suerte es virtud y suerte y siempre est\u00e1",
            "start": 5911.48,
            "duration": 12.679
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la vida en general y la pol\u00edtica en",
            "start": 5917.719,
            "duration": 12.44
        },
        {
            "text": "particular no solo tiene que ver con lo",
            "start": 5924.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "racional influyen muchos otros",
            "start": 5932.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "factores hasta lo",
            "start": 5942.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "espiritual entonces a nosotros nos",
            "start": 5946.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ayudado mucho la",
            "start": 5949.28,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "suerte nos",
            "start": 5952.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "encontramos de que en la secretar\u00eda de",
            "start": 5955.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5958.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "defensa hay desde la \u00e9poca",
            "start": 5960.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de Francisco",
            "start": 5965.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Madero una escuela de",
            "start": 5971.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 5974.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 5978.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y con el general",
            "start": 5980.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Sandoval",
            "start": 5983.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decidimos hacer con los ingenieros",
            "start": 5985.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "militares el nuevo aeropuerto",
            "start": 5989.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se",
            "start": 5994.76,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "logr\u00f3",
            "start": 5998.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "primero que en muy poco tiempo se",
            "start": 6000.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "contara con un nuevo",
            "start": 6004.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "aeropuerto bien",
            "start": 6007.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hecho de",
            "start": 6010.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "calidad de",
            "start": 6013.28,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "concreto que no se pod\u00eda",
            "start": 6016.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hacer con esa caracter\u00edsticas en el lago",
            "start": 6021.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de Texcoco por los",
            "start": 6024.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hundimientos",
            "start": 6028.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "constantes en la",
            "start": 6030.32,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "zona ya coment\u00e1bamos que el actual",
            "start": 6034.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 6037.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "requiere de mantenimiento permanente por",
            "start": 6039.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "los hundimientos Y eso que no",
            "start": 6042.52,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el centro del Lago donde se iba",
            "start": 6046.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "a construir",
            "start": 6051.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "el aeropuerto",
            "start": 6053.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "fara\u00f3nico",
            "start": 6056.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fallido",
            "start": 6059.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Bueno a todas esas empresas",
            "start": 6062.76,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan contratos Porque cuando",
            "start": 6067.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ganamos se",
            "start": 6071.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "apuraron en hacer contratos y en emitir",
            "start": 6074.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "bonos emitir",
            "start": 6078.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bonos pensando que amos a poder dar",
            "start": 6081.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "marcha",
            "start": 6084.119,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 6090.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se tom\u00f3 una muy buena decisi\u00f3n",
            "start": 6093.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque con",
            "start": 6097.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n de la",
            "start": 6100.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "gente se termin\u00f3 el nuevo",
            "start": 6104.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "aeropuerto se le",
            "start": 6106.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pag\u00f3 a todos los contratistas",
            "start": 6109.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "no qued\u00f3 ninguna",
            "start": 6115.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "deuda se le",
            "start": 6119.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pagaron 100000 millones de",
            "start": 6122.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pesos no se qued\u00f3 a de ver",
            "start": 6128.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nada se hizo el nuevo",
            "start": 6132.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "aeropuerto en",
            "start": 6135.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "promedio 75000 millones",
            "start": 6138.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "si se suman los",
            "start": 6143.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "100,000 estamos hablando de",
            "start": 6145.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "175000",
            "start": 6148.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "millones para",
            "start": 6152.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "300,000 que ten\u00edan",
            "start": 6154.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estimado en la construcci\u00f3n del nuevo",
            "start": 6158.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aeropuerto aqu\u00ed",
            "start": 6166.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la",
            "start": 6168.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "consulta pero V\u00e1monos por parte",
            "start": 6170.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 6174.04,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "ahorramos",
            "start": 6175.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "125,000",
            "start": 6177.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "millones por tomar esa",
            "start": 6180.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 6183.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo porque una cosa es lo que",
            "start": 6186.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estimaban y otra cosa era lo que al",
            "start": 6189.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "final costaban las",
            "start": 6191.96,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "obras Pero",
            "start": 6197.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s No cerramos",
            "start": 6200.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ni el",
            "start": 6204.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aeropuerto actual Benito",
            "start": 6206.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 6210.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ni el aeropuerto o la base a\u00e9rea de",
            "start": 6213.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Santa",
            "start": 6218.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Luc\u00eda",
            "start": 6220.36,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "imaginen",
            "start": 6221.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que se acababa de construir en el",
            "start": 6223.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "aeropuerto Benito",
            "start": 6227.599,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez El hangar presidencial",
            "start": 6229.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "donde guardaban ese",
            "start": 6234.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n",
            "start": 6239.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "enorme costos\u00edsimo",
            "start": 6241.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que compr\u00f3",
            "start": 6243.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n para el licenciado Pe\u00f1a",
            "start": 6246.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Nieto ese",
            "start": 6256.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "hangar hab\u00eda costado",
            "start": 6260.719,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "o hab\u00edan cobrado por \u00e9l 1000 millones de",
            "start": 6264.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 6271.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con asignaci\u00f3n directa a la empresa",
            "start": 6273.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "iga una de las empresas favoritas en el",
            "start": 6277.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sexenio",
            "start": 6280.92,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "anterior ni deber\u00eda yo de estar",
            "start": 6287.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "recordando todo esto porque",
            "start": 6289.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "este ya lo dio a conocer el reforma el",
            "start": 6293.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "universal pero",
            "start": 6297.679,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "bueno como seguramente No este se",
            "start": 6300.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "vio lo estoy repitiendo",
            "start": 6306.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la terminal",
            "start": 6312.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "dos la in",
            "start": 6316.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Fox cost\u00f3 1",
            "start": 6320.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "millones en aquel",
            "start": 6324.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tiempo mal hecha todav\u00eda no se",
            "start": 6326.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "amortiza mal hecha",
            "start": 6330.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque se ha",
            "start": 6334.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hundido metro y",
            "start": 6341.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "medio todo el",
            "start": 6344.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "edificio van a estar con nosotros en",
            "start": 6349.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas",
            "start": 6352.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los que manejan los",
            "start": 6354.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "aeropuertos el aeropuerto de la Ciudad",
            "start": 6359.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y",
            "start": 6362.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les van a",
            "start": 6363.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "explicar lo que se tuvo que",
            "start": 6366.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hacer para darle mantenimiento a la",
            "start": 6370.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "terminal dos del",
            "start": 6373.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "aeropuerto C\u00f3mo se le inyect\u00f3",
            "start": 6376.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "concreto para darle eh",
            "start": 6380.28,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "fortaleza a la cimentaci\u00f3n por los",
            "start": 6383.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "riesgos de que se",
            "start": 6389.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cayera",
            "start": 6393.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Bueno pues esa terminal dos mal hecha y",
            "start": 6395.52,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "todo pues se ten\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 6400.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que destruir o acabarla de destruir",
            "start": 6406.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "tumbarla",
            "start": 6414.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "derribarla porque as\u00ed estaba el",
            "start": 6416.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 6419.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "general Esto es lo de la",
            "start": 6424.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 6434.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "69 yo s 80",
            "start": 6436.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero 70 por",
            "start": 6440.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aproximadamente contra",
            "start": 6443.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "30 votaron 1 m000",
            "start": 6448.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "96.990",
            "start": 6453.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "personas votos v\u00e1lidos",
            "start": 6455.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "1,8",
            "start": 6461.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "6000 y nulos 10,00 y ese fue el",
            "start": 6464.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "resultado",
            "start": 6469.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Nuevo",
            "start": 6475.88,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n gan\u00f3 tescoco",
            "start": 6478.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6493.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo Bueno desde el",
            "start": 6496.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "principio de una campa\u00f1a",
            "start": 6500.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "con varios",
            "start": 6505.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "frentes",
            "start": 6507.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "abogados promoviendo",
            "start": 6509.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "amparos para que no",
            "start": 6512.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "avanz\u00e1bamos se paraban Ni las moscas",
            "start": 6531.719,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "Central Camionera central este",
            "start": 6534.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Camionera que estaba la Torre se",
            "start": 6541.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "acuerdan",
            "start": 6546.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ladeada la torre de control cuando es un",
            "start": 6550.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "aeropuerto de",
            "start": 6554.719,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "primera me gustar\u00eda que lo visitaran",
            "start": 6557.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todos porque tiene",
            "start": 6565.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "museos",
            "start": 6568.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tiene unidades",
            "start": 6569.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "habitacionales centros",
            "start": 6572.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "educativos tiene dos",
            "start": 6576.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pistas",
            "start": 6579.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para el transporte de",
            "start": 6581.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pasajeros una",
            "start": 6584.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pista",
            "start": 6586.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "para la base a\u00e9rea",
            "start": 6588.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "instalaciones de",
            "start": 6595.4,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "primera y resulta dos museos dos",
            "start": 6598.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "museos",
            "start": 6604.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hotel y",
            "start": 6606.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "resulta Cu\u00e1ntos",
            "start": 6608.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "museos el del ferrocarril tambi\u00e9n son",
            "start": 6612.119,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tres este van muchos ciudadanos los",
            "start": 6615.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "fines de semana",
            "start": 6620.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "los museos est\u00e1 el del mamud y",
            "start": 6622.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "otros de la fuerza a\u00e9rea y ahora de los",
            "start": 6626.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ferrocarriles nacionales y llegan muchos",
            "start": 6629.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6634.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "visita hay parques juegos",
            "start": 6636.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "infantiles y ya estamos construyendo y",
            "start": 6641.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "vamos a terminar en",
            "start": 6644.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "julio ya vamos a",
            "start": 6646.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "inaugurar el tren",
            "start": 6649.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desde el",
            "start": 6654.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Aeropuerto hasta",
            "start": 6658.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Buenavista y se van a hacer 45 minutos",
            "start": 6661.88,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "del centro a",
            "start": 6667.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh el aeropuerto Felipe",
            "start": 6671.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles y",
            "start": 6674.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ya pues tiene",
            "start": 6677.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mucho tr\u00e1fico",
            "start": 6682.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo tanto de",
            "start": 6684.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pasaje como de carga ya es el",
            "start": 6686.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "aeropuerto del pa\u00eds con m\u00e1s movimiento",
            "start": 6691.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6695.48,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "carga entonces todo esto ha permitido",
            "start": 6697.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que ya tenga",
            "start": 6701.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 6703.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6705.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "financiar su",
            "start": 6707.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n con un",
            "start": 6709.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "poco de utilidad en muy poco",
            "start": 6713.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tiempo Entonces dicen las eminencias no",
            "start": 6717.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los avios",
            "start": 6721.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero eso no es punto de equilibrio",
            "start": 6723.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "porque cu\u00e1ndo se va a recuperar la",
            "start": 6726.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n pues va a llevar tiempo S\u00ed",
            "start": 6727.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 6731.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el",
            "start": 6732.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aeropuerto esa inversi\u00f3n est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 6738.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Y es de todos los",
            "start": 6743.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mexicanos Entonces ya no se van a dar",
            "start": 6746.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "subsidios a la al aifa para la operaci\u00f3n",
            "start": 6748.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "no porque ya empez\u00f3 a tener",
            "start": 6754.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6760.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "utilidades y adem\u00e1s est\u00e1n muy",
            "start": 6761.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "contentas las l\u00edneas a\u00e9reas que se hacen",
            "start": 6766.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 6770.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cargo del transporte de",
            "start": 6774.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas porque estaba saturado el",
            "start": 6776.84,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 6780.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 6783.079,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "horarios no",
            "start": 6784.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pod\u00edan aterrizar por la noche en la",
            "start": 6786.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "madrugada en el",
            "start": 6790.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "aeropuerto Felipe \u00c1ngeles son 24",
            "start": 6792.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "horas pero",
            "start": 6797.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s est\u00e1",
            "start": 6799.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ubicado de manera",
            "start": 6802.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica tiene los",
            "start": 6804.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ferrocarriles tiene la posibilidad de ir",
            "start": 6808.599,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "a cualquier punto del",
            "start": 6813.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sin necesidad de entrar a la Ciudad",
            "start": 6816.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6821.679,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Eso es en t\u00e9rminos generales y el",
            "start": 6824.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Antiguo",
            "start": 6829.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 6831.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Eh pues se est\u00e1",
            "start": 6833.119,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "convirtiendo en una \u00e1rea natural",
            "start": 6835.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "protegida est\u00e1n regresando las",
            "start": 6840.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aves porque quer\u00edan",
            "start": 6843.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este que desapareciera el",
            "start": 6847.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "lago y",
            "start": 6851.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eh Hay un centro ya en",
            "start": 6853.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 6857.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "para el deporte la recreaci\u00f3n",
            "start": 6859.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ya vamos a",
            "start": 6864.119,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "inaugurarlo",
            "start": 6865.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "canchas de",
            "start": 6867.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "basquetbol de f\u00fatbol",
            "start": 6869.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "eh Hay un plan de",
            "start": 6873.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n muy",
            "start": 6877.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "importante se est\u00e1",
            "start": 6879.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "construyendo una gran",
            "start": 6883.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "universidad para",
            "start": 6886.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Texcoco para",
            "start": 6889.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tenco para toda esa regi\u00f3n del estado de",
            "start": 6891.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6895.4,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "eh En fin",
            "start": 6898.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1",
            "start": 6901.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "rehabilitando todo el lago y va a ayudar",
            "start": 6904.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "mucho mantener el",
            "start": 6909.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lago",
            "start": 6912.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque es un vaso",
            "start": 6914.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "regulador siempre as\u00ed vaso regulador",
            "start": 6918.679,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "para evitar inundaciones en la",
            "start": 6922.639,
            "duration": 11.801
        },
        {
            "text": "ciudad que es quer\u00edan eliminar",
            "start": 6927.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que sucede hay",
            "start": 6934.8,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "quienes ni conocen el",
            "start": 6940.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "aeropuerto nada m\u00e1s es lo que les",
            "start": 6944.719,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "dicen no tienen todos los elementos",
            "start": 6948.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6954.48,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "juzgan",
            "start": 6957.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este lo",
            "start": 6959.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mismo en el caso de otros proyectos que",
            "start": 6961.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ya vamos a",
            "start": 6964.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 6965.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "aclarando Me gustar\u00eda",
            "start": 6967.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 6970.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "que se dejan llevar por la",
            "start": 6973.76,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n que se",
            "start": 6979.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "subieran que ahorraran no les va a",
            "start": 6984.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "costar mucho porque ya est\u00e1 mexicana que",
            "start": 6987.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n una empresa del",
            "start": 6991.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pueblo que es",
            "start": 6994.8,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y que est\u00e1n m\u00e1s baratos los",
            "start": 6998.239,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "boletos entonces hay viajes creo que dos",
            "start": 7003.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "o TR d\u00edas a la",
            "start": 7006.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 7011.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Palenque pueden ir a",
            "start": 7014.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 7016.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este la Zona Arqueol\u00f3gica de",
            "start": 7019.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Palenque pues es algo",
            "start": 7023.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "\u00fanico en el",
            "start": 7027.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mundo si les alcanza el tiempo despu\u00e9s",
            "start": 7030.599,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "de ir a la zona arqueol\u00f3gica hay",
            "start": 7034.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh un un zool\u00f3gico de",
            "start": 7040.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "especies",
            "start": 7045.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "regionales un parque ecol\u00f3gico se llama",
            "start": 7048.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7051.84,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "aluches van a conocer los",
            "start": 7055.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os las ni\u00f1as los",
            "start": 7058.76,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "Manat\u00ed le van a poder dar de comer a los",
            "start": 7063.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Manat\u00ed y les va a quedar tiempo para ir",
            "start": 7068.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a mi",
            "start": 7072.56,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "solja Y si tienen un poco de tiempo",
            "start": 7075.599,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pueden ir hasta",
            "start": 7079.079,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Aguazul que",
            "start": 7082.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "son pues",
            "start": 7085.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "cascadas",
            "start": 7088.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimas y si tienen un poco m\u00e1s de",
            "start": 7091.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tiempo van a",
            "start": 7094.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bonampac a ver eh los murales de",
            "start": 7097.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "bonampac Y si tienen un poco m\u00e1s de",
            "start": 7101.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tiempo ah\u00ed en frontera",
            "start": 7104.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "corosal muy cerca de banac est\u00e1 el r\u00edo",
            "start": 7108.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sumacinta que",
            "start": 7111.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "divide el r\u00edo que es el r\u00edo m\u00e1s grande",
            "start": 7113.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7116.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que divide nuestro",
            "start": 7117.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de Guatemala de este lado es M\u00e9xico",
            "start": 7120.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "y del otro lado del r\u00edo es Guatemala y",
            "start": 7124.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ah\u00ed toman una",
            "start": 7127.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "lancha y r\u00edo abajo",
            "start": 7129.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "como lo hac\u00edan los Mayas en Aquellos",
            "start": 7133.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tiempos Porque esa",
            "start": 7135.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "era la",
            "start": 7139.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "v\u00eda de",
            "start": 7142.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n la gran autopista ese",
            "start": 7144.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "r\u00edo",
            "start": 7149.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7151.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "la civilizaci\u00f3n Maya de la cultura maya",
            "start": 7152.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que floreci\u00f3 en esa regi\u00f3n toman una",
            "start": 7157.28,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "lancha y van 16 km r\u00edo",
            "start": 7161.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "abajo apreciando lo que es eso de lado y",
            "start": 7167.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "lado y van a llegar a una zona",
            "start": 7171.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica que est\u00e1 en una isla que se",
            "start": 7174.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 7177.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "yilan y van a",
            "start": 7179.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ver la belleza de estar",
            "start": 7181.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "ah\u00ed si tienen m\u00e1s",
            "start": 7185.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tiempo pues por ah\u00ed se van",
            "start": 7189.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que eso s\u00ed requiere de m\u00e1s",
            "start": 7194.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "cuidado porque",
            "start": 7199.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ya hacia delante ya el r\u00edo ya no es",
            "start": 7201.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "navegable porque hay r\u00e1pidos ca\u00eddas de",
            "start": 7204.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "agua en el propio",
            "start": 7207.76,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "R\u00edo s\u00ed es algo \u00fanico",
            "start": 7211.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "espectacular ir acampar a la orilla del",
            "start": 7216.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "r\u00edo llevarse su hamaca quedarse a dormir",
            "start": 7220.28,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y este hasta",
            "start": 7223.76,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "bajar a",
            "start": 7228.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Tenosique a Boca del Cerro donde empieza",
            "start": 7234.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ya a ser de nuevo navegable el r\u00edo",
            "start": 7238.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sumacinta hasta que",
            "start": 7241.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "desemboca en el",
            "start": 7244.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Golfo en el puerto de",
            "start": 7246.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "frontera pero",
            "start": 7250.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "si quieren regresar a Palenque van a",
            "start": 7252.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Palenque de nuevo y en",
            "start": 7255.56,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "Palenque ya se pueden subir al",
            "start": 7260.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tren y ah\u00ed",
            "start": 7266.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "escogen ahora es irse en el tren a",
            "start": 7269.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Campeche y es una ciudad bell\u00edsima la",
            "start": 7277.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ciudad amurallada",
            "start": 7280.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Pero antes de eso Se",
            "start": 7283.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "bajan",
            "start": 7287.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para ir",
            "start": 7290.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a otra zona",
            "start": 7292.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica en esn como en",
            "start": 7296.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Palenque como en",
            "start": 7300.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "chichen como en",
            "start": 7302.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "calul como en Tulum se est\u00e1n",
            "start": 7305.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "construyendo hoteles",
            "start": 7308.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimos en medio de la",
            "start": 7313.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "selva muy cerca de las estaciones de El",
            "start": 7318.04,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "tren pero ya ahora pueden ir a Campeche",
            "start": 7323.4,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "Ah pero lo que quieren es ir m\u00e1s",
            "start": 7328.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "adelante a",
            "start": 7332.079,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "mida te gusta mida",
            "start": 7338.8,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "Por supuesto que s\u00ed eh Y este que es una",
            "start": 7342.96,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "ciudad muy bella",
            "start": 7349.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "e tiene much\u00edsimas cosas",
            "start": 7352.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eh que ver eh M\u00e9rida sus",
            "start": 7355.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "alrededores su",
            "start": 7360.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comida Ah pero no no no no me quedo en",
            "start": 7363.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "medio no quiero ir a",
            "start": 7366.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "chichen entonces",
            "start": 7370.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "agarren el tren y Se bajan en la",
            "start": 7372.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de",
            "start": 7375.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "chichen y se van a",
            "start": 7377.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "chichen y antes de este llegar al cenote",
            "start": 7380.36,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "van al museo nuevo de",
            "start": 7385.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "chichen o van a la zona que acabamos de",
            "start": 7389.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "abrir el chich\u00e1n",
            "start": 7393.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "chichen Chich\u00e9n",
            "start": 7396.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "viejo y",
            "start": 7400.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "van a decir qu\u00e9 es",
            "start": 7402.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "esto Ah no no pero no me gusta ch No",
            "start": 7405.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "mejor voy a",
            "start": 7410.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "valladolit que es una estaci\u00f3n despu\u00e9s",
            "start": 7412.639,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "valladolit la ciudad bell\u00edsima sus",
            "start": 7418.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "templos coloniales Ah pero quiero ir a",
            "start": 7421.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bal\u00e1n pero quiero conocer los",
            "start": 7425.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "mascarones de la Zona Arqueol\u00f3gica de",
            "start": 7428.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 7436.159,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "pues si ya estoy por ac\u00e1 pues llego a",
            "start": 7437.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan",
            "start": 7445.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "entonces y ya despu\u00e9s ya me va a llevar",
            "start": 7447.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo del regreso por la",
            "start": 7450.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "selva porque pues si ya est\u00e1n en Canc\u00fan",
            "start": 7453.76,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "pues quiero ir a Tulum",
            "start": 7459.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Y si ya est\u00e1n en tul",
            "start": 7464.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "no quiero ir a bacalar a la laguna de",
            "start": 7466.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los siete",
            "start": 7471.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "colores pero como bacalar est\u00e1 muy cerca",
            "start": 7473.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de Chetumal Y en Chetumal hay",
            "start": 7477.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n y tambi\u00e9n hay aeropuerto Bueno",
            "start": 7482.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en tul el nuevo aeropuerto ah\u00ed llega",
            "start": 7484.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mexicana ah\u00ed podr\u00edan regresarse",
            "start": 7487.52,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "pero no se regresen este",
            "start": 7492.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sigan Chetumal que",
            "start": 7496.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7499.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es zona franca zona",
            "start": 7501.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "libre y van a poder",
            "start": 7504.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "comprar queso de",
            "start": 7508.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bola",
            "start": 7512.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mantequilla muchas cosas",
            "start": 7515.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muy buen",
            "start": 7522.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "precio Hasta camisas pantalones zapatos",
            "start": 7523.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7528.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9sticos no se van a pagar",
            "start": 7531.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "impuestos en",
            "start": 7534.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Chetumal pueden",
            "start": 7536.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "comprar todo como era",
            "start": 7538.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "antes pero",
            "start": 7542.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "todav\u00eda me queda tiempo",
            "start": 7544.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y quiero ir a Nueva York de los",
            "start": 7548.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "mayas a calacmul",
            "start": 7552.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Quiero",
            "start": 7558.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "conocer la reserva m\u00e1s grande de",
            "start": 7559.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la reserva de la",
            "start": 7564.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "flora y quiero conocer la fauna",
            "start": 7566.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "nativa m\u00e1s importante de",
            "start": 7571.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la reserva que solo es superada",
            "start": 7574.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "por La",
            "start": 7578.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Amazona mill 500000 he y quiero ir en un",
            "start": 7580.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "camino en",
            "start": 7584.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "donde van a cruzar",
            "start": 7586.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "venados",
            "start": 7591.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y pavos de monte vi Armadillos y tepes",
            "start": 7593.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "cuintas",
            "start": 7599.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y van a volar",
            "start": 7600.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "guacamayas y ya llego a calul ah\u00ed",
            "start": 7605.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a ha",
            "start": 7609.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hotel y ahora s\u00ed",
            "start": 7611.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ya ya este me regreso",
            "start": 7613.88,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "Eh entonces todo",
            "start": 7617.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "esto ha sido",
            "start": 7622.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuestionado de manera",
            "start": 7625.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "irracional por nuestros",
            "start": 7629.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "adversarios lo",
            "start": 7637.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "mismo aprovecho",
            "start": 7639.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "lo del",
            "start": 7642.48,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "ismo saben que ya el",
            "start": 7645.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ismo es uno de los 10 proyectos m\u00e1s",
            "start": 7648.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "atractivos del",
            "start": 7652.88,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "mundo por el paso para unir el Pac\u00edfico",
            "start": 7658.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 7663.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Atl\u00e1ntico y por",
            "start": 7664.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "problemas que han tenido nuestros",
            "start": 7667.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hermanos",
            "start": 7670.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7671.719,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 y ahora es el",
            "start": 7676.44,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "proyecto m\u00e1s",
            "start": 7681.079,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "atractivo se acuerdan como nos cost\u00f3 el",
            "start": 7685.36,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "recuperar un tramo del",
            "start": 7692.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ferrocarril que",
            "start": 7696.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estaba entregado a un particular",
            "start": 7698.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7702.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ser una zona de seguridad nacional",
            "start": 7705.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica Pues todo eso se ha",
            "start": 7711.8,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "hecho y hemos ido avanzando",
            "start": 7715.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh En todas estas obras",
            "start": 7721.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "y yo siento",
            "start": 7726.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que se va",
            "start": 7729.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reiniciar la",
            "start": 7732.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de",
            "start": 7735.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ferrocarriles Porque estos tecn\u00f3cratas",
            "start": 7739.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "irresponsables corruptos acabaron con",
            "start": 7743.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los ferrocarriles de pasajeros con los",
            "start": 7746.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "trenes de",
            "start": 7748.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pasajeros 150 a\u00f1os de",
            "start": 7750.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "historia y ahora inicia de",
            "start": 7754.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nuevo una etapa",
            "start": 7759.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "distinta en las comunicaciones",
            "start": 7762.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ferroviarias de",
            "start": 7765.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entonces por eso es lo que me",
            "start": 7766.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "preguntabas del",
            "start": 7770.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "aeropuerto y hay que estar informando",
            "start": 7775.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "informando informando",
            "start": 7777.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 7780.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque contin\u00faa la",
            "start": 7782.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 7787.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no tienen un proyecto",
            "start": 7789.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "alternativo es lo",
            "start": 7794.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7796.69,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 7798.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "eh quieren seguir con lo de",
            "start": 7800.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "antes entregando los bienes de la",
            "start": 7804.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n a particulares a",
            "start": 7808.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "extranjeros sin importarles el",
            "start": 7812.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "desarrollo del",
            "start": 7815.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sin importarle",
            "start": 7817.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el bienestar del",
            "start": 7822.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pueblo ese su modelo de",
            "start": 7823.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 7829.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en sentido estricto es una",
            "start": 7830.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda es el gobierno de una",
            "start": 7836.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "minor\u00eda cobijado",
            "start": 7840.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "apoyado",
            "start": 7844.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "respaldado por un andamiaje",
            "start": 7848.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de intelectuales",
            "start": 7851.559,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos de muy bajo nivel",
            "start": 7855.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico pero muy",
            "start": 7860.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ambiciosos de periodistas vendidos",
            "start": 7865.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "alquilados y de medios de",
            "start": 7871.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que son en sentido",
            "start": 7875.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estrictos en sentido estricto medios de",
            "start": 7877.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n para",
            "start": 7882.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "beneficio de una minor\u00eda y lo que dec\u00eda",
            "start": 7884.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "tolstoy un",
            "start": 7889.639,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estado que no Procura la",
            "start": 7892.199,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "justicia no es m\u00e1s que una banda de",
            "start": 7896.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "malhechores",
            "start": 7904.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "maquillados",
            "start": 7906.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "disfrazados",
            "start": 7910.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "iertos",
            "start": 7916.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "fingiendo actuando de manera hip\u00f3crita",
            "start": 7918.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pero en esencia es",
            "start": 7922.199,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 7926.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "todos porque no todo el que tiene es",
            "start": 7928.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "malvado pero si",
            "start": 7932.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7936.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "predominan los",
            "start": 7939.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "voraces los",
            "start": 7942.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ambiciosos los que no piensan en el",
            "start": 7946.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo me acordaba yo de una",
            "start": 7951.96,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "frase que aplica no para todos Hay",
            "start": 7956.199,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "frases muy",
            "start": 7962.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sencillas Hay una que me gusta mucho",
            "start": 7964.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la cual",
            "start": 7969.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "solo siendo",
            "start": 7971.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "buenos podemos ser",
            "start": 7973.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "felices y hay una que a ver si me",
            "start": 7980.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "acuerdo pero",
            "start": 7985.079,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7988.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "necesito",
            "start": 7992.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tampoco a ver",
            "start": 7997.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "anda",
            "start": 8001.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ay\u00fadame neito po y lo que",
            "start": 8003.159,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "neito necesito poco y lo poco que",
            "start": 8007.4,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "necesito lo necesito",
            "start": 8012.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "poco y realmente es poco lo que se",
            "start": 8020.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "necesita para ser",
            "start": 8025.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "feliz necesito poco y lo poco que",
            "start": 8028.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "necesito lo necesito",
            "start": 8031.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "poco de qui\u00e9n es la",
            "start": 8034.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "frase Yo creo que es de San Francisco de",
            "start": 8038.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "As\u00eds a ver de qui\u00e9n es pero es",
            "start": 8044.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "buen\u00edsima S\u00ed",
            "start": 8054.719,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "verdad s\u00ed en una segunda pregunta t\u00fa Qu\u00e9",
            "start": 8059.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "es Hace unos d\u00edas el",
            "start": 8063.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "el el",
            "start": 8067.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Instituto electoral de de la Ciudad de",
            "start": 8069.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico emiti\u00f3 una medidas cautelares",
            "start": 8072.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para que no se pudiera un tema que no lo",
            "start": 8076.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "quiero repetir aqu\u00ed para que",
            "start": 8080.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no para que no no haya problemas este",
            "start": 8082.48,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "hace uno un como un mes",
            "start": 8088.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se el INE quiso censurar el la",
            "start": 8091.559,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "hora nacional el en 2022 se se el INE",
            "start": 8094.96,
            "duration": 12.279
        },
        {
            "text": "sancion\u00f3 a a varias empresas este de",
            "start": 8101.679,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a a radio y televisoras por",
            "start": 8107.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "transmitir fragmentos de la ma\u00f1anera",
            "start": 8112.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Entonces mi pregunta ser\u00eda se\u00f1or",
            "start": 8115.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "presidente esta actitud de del INE y de",
            "start": 8118.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8123.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "institutos electorales estatales no",
            "start": 8124.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 siendo como un este un Big",
            "start": 8128.239,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Brother me recuerdo la la novela",
            "start": 8133.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de eh George schwell de",
            "start": 8136.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "1984 de que pues que hab\u00eda palabras",
            "start": 8141.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "prohibidas que no se pod\u00edan usar hab\u00eda",
            "start": 8144.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "todo era vigilancia todo erao y se la",
            "start": 8147.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n Pues",
            "start": 8152.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el no se estar\u00e1",
            "start": 8154.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "vulnerando el derecho a la informaci\u00f3n",
            "start": 8157.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de las audiencias y de los votantes con",
            "start": 8160.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "estas medidas que tiene que est\u00e1n",
            "start": 8164.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "haciendo el Instituto Nacional de",
            "start": 8167.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "electoral Pues yo creo que ahora tenemos",
            "start": 8170.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8175.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ventaja de que existen las redes",
            "start": 8176.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 8179.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 8181.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s",
            "start": 8182.719,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "conciencia en nuestro pueblo hay m\u00e1s",
            "start": 8185.44,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "politizaci\u00f3n entonces todo eso ayuda",
            "start": 8191.12,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "mucho a que la",
            "start": 8195.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "gente sea m\u00e1s",
            "start": 8200.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "precavida y que no",
            "start": 8203.24,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "est\u00e9 comi\u00e9ndose Todos esos platos",
            "start": 8206.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8211.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 8213.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sea ya es",
            "start": 8217.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "distinto entonces ayuda mucho",
            "start": 8219.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Y claro que",
            "start": 8223.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este el",
            "start": 8226.479,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "INE act\u00faa no todos pero hay una",
            "start": 8230.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "consejera en el INE",
            "start": 8237.92,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 a favor de un movimiento del",
            "start": 8242.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "bloque conservador y est\u00e1 en contra de",
            "start": 8247.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nosotros abiertamente ya ha",
            "start": 8250.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "llegado a",
            "start": 8253.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tergiversar lo que aqu\u00ed",
            "start": 8256.479,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "decimos o sea sin",
            "start": 8261.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "escr\u00fapulos",
            "start": 8264.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Morales",
            "start": 8269.84,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "capaz",
            "start": 8271.679,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8273.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mentir que",
            "start": 8277.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 8280.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 8283.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque hablaba yo de maquiavelo y se",
            "start": 8285.04,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "tiene una idea no tambi\u00e9n de que",
            "start": 8289.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "maquiavelo era un escritor",
            "start": 8292.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "perverso",
            "start": 8296.319,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por las recomendaciones al",
            "start": 8298.08,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "pr\u00edncipe S\u00ed pero era un",
            "start": 8301.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "este gran",
            "start": 8307.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pensador",
            "start": 8310.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico no solo tiene",
            "start": 8311.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8314.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8316.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y estos se",
            "start": 8320.12,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "quedaron",
            "start": 8322.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "con el fin justifica los",
            "start": 8324.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "medios de maquiavel",
            "start": 8328.519,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s ni",
            "start": 8331.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "siquiera este con",
            "start": 8333.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 8336.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "el haya sido como haya",
            "start": 8339.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sido eso es lo que lo que predomina",
            "start": 8345.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Entonces cuando dicen guerra",
            "start": 8348.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sucia veras pero de ad",
            "start": 8354.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "veras Pues ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 8358.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 8361.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este dibujados",
            "start": 8365.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "pintados de cuerpo entero esos",
            "start": 8367.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "son porque el que se atreve a hacer",
            "start": 8373.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eso pues es una gente que no tiene",
            "start": 8378.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "principios que no tiene",
            "start": 8380.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ideales la pol\u00edtica es un imperativo",
            "start": 8383.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "\u00e9tico no es triunfar a toda Costa sin",
            "start": 8389.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 8393.04,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "no es llegar a cualquier",
            "start": 8397.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "precio hay una parte en maquiavelo donde",
            "start": 8404.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda el pr\u00edncipe le recomendaba es",
            "start": 8408.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "l\u00edcito",
            "start": 8413.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "matar siempre y cuando",
            "start": 8415.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "sea para conservar el poder",
            "start": 8417.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed el fin justifica los",
            "start": 8422.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "medios pues",
            "start": 8428.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8430.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no tiene que haber una moral tiene que",
            "start": 8433.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "haber un",
            "start": 8437.24,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "principio no se",
            "start": 8442.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 8444.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "este llegar a cualquier precio",
            "start": 8446.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nosotros cuidamos mucho durante toda",
            "start": 8452.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "nuestra trayectoria y miren el",
            "start": 8457.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "resultado y esto para los",
            "start": 8460.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 8464.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "si hubi\u00e9semos llegado",
            "start": 8467.68,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed dejando Trozos de dignidad en el",
            "start": 8470.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "camino no hubi\u00e9semos logrado nada",
            "start": 8476.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ni hubi\u00e9semos llegado o si hubi\u00e9semos",
            "start": 8481.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "llegado",
            "start": 8483.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos de s\u00fabditos de",
            "start": 8485.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "vasallos de",
            "start": 8488.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "peleles de los",
            "start": 8491.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "corruptos no representando al pueblo de",
            "start": 8494.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a nuestro querido",
            "start": 8498.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pueblo extraordinario pueblo ejemplar",
            "start": 8501.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 8505.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como",
            "start": 8506.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con toda",
            "start": 8513.319,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "dignidad por",
            "start": 8518.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 8523.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "es llegar por llegar el poder por el",
            "start": 8526.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "poder no es el qu\u00edtate t\u00fa porque quiero",
            "start": 8531.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "yo la pol\u00edtica no es eso",
            "start": 8534.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no es la parafernalia la",
            "start": 8541.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es transformar la pol\u00edtica es",
            "start": 8544.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 8547.76,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "historia entonces para los",
            "start": 8550.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes van a hacer",
            "start": 8553.439,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica les gusta este noble",
            "start": 8557.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "oficio procuren hacer de su vida una",
            "start": 8561.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "l\u00ednea",
            "start": 8564.84,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "recta para que sean libres",
            "start": 8567.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "al momento que entren en",
            "start": 8575.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "componendas en",
            "start": 8579.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "complicidades al",
            "start": 8582.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 8585.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no resistan las",
            "start": 8589.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tentaciones del Poder del dinero",
            "start": 8595.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ya no son",
            "start": 8598.76,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ya les",
            "start": 8605.2,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "tienen as\u00ed",
            "start": 8610.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este me platic\u00f3 un empresario que fue a",
            "start": 8613.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "ver a Salinas ya se los coment\u00e9 en una",
            "start": 8617.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n pero viene el",
            "start": 8622.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 8625.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "recordarlo Salinas",
            "start": 8627.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8631.08,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "Gortari ten\u00eda",
            "start": 8634.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8637.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "caja as\u00ed como las que se usaban antes Y",
            "start": 8640.319,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "todav\u00eda se usan s\u00ed un fichero de",
            "start": 8644.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "bibliotecas",
            "start": 8651.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y presum\u00eda no de que ten\u00eda",
            "start": 8654.08,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "todos agarrados",
            "start": 8658.6,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "ctados y en la pl\u00e1tica",
            "start": 8662.439,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 8665.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8668.01,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "empresario este le dice Pues",
            "start": 8669.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed era su",
            "start": 8673.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fascinaci\u00f3n Aqu\u00ed los tengo a",
            "start": 8676.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "todos Dame un nombre El que",
            "start": 8684.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "quieras y le dec\u00eda fulano de",
            "start": 8689.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "tal le",
            "start": 8692.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sacaba la ficha el recibo la copia del",
            "start": 8696.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cheque la",
            "start": 8700.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "factura de lo que se",
            "start": 8704.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "trata Ya",
            "start": 8710.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ven c\u00f3mo aparecieron cosas despu\u00e9s de",
            "start": 8712.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "quienes eran salinistas y se",
            "start": 8716.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 8719.319,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "voltearon y el mismo Salinas sac\u00f3",
            "start": 8721.68,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "recibos s\u00ed se acuerdan",
            "start": 8728.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "verdad Bueno",
            "start": 8731.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque de d\u00f3nde sali\u00f3",
            "start": 8735.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8743.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y me fui a ver el empresario porque este",
            "start": 8745.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se le",
            "start": 8750.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "dijo Salinas debe saber lo que estoy",
            "start": 8751.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "diciendo y \u00e9l podr\u00eda decir si es cierto",
            "start": 8756.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "No es cierto y el empresario",
            "start": 8759.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n c\u00f3mo es que dicen ustedes nos",
            "start": 8764.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "reservamos nuestra fuente",
            "start": 8767.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 8771.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero ya hasta ah\u00ed le",
            "start": 8774.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "dejo Ya no m\u00e1s por \u00faltimo es un",
            "start": 8777.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "comentario",
            "start": 8780.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido este la antigua direcci\u00f3n de",
            "start": 8781.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "seguridad e que estaba en circular",
            "start": 8786.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Morelia 8 que era un espanto porque ah\u00ed",
            "start": 8789.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "torturaban a gente Este ah\u00ed estaba",
            "start": 8793.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "azarar o de",
            "start": 8797.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "1971 a",
            "start": 8799.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "1979 me dio mucho gusto saber que se va",
            "start": 8802.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a convertir en un Memorial",
            "start": 8805.279,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "ese esa ese edificio se va a convertir y",
            "start": 8807.8,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "pues espero que ah\u00ed sea para los j\u00f3venes",
            "start": 8813.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que sepan de ah\u00ed que se torturaba gente",
            "start": 8817.319,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que se desaparec\u00eda gente ese lugar era",
            "start": 8820.64,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "una la direcci\u00f3n pues que se ten\u00eda ah\u00ed",
            "start": 8825.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ctados a todos no",
            "start": 8830.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sean era un control pol\u00edtico entonces",
            "start": 8833.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "para la formaci\u00f3n de los j\u00f3venes ese",
            "start": 8837.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "lugar se de volver para la formaci\u00f3n de",
            "start": 8839.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes yo creo que estoy de acuerdo",
            "start": 8842.68,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "con eso estoy de acuerdo y es este la",
            "start": 8846.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica no",
            "start": 8850.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "olvidar tener todo eso",
            "start": 8853.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "adelante Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 8860.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Alberto marroqu\u00ed Espinosa de jf informa",
            "start": 8862.439,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "desde Canc\u00fan frecuenci cat.com y desde",
            "start": 8864.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "el portal en Quer\u00e9taro es ahora am.com",
            "start": 8866.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "le dej aqu\u00ed Unas fotograf se\u00f1or",
            "start": 8868.92,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "presidente de un compa\u00f1ero periodista de",
            "start": 8870.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro Rafa pi\u00f1a porque su abuelo",
            "start": 8872.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Guillermo particip\u00f3 en la escolta que",
            "start": 8874.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00f3 al presidente Madero del",
            "start": 8876.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Castillo a Palacio Nacional en lo que",
            "start": 8878.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fue la denominada marcha de de la",
            "start": 8881.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lealtad de 1903 un nu de febrero aqu\u00ed le",
            "start": 8883.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dej\u00e9 las fotos con con Jes\u00fas y una carta",
            "start": 8886.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de \u00e9 que le que le extiende se\u00f1or",
            "start": 8888.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "presidente en su libro Gracias comenta",
            "start": 8891.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que en Mis tiempos universitarios hubo",
            "start": 8893.479,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico varios movimientos para la",
            "start": 8895.319,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "justicia y la libertad como la llamada",
            "start": 8896.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tendencia democr\u00e1tica pr\u00e1tica de los",
            "start": 8899.12,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "trabajadores electricistas contra el",
            "start": 8900.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "charrismo sindical encabezadas por",
            "start": 8902.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Rafael Galv\u00e1n y comentaba que particip\u00f3",
            "start": 8904.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como estudiante acudiendo a las marchas",
            "start": 8907.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de protesta Hoy vemos que con esta",
            "start": 8909.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "autoridad moral que usted tiene este",
            "start": 8913.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo reformas para la libertad",
            "start": 8916.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "sindical y sobre este punto le quiero",
            "start": 8918.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comentar que el sindicato independiente",
            "start": 8920.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de trabajadores t\u00e9cnicos profesionistas",
            "start": 8923.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del Instituto Mexicano del petr\u00f3leo pide",
            "start": 8924.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "su apoyo para que el Instituto Mexicano",
            "start": 8927.68,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo exista en condiciones de",
            "start": 8929.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "igualdad eh laboral y no haya",
            "start": 8930.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n hacia ellos porque este",
            "start": 8933.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda el director del Instituto",
            "start": 8935.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "este mexicano del petr\u00f3leo Ya llevan m\u00e1s",
            "start": 8938.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "de un a\u00f1o de la toma de nota y no los ha",
            "start": 8940.479,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "querido recibir ni reconocerlo como un",
            "start": 8942.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sindicato independiente que ya que tiene",
            "start": 8944.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la toma de nota incluso ha hay hay",
            "start": 8946.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "obstrucciones por parte del director",
            "start": 8949.04,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "general del director tambi\u00e9n de",
            "start": 8950.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del propio sindicato Este",
            "start": 8952.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mayoritario Entonces ha sido una una",
            "start": 8955.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "serie de irregularidades que ha pasado",
            "start": 8957.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "incluso ya en su tiempo cuando estaba en",
            "start": 8959.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la secretaria de trabajo Luisa Mar\u00eda",
            "start": 8961.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alcalde lo recibi\u00f3 este escuch\u00f3 y los y",
            "start": 8963.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed sub una muy buena atenci\u00f3n Incluso",
            "start": 8967.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se le dio la instrucci\u00f3n al director que",
            "start": 8969.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los que lo recibiera cosa que hizo fue",
            "start": 8970.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "misa para \u00e9l y ellos han entrado en un",
            "start": 8973.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tema legal de con la profedet que les ha",
            "start": 8975.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dado la raz\u00f3n pero ojal\u00e1 que piden su",
            "start": 8978.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "apoyo para que pueda el dror Pedro",
            "start": 8980.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Salgado es el secretario independiente",
            "start": 8982.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "de trabajadores los puede apoyar porque",
            "start": 8984.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de verdad es hac una lucha suya hacia la",
            "start": 8986.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "libertad sindical cosa que a veces no",
            "start": 8989.439,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "respetan algunas instituciones si Ojal\u00e1",
            "start": 8991.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "si podr\u00eda ser por ah\u00ed se pudr\u00eda hacer",
            "start": 8993.64,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 8995.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidente S\u00ed vamos a a verlo ma\u00f1ana",
            "start": 8996.359,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "vamos a estar aqu\u00ed en la ma\u00f1ana",
            "start": 9000.64,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "este y nos van a acompa\u00f1ar la secretaria",
            "start": 9006.0,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n el secretario del trabajo",
            "start": 9011.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "eh vienen otros servidores p\u00fablicos y",
            "start": 9014.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "vamos a tener una reuni\u00f3n tambi\u00e9n con",
            "start": 9017.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "dirig",
            "start": 9019.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sindicales",
            "start": 9021.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana que es d\u00eda del trabajo ma\u00f1ana",
            "start": 9025.92,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "Primero de Mayo vamos a llevar a cabo un",
            "start": 9030.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "acto para recordar a los m\u00e1rtires de",
            "start": 9036.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Chicago y recordar a los",
            "start": 9040.04,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "precursores del movimiento obrero en",
            "start": 9042.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a los",
            "start": 9047.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 9050.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trabajadores de las huelgas de Cananea",
            "start": 9051.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de Rio",
            "start": 9054.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "blanco a todos los",
            "start": 9056.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajadores y vamos a informar sobre lo",
            "start": 9059.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que se ha realizado se ha llevado a cabo",
            "start": 9062.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "En beneficio de los trabajadores y",
            "start": 9064.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "adelanto tambi\u00e9n que ma\u00f1ana voy a",
            "start": 9068.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9073.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "firmar el acuerdo para que entre en",
            "start": 9074.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "vigor",
            "start": 9079.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh el fondo de pensiones para el",
            "start": 9081.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "bienestar Entonces ma\u00f1ana vamos a hablar",
            "start": 9085.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y me comprometo a pedirle",
            "start": 9088.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "al director del Instituto Mexicano del",
            "start": 9091.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo que reciba estos",
            "start": 9095.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y tambi\u00e9n pedirle al",
            "start": 9097.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Secretario del trabajo a marat que est\u00e9",
            "start": 9100.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pendiente me vas a ayudar Jes\u00fas ya le",
            "start": 9105.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay documentos de alguna",
            "start": 9108.72,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "denuncia que ya hab\u00eda hecho Yo hace como",
            "start": 9110.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "3 a\u00f1os al respecto de algunas cuestiones",
            "start": 9111.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en el instituto pero ah\u00ed le dejo ya",
            "start": 9112.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "todos los documentos ah\u00ed con Jes\u00fas en",
            "start": 9114.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "una una segunda pregunta se\u00f1or",
            "start": 9117.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente ayer que comentaba sobre son",
            "start": 9119.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "asuntos que el pueblo no puede",
            "start": 9122.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comprender el pueblo est\u00e1 muy consciente",
            "start": 9123.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y no se deja manipular ayer nos",
            "start": 9125.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "comentaba y en su libro n\u00famero 19",
            "start": 9127.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Gracias este y cito lo que comentaba",
            "start": 9130.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "usted de la preparatoria recuerdo mucho",
            "start": 9132.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "la lectura de breve historia de la",
            "start": 9134.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana de Don Jes\u00fas silv",
            "start": 9136.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "gerso dos tomos ados por el fondo de",
            "start": 9138.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cultura econ\u00f3mica y dice que con esos",
            "start": 9140.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "libros empec\u00e9 a descubrir el pa\u00eds a a",
            "start": 9142.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pensar en la participaci\u00f3n pol\u00edtica un",
            "start": 9145.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "buen dirigente no puede formarse sin si",
            "start": 9148.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no conoce la historia que es la la",
            "start": 9151.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "maestra de la vida la historia es",
            "start": 9153.279,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "forjadora fundamental le pregunto se\u00f1or",
            "start": 9154.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente para los j\u00f3venes el d\u00eda de",
            "start": 9157.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hoy que hoy veo y observo a los j\u00f3venes",
            "start": 9159.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "muy participativos en la pol\u00edtica qu\u00e9 le",
            "start": 9161.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "recomendar\u00eda usted a los j\u00f3venes en este",
            "start": 9164.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ellos que se est\u00e1n iniciando y yo los",
            "start": 9166.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "observo mucho en Quer\u00e9taro y en Canc\u00fan",
            "start": 9168.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que que tiene ese gran entusiasmo por",
            "start": 9170.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "participar qu\u00e9 le recomendar\u00eda a ellos",
            "start": 9172.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en este inicio en la pol\u00edtica",
            "start": 9174.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "bueno primero",
            "start": 9178.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "que busquen una",
            "start": 9181.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bibliograf\u00eda",
            "start": 9184.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica",
            "start": 9186.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9190.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que incluya",
            "start": 9193.399,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "obras de escritores",
            "start": 9196.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n de",
            "start": 9201.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "escritores",
            "start": 9205.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de las distintas partes del mundo",
            "start": 9207.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "obras que son",
            "start": 9211.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sicas eh que tienen que ver con la",
            "start": 9214.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que tien que ver con la",
            "start": 9218.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sociolog\u00eda con la historia per tambi\u00e9n",
            "start": 9220.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 9223.0,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "literatura y que este",
            "start": 9226.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9231.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conozcan m\u00e1s sobre la",
            "start": 9233.0,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "historia pol\u00edtica del mundo y que",
            "start": 9236.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh sin dejar de",
            "start": 9244.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "considerar la historia",
            "start": 9248.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "mundial lo",
            "start": 9253.479,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "universal que tengan presente",
            "start": 9256.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "que tengan en cuenta que la historia de",
            "start": 9261.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es muy",
            "start": 9263.479,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "fecunda porque",
            "start": 9266.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eh durante alg\u00fan tiempo en las ciencias",
            "start": 9270.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "sociales se",
            "start": 9274.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pens\u00f3 que el",
            "start": 9276.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "conocimiento sobre pol\u00edtica",
            "start": 9280.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "e ten\u00eda que venir de los",
            "start": 9286.479,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "te\u00f3ricos famosos del mundo y s\u00ed es",
            "start": 9290.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "necesario",
            "start": 9295.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conocerlos pero son muy importantes las",
            "start": 9297.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anzas",
            "start": 9301.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de nuestros eh",
            "start": 9303.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes los que nos ense\u00f1aron a luchar",
            "start": 9309.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por la Libertad en",
            "start": 9312.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los que nos ense\u00f1aron a luchar",
            "start": 9314.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por la justicia por la democracia",
            "start": 9317.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "por la defensa de la",
            "start": 9321.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda es",
            "start": 9324.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9326.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9328.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 9331.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fascinante",
            "start": 9333.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "conocer la historia de",
            "start": 9335.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Hidalgo la historia de",
            "start": 9339.52,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Morelos el texto Sentimientos de la",
            "start": 9347.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n de Morelos es un documento",
            "start": 9350.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "fundacional",
            "start": 9355.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vigente imag\u00ednense que le dicta",
            "start": 9358.12,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "Morelos Andr\u00e9s Quintana r usted que es",
            "start": 9364.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "abogado usted que es un hombre de letras",
            "start": 9367.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ponga ah\u00ed",
            "start": 9371.359,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "pero Escr\u00edbalo bien como usted sabe",
            "start": 9374.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hacerlo porque yo no",
            "start": 9377.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "podr\u00edas",
            "start": 9380.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "decirlo como usted ponga ah\u00ed que se",
            "start": 9382.64,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "modere la indigencia y la",
            "start": 9387.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "opulencia pero ponga",
            "start": 9392.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "ah\u00ed que se eleve el salario del",
            "start": 9396.6,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Pe\u00f3n miren Cu\u00e1ntas palabras y no sab\u00eda",
            "start": 9400.0,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "decir que se eleve el salario del",
            "start": 9405.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que se eduque al hijo del Campesino y",
            "start": 9414.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "del barretero igual que al hijo del m\u00e1s",
            "start": 9418.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "rico",
            "start": 9422.68,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "hacendado que haya",
            "start": 9426.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tribunales que protejan al d\u00e9bil de los",
            "start": 9430.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "abusos que comete el fuerte",
            "start": 9433.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Bueno en ese",
            "start": 9441.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "documento Morelos",
            "start": 9442.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "plantea que desaparezca la",
            "start": 9445.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tortura luego",
            "start": 9455.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez su vida su",
            "start": 9460.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 9464.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 9466.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "\u00fanico en el",
            "start": 9467.96,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "mundo lo que hicieron los liberales en",
            "start": 9472.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ese entonces esa",
            "start": 9475.8,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "reforma no se llev\u00f3 a cabo en ninguna",
            "start": 9478.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "parte eso es nuestra historia y luego",
            "start": 9486.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde un Pancho",
            "start": 9493.24,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9495.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "bich d\u00f3nde un Emiliano",
            "start": 9496.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde un Flores",
            "start": 9501.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n",
            "start": 9504.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Ricardo y",
            "start": 9506.479,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Enrique luego d\u00f3nde un",
            "start": 9511.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Madero no",
            "start": 9514.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hay un",
            "start": 9517.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Madero est\u00e1",
            "start": 9519.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 9523.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes un hacendado",
            "start": 9525.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "humanista que decide",
            "start": 9531.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "enfrentar a un dictador como Porfirio",
            "start": 9534.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "D\u00edaz pero ads que tiene el",
            "start": 9539.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter para llamar al pueblo a tomar",
            "start": 9548.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 9551.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "armas en contra La dictadura",
            "start": 9553.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "No es",
            "start": 9560.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 9562.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 9565.84,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "luego d\u00f3nde un estadista como L\u00e1zaro",
            "start": 9568.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas el presidente sin duda que le",
            "start": 9576.399,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "ten\u00eda m\u00e1s amor al",
            "start": 9580.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pueblo manera sincera",
            "start": 9584.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "as\u00ed como no hay nadie m\u00e1s dem\u00f3crata que",
            "start": 9592.0,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Madero no hay",
            "start": 9596.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 9600.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s amoroso con el pueblo que L\u00e1zaro",
            "start": 9605.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas como tambi\u00e9n no hay nadie m\u00e1s",
            "start": 9611.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "patriota quito",
            "start": 9617.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "suz el mejor presidente de M\u00e9xico",
            "start": 9621.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 le planteado a los j\u00f3venes",
            "start": 9623.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "S\u00ed est\u00e1 bien no incluso hay que leer El",
            "start": 9626.439,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "Quijote es una gran",
            "start": 9631.16,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "obra y otras y mucha",
            "start": 9635.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "literatura y historia de las ideas",
            "start": 9642.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas en el",
            "start": 9644.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mundo pero",
            "start": 9647.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la historia de",
            "start": 9651.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque ah\u00ed est\u00e1 lo que se tiene",
            "start": 9654.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que hacer en justicia social en defensa",
            "start": 9658.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de las libertades imag\u00ednense la",
            "start": 9662.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza que nos",
            "start": 9664.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dejaron nuestros",
            "start": 9666.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "antepasados para defender nuestra",
            "start": 9669.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda si cu\u00e1nto nos cost\u00f3",
            "start": 9674.88,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "mantener la integridad de nuestro",
            "start": 9680.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "territorio Cu\u00e1ntas",
            "start": 9684.399,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "invasiones Cu\u00e1ntas luchas llegan los",
            "start": 9688.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tecnocratas tecn\u00f3cratas y sus",
            "start": 9692.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "achichincles",
            "start": 9695.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pseudointelectuales a decir de que eso",
            "start": 9698.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de la soberan\u00eda era un concepto",
            "start": 9702.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "anacr\u00f3nico",
            "start": 9705.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y que adem\u00e1s para qu\u00e9 la",
            "start": 9711.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9713.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "historia no no no",
            "start": 9716.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no eso es",
            "start": 9719.04,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo por eso",
            "start": 9722.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dedicamos en este libro un cap\u00edtulo a lo",
            "start": 9726.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "que llamamos el humanismo",
            "start": 9729.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mexicano que",
            "start": 9733.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tiene dos pies",
            "start": 9736.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1",
            "start": 9739.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cojo este tiene dos pies dos",
            "start": 9741.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cimientos uno que eso es otra",
            "start": 9748.359,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "cosa excepcional",
            "start": 9752.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "extraordinaria que tenemos los mexicanos",
            "start": 9757.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nuestra herencia",
            "start": 9760.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cultural somos Herederos de grandes",
            "start": 9766.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "civilizaciones que nos han aportado",
            "start": 9774.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo por eso es la",
            "start": 9779.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n por el trabajo del",
            "start": 9783.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mexicano eso viene de",
            "start": 9786.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "lejos por",
            "start": 9790.56,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "eso no pudieron con su modelo corruptor",
            "start": 9792.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "porque el pueblo de",
            "start": 9801.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un pueblo",
            "start": 9803.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "honesto",
            "start": 9807.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la mayor riqueza de M\u00e9xico es la",
            "start": 9808.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "honestidad de su",
            "start": 9813.04,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "pueblo Y eso con todo respeto no lleg\u00f3",
            "start": 9815.399,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9821.64,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "occidente eso tiene or\u00edgenes",
            "start": 9825.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en nuestro",
            "start": 9831.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en el M\u00e9xico",
            "start": 9833.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico la solidaridad la",
            "start": 9838.479,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "fraternidad la ayuda",
            "start": 9844.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mutua por eso resistimos",
            "start": 9850.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ante",
            "start": 9854.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "calamidades nuestras culturas nos han",
            "start": 9856.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "salvado desde hace alg\u00fan tiempo",
            "start": 9862.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "empezaron a",
            "start": 9866.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "molestar con que hab\u00eda que",
            "start": 9870.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "modernizarse",
            "start": 9875.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "civilizarse",
            "start": 9880.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9882.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "modernidad pero forjada desde abajo",
            "start": 9886.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con la grandeza cultural de M\u00e9xico y",
            "start": 9895.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "modernidad para",
            "start": 9899.84,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "todos entonces",
            "start": 9904.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "eh para los",
            "start": 9907.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes eso y lo",
            "start": 9909.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "otro el que",
            "start": 9915.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "act\u00faen con libertad y para eso es",
            "start": 9920.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "importante no",
            "start": 9923.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "tenerle mucho",
            "start": 9925.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "apego ni al poder ni al",
            "start": 9927.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "dinero el que es",
            "start": 9932.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ambicioso Pues que se dedique a otra",
            "start": 9936.359,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "cosa o sea este que quiera hacer",
            "start": 9939.12,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "dinero que se dedique a otra",
            "start": 9944.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cosa este",
            "start": 9947.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "Por cierto lo dice muy bien y lo vamos a",
            "start": 9949.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "recordar Pepe M\u00fajica que le quiero",
            "start": 9955.359,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "mandar as\u00ed Un gran",
            "start": 9959.0,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "abrazo porque",
            "start": 9964.08,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "este veo conocer que est\u00e1",
            "start": 9967.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "enfermo va a salir",
            "start": 9972.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "bien porque es un hombre fuerte",
            "start": 9974.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "eh un viejo",
            "start": 9979.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "sabio",
            "start": 9984.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "\u00edntegro",
            "start": 9986.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "honesto un",
            "start": 9987.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ejemplo y \u00e9l tiene",
            "start": 9992.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "eh No s\u00e9 si hasta lo podemos encontrar",
            "start": 9996.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tiene una frase muy parecida la",
            "start": 10000.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "de El Papa Francisco que pusimos Hace",
            "start": 10004.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas",
            "start": 10008.279,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "de que el que quiera",
            "start": 10009.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "este hacer dinero este",
            "start": 10011.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que nos ayude a todos que ayude a la",
            "start": 10016.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "sociedad haci\u00e9ndose a un lado y no se",
            "start": 10021.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "dedique al servicio p\u00fablico que no se",
            "start": 10025.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dedique a la",
            "start": 10028.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica o sea que tiene el",
            "start": 10031.2,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "derecho y es leg",
            "start": 10036.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10040.64,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "ambicione poseer acumular",
            "start": 10045.24,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "bienes materiales pero que no se meta a",
            "start": 10048.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica el servicio p\u00fablico porque",
            "start": 10054.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "esto es un",
            "start": 10057.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "apostolado Esto es para servir no para",
            "start": 10059.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "servirse Y si necesitamos",
            "start": 10065.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "una sociedad",
            "start": 10070.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mejor y en el caso de M\u00e9xico lo que",
            "start": 10071.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nos da\u00f1\u00f3",
            "start": 10075.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente fue la",
            "start": 10079.439,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n nada da\u00f1\u00f3 m\u00e1s a",
            "start": 10082.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que la deshonestidad",
            "start": 10087.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de los gobernantes eso fue lo que dio al",
            "start": 10089.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "traste con",
            "start": 10093.479,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 10094.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esa es causa",
            "start": 10097.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "principal la causa principal de la",
            "start": 10100.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 10103.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de la desigualdad social y de",
            "start": 10104.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "otros males la",
            "start": 10109.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 10112.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 10114.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10116.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "si moralizar la vida p\u00fablica purificar",
            "start": 10117.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 10121.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablica es clave es",
            "start": 10122.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "fundamental entonces que",
            "start": 10126.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "ayuden los que les gusta el dinero lo",
            "start": 10130.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "material que",
            "start": 10134.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "este se apliquen en",
            "start": 10136.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "eso pero que",
            "start": 10139.84,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 10143.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vinculen en el servicio",
            "start": 10146.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "p\u00fablico o",
            "start": 10150.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10152.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 10154.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "manchen doble oficio de la",
            "start": 10157.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica a ver si tienes la la frase de",
            "start": 10161.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Pepe la",
            "start": 10167.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "frase Oye y el video tambi\u00e9n",
            "start": 10169.319,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ya cuando",
            "start": 10197.239,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "este se vaya terminando nuestro tiempo",
            "start": 10202.399,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "debemos hacer un homenaje un",
            "start": 10207.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "reconocimiento a ellos verad ya en las",
            "start": 10210.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "\u00faltimas",
            "start": 10213.239,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "conferencias S\u00ed porque",
            "start": 10216.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "No no es poca cosa aqu\u00ed no hay director",
            "start": 10219.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10224.0,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n miren hay gente que adora la",
            "start": 10229.08,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "plata y se mete en la",
            "start": 10234.68,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica se adora tanto la",
            "start": 10239.08,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "plata que se meta en el comercio en la",
            "start": 10243.12,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "industria que haga lo que quiera no es",
            "start": 10247.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pecado pero la pol\u00edtica es para servir a",
            "start": 10253.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10257.76,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "gente S\u00ed en lo que est\u00e1 el video",
            "start": 10268.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "si no lo",
            "start": 10288.84,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "dejamos ma\u00f1ana",
            "start": 10291.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10295.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presentamos a ver",
            "start": 10299.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10310.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sobriedad para nosotros es una",
            "start": 10311.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "herramienta para tener",
            "start": 10314.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "libertad si tengo mucha atadura de",
            "start": 10316.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter",
            "start": 10319.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "material pierdo tiempo de mi vida",
            "start": 10321.239,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "atendiendo esas",
            "start": 10324.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10326.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ataduras a los empresarios cuando ven\u00edan",
            "start": 10331.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a hablar les hablaba y siempre les",
            "start": 10334.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "dije si yo me entero que a",
            "start": 10337.52,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "ustedes le piden alguna",
            "start": 10340.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "coima Y ustedes no me avisa vamos a",
            "start": 10344.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "quedar en p\u00e9sima",
            "start": 10348.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con esa declaraci\u00f3n las",
            "start": 10352.439,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "condiciones no eran muy buenas para que",
            "start": 10355.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "me ofrecieran",
            "start": 10357.279,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "nada si te gusta mucho la plata el tipo",
            "start": 10363.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que le guste mucho la plata hay que",
            "start": 10366.2,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "correrlo de la",
            "start": 10367.6,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "quiere decir que al que le guste mucho",
            "start": 10369.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la plata ha que castigarlo",
            "start": 10371.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "no que le guste mucho la plata hay que",
            "start": 10374.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "meterlo en el comercio en la industria",
            "start": 10377.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "donde se multiplica la riqueza en la",
            "start": 10379.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "aventura del riesgo empresarial etc\u00e9tera",
            "start": 10381.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien all\u00ed S\u00ed pero no en la",
            "start": 10384.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10389.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 10391.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya por cierto se\u00f1or presidente el",
            "start": 10394.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica Ya s\u00e9",
            "start": 10398.6,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "que es su amigo pero de verdad ha",
            "start": 10399.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "faltado no ha atendido su instrucci\u00f3n en",
            "start": 10402.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "varias ocasiones que yo le he hecho",
            "start": 10404.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "denuncias p\u00fablicas aqu\u00ed y de hecho ante",
            "start": 10405.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una denuncia p\u00fablica Pues debe haber una",
            "start": 10408.319,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n por parte de la funci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 10409.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "\u00e9l no ha atendido hasta ahora Despu\u00e9s de",
            "start": 10411.439,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "varias denuncias ya hace una respuesta",
            "start": 10414.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por parte de la s de por un tema pero",
            "start": 10416.239,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "son varios que se han se han hecho si si",
            "start": 10419.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos pudiera explicar porque en su",
            "start": 10421.359,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "momento no ha atendido las denuncias o",
            "start": 10423.439,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "investigado lo que se lo que aqu\u00ed se ha",
            "start": 10425.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "denunciado y hasta el final ya Argumenta",
            "start": 10426.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "por parte de la secretar\u00eda de la s Que",
            "start": 10429.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "bueno que es que ya ya es un caso ya",
            "start": 10432.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "juzgado que ya est\u00e1 en los tribunales",
            "start": 10434.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "obviamente est\u00e1n en los tribunales",
            "start": 10436.479,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 3 a\u00f1os o 4 a\u00f1os a veces de un",
            "start": 10437.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "caso no pero incluso ante una",
            "start": 10439.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n de usted este una orden",
            "start": 10442.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ejecutiva que tambi\u00e9n fue omiso Pues ya",
            "start": 10444.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "son como falta reiteradas de de un",
            "start": 10447.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "funcionario hacia una instrucci\u00f3n de un",
            "start": 10449.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "del presidente y \u00e9l no ha dado otro otro",
            "start": 10451.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tipo de respuesta ya no voy a citar las",
            "start": 10455.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "denuncias que he hecho pero obviamente",
            "start": 10457.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n este todas y \u00e9l lo sabe el",
            "start": 10458.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secretario la s tambi\u00e9n lo sabe y ojal\u00e1",
            "start": 10461.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos pudiera explicar el el por qu\u00e9",
            "start": 10463.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "esa forma de proceder y dar esa esta",
            "start": 10465.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n o este este \u00faltima",
            "start": 10467.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n o diciendo que ya O sea que",
            "start": 10469.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ell no tiene nada que ver en esto cuando",
            "start": 10471.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reiteradamente ha faltado a a su a su",
            "start": 10473.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n S\u00ed vamos a a hablar con sobre",
            "start": 10476.92,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "los Gracias vamos vamos es que",
            "start": 10481.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "es que ya Jorge D\u00edaz de Ensenada de",
            "start": 10489.52,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "canal 73 s l\u00e1nzate Gracias eh mire Aqu\u00ed",
            "start": 10491.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "he estado lo que hemos estado haciendo Y",
            "start": 10496.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ahorita escuch\u00e9 la palabra humanismo y",
            "start": 10498.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que lo ha estado llevando a cabo a",
            "start": 10500.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cabalidad la caja de ahorro asoma en",
            "start": 10503.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Mexicali ya las otras Ya quedaron",
            "start": 10505.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "contentos se atendi\u00f3 se est\u00e1 atendiendo",
            "start": 10507.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "por parte de Marina el pilar del",
            "start": 10510.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "gobierno del estado en Baja California",
            "start": 10511.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Pero hay una auditor\u00eda que a\u00fan no",
            "start": 10513.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "concluye porque hay responsabilidad",
            "start": 10514.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dentro de la secretar\u00eda de Educaci\u00f3n en",
            "start": 10517.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "cuanto a de una manera unilateral",
            "start": 10520.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dejaron de hacer los descuentos ya",
            "start": 10522.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "estuve con la titular de de Educaci\u00f3n",
            "start": 10524.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Leticia Ram\u00edrez eh Tambi\u00e9n se hablaba de",
            "start": 10526.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "temas particulares Ya se est\u00e1 llevando a",
            "start": 10529.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "cabo pero Tambi\u00e9n aprovecho que est\u00e1",
            "start": 10531.92,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la secretaria de Seguridad",
            "start": 10533.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Ciudadana porque hay temas que tienen",
            "start": 10534.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que ver con denuncias que se est\u00e1n",
            "start": 10537.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "empantanado exageradamente le quiero",
            "start": 10538.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pedir yo eso presidente por favor eh que",
            "start": 10541.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "siempre usted atiende a Baja California",
            "start": 10544.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que que nos hemos visto y pues aqu\u00ed",
            "start": 10546.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "le damos la prioridad y aqu\u00ed en mi",
            "start": 10549.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mano ahorita que est\u00e1 aqu\u00ed la secretaria",
            "start": 10551.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que le estuve yo en varias ocasiones en",
            "start": 10554.479,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "varias veces d\u00e1ndole el tema de los",
            "start": 10556.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "autos de procedencia extranjera usted",
            "start": 10559.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "estuvo el 16 de octubre del 2021 en",
            "start": 10561.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Ensenada firmando el decreto para los",
            "start": 10563.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "autos de procedencia extranjera eh muy",
            "start": 10566.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pero muy noble para muchas de la gente",
            "start": 10569.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s estuvimos la secretaria al cual",
            "start": 10570.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "le agradezco siempre la atenci\u00f3n",
            "start": 10573.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "secretaria de que por fin se hizo el",
            "start": 10574.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "decreto para los autos de de letra y la",
            "start": 10576.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n de que el dinero ese recaudado",
            "start": 10580.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "por la federaci\u00f3n se regres\u00f3 al Estado",
            "start": 10582.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lo ha entregado la gobernadora se ha",
            "start": 10584.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entregado los ayuntamientos y mire yo",
            "start": 10585.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed traigo la muestra del asfalto y me",
            "start": 10588.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "da mucho coraje me da mucha molestia y",
            "start": 10592.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no se diga los que vivimos en Ensenada",
            "start": 10595.68,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "de los baches que hay calles que se han",
            "start": 10597.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "arreglado en cuatro o cinco ocasiones y",
            "start": 10599.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con mi mano se desbarata el",
            "start": 10601.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "material p\u00e9simo yo le quiero pedir",
            "start": 10604.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "secretaria rosaisela Rodr\u00edguez que ponga",
            "start": 10606.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mucha atenci\u00f3n para pedir este tema de",
            "start": 10609.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n utilizando el dinero para las",
            "start": 10612.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "calles que de verdad eh es de muy",
            "start": 10614.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "molesto eso y no conforme con esto",
            "start": 10617.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "secretaria y presidente el registro de",
            "start": 10619.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "repube hay tres funcionarios del",
            "start": 10623.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado que ya tiene",
            "start": 10625.479,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "conocimiento la gobernadora se lo dije",
            "start": 10626.84,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "en una conferencia que ella realiza cada",
            "start": 10628.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles as\u00ed de frente como estamos",
            "start": 10630.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "usted y yo de eh funcionarios que hay un",
            "start": 10631.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "abuso de poder en donde ellos r\u00e1pido el",
            "start": 10635.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo debe haber ingresado antes del",
            "start": 10639.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "21 de octubre Pues el titular El\u00edas Y",
            "start": 10641.439,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Alejandro son dos hermanos que est\u00e1n",
            "start": 10644.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "dentro de la funci\u00f3n p\u00fablica Estatal se",
            "start": 10645.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "compraron uno de ellos un carro de 9000",
            "start": 10647.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el mes de abril violando todo lo que",
            "start": 10650.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es el decreto pas\u00e1ndoselo por el arco",
            "start": 10653.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del triunfo y lo import\u00f3 con ese decreto",
            "start": 10654.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "todav\u00eda le sac\u00f3 placas y me dec\u00eda la",
            "start": 10658.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "gobernadora Necesito las pruebas ya los",
            "start": 10660.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tiene las pruebas Ya las tiene pero s\u00ed",
            "start": 10662.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ser\u00eda importante porque hay una",
            "start": 10665.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n muy Marc en Baja California",
            "start": 10666.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "en la repu en recaudaci\u00f3n de rentas",
            "start": 10669.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tanto en San Quint\u00edn como en Ensenada en",
            "start": 10671.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "donde los t\u00edtulos los est\u00e1n adecuando o",
            "start": 10673.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1n falsificando para que pase",
            "start": 10677.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "entre comillas el decreto Y qu\u00e9 mal",
            "start": 10679.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ejemplo de estos servidores p\u00fablicos Y",
            "start": 10682.479,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ahorita con respecto a lo que dice de la",
            "start": 10683.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "honestidad o de la corrupci\u00f3n yo le pido",
            "start": 10686.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de favor respuestas en ese sentido y que",
            "start": 10688.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "se analice Cu\u00e1ntos t\u00edtulos est\u00e1n bajo",
            "start": 10691.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esa modalidad que los mismos",
            "start": 10694.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "funcionarios lo permiten llevar a cabo",
            "start": 10695.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eso eh en desarrollo urbano del",
            "start": 10698.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ayuntamiento de enenada est\u00e1n d\u00e1ndole",
            "start": 10700.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "permiso a un a un casino que est\u00e1",
            "start": 10702.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "prohibido ya por la ley y le ponen",
            "start": 10705.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabas a una escuela a un colegio de de",
            "start": 10708.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "bueno m\u00e1s bien es una escuela para ni\u00f1os",
            "start": 10710.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muy peque\u00f1os wonderking y a pesar de que",
            "start": 10712.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 la persona que pidi\u00f3 la el",
            "start": 10715.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis Pues ahora Nada m\u00e1s porque hay",
            "start": 10718.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos en donde est\u00e1",
            "start": 10721.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "instalado esta escuela se la est\u00e1n",
            "start": 10722.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "haciendo cansada y no le quieren",
            "start": 10724.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "entregar el permiso de uso de suelo",
            "start": 10726.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cumpliendo todos y cada uno de los",
            "start": 10728.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "requisitos se acuerda cuando me dijo",
            "start": 10730.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "usted ve a isla de ceros a ver c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 10732.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "todo cada vez que vengo me piden lo Dee",
            "start": 10734.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del mar de los maestros que ya se les d\u00e9",
            "start": 10738.479,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "su Plaza son gente que vive ah\u00ed que",
            "start": 10740.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tiene a\u00f1os y el cajero de bienestar",
            "start": 10742.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "desde noviembre del a\u00f1o pasado no",
            "start": 10745.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "funciona hay una a usted estuvo en",
            "start": 10747.439,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Cedros la cual le agradezco que aqu\u00ed se",
            "start": 10749.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo mencionaba cuando me me comentaban",
            "start": 10751.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y se hizo una",
            "start": 10755.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "una calle una carretera no la han",
            "start": 10758.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "terminado qued\u00f3 a medias le quiero pedir",
            "start": 10760.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eso presidente s\u00e9 que usted siempre pone",
            "start": 10763.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "mucha atenci\u00f3n en tema de lo que aqu\u00ed",
            "start": 10765.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presentamos",
            "start": 10767.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "eh la carretera esc\u00e9nica estuvo cerrada",
            "start": 10768.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "por a\u00f1o y medio y no m\u00e1s es de cuatro",
            "start": 10772.6,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "carriles lo hicieron en un solo carril y",
            "start": 10774.439,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "el puente qued\u00f3 mal entonces F un",
            "start": 10776.239,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "llamado la sict porque hay muchos",
            "start": 10778.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "impactos en esa carretera entre Rosarito",
            "start": 10780.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y encenada Y ahorita que viene el d\u00eda",
            "start": 10783.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del trabajo 15 a\u00f1os ya incluso ya le van",
            "start": 10786.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "a hacer quince\u00f1era a los a los",
            "start": 10788.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "trabajadores de una empresa que se llama",
            "start": 10790.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "aquafarm y trimar que son los",
            "start": 10792.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "principales acaparadores de la pesca de",
            "start": 10794.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "la captura de t\u00fan aleta azul eso es lo",
            "start": 10797.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n le quiero decir termino",
            "start": 10799.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cofepris Federal yo recuerdo de ni\u00f1o que",
            "start": 10801.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "iba a una farmacia Farmacia del pueblo",
            "start": 10804.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "gente que es eh eh las farmacias ah\u00ed que",
            "start": 10806.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "le cerraron son eh 93 farmacias y ya ya",
            "start": 10810.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "por favor Ojal\u00e1 que el titular de",
            "start": 10814.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "coepris los voltee a ver los atiendan y",
            "start": 10815.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que resuelvan como usted lo ha estado",
            "start": 10818.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "haciendo esos son eh lo que le quiero yo",
            "start": 10820.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pedir presidente que me d\u00e9 respuesta S\u00ed",
            "start": 10822.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "yo creo Te vas a quedar con este con",
            "start": 10826.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "rosel",
            "start": 10828.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh un aprovechando para que ella nos",
            "start": 10831.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ayude se ponen de acuerdo primero vamos",
            "start": 10834.76,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "a ir a desayunar y este y este",
            "start": 10837.72,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "pero se ponen de acuerdo s\u00ed y este",
            "start": 10843.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10848.439,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "hablar con la",
            "start": 10849.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "gobernadora Marina del Pilar que nos",
            "start": 10851.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ayuda siempre",
            "start": 10854.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este si ayuda Marina del Pilar",
            "start": 10855.68,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10860.17,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "verdad y creo es vamos a ayudar vamos a",
            "start": 10863.399,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 10868.52,
            "duration": 2.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10869.39,
            "duration": 2.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10870.66,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ayudando tambi\u00e9n este Porque si se hizo",
            "start": 10871.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el compromiso de",
            "start": 10875.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de la calle",
            "start": 10880.16,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "principal es la que atraviesa la",
            "start": 10883.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "isla ya vamos",
            "start": 10895.92,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "a siempre siempre",
            "start": 10900.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es muy importante",
            "start": 10904.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la labor de",
            "start": 10908.239,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ustedes porque aqu\u00ed se dan a conocer",
            "start": 10910.72,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "muchas cosas y ya saben los servidores",
            "start": 10915.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos hay unos",
            "start": 10919.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10922.2,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "son muy responsables la",
            "start": 10923.92,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda que este est\u00e1n",
            "start": 10927.239,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "atentos y otros que piensan no que",
            "start": 10933.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "se la pueden llevar",
            "start": 10938.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tranquila",
            "start": 10941.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed se",
            "start": 10944.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "amaan",
            "start": 10947.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero como vienen ustedes",
            "start": 10949.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n pendientes y puede ser que",
            "start": 10954.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "algunos se enojen pero ya se van a",
            "start": 10959.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tranquilizar ya se este se van",
            "start": 10961.399,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10966.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "calmando",
            "start": 10969.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "este la verdad es la que nos va a ser",
            "start": 10971.08,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "libres siempre Entonces no hay que",
            "start": 10974.64,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "enojarse y nosotros somos servidores",
            "start": 10979.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10983.77,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos Ah este pues",
            "start": 10985.279,
            "duration": 11.641
        },
        {
            "text": "afortunadamente se encontr\u00f3 al obispo",
            "start": 10991.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 10999.239,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11000.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fue muy",
            "start": 11001.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "satisfactorio que",
            "start": 11005.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "se supo que estaba en un hospital se",
            "start": 11008.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n",
            "start": 11013.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "completa",
            "start": 11015.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 11018.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "esto se registr\u00f3 al parecer desde el fin",
            "start": 11020.0,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "de semana",
            "start": 11025.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 el",
            "start": 11028.439,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tiempo y hasta",
            "start": 11029.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ayer se present\u00f3 la denuncia por qu\u00e9 no",
            "start": 11032.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "explicas solamente que se va a",
            "start": 11036.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "investigar a fondo S\u00ed",
            "start": 11038.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pero gracias este lo que se pueda",
            "start": 11040.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "informar S\u00ed este con su permiso",
            "start": 11044.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 11047.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "solamente decir que efectivamente desde",
            "start": 11048.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el viernes que se conoci\u00f3 la ausencia",
            "start": 11053.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or obispo eh por parte de las",
            "start": 11056.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "autoridades del",
            "start": 11059.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Estado estuvieron en la",
            "start": 11061.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda despu\u00e9s nos informaron a",
            "start": 11064.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nosotros tambi\u00e9n nos sumamos a la",
            "start": 11068.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y hay que decir que por fortuna",
            "start": 11070.76,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 eh con bien y se va a investigar",
            "start": 11074.92,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "a fondo todos y cada uno de",
            "start": 11080.16,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "eh digamos de los sucesos entonces",
            "start": 11084.479,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh Por fortuna est\u00e1 bien pero hay que",
            "start": 11088.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "investigar Qui\u00e9nes son los responsables",
            "start": 11092.279,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y en d\u00f3nde est\u00e1 eh digamos el proceso S\u00ed",
            "start": 11094.8,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "pero estamos mandando nosotros a un",
            "start": 11100.319,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "grupo de los compa\u00f1eros que pertenecen a",
            "start": 11103.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n nacional antisecuestros",
            "start": 11108.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y ya estamos en contacto con los",
            "start": 11111.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "elementos de seguridad",
            "start": 11114.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de almirante guarneros para",
            "start": 11115.96,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "investigar a fondo C\u00f3mo fueron los",
            "start": 11120.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "sucesos no podemos nosotros decir en",
            "start": 11125.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "este momento por la secrec\u00eda vamos a ver",
            "start": 11129.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sucedi\u00f3 y vamos a ver cu\u00e1l es la",
            "start": 11132.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n hay",
            "start": 11135.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "evidentes digamos pruebas en donde se",
            "start": 11138.439,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "puede conocer indicios Qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 11142.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "realmente y vamos si fue un si se trat\u00f3",
            "start": 11145.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de una privaci\u00f3n ilegal vamos a dar con",
            "start": 11149.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los responsables",
            "start": 11152.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que se vaya hablando con \u00e9l y",
            "start": 11155.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "viendo cu\u00e1les son sus necesidades con",
            "start": 11159.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mucho gusto lo vamos a hacer todo tiene",
            "start": 11161.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que ser aprobado por por ellos por la",
            "start": 11164.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "familia Entonces lo vamos a atender de",
            "start": 11167.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "manera inmediata no habr\u00e1 impunidad en",
            "start": 11170.399,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "este caso y lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 11174.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que este se",
            "start": 11179.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3",
            "start": 11181.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este un hospital bien y ya est\u00e1 dado de",
            "start": 11183.439,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "alta",
            "start": 11188.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Porque pues",
            "start": 11192.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "eh Son",
            "start": 11196.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "temas muy lamentables a",
            "start": 11199.399,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s le pase a cualquier persona pero en",
            "start": 11204.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este caso estamos hablando de un",
            "start": 11210.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 11212.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "religioso",
            "start": 11214.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces Gracias no",
            "start": 11217.88,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "eh ah\u00ed est\u00e1 ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n la",
            "start": 11221.279,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "suerte",
            "start": 11228.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 11231.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 11233.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 11235.68,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "no aparece independientemente de que si",
            "start": 11239.239,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "fue o no fue secuestro que no",
            "start": 11243.239,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "apareciera c\u00f3mo",
            "start": 11248.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1n les va a dar coraje pero lo tengo",
            "start": 11251.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11254.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "decir c\u00f3mo est\u00e1n los adversarios",
            "start": 11255.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestros a la casa del",
            "start": 11262.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "gazapo del error",
            "start": 11265.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "culp\u00e1ndolo",
            "start": 11272.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es",
            "start": 11276.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "entendible porque estamos en",
            "start": 11279.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "temporada electoral creo que",
            "start": 11283.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "falta falta un mes",
            "start": 11286.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no un mes S\u00ed y",
            "start": 11289.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "este y",
            "start": 11292.319,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "hay una guerra de de fango de",
            "start": 11295.319,
            "duration": 12.201
        },
        {
            "text": "lodo muchas mentiras muchas",
            "start": 11302.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "calumnias porque piensan que",
            "start": 11308.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 11311.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "este les va a ir",
            "start": 11313.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bien no no no no",
            "start": 11316.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no el que",
            "start": 11319.64,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "eh No act\u00faa de buena fe",
            "start": 11323.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no le va",
            "start": 11328.399,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "bien solo siendo",
            "start": 11331.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "buenos podemos ser",
            "start": 11335.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "felices",
            "start": 11341.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 11342.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ayuda la",
            "start": 11344.399,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "perversidad al",
            "start": 11348.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "contrario al contrario",
            "start": 11351.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este les perjudica",
            "start": 11355.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "les perjudica mucho Entonces este pues",
            "start": 11359.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eso es un consejo",
            "start": 11362.72,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "pues para",
            "start": 11365.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que no sientan que van a dar un golpe",
            "start": 11367.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "espectacular",
            "start": 11373.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y se van a",
            "start": 11375.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ir al cielo",
            "start": 11378.239,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no no se van a ir al",
            "start": 11381.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cielo Ya no hay",
            "start": 11385.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "este Limbo",
            "start": 11387.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 11391.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 11393.12,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "este se van a ir a a otro lado Este",
            "start": 11395.64,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "pero ni el purgatorio Entonces este pues",
            "start": 11402.399,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "no les va bien no les va bien",
            "start": 11406.319,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh S\u00ed hoy vamos a reunirnos con",
            "start": 11410.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "legisladores este",
            "start": 11415.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en la tarde en",
            "start": 11419.239,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 11422.64,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "porque han ayudado mucho en la",
            "start": 11424.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de",
            "start": 11428.239,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un agradecimiento porque han",
            "start": 11435.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado en el proceso de",
            "start": 11439.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n desde",
            "start": 11441.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "luego el motor",
            "start": 11444.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 11447.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "cambio es el",
            "start": 11449.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pueblo que no lo",
            "start": 11453.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "olvidemos no somos los",
            "start": 11456.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "dirigentes es el",
            "start": 11460.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pueblo El que",
            "start": 11463.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "transforma es el actor principal es el",
            "start": 11465.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "protagonista",
            "start": 11469.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "principal de esta historia y ahora s\u00ed",
            "start": 11471.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos al desayuno",
            "start": 11474.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros me preguntan cu\u00e1ndo nos",
            "start": 11477.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ponemos de de la entrevista con las",
            "start": 11480.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "radios comunitarias Ah",
            "start": 11483.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11485.12,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "s\u00ed No la quieren colectiva",
            "start": 11487.08,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11489.91,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por eso vienen nada m\u00e1s preguntan",
            "start": 11493.76,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ustedes se ponen de acuerdo pero",
            "start": 11496.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11500.86,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera y definimos reglas y son son 10",
            "start": 11502.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "los que preguntan pueden ustedes hacer",
            "start": 11509.12,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 11511.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo se llama este para hablar",
            "start": 11512.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "f\u00edsico una",
            "start": 11516.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "insaculaci\u00f3n para no hablar de rifa este",
            "start": 11518.399,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "eh eh de sorteo una insaculaci\u00f3n pero si",
            "start": 11522.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 11528.84,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "definimos este m\u00e1s compa\u00f1eros y yo y",
            "start": 11530.88,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "nos ponemos regla para que yo conteste",
            "start": 11537.479,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "en 2",
            "start": 11541.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "minutos en dos minutos Este voy a hablar",
            "start": 11545.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de corrido Bueno nos vemos",
            "start": 11549.04,
            "duration": 4.84
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al en cumplimiento al acuerdo a CQ i d in 221 dional 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la uci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral Buenos d\u00edas \u00e1nimo felicidades a las ni\u00f1as ni\u00f1os de M\u00e9xico y hoy vamos a a escuchar eh m\u00fasica para ni\u00f1as ni\u00f1os nos da mucho gusto que est\u00e9n aqu\u00ed Muchas gracias f\u00edjense Que al mismo tiempo hoy vamos a informar como lo hacemos los martes cada 15 d\u00edas sobre seguridad y parece que son temas eh completamente Opuestos pero no no no este hay que humanizar mucho todo lo relacionado con eh nuestra convivencia y la seguridad y desde la infancia y lo que ustedes hacen es eso y es Eh pues excepcional y nos da mucho gusto que est\u00e9n aqu\u00ed muchas gracias y vamos a comenzar con ellos y luego tratamos el tema de seguridad el informe de seguridad adelante Gracias se\u00f1or presidente gracias gracias eh nosotros somos los patitas de perro hacemos m\u00fasica para ni\u00f1os somos mexicanos y esto est\u00e1 dedicada a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as de este pa\u00eds y de todos los pa\u00edses eso se llama L\u00e1vate los dientes y dice s\u00ed a lavarse los dientes esta ma\u00f1ana y dice un dos un dos [M\u00fasica] tres dice cuando era chiquito mi mam\u00e1 me rega\u00f1aba porque los dientes jam\u00e1s me lavaba comenz\u00f3 a gritar pero nunca la escuch\u00e9 porque las orejas tampoco me la ve L\u00e1vate los dientes un dos tres tambi\u00e9n las orejas cuatro C seis L\u00e1vate los dientes 1 dos tres tambi\u00e9n las orejas cuat c [M\u00fasica] [Risas] se Okay miren vamos a hacer esto all\u00e1 en su casa Si quieren los reporteros tambi\u00e9n pueden hacerlo s sencillo vamos a tomar ni\u00f1os y ni\u00f1as cepillo de dientes invisible pasta de dientes invisible Y empezamos a tarnos al ritmo de la m\u00fasica as\u00ed Wow lo est\u00e1n haciendo los reporteros muy bien muy bien ni\u00f1os despu\u00e9s las orejas las orejas con el mismo cepillo con el mismo cepillo bueno ecol\u00f3gica despu\u00e9s de las orejas ni\u00f1os y pap\u00e1s y mam\u00e1s las axilas en serio Sirve de que se las [M\u00fasica] desenredan para la orzuela despu\u00e9s el ombligo el ombligo cepillo otra vez los dientes Gu\u00e1cala No es cierto qu\u00e9 sabroso supo va a estar mejor porque vamos a hacer la segunda parte cepillo de dientes Chucho cepillo de dientes Mauricio cepillo de dientes le ponemos pasta de dientes y empezamos a tallar pero nuestro compa\u00f1ero O Nuestro hermanito o mam\u00e1 muy bien despu\u00e9s de los dientes orejas del compa\u00f1ero Qu\u00e9 bien se siente Mira toma los reporteros lo est\u00e1n haciendo axilas del compa\u00f1ero Eso es todo ombligo del compa\u00f1ero y otra vez los dientes guala cuando fui grandote mi novia me cort\u00f3 porque bien Chimuelo un d\u00eda me encontr\u00f3 fue gritando todas sus quejas pero no le escuch\u00e9 por mis cochinas orejas L\u00e1vate los dientes un dos tres tambi\u00e9n las orejas cuatro cinco se L\u00e1vate los dientes 1 dos tres tambi\u00e9n las orejas cuat c se L\u00e1vate los dientes 1 dos tres tambi\u00e9n las orejas cuatro cinco se L\u00e1vate los dientes 1 dos tres tambi\u00e9n las orejas cuatro cco se sabes que est\u00e1 chaf issima porque no cantan Vamos a cantar Todos aqu\u00ed en sal\u00f3n tesorer\u00eda S\u00ed por favor digo este s\u00e9 que est\u00e1n acostumbrados a cantar tal vez no musicalmente pero vamos a cantar dice as\u00ed L\u00e1vate los dientes un dos tres tambi\u00e9n las orejas cu c se L\u00e1vate los dientes un dos tres tambi\u00e9n las orejas cuatro c se L\u00e1vate los dientes un dos tres d las orejas cuatro cinco seis L\u00e1vate los dientes 1 dos TR tambi\u00e9n las orejas cu c [M\u00fasica] se gracias Gracias chicos a las ni\u00f1as de M\u00e9xico y del mundo todas las ni\u00f1as que quieren ser cient\u00edficas deportistas se quieren dedicar a la pol\u00edtica a la ciencia al arte esta canci\u00f3n se llama la ni\u00f1a futbolista la ni\u00f1a futbolista y bueno hoy queremos este especialmente especialmente a todas las ni\u00f1as a todos los ni\u00f1os pero tambi\u00e9n a las ni\u00f1as siempre relegadas hist\u00f3ricamente eso se llama la ni\u00f1a futbolista y dice as\u00ed venga [M\u00fasica] hace tiempo en la ciudad vi una ni\u00f1a especial apasionada por el juego del f\u00fatbol dando patadas a un bal\u00f3n sin embargo ts pap\u00e1s piensan como los dem\u00e1s que a las mu\u00f1ecas ella tiene que jugar para aprender a ser mam\u00e1 le gusta cantar le gusta brincar y jugar f\u00fatbol Es muy normal se fue a inscribir a la selecci\u00f3n y le dijeron que estaba mal que una ni\u00f1a no puede jugar f\u00fatbol eso dicen los ni\u00f1os del sal\u00f3n pero como carambas no puedes tien miedo jugar con una mujer le sacan [M\u00fasica] verdad y una tarde en Que jugo Fue metiendo [M\u00fasica] supergol la defensiva del contrario se llev\u00f3 y el portero hasta llor\u00f3 desde entonces como ven ya metido m\u00e1s de 100 muchos equipos ya la quieren contratar y hasta la quieren sus pap\u00e1s le gusta cantar le gusta brincar y jugar f\u00fatbol Es muy normal se fue a inscribir a la selecci\u00f3n y le dijeron que estaba bien que una ni\u00f1a si puede jugar f\u00fatbol eso dicen los ni\u00f1os del sal\u00f3n pero como carambas no puede ser Todos quieren jugar con una mujer [M\u00fasica] se [M\u00fasica] va gracias y arriba las ni\u00f1as para Juli para Fer para Nao para Sam bien pues eh queremos hacerles una pregunta a todos los ni\u00f1os en casa a todo el gabinete de seguridad Cu\u00e1l es el \u00faltimo libro que han le\u00eddo en su vida la Biblia fue uno de ellos seguro gracias gracias Ah Bien gracias S\u00ed yo no no me no me ha tocado ya pero este vamos a hacer esta canci\u00f3n que se llama vamos todos a leer es muy f\u00e1cil nosotros decimos vamos todos a leer y ustedes repiten vamos todos a leer el coro Es sencill\u00edsimo S\u00ed este y bueno queremos dedicar esto a todas las maestras a todo el magisterio a todas las a todas las ni\u00f1as y a todos los ni\u00f1os pero sobre todo los maestros este por una educaci\u00f3n laica gratuita amorosa E incluyente eso llama vamos todos a leer y con esto vamos vamos un dos [M\u00fasica] tres en la escuela en el trabajo vamos todos a leer all\u00ed arriba y aqu\u00ed abajo vamos todos a leer [M\u00fasica] en la escuela en el trabajo vamos todos a leer all\u00e1 arriba y aqu\u00ed abajo vamos todos a leer aunque sea una vez al a\u00f1o vamos todos a leer concentrados en el ba\u00f1o vamos todos a leer si tienes dolor de panza vamos todos a leer si no sabes ni vamos todos a leer si eres gordo o eres flaco vamos todos a leer si eres fresa o eres vamos todos a leer no importa tu sexo o tu condici\u00f3n social dicen que leyendo se te quita lo animal ya te veo bien triste y \u00e9chale imaginaci\u00f3n ya no sufr se abre un libro del Rinc\u00f3n [M\u00fasica] Si eres pobre o eres rico vamos todos a leer si eres grande o eres chico todos vamos todos a leer si tu novia no te pela vamos todos a leer pues la lectura te consuela vamos todos a leer si te dicen que eres burro vamos todos a leer aunque sea de puro churro vamos todos a leer es muy bueno a toda hora vamos todos a leer de Campeche hasta Sonora vamos todos a leer no importa tu sexo o tu condici\u00f3n social dicen que leyendo se te quita lo animal ya te veo bien triste y \u00e9chale imaginaci\u00f3n Ya no sufras se abre un libro del Rinc\u00f3n no importa tu sexo o tu condici\u00f3n social dicen que leyendo se te quita lo animal ya te veo bien triste ech la imaginaci\u00f3n Ya no sufras se abre un libro del rinc\u00f3n un libro del rinc\u00f3n un libro del rinc\u00f3n un libro del rinc\u00f3n pap gracias gracias gracias hacemos una m\u00e1s bueno ya nos vamos a despedir ya nos vamos a despedir ni\u00f1os quiero presentar a los patitas de perro fund hoy cumplimos 30 a\u00f1os de hacer Rock para ni\u00f1os somos de Puebla empezamos a hace 30 a\u00f1os en el gracias no veo el pastel empezamos en el 94 y Bueno en ese a\u00f1o que pasaron muchas cosas en ese a\u00f1o que pasaron muchas cosas empezamos los patitos este y bueno queremos agradecer despu\u00e9s de 30 a\u00f1os a tanta gente que nos ha este dado eh cobijo en sus casas en sus hemos pasado ya saben desde el desde el cassette hasta la plataforma as\u00ed O sea pasando por todos los formatos solo no nos toc\u00f3 el vinil Pero bueno aqu\u00ed estamos queremos hacer esta canci\u00f3n que se llama Mam\u00e1 soltera no Mam\u00e1 soltera dedicada a todas las mam\u00e1s de este pa\u00eds que muchas veces tienen que trabajar las abuelitas las t\u00edas las hermanas mayores se encargan del cuidado de los ni\u00f1os como bien dice el presidente el mejor sistema de Cuidado est\u00e1 en la casa con la familia y esto se llama mam\u00e1 soltera y queremos que canten este coro todos el gabinete de seguridad ahor lo hacemos y les explicamos C\u00f3mo va queremos s\u00ed queremos agradecer este en especial a Jes\u00fas a Jes\u00fas y al presidente gracias seor presidente por darle voz a todos los que no tenemos voz muchas veces por darle voz a mi mam\u00e1 y a toda la gente grande que que tampoco muchas veces tiene voz y sobre todo a to a todos los a todas las mam\u00e1s en especial las mam\u00e1s solteras y a las mam\u00e1s que siguen buscando a sus hijos e hijas desaparecidos esto se llama Mam\u00e1 soltera con cari\u00f1o con esto nos despedimos Gracias este Rosa yela Gracias se\u00f1or presidente presente noos salud mucho gracias a Betty que la conocimos all\u00e1 en Puebla en la radio fuimos compa\u00f1eros fuimos compa\u00f1eros y adem\u00e1s Lo vamos a extra\u00f1ar mucho no queremos que se vaya no no esa es otra cosa esa es otra cosa pero bueno \u00e9l se llama Mam\u00e1 soltera Gracias se\u00f1ores reporteros por escucharnos y espero que comuniquen esto a todos los ni\u00f1os de M\u00e9xico a todos los maestros de M\u00e9xico mam\u00e1 soltera y dice Charli pata en las percusiones Pancho pata en la guitarra Muchas gracias y nos vemos al rato a las 5 de la tarde Aqu\u00ed afuerita en el Z\u00f3calo vamos a tener un concierto de 30 a\u00f1os con todos nuestros pata fans toda la gente nuestros compa\u00f1eros chilangos los pata fans ni\u00f1os chilangos y y y bigotones chilangos que crecieron Con nuestra m\u00fasica Ah\u00ed nos vemos al rato dos tres [M\u00fasica] a principio mi abuelo la corri\u00f3 de la casa mi mam\u00e1 solita temblando y sin saber qu\u00e9 pasa entre amigos y t\u00edas que le echaron la mano anduvo de aqu\u00ed para all\u00e1 poco m\u00e1s m\u00e1 de un a\u00f1o y as\u00ed poquito a poquito se fue recuperando y del mundo a cuestas pas\u00f3 a dominarlo pues de todas sus broncas sac\u00f3 la casta de pap\u00e1 qui\u00e9n sabe con mam\u00e1 nos basta mi mam\u00e1 es mam\u00e1 soltera y siempre ha sido as\u00ed nos defiende como fiera en este mundo V mi mam\u00e1 es m m\u00e1 soltera y siempre ha sido as\u00ed nos defiende como fiera en este mundo [M\u00fasica] vi y en la escuela profesora como siempre inicia su Serm\u00f3n de cada hora estos ni\u00f1os problema que no tienen padre Si viera maestra que nos basta con mi madre mi mam\u00e1 es mam\u00e1 soltera y siempre ha sido as\u00ed nos defiende como fiera en este mundo vir mi mam\u00e1 es mam\u00e1 soltera y siempre ha sido as\u00ed defiende como fiera en este mundo [M\u00fasica] viva Oye Charlie a cantar t\u00fa crees canten aqu\u00ed en el sal\u00f3n yo creo que s van a cantar aqu\u00ed en el sal\u00f3n y en sus casas y en sus casas tambi\u00e9n y en todo el planeta Vamos a cantar ahora a [M\u00fasica] ver est\u00e1 muy Rolling Stone [M\u00fasica] todos no los oigo yeah a ver muy bien [Aplausos] [M\u00fasica] Muchas gracias los patitas de perro Muchas gracias muchas gracias gracias se\u00f1or presidente [Aplausos] gracias gracias adelante a lo de los otros ni\u00f1os con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas voy a permitir dar el informe so impunidad del 16 al 29 de abril bueno bueno prendido bueno bueno ya s adelante eh tenemos en esta ocasi\u00f3n dos extradiciones realizadas por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica eh se trata de Luis Felipe n y Juan n ambos entregados a dos cortes en Estados Unidos una es a la de California y otra Columbia por delitos de asociaci\u00f3n delictuosa contra la salud y en el caso de Luis Felipe tambi\u00e9n lavado de dinero adelante detenciones importantes tenemos esta de Jos\u00e9 N \u00e9l fue detenido por la fiscal\u00eda general de Justicia del Estado de M\u00e9xico con el apoyo de conace de cono tras cumplimentar una orden de aprensi\u00f3n por el delito de secuestro de un ni\u00f1o de 5 a\u00f1os esto ocurrido el 27 de febrero del 2016 hace ya eh o 8 a\u00f1os en el oro Estado de M\u00e9xico de de acuerdo con las investigaciones el hoy detenido junto con otra persona de nombre Juan Carlos privaron de la libertad al menor en el poblado Santiago otan despu\u00e9s exigieron una suma econ\u00f3mica a su familia cambio de su Liberaci\u00f3n Sin embargo mediante un operativo este ese mismo d\u00eda por elementos de la Polic\u00eda Municipal y Estatal lograron la liberaci\u00f3n del menor y la liberaci\u00f3n de Juan Carlos que era el compa\u00f1ero de Jos\u00e9 N Juan Carlos ya cumple una condena por estos hechos adelante esta detenci\u00f3n de Candelario n \u00e9l es fue servidor p\u00fablico en la alcald\u00eda Benito Ju\u00e1rez fue detenido por la fiscal\u00eda de la Ciudad de M\u00e9xico tras cumplimentar una orden de aprehensi\u00f3n en su contra por los delitos de uso ilegal de atribuciones y facultades y asociaci\u00f3n delictuosa estos hechos estar\u00edan vinculados a una red de corrupci\u00f3n en el sector de bienes ra\u00edces en la alcald\u00eda Benito Ju\u00e1rez de acuerdo con las investig Candelario n en su calidad de servidor p\u00fablico en la citada demarcaci\u00f3n otorg\u00f3 permisos y autorizaciones a empresas constructoras e inmobiliarias incumpliendo la ley de ordenamiento territorial en la Ciudad de M\u00e9xico en abril del del 17 en su calidad de jefe de unidad departamental de obras viales y se\u00f1alizaci\u00f3n con otros servidores p\u00fablicos presuntamente celebr\u00f3 un contrato de una obra de asfaltado por casi 4 millones de pesos sin embargo la obra nunca fue realizada adelante esta detenci\u00f3n son 17 personas detenidos por delitos contra la salud por parte de la fiscal\u00eda general de Justicia del Estado de M\u00e9xico con apoyo de la guardia de cono de conace en diversos operativos en la en el municipio de Villa Nicol\u00e1s Romero de los 17 seis estos seis estar\u00edan relacionados con la localizaci\u00f3n de cuerpos humanos en una en una fosa clandestina en los l\u00edmites de los ejidos San Jos\u00e9 el vidrio y San Francisco mag\u00fa en el municipio de Villa Nicol\u00e1s Romero esta fosa se descubri\u00f3 el 23 de de abril eh la fiscal\u00eda ten\u00eda ya ubicado a este grupo como responsables de narcomenudeo extorsi\u00f3n secuestro y secuestro en los municipios de Nicol\u00e1s Romero cautlan iscale y Tepozotl\u00e1n y se le relaciona nada m\u00e1s adem\u00e1s con casi 20 carpetas de investigaci\u00f3n todos por delito de homicidio adelante eh vinculado a proceso Juan n eh Por eh el delito de tr\u00e1fico de indocumentados en la modalidad de transporte agravado tras ser detenido en flagrancia delictiva en el estado de tlascala el pasado 10 de de abril eh de acuerdo con las investigaciones realizadas por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica ese d\u00eda elementos de la Polic\u00eda Municipal de apetatitl\u00e1n de Antonio Carvajal mientras se encontraban en funciones en la carretera pisaco tascas se percataron de que en un cami\u00f3n que circulaba eh un cami\u00f3n con redilas y en su interior se apreciaban varias personas por lo que le marcaron el alto le hacen una revisi\u00f3n y localizan a 76 personas de diferentes nacionalidades entre ellos varios eh menores de edad quienes solicitan ayuda y y son rescatadas por el Instituto Nacional de Migraci\u00f3n adelante sentencias tenemos esta sentencia de seis integrantes de una banda delictiva conocida como los Jerem\u00edas que se dedicaban al secuestro ellos fueron sentenciados apenas que van desde 1070 a\u00f1os y 8 a\u00f1os de prisi\u00f3n hasta 324 a\u00f1os de prisi\u00f3n por la comisi\u00f3n de m\u00faltiples m\u00faltiples secuestros cometidos entre el 2006 y el 2008 eh a\u00f1o en que fueron detenidos los hoy sentenciados se caracterizaban por la violencia con que interceptan a sus v\u00edctimas ya que las secuestraban en lugares no muy transitados cerca de sus domicilios o cuando sal\u00edan de realizar actividades cotidianas despu\u00e9s cobraban rescates ellos operaban principalmente en la Ciudad de M\u00e9xico y en el Estado de M\u00e9xico eh aqu\u00ed est\u00e1 eh este los secuestros en los que se les comprob\u00f3 su participaci\u00f3n Gonzalo n 20 Mar\u00eda 18 Roberto 14 Adri\u00e1n 9 Carlos 9 y Carolina se secuestros adelante otra sentencia de 380 a\u00f1os de prisi\u00f3n de AT deo Carlos tras acreditar su responsabilidad en el delito de secuestro agravado en perjuicio de cuatro mujeres esto en el municipio de Le\u00f3n Guanajuato en el a\u00f1o 2014 hace ya eh 10 a\u00f1os de acuerdo con las investigaciones realizadas por la fiscal\u00eda de de Guanajuato dos mujeres fueron privadas de su libertad y sacadas de un domicilio en la Colonia lom bonita despu\u00e9s las familias de las v\u00edctimas recibieron llamadas del hoy sentenciado exigiendo una cantidad millonaria a cambio de su Liberaci\u00f3n estas dos mujeres Tadeo Carlos las traslad\u00f3 a una comunidad en de nuevo lindero al sur de de Le\u00f3n Guanajuato donde despu\u00e9s fueron localizadas sin vida en ese mismo lugar fueron encontradas otras los cuerpos de otras dos mujeres que tambi\u00e9n hab\u00edan sido asesinadas por Tadeo Carlos adelante esta sentencia de 160 a\u00f1os de prisi\u00f3n a \u00d3scar n y \u00c1ngel n eh tras acreditar su responsabilidad en delito de secuestro agravado en perjuicio de cuatro personas una de ellas eh mujer ellos eran originarios de Honduras esto en eh ciudad de ipec Oaxaca en el a\u00f1o 2019 de acuerdo con las investigaciones las cuatro v\u00edctimas se encontraban en mediaciones de instalaciones o de un m\u00f3dulo de migraci\u00f3n en ese municipio cuando fueron interceptadas por un grupo de personas entre las que se encontraban los dos sentenciados quienes las trasladan a una casa de seguridad en un rancho conocido como El Chepe negro en el municipio de Santo Domingo sanatepec posteriormente familiares de las v\u00edctimas reciben llamada exigiendo una fuerte suma de dinero para su Liberaci\u00f3n aqu\u00ed TR realizar el pago tres de las v\u00edctimas fueron liberadas sin embargo una fue Privada de la vida adelante este caso es el del el homicidio del periodista Roberto Carlos Figueroa abstos este en hitzilac el pasado viernes \u00e9l sale de su casa en hitzilac con direcci\u00f3n a Cuernavaca donde trabajaba pasa a dejar a sus hij a la escuela y despu\u00e9s de eso ya no se sabe nada su familia recibe algunas una llamada Le exig\u00edan 30,000 pesos a cambio de su Liberaci\u00f3n su familia acuerda el lugar donde van a entregar esa cantidad sin embargo Eh pues no es liberado Y por la tarde su cuerpo es encontrado al interior del veh\u00edculo de su de su propio veh\u00edculo en un camino de terracer\u00eda en el poblado de cuaj cuajomulco Morelos eh \u00e9l era periodista productor y conductor de un programa ac\u00e1 en el show en Cuernavaca Morelos la fiscal\u00eda Est\u00e1 realizando eh las investigaciones eh No descarta ninguna l\u00ednea y eh Hasta ahorita lo que ha manifestado es que una de las principales l\u00edneas de investigaci\u00f3n es su labor period\u00edstica adelante entonces en las estad\u00edsticas que llevamos de registros de asesinatos de periodistas tenemos en dici Perd\u00f3n en en el a\u00f1o 2022 13 casos 2023 5 y este del a\u00f1o 2024 adelante ahora en el caso de los jueces que favorecen a presuntos delincuentes tenemos la no vinculaci\u00f3n a proceso de Abraham n presunto integrante del C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n \u00e9l fue detenido en flagrancia el 21 de abril del de este a\u00f1o en outl de Navarro por la guardia nacional con el apoyo del ej\u00e9rcito mexicano en co aci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en posici\u00f3n de dos armas cartuchos cargadores y m\u00e1s de 2000 pastillas de fentanilo y dosis de coca\u00edna el juez eh que lo que lo favoreci\u00f3 es el juez Rogelio Le\u00f3n D\u00edaz Villarreal juez de control adscrito al centro penal de Justicia al Centro de Justicia Penal Federal en el Estado de M\u00e9xico con sede en Almoloya aqu\u00ed eh con base en tres videos que present\u00f3 la defensa estos dos videos los presenta 2 horas antes del inicio de la audiencia Entonces el el domingo 28 de abril el juez D\u00edaz Villarreal decreta la no vinculaci\u00f3n a proceso en favor del del detenido y ordena su inmediata libertad la fiscal\u00eda presentar\u00e1 su recurso de recurso de apelaci\u00f3n bueno los principales argumentos del juez D\u00edaz Villarreal son los siguientes primero consider\u00f3 inveros\u00edmil que una persona de 71 a\u00f1os en realidad tiene 70 a\u00f1os se encontrara a esas horas cuando fue detenido 348 horas altamente armado y con el narc\u00f3tico o sea las pastillas de fentanilo y la coca\u00edna Ya que en una l\u00f3gica si fuera una persona que se que vendiera estupefacientes las tendr\u00eda en su casa y no en su cuerpo otro argumento es que estim\u00f3 que Abraham n no estaba en condiciones de cargar una arma larga por su salud bas\u00e1ndose en una simple opini\u00f3n del m\u00e9dico que ofreci\u00f3 el propio eh eh detenido como testigo y no a trav\u00e9s de un dictamen pericial eh m\u00e1s Imparcial sin embargo el propio m\u00e9dico despu\u00e9s en ante los cuestionamientos del ministerio p\u00fablico refiri\u00f3 que el detenido s\u00ed pod\u00eda cargar hasta 5 kg adelante otros argumentos eh el juez concluy\u00f3 que existi\u00f3 una variaci\u00f3n de hechos ent entre lo manifestado en el iph y los videos aportados por la defensa a pesar de que estos vos estaban segmentados y muy posiblemente editados a conveniencia refiri\u00f3 que en los videos no se advierte la posibilidad de que el detenido haya podido correr hacia el domicilio en atenci\u00f3n a sus condiciones f\u00edsicas y de salud Consider\u00f3 que en los videos tampoco se desprende que Abraham en estuviera armado fuera de su casa por el contrario s se cuando los elementos de la guardia nacional Lo eh sacan de su domicilio sin embargo Esto es as\u00ed ya que el video que presentaron como evidencia \u00fanicamente contempla 15 los 15 segundos previos al ingreso de la guardia al domicilio y finalmente pues acepta como v\u00e1lidos los videos sin tomar en cuenta que el perito en inform\u00e1tica ofrecido por la propia defensa admiti\u00f3 que los videos podr\u00edan estar editados o modificados al no contener el c\u00f3digo que en todo caso revelar\u00eda si fueron o no manipulados previamente ser\u00eda cuo se\u00f1or presidente Me permito ceder la palabra al comandante de la guardia nacional con su permiso se\u00f1or presidente el d\u00eda de hoy Se va se les va a proporcionar el informe de seguridad conjunto del 16 al 29 de abril del presente a\u00f1o los efectivos desplegados en el citado periodo son 281209 efectivos de guardia nacional y fuerzas armadas asim mismo se encuentran empe\u00f1ados 29110 veh\u00edculos 412 aeronaves y 70 buques el citado despliegue desempe\u00f1a o atiende el cumplimiento de 14 misiones entre ellas la estrategia nacional de seguridad p\u00fablica la estrategia para el fortalecimiento de aduanas y puertos vigilancia teritorio nacional y espacio a\u00e9reo plan de migraci\u00f3n en la frontera norte y sur operaciones para el combate al mercado il\u00edcito de combustibles seguridad de instalaciones estrat\u00e9gicas herica intensiva de plantos il\u00edcitos plan integral de seguridad al tren Maya operaciones de b\u00fasqueda y rescate atenci\u00f3n a desastres plan integral de seguridad ultr s\u00edsmico atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer contacto pesca il\u00edcita y redes operaci\u00f3n sargazo 2024 los apoyos de seguridad brindados por la guardia nacional en en apoyo de b\u00fasqueda de personas se se llevaron a cabo 22 apoyos en ocho estados con 342 efectivos y 19 binomios caninos en seguridad en el traslado de fertilizantes se llevar se trasladaron 44205 toneladas en 1055 viajes en plan un efectivo de 12,600 elementos en el traslado de internos se llev\u00f3 a cabo el traslado se hiceron 22 traslados se Aron a 26 internos con 1917 efectivos para su llevar a cabo la misi\u00f3n en apoyo de seguridad brindados por la guardia nacional en carreteras se increment\u00f3 la seguridad en las carreteras en 10 estados con mayor incidencia de robo de autotransporte con un efectivo de 3982 efectivos y 1582 veh\u00edculos los cuales llevaron a cabo un total de 15135 operaciones de vigilancia en aduanas se mantiene un despliegue permanente de 4444 efectivos en 21 aduanas fronterizas y 11 interiores en aeropuerto se llevaron a cabo 15585 operaciones de revisi\u00f3n imple un total de 518 efectivos en aseguramientos en armas de fuego se aseguraron un total de 455 armas en el mes de abril 757 durante el a\u00f1o 32 y en la administraci\u00f3n 50238 armas de fuego aseguradas en cargadores en el periodo se aseguraron 1447 en el mes de abril 2389 11196 durante el a\u00f1o y en la presente administraci\u00f3n 20453 6 cargadores en granadas se aseguraron 121 granadas en el mes 139 en el a\u00f1o 261 y en la administraci\u00f3n 3422 en cartuchos en el periodo se aseguraron 5349 7568 en el mes 41238 durante el a\u00f1o y en la administraci\u00f3n 19.470800 cartuchos asegurados en detenidos 682 personas en el periodo 32 en el mes 4300 durante el a\u00f1o y en la presente administraci\u00f3n 8589 en veh\u00edculos un total de 507 veh\u00edculos en el periodo 766 en el mes 3434 durante el a\u00f1o y 96,120 veh\u00edculos asegurados en la administraci\u00f3n en el aseguramiento de en fentanilo se han asegurado 079 kg en el en el periodo 0.080 en el mes 51.5 kg durante el a\u00f1o y en la en la presente administraci\u00f3n 8222 pun 5 kg de fentanilo asegurado en mentafetaminas en el periodo 27160 kg durante el a\u00f1o 30 en el mes 30542 kg en el a\u00f1o 12872 kg de metanfetaminas y en la administraci\u00f3n un total de 6853 kg en coca\u00edna en el periodo 4748 kg en el mes 6976 en el a\u00f1o 17400 kg y en la presente administraci\u00f3n 29631 kg de coca\u00edna asegurados en marihuana en el periodo 1694 kg en el mes 5815 en el a\u00f1o 24244 y en la presente administraci\u00f3n 76340 kg de marihuana asegurados por lo que respecta a la moneda nacional en el periodo se han asegurado un total de 0.5 millones de pesos en el mes 0.6 millones de pesos en el a\u00f1o 18.2 millones de pesos en la presente administraci\u00f3n un total de 65.5 millones de pesos en d\u00f3lares americanos en el periodo se han asegurado 0.5 5 millones d\u00f3 en el mes 5.1 millones en el presente a\u00f1o 10.7 millones de d\u00f3 y en administraci\u00f3n 152.3 millones de d\u00f3lares por lo que respecta a la radicaci\u00f3n de marihuana en el periodo se han localizaron y destruyeron 566 plant\u00edos en 66 hect\u00e1reas en el mes 116 plant\u00edos en 129 hect\u00e1reas en el presente a\u00f1o se han localizado 5753 en 109.6 hectas y en la administraci\u00f3n se localizaron 80670 plant\u00edos en 10892 hect\u00e1reas por lo que se refiere a la mapola se localizaron destruyeron 4907 plant\u00edos en en 582 hect\u00e1reas en el mes de abril se localizaron 6696 plant\u00edos en 767 hectas en el ao a\u00f1o se han localizado 30572 plant\u00edos en 5573 hect\u00e1reas y en la administraci\u00f3n 45184 plant\u00edos en 64,12 hect\u00e1reas localizadas y destruidas en el asiento de laboratorios clandestinos en el periodo se han obtenido los siguientes resultados en en 19 laboratorios clandestinos de metanfetamina se aseguraron 26 68 toneladas de metanfetaminas y 73.20 toneladas de sustancias qu\u00edmicas se evit\u00f3 con esto la producci\u00f3n de m\u00e1s de 65.222 toneladas de metanfetaminas con una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica de m\u00e1s de 16.21 millones de pesos durante la administraci\u00f3n se han asegurado 2500 laboratorios obteniendo los siguientes resultados 659 73 toneladas de mentafetaminas y y 3396 de sustancias qu\u00edmicas con esto se evita la producci\u00f3n de 8514 toneladas de metanfetaminas y la afectaci\u00f3n econ\u00f3mica es de m\u00e1s de 2 billones de pesos en la estrategia para el fortalecimiento de las adanes y puertos la agencia Nacional de aduanas de M\u00e9xico cuenta con 50 aduanas de las cuales 21 son fronterizas y 13 interiores y 16 mar\u00edtimas el ej\u00e9rcito mexicano tiene su cargo 32 aduanas la semar tiene su cargo 18 con un un efectivo total de 1063 pertenecientes a la Sedena y 4444 efectivos de la guardia nacional as\u00ed como 2188 de semar sumando un total de 7695 efectivos en el periodo se han asegurado los siguientes siete armas de fuego 211 cargadores 1939 cartuchos 5000 eslabones para cartuchos detenidos veh\u00edculos 764 kg de coca\u00edna marihuana psicotr\u00f3picos 4,77 8000 americanos 2290 americanos 2 millones de pesos mexicanos en documentos por cobrar 226000 bol\u00edvares venezolanos as\u00ed como material combinado con coca\u00edna en el periodo comprendido del 16 al 29 de abril se record\u00f3 lo siguiente 33,999 millones de pesos en el mes de abril 82166 millones de pesos durante la el presente a\u00f1o la recaudaci\u00f3n ha sido de 3494 2 millones de pesos Asimismo del marzo del 21 al 24 los recaudaci\u00f3n suma m\u00e1s de 3.4 billones de pesos en el contrabando de hidrocarburos se ha Asegurado por aduanas de Sedena en en 21 aduanas fronterizas en el estado de Tamaulipas en Nuevo Laredo 37,23 4000 litros de hidrocarburo y 539 carrotanques en Matamoros 2,5 12709 l de hidrocarburo y siete carro tanques y y cuatro autotanques en reinosa 1,287 245 l con 90 y 90 autotanques lo que hace un total de 41,00 34370 l de hidrocarburo en las operaciones para el combate del mercado l\u00edcito de combustibles en los Estados fronterizos como son baj California Sonora Chihuahua Coahuila Nuevo Le\u00f3n y Tamaulipas se con un efectivo de 7000 745 efectivos se aseguraron 128.700 l de combustible en el periodo en el mes se han asegurado 59872 l en el a\u00f1o 13278 L y en la administraci\u00f3n 14,89 577 l de combustibles en el combate en las en las operaciones para el mercado il\u00edcito de combustibles en la vigilancia de ductos de pemes se mantienen desplegados 3792 efectivos en la seguridad y vigilancia de 11 ductos en el periodo se aseguraron 5627 51 lr en el mes de abril 1,649 727 l en el presente a\u00f1o 5300000 y en la administraci\u00f3n un total de 6526 874 lr por lo que se refi a tomas clandestin se aseguraron 237 en el en el periodo en el mes 464 en el a\u00f1o 1934 y en la administraci\u00f3n se han asegurado 30577 tomas clandestinas en la estrategia inter nacional de seguridad p\u00fablica para la afectaci\u00f3n a grupos delictivos con el uso de inteligencia se detuvieron 17 integrantes de tres grupos delictivos y tres c\u00e9lulas independientes lo que respecta a los equipos de trabajo interinstitucional Se entreg\u00f3 un nuevo equipo al estado al Estado de Guanajuato el cual ya cuenta con dos en Guanajuato y Irapuato en el periodo de en el periodo se ha asegurado se han asegurado 89 detenidos 86 armas largas 6810 cartuchos cargadores metanfetamina marihuana y veh\u00edculos terrestres en el periodo del 23 al 29 de abril del 24 que fue cuando se se instalaron 2254 detenidos 794 armas 28 granadas 38542 cartuchos cargadores 112 kg de fentanilo 1965 kg de metanfetaminas 1529 kg de coca\u00edna hero\u00edna marihuana 9249 de numerario y 757 veh\u00edculos en el resultado del esfuerzo nacional para con la aportaci\u00f3n de la guardia nacional es de Resaltar que e la guardia nacional aporta el 47 por de resultados en el esfuerzo nacional y el 53 por de las fuerzas armadas destacando los kilogramos de fentanilo los detenidos el rescate humanitario aeronaves y veh\u00edculos terrestres as\u00ed como cartuchos y moneda nacional en las operaciones de b\u00fasqueda y rescate las fuerzas armadas para operaciones cuenta con un Centro Nacional de b\u00fasqueda y rescate cuatro centros regional de b\u00fasqueda 30 subcentros 33 estaciones navales y en el periodo se llevaron a cabo 16 operaciones donde se efectuaron 12 rescates diversos tres evacuaciones m\u00e9dicas y un accidente a\u00e9reo participando un total de 2129 elementos en atenci\u00f3n a desastres el plan dn3 e plan gna y plan Marina se atendieron 94 eventos con un total de 5301 elementos en las operaciones de seguridad en el Ferrocarril interoce\u00e1nico delmo de Tehuantepec el que el cual comprende cuatro l\u00edneas ferroviarias desplegadas en cuatro estados del Sur del pa\u00eds Contamos con 1900 elementos recorriendo 2600 km diarios En patrullajes estableci\u00e9ndose 18 destacamentos y tres estaciones navales avanzadas en la atenci\u00f3n m\u00e9dica del primer contacto se encuentra asando la operaci\u00f3n con un efectivo de 850 elementos beneficiando en el periodo a 2730 personas llevando un total de 175 698 beneficiados en el a\u00f1o en la vigilancia en el alto Golfo de California Golfo de uyoa y en el golfo de M\u00e9xico en la frontera con los Estados Unidos la personal de la Secretar\u00eda de Marina en cumplimiento de las tareas de vigilancia ha destacamentos 750 elementos cuatro veh\u00edculos 12 veh\u00edculos terrestres y do unidades a\u00e9reas en coci\u00f3n con la comisi\u00f3n de acuacultura y pesca as\u00ed como la guardia costera de los Estados Unidos han realizado las siguientes inspecciones a 45 personas cuatro busques 23 embarcaciones menores 13 veh\u00edculos y una instalaci\u00f3n se han asegurado 29 redes 11765 m y se han asegurado 582 802 kg de diferentes especies de producto Marino en la operaci\u00f3n sargazo el primero de abril del 2024 se inici\u00f3 con las operaciones empleando 850 elementos para para la recolecci\u00f3n cuenta con barredoras embarcaciones buques sargas seros 8650 Met de Barrera habiendo recolectados 3275 toneladas de sargazo como resultado de un como resultado de una operaci\u00f3n con motivo de alertamiento mar\u00edtimos y trabajos de inteligencia en el oc\u00e9ano Pac\u00edfico con apoyo de informaci\u00f3n Se localizaron y aseguraron 66 vultos que conten\u00edan presunta coca\u00edna los cuales se encontraban balizados en al sur suroeste de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas derivado de las pruebas periciales se determin\u00f3 un peso Ministerial de 3357 kg la afectaci\u00f3n econ\u00f3mica estimada es de 112.4 millones de d\u00f3lares es todo Se\u00f1or Presidente con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos nos corresponde hoy informar sobre cuatro temas el primero de ellos ser\u00eda la actualizaci\u00f3n sobre el informe sobre el servicio que se presta a la poblaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n de veh\u00edculos de procedencia extranjera hasta el 29 de abril e tenemos un total de 2,255 671 veh\u00edculos regularizados esto es eh lo que corresponde a veh\u00edculos que vienen del extranjero Y que ya se encuentran en M\u00e9xico y que son modelos 2018 hacia atr\u00e1s eh con la regularizaci\u00f3n de este servicio que se da eh en 17 entidades del pa\u00eds se han obtenido 5639 millones 17,500 pes eso es lo que corresponde al pago de 2500 pesos por cada veh\u00edculo que va a dar a las arcas de los Bueno del Gobierno Federal pero que se eh Pasa a los gobiernos de los estados con motivo de la pavimentaci\u00f3n de las calles Esa es la instrucci\u00f3n que se ha recibido por parte del presidente L\u00f3pez Obrador tambi\u00e9n reportar que tres son las entidades que concentran el 50.9 del total de los recursos que se llevan eh obtenidos Hasta el momento con motivo de esta regularizaci\u00f3n adelante y eh recordar que este servicio concluye el 30 de septiembre pr\u00f3ximo As\u00ed que invitamos a todos a hacer su cita de manera electr\u00f3nica para que ya eh puedan tener con certeza jur\u00eddica su eh patrimonio que es su veh\u00edculo y tambi\u00e9n que eh la eh las autoridades de seguridad puedan tener control sobre el Parque vehicular para evitar que se hagan delitos con estos veh\u00edculos adelante Tambi\u00e9n tenemos el informe de preliberacion y amnist\u00edas adelante informar que de julio de 2022 al 29 de abril de 2024 han obtenido su libertad 8859 personas entre las cuales se encuentran mujeres tambi\u00e9n personas con enfermedades cr\u00f3nico regenerativas adultos mayores ind\u00edgenas extranjeros en fin adelante e Tambi\u00e9n estamos trabajando el tema de las amnist\u00edas en conjunto con la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en el cual de 2021 a la fecha se han otorgado 371 libertades por amnist\u00eda en las cuales 125 son mujeres y 246 son Hombres de este total 34 han sido ind\u00edgenas es importante se\u00f1alar que hay 53 resoluciones positivas de la comisi\u00f3n de amnist\u00eda de la cual formamos parte y se encuentran en estudio para la confirmaci\u00f3n por parte del juez competente eh lo decimos por todas las solicitudes que nos llegan al respecto y estamos pendientes de esta decisi\u00f3n del juez adelante eh Tambi\u00e9n tenemos la presentaci\u00f3n de las sesiones del gabinete de seguridad me voy a pasar all\u00e1 para ser m\u00e1s r\u00e1pido el otro tema comentar Es que desde del inicio del gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador se han llevado a cabo todos los d\u00edas de lunes a viernes a las 6 de la ma\u00f1ana las reuniones del gabinete de seguridad que el mismo presidente encabeza y en las que participamos diversos eh servidores p\u00fablicos eh como los secretarios de gobernaci\u00f3n de la secretar\u00eda de la defensa Nacional de la Secretar\u00eda de Marina la secretar\u00eda de relaciones exteriores la consejer\u00eda jur\u00eddica Y por supuesto la secretaria de seguridad ah\u00ed Se revisan los hechos delictivos ocurridos en las horas previas y con la directriz del mando del presidente se toman decisiones sobre las acciones que son necesarias para lograr la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds en coordinaci\u00f3n con los tres \u00f3rdenes de gobierno subrayar que en ninguna parte del mundo existe un gabinete de seguridad donde el propio titular del ejecutivo Federal encabece las tareas diarias en este tema con los responsables del ramo de ese tama\u00f1o es el nivel de importancia que licenciado L\u00f3pez Obrador le da las labores de pacificaci\u00f3n del pa\u00eds decir que de 2018 a este 30 de abril se han efectuado un total de 1353 sesiones del gabinete de seguridad y el presidente no ha faltado nunca a ninguna de ellas tuvimos 19 en 2018 253 en 2019 258 en 2020 245 en 2021 251 en 2022 y 246 en 2023 y en lo que va del a\u00f1o se llevan 81 sesiones Aunque la mayor\u00eda de las reuniones Se realizaron en Palacio Nacional tambi\u00e9n en 143 ocasiones se sesion\u00f3 en diferentes estados de la rep\u00fablica con la fitrion y apoyo de gobernadoras y gobernadores aqu\u00ed podemos ver la Gr\u00e1fica d\u00f3nde se observa por a\u00f1o d\u00f3nde estuvimos Y cu\u00e1ntas veces nos reunimos con los titulares de los ejecutivos locales y los ables de seguridad procuraci\u00f3n de justicia en las entidades este trabajo coordinado y la atenci\u00f3n permanente que se da al tema de seguridad han hecho posible la disminuci\u00f3n de la incidencia delictiva en esta administraci\u00f3n en donde el robo baj\u00f3 31.2 el robo de veh\u00edculos disminuy\u00f3 49.3 el feminicidio descendi\u00f3 29.7 por el secuestro baj\u00f3 82 por el robo de hidrocarburos disminuy\u00f3 94.2 por el homicidio se redujo 22 por. de esta manera contribuimos a la conjunci\u00f3n de esfuerzos y al reforzamiento de la presencia de la guardia nacional y las fuerzas federales en aquellas zonas donde se focalizan los hechos delictivos finalmente eh presidente eh presentar un \u00faltimo tema como es p\u00fablico el pasado 21 de abril gracias al trabajo coordinado de la guardia nacional y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica se llev\u00f3 a cabo la detenci\u00f3n de Abraham Oseguera Cervantes quien de acuerdo con informaci\u00f3n de las fuerzas armadas del gobierno de M\u00e9xico ha sido se\u00f1alado de participar en vinculados al tr\u00e1fico de estupefacientes y al tr\u00e1fico de armas sorpresivamente Pese a que la fiscal\u00eda aport\u00f3 la carpeta de investigaci\u00f3n los elementos para solicitar la legalidad de la detenci\u00f3n y la vinculaci\u00f3n a proceso de esta persona el juez de distrito especializado en el sistema penal acusatorio del Centro de Justicia Penal Federal del Estado de M\u00e9xico con residencia en Almoloya de juares le D\u00edaz Villarreal decret\u00f3 no vincularlo a proceso no mantenerlo en prisi\u00f3n y en consecuencia orden\u00f3 su inmediata Liberaci\u00f3n esta decisi\u00f3n hay que decirlo la tom\u00f3 el juez a las 4:25 horas domingo en la madrugada de este pasado 28 de abril el juzgador no tom\u00f3 en cuenta las pruebas aportadas por la fiscal\u00eda no las valor\u00f3 adecuadamente no dio tiempo suficiente a la representaci\u00f3n Social para conocer y desvirtuar la supuestas pruebas presentadas por la defensa del acusado en cambio admiti\u00f3 y dio validez plena a indicios de la defensa videos editados y segment dados en los que se presume una manipulaci\u00f3n por tratarse de un asunto de relevancia y de inter\u00e9s para el estado mexicano y las instituciones de procuraci\u00f3n e impartici\u00f3n de Justicia el d\u00eda de ayer se solicit\u00f3 a la suprema corte de justicia su intervenci\u00f3n a fin de que se revise el proceso y se ordenen las acciones necesarias para evitar que se sustraiga que se sustrajeron di\u00f3 por escrito al gobierno de M\u00e9xico justificando el actuar del juez paralelamente se solicit\u00f3 a las autoridades estadounidenses informaci\u00f3n procesos o denuncias pendientes en contra de Oseguera Cervantes con la finalidad de no ser omisos en la colaboraci\u00f3n binacional en la lucha contra las drogas y el tr\u00e1fico de armas como se ha dicho en este caso es de los m\u00e1s importantes y delicados que enfrenta la justicia mexicana por la relevancia de la persona en la estructura criminal del C\u00e1rtel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n se trata de un asunto de estado que podr\u00eda afectar gravemente el prestigio de las instituciones en M\u00e9xico como sucedi\u00f3 cuando se dej\u00f3 en libertad a Rafael Caro Quintero en 2013 y de inmediato se tuvo que rectificar por parte de los jueces pero ya se hab\u00eda fugado y fue detenido 9 a\u00f1os despu\u00e9s propiciando impunidad permiti\u00e9ndole retomar sus actividades delictivas y da\u00f1ar con sus acciones a mexicanas y mexicanos que sufren de forma directa o indirecta los efectos del crimen organizado finalmente el d\u00eda de ayer las autoridades estadounidenses dieron respuesta por escrito sin confirmar alg\u00fan proceso u orden pendiente en contra del detenido por lo que fue puesto en libertad durante la noche en los t\u00e9rminos ordenados por el juez el gobierno de M\u00e9xico reconoce el trabajo de las fuerzas de seguridad y las fuerzas armadas as\u00ed como del personal de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que cumplieron con su deber buscaron aplicar la ley y sacar de la calle a quienes da\u00f1an a la sociedad postdata s se demor\u00f3 en cumplir la orden del juez fue porque consideramos que se deb\u00eda hacer una revisi\u00f3n exhaustiva para cuidar a la poblaci\u00f3n y el prestigio de las instituciones al final Aunque el juez hab\u00eda dado un ultim\u00e1tum de 3 horas se determin\u00f3 no acatar de inmediato para proceder a copiar toda la informaci\u00f3n y proteger en todo momento la dignidad del estado mexicano Aunque este \u00faltimo aunque esto \u00fatimo haya implicado el castigo de dos multas de 25,000 pesos que procederemos a pagar pues consideramos que era Mejor esperar a ser v\u00edctima del escarnio de parte de gobiernos extranjeros Seguiremos trabajando de manera coordinada es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente [M\u00fasica] eh precisamente por su pregunta le quiero decir que han sido dos reporteros los que han preguntado aqu\u00ed sobre el informe desplazados eh usted pregunt\u00f3 y a la misma semana se le dio el reporte sobre los desplazados de Michoac\u00e1n se le entreg\u00f3 este por parte del \u00e1rea de comunicaci\u00f3n nuestra pero no vimos que publicara nada pero se lo volvemos a dar con mucho gusto El otro informe el otro informe se le dio al peri\u00f3dico La Jornada y ellos publicaron la nota en ese momento ahora si como fue la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente con mucho gusto y de inmediato nos \u00e9l nos instruy\u00f3 de de entregar toda toda la informaci\u00f3n que se tenga sobre el tema de desplazados no se solicit\u00f3 amente para el tema de Michoac\u00e1n son varios estados los que mencionamos en esta ocasi\u00f3n y era a nivel nacional y que dijeron que se iba a hacer la presentaci\u00f3n aqu\u00ed por eso tuvimos la insistencia nosotros nos fuimos con la primera vez que pregunt\u00f3 y lo vimos claro y si era Michoac\u00e1n este no De ninguna manera Entonces vamos a entregarle con mucho gusto y como fue la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente la el reporte completo aqu\u00ed la presentaci\u00f3n porque ya termin\u00f3 mi turno muy bien V\u00e1monos s\u00ed va a ser ni\u00f1as y ni\u00f1os buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Eduardo Buenos d\u00edas miembros del gabinete Eduardo Esquivel ancona sdp noticias mi primera pregunta es Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece a usted se\u00f1or presidente esta campa\u00f1a que est\u00e1n lanzando en en redes sociales contra el aifa y haciendo pues mofa y mentiras este de que una de las y dando mentiras como que a\u00e9reo M\u00e9xico el el fin de a\u00f1o iba a salir de aifa cuando no es cierto el el mismo el mismo la l\u00ednea a\u00e9rea fue la que eh desminti\u00f3 esa publicaci\u00f3n de un columnista llamado Julio Brito y lo repiti\u00f3 un este Enrique Mu\u00f1oz que es un periodista puro as\u00ed de muchos a\u00f1os y que no pues no no s\u00e9 por qu\u00e9 lo lo mont\u00f3 est\u00e1n tambi\u00e9n diciendo que no es cierto que que haya llegado al punto de equilibrio el el aifa cuando Pues seg\u00fan los datos eh Si vemos qu es el punto de equilibrio es cuando los ingresos de de la empresa este igualan a a los costos fijos y variables Pero esto sin incluir Los costos financieros ni los impuestos Y entonces Ellos est\u00e1n qu\u00e9 le da a esto porque aireo M\u00e9xico est\u00e1 contento y est\u00e1 inclusive ya va a aumentar un un vuelo a McAllen saliendo desde laa Bueno pues es parte de la campa\u00f1a que ha habido desde que se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de no construir el aeropuerto fara\u00f3nico que iba a resultar oneroso en el lago de Texcoco por los intereses que se conjugaron en ese proyecto hay que recordar que e no se escogi\u00f3 bien el lugar para hacer el nuevo aeropuerto se esmeraron en escoger el peor sitio de todo el Valle de M\u00e9xico aeropuerto en el lago de Texcoco en donde no hay Tierra Firme hasta 50 Met de profundidad porque es lago es fango sin embargo eh a ellos como en otros proyectos lo que les importaba era obtener ganancias utilidades la costillas de El erario con el presupuesto del pueblo hacer negocios jugosos Por qu\u00e9 quer\u00edan hacer el aeropuerto ah\u00ed porque iban a integrar toda esa zona y se iban a quedar con los terrenos del actual aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico el aeropuerto Benito Ju\u00e1rez que tiene 600 hect\u00e1reas ten\u00edan ya un proyecto para eh un desarrollo inmobiliario una especie de Santa Fe en los terrenos del actual aeropuerto Benito Ju\u00e1rez por eso eh de manera inexplicable entre comillas una agencia internacional emiti\u00f3 un dictamen asegurando de que hab\u00eda que cerrar el aeropuerto Benito Ju\u00e1rez por la construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto en el lago de Texcoco porque iba a haber interferencia a\u00e9rea pero no solo iban a cerrar el aeropuerto Benito Ju\u00e1rez iban a tambi\u00e9n la base a\u00e9rea de Santa Luc\u00eda dos aeropuertos para ha ser uno porque tambi\u00e9n quer\u00edan desarrollar de manera inmobiliaria la cerca de 3000 hect\u00e1reas de Santa Luc\u00eda era un negocio fugos donde participaban varias empresas incluso hasta due\u00f1os de medios de comunicaci\u00f3n en el nuevo proyecto la pista principal ya la hab\u00edan otorgado a una empresa de radio y de televisi\u00f3n ya no quiero repetir aqu\u00ed sobre los due\u00f1os pero imag\u00ednense Qu\u00e9 experiencia qu\u00e9 conocimiento sobre eh la construcci\u00f3n de un aeropuerto de quienes se dedican a otras actividades completamente distintas ah\u00ed estaban tambi\u00e9n los concu\u00f1os eso s\u00ed lo voy a decir de el expresidente Salinas de Gortari y otros m\u00e1s ten\u00edan eh estimado eh un presupuesto de 300000 millones de pesos millones de pesos Cuando llegamos al [M\u00fasica] gobierno decidimos hacer una consulta a los ciudadanos porque nos encontramos que se pod\u00eda hacer el aeropuerto que faltaba en Andaluc\u00eda incluso manteniendo la base a\u00e9rea de Santa Luc\u00eda que es la n\u00famero uno de la Aviaci\u00f3n militar y que era terreno firme no fango que ya se contaba con la superficie suficiente que pod\u00edamos Incluso como se hizo adquirir m\u00e1s de 1000 hect\u00e1reas de modo que ahora todo el complejo de el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles incluye un poco m\u00e1s de 3500 hectas se llev\u00f3 a cabo una consulta estoy repitiendo pero es necesario Como siempre digo para que no lo olvidemos sobre todo por los j\u00f3venes se llev\u00f3 a cabo una consulta y participaron todos los ciudadanos se les pregunt\u00f3 quieres que contin\u00fae el proyecto de construcci\u00f3n del aeropuerto en el lago de Texcoco o te manifiestas porque se construya el nuevo aeropuerto en Santa Luc\u00eda vot\u00f3 la gente y m\u00e1s del 80% ahora vamos a ver cu\u00e1ntos decidieron que no se continuara con el proyecto del lago de Texcoco porque a veces tambi\u00e9n se piensa que fue una decisi\u00f3n autoritaria se someti\u00f3 a consideraci\u00f3n de la gente porque para no equivocarnos lo mejor es preguntar y porque el pueblo tiene un instinto certero y es muy inteligente no est\u00e1 pensando en el dinero en la ambici\u00f3n al dinero en el lucro Como algunos que ese es un motivo de vida lo material entonces as\u00ed fue como tomamos la decisi\u00f3n de construir el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles por suerte porque la pol\u00edtica como dec\u00eda maquiavelo es virtud y fortuna entendida la fortuna en su connotaci\u00f3n de suerte es virtud y suerte y siempre est\u00e1 ah\u00ed la vida en general y la pol\u00edtica en particular no solo tiene que ver con lo racional influyen muchos otros factores hasta lo espiritual entonces a nosotros nos ayudado mucho la suerte nos encontramos de que en la secretar\u00eda de la defensa hay desde la \u00e9poca de Francisco Madero una escuela de ingenieros militares y con el general Sandoval decidimos hacer con los ingenieros militares el nuevo aeropuerto qu\u00e9 se logr\u00f3 primero que en muy poco tiempo se contara con un nuevo aeropuerto bien hecho de calidad de concreto que no se pod\u00eda hacer con esa caracter\u00edsticas en el lago de Texcoco por los hundimientos constantes en la zona ya coment\u00e1bamos que el actual aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico requiere de mantenimiento permanente por los hundimientos Y eso que no est\u00e1 en el centro del Lago donde se iba a construir el aeropuerto fara\u00f3nico fallido Bueno a todas esas empresas que ten\u00edan contratos Porque cuando ganamos se apuraron en hacer contratos y en emitir bonos emitir bonos pensando que amos a poder dar marcha atr\u00e1s y se tom\u00f3 una muy buena decisi\u00f3n porque con la opini\u00f3n de la gente se termin\u00f3 el nuevo aeropuerto se le pag\u00f3 a todos los contratistas no qued\u00f3 ninguna deuda se le pagaron 100000 millones de pesos no se qued\u00f3 a de ver nada se hizo el nuevo aeropuerto en promedio 75000 millones si se suman los 100,000 estamos hablando de 175000 millones para 300,000 que ten\u00edan estimado en la construcci\u00f3n del nuevo aeropuerto aqu\u00ed est\u00e1 la consulta pero V\u00e1monos por parte nos ahorramos 125,000 millones por tomar esa decisi\u00f3n m\u00ednimo porque una cosa es lo que estimaban y otra cosa era lo que al final costaban las obras Pero adem\u00e1s No cerramos ni el aeropuerto actual Benito Ju\u00e1rez ni el aeropuerto o la base a\u00e9rea de Santa Luc\u00eda imaginen que se acababa de construir en el aeropuerto Benito Ju\u00e1rez El hangar presidencial donde guardaban ese avi\u00f3n enorme costos\u00edsimo que compr\u00f3 Calder\u00f3n para el licenciado Pe\u00f1a Nieto ese hangar hab\u00eda costado o hab\u00edan cobrado por \u00e9l 1000 millones de pesos con asignaci\u00f3n directa a la empresa iga una de las empresas favoritas en el sexenio anterior ni deber\u00eda yo de estar recordando todo esto porque este ya lo dio a conocer el reforma el universal pero bueno como seguramente No este se vio lo estoy repitiendo la terminal dos la in Fox cost\u00f3 1 millones en aquel tiempo mal hecha todav\u00eda no se amortiza mal hecha porque se ha hundido metro y medio todo el edificio van a estar con nosotros en unos d\u00edas m\u00e1s los que manejan los aeropuertos el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico y tambi\u00e9n les van a explicar lo que se tuvo que hacer para darle mantenimiento a la terminal dos del aeropuerto C\u00f3mo se le inyect\u00f3 concreto para darle eh fortaleza a la cimentaci\u00f3n por los riesgos de que se cayera Bueno pues esa terminal dos mal hecha y todo pues se ten\u00eda tambi\u00e9n que destruir o acabarla de destruir tumbarla derribarla porque as\u00ed estaba el proyecto general Esto es lo de la consulta 69 yo s 80 pero 70 por aproximadamente contra 30 votaron 1 m000 96.990 personas votos v\u00e1lidos 1,8 6000 y nulos 10,00 y ese fue el resultado Nuevo Le\u00f3n gan\u00f3 tescoco Entonces qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo Bueno desde el principio de una campa\u00f1a con varios frentes abogados promoviendo amparos para que no avanz\u00e1bamos se paraban Ni las moscas Central Camionera central este Camionera que estaba la Torre se acuerdan ladeada la torre de control cuando es un aeropuerto de primera me gustar\u00eda que lo visitaran todos porque tiene museos tiene unidades habitacionales centros educativos tiene dos pistas para el transporte de pasajeros una pista para la base a\u00e9rea instalaciones de primera y resulta dos museos dos museos hotel y resulta Cu\u00e1ntos museos el del ferrocarril tambi\u00e9n son tres este van muchos ciudadanos los fines de semana los museos est\u00e1 el del mamud y otros de la fuerza a\u00e9rea y ahora de los ferrocarriles nacionales y llegan muchos de visita hay parques juegos infantiles y ya estamos construyendo y vamos a terminar en julio ya vamos a inaugurar el tren desde el Aeropuerto hasta Buenavista y se van a hacer 45 minutos del centro a eh el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles y ya pues tiene mucho tr\u00e1fico a\u00e9reo tanto de pasaje como de carga ya es el aeropuerto del pa\u00eds con m\u00e1s movimiento de carga entonces todo esto ha permitido que ya tenga ingresos para financiar su operaci\u00f3n con un poco de utilidad en muy poco tiempo Entonces dicen las eminencias no los avios S\u00ed pero eso no es punto de equilibrio porque cu\u00e1ndo se va a recuperar la inversi\u00f3n pues va a llevar tiempo S\u00ed nada m\u00e1s que el aeropuerto esa inversi\u00f3n est\u00e1 ah\u00ed Y es de todos los mexicanos Entonces ya no se van a dar subsidios a la al aifa para la operaci\u00f3n no porque ya empez\u00f3 a tener eh utilidades y adem\u00e1s est\u00e1n muy contentas las l\u00edneas a\u00e9reas que se hacen Eh cargo del transporte de mercanc\u00edas porque estaba saturado el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico y ten\u00edan horarios no pod\u00edan aterrizar por la noche en la madrugada en el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles son 24 horas pero Adem\u00e1s est\u00e1 ubicado de manera estrat\u00e9gica tiene los ferrocarriles tiene la posibilidad de ir a cualquier punto del pa\u00eds sin necesidad de entrar a la Ciudad de M\u00e9xico Eso es en t\u00e9rminos generales y el Antiguo proyecto Eh pues se est\u00e1 convirtiendo en una \u00e1rea natural protegida est\u00e1n regresando las aves porque quer\u00edan este que desapareciera el lago y eh Hay un centro ya en construcci\u00f3n para el deporte la recreaci\u00f3n ya vamos a inaugurarlo canchas de basquetbol de f\u00fatbol eh Hay un plan de reforestaci\u00f3n muy importante se est\u00e1 construyendo una gran universidad para Texcoco para tenco para toda esa regi\u00f3n del estado de M\u00e9xico eh En fin eh se est\u00e1 rehabilitando todo el lago y va a ayudar mucho mantener el lago porque es un vaso regulador siempre as\u00ed vaso regulador para evitar inundaciones en la ciudad que es quer\u00edan eliminar Entonces eso es lo que sucede hay quienes ni conocen el aeropuerto nada m\u00e1s es lo que les dicen no tienen todos los elementos y juzgan este lo mismo en el caso de otros proyectos que ya vamos a ir aclarando Me gustar\u00eda que los que se dejan llevar por la desinformaci\u00f3n que se subieran que ahorraran no les va a costar mucho porque ya est\u00e1 mexicana que es tambi\u00e9n una empresa del pueblo que es p\u00fablica y que est\u00e1n m\u00e1s baratos los boletos entonces hay viajes creo que dos o TR d\u00edas a la semana Palenque pueden ir a Palenque este la Zona Arqueol\u00f3gica de Palenque pues es algo \u00fanico en el mundo si les alcanza el tiempo despu\u00e9s de ir a la zona arqueol\u00f3gica hay eh un un zool\u00f3gico de especies regionales un parque ecol\u00f3gico se llama los aluches van a conocer los ni\u00f1os las ni\u00f1as los Manat\u00ed le van a poder dar de comer a los Manat\u00ed y les va a quedar tiempo para ir a mi solja Y si tienen un poco de tiempo pueden ir hasta Aguazul que son pues cascadas bell\u00edsimas y si tienen un poco m\u00e1s de tiempo van a bonampac a ver eh los murales de bonampac Y si tienen un poco m\u00e1s de tiempo ah\u00ed en frontera corosal muy cerca de banac est\u00e1 el r\u00edo sumacinta que divide el r\u00edo que es el r\u00edo m\u00e1s grande de M\u00e9xico que divide nuestro pa\u00eds de Guatemala de este lado es M\u00e9xico y del otro lado del r\u00edo es Guatemala y ah\u00ed toman una lancha y r\u00edo abajo como lo hac\u00edan los Mayas en Aquellos tiempos Porque esa era la v\u00eda de comunicaci\u00f3n la gran autopista ese r\u00edo de la civilizaci\u00f3n Maya de la cultura maya que floreci\u00f3 en esa regi\u00f3n toman una lancha y van 16 km r\u00edo abajo apreciando lo que es eso de lado y lado y van a llegar a una zona arqueol\u00f3gica que est\u00e1 en una isla que se llama yilan y van a ver la belleza de estar ah\u00ed si tienen m\u00e1s tiempo pues por ah\u00ed se van nada m\u00e1s que eso s\u00ed requiere de m\u00e1s cuidado porque ya hacia delante ya el r\u00edo ya no es navegable porque hay r\u00e1pidos ca\u00eddas de agua en el propio R\u00edo s\u00ed es algo \u00fanico espectacular ir acampar a la orilla del r\u00edo llevarse su hamaca quedarse a dormir ah\u00ed y este hasta bajar a Tenosique a Boca del Cerro donde empieza ya a ser de nuevo navegable el r\u00edo sumacinta hasta que desemboca en el Golfo en el puerto de frontera pero si quieren regresar a Palenque van a Palenque de nuevo y en Palenque ya se pueden subir al tren y ah\u00ed escogen ahora es irse en el tren a Campeche y es una ciudad bell\u00edsima la ciudad amurallada Pero antes de eso Se bajan para ir a otra zona arqueol\u00f3gica en esn como en Palenque como en chichen como en calul como en Tulum se est\u00e1n construyendo hoteles bell\u00edsimos en medio de la selva muy cerca de las estaciones de El tren pero ya ahora pueden ir a Campeche Ah pero lo que quieren es ir m\u00e1s adelante a mida te gusta mida Por supuesto que s\u00ed eh Y este que es una ciudad muy bella e tiene much\u00edsimas cosas eh que ver eh M\u00e9rida sus alrededores su comida Ah pero no no no no me quedo en medio no quiero ir a chichen entonces agarren el tren y Se bajan en la estaci\u00f3n de chichen y se van a chichen y antes de este llegar al cenote van al museo nuevo de chichen o van a la zona que acabamos de abrir el chich\u00e1n chichen Chich\u00e9n viejo y van a decir qu\u00e9 es esto Ah no no pero no me gusta ch No mejor voy a valladolit que es una estaci\u00f3n despu\u00e9s valladolit la ciudad bell\u00edsima sus templos coloniales Ah pero quiero ir a bal\u00e1n pero quiero conocer los mascarones de la Zona Arqueol\u00f3gica de No pues si ya estoy por ac\u00e1 pues llego a Canc\u00fan entonces y ya despu\u00e9s ya me va a llevar m\u00e1s tiempo del regreso por la selva porque pues si ya est\u00e1n en Canc\u00fan pues quiero ir a Tulum Y si ya est\u00e1n en tul no quiero ir a bacalar a la laguna de los siete colores pero como bacalar est\u00e1 muy cerca de Chetumal Y en Chetumal hay estaci\u00f3n y tambi\u00e9n hay aeropuerto Bueno en tul el nuevo aeropuerto ah\u00ed llega tambi\u00e9n mexicana ah\u00ed podr\u00edan regresarse pero no se regresen este sigan Chetumal que ahora es zona franca zona libre y van a poder comprar queso de bola mantequilla muchas cosas muy buen precio Hasta camisas pantalones zapatos este electrodom\u00e9sticos no se van a pagar impuestos en Chetumal pueden comprar todo como era antes pero todav\u00eda me queda tiempo y quiero ir a Nueva York de los mayas a calacmul Quiero conocer la reserva m\u00e1s grande de M\u00e9xico la reserva de la flora y quiero conocer la fauna nativa m\u00e1s importante de M\u00e9xico la reserva que solo es superada por La Amazona mill 500000 he y quiero ir en un camino en donde van a cruzar venados y pavos de monte vi Armadillos y tepes cuintas y van a volar guacamayas y ya llego a calul ah\u00ed tambi\u00e9n va a ha hotel y ahora s\u00ed ya ya este me regreso Eh entonces todo esto ha sido cuestionado de manera irracional por nuestros adversarios lo mismo aprovecho lo del ismo saben que ya el ismo es uno de los 10 proyectos m\u00e1s atractivos del mundo por el paso para unir el Pac\u00edfico y el Atl\u00e1ntico y por problemas que han tenido nuestros hermanos en Panam\u00e1 y ahora es el proyecto m\u00e1s atractivo se acuerdan como nos cost\u00f3 el recuperar un tramo del ferrocarril que estaba entregado a un particular de ser una zona de seguridad nacional estrat\u00e9gica Pues todo eso se ha hecho y hemos ido avanzando eh En todas estas obras y yo siento que se va reiniciar la construcci\u00f3n de ferrocarriles Porque estos tecn\u00f3cratas irresponsables corruptos acabaron con los ferrocarriles de pasajeros con los trenes de pasajeros 150 a\u00f1os de historia y ahora inicia de nuevo una etapa distinta en las comunicaciones ferroviarias de M\u00e9xico entonces por eso es lo que me preguntabas del aeropuerto y hay que estar informando informando informando informando porque contin\u00faa la manipulaci\u00f3n no tienen un proyecto alternativo es lo [M\u00fasica] mismo eh quieren seguir con lo de antes entregando los bienes de la naci\u00f3n a particulares a extranjeros sin importarles el desarrollo del pa\u00eds sin importarle el bienestar del pueblo ese su modelo de ellos en sentido estricto es una oligarqu\u00eda es el gobierno de una minor\u00eda cobijado apoyado respaldado por un andamiaje de intelectuales org\u00e1nicos de muy bajo nivel acad\u00e9mico pero muy ambiciosos de periodistas vendidos alquilados y de medios de comunicaci\u00f3n que son en sentido estrictos en sentido estricto medios de manipulaci\u00f3n para beneficio de una minor\u00eda y lo que dec\u00eda tolstoy un estado que no Procura la justicia no es m\u00e1s que una banda de malhechores maquillados disfrazados iertos fingiendo actuando de manera hip\u00f3crita pero en esencia es eso no todos porque no todo el que tiene es malvado pero si eh predominan los voraces los ambiciosos los que no piensan en el pr\u00f3jimo me acordaba yo de una frase que aplica no para todos Hay frases muy sencillas Hay una que me gusta mucho seg\u00fan la cual solo siendo buenos podemos ser felices y hay una que a ver si me acuerdo pero es necesito tampoco a ver anda ay\u00fadame neito po y lo que neito necesito poco y lo poco que necesito lo necesito poco y realmente es poco lo que se necesita para ser feliz necesito poco y lo poco que necesito lo necesito poco de qui\u00e9n es la frase Yo creo que es de San Francisco de As\u00eds a ver de qui\u00e9n es pero es buen\u00edsima S\u00ed verdad s\u00ed en una segunda pregunta t\u00fa Qu\u00e9 es Hace unos d\u00edas el el el Instituto electoral de de la Ciudad de M\u00e9xico emiti\u00f3 una medidas cautelares para que no se pudiera un tema que no lo quiero repetir aqu\u00ed para que no para que no no haya problemas este hace uno un como un mes tambi\u00e9n se el INE quiso censurar el la hora nacional el en 2022 se se el INE sancion\u00f3 a a varias empresas este de comunicaci\u00f3n a a radio y televisoras por transmitir fragmentos de la ma\u00f1anera Entonces mi pregunta ser\u00eda se\u00f1or presidente esta actitud de del INE y de los institutos electorales estatales no estar\u00e1 siendo como un este un Big Brother me recuerdo la la novela de eh George schwell de 1984 de que pues que hab\u00eda palabras prohibidas que no se pod\u00edan usar hab\u00eda todo era vigilancia todo erao y se la libertad de expresi\u00f3n Pues el no se estar\u00e1 vulnerando el derecho a la informaci\u00f3n de las audiencias y de los votantes con estas medidas que tiene que est\u00e1n haciendo el Instituto Nacional de electoral Pues yo creo que ahora tenemos la ventaja de que existen las redes sociales de que hay m\u00e1s conciencia en nuestro pueblo hay m\u00e1s politizaci\u00f3n entonces todo eso ayuda mucho a que la gente sea m\u00e1s precavida y que no est\u00e9 comi\u00e9ndose Todos esos platos de mentira sea ya es distinto entonces ayuda mucho Y claro que este el INE act\u00faa no todos pero hay una consejera en el INE que est\u00e1 a favor de un movimiento del bloque conservador y est\u00e1 en contra de nosotros abiertamente ya ha llegado a tergiversar lo que aqu\u00ed decimos o sea sin escr\u00fapulos Morales capaz de mentir que as\u00ed muchos porque hablaba yo de maquiavelo y se tiene una idea no tambi\u00e9n de que maquiavelo era un escritor perverso por las recomendaciones al pr\u00edncipe S\u00ed pero era un este gran pensador pol\u00edtico no solo tiene eso este Y estos se quedaron con el fin justifica los medios de maquiavel es m\u00e1s ni siquiera este con eso es el haya sido como haya sido eso es lo que lo que predomina Entonces cuando dicen guerra sucia veras pero de ad veras Pues ah\u00ed est\u00e1 est\u00e1n este dibujados pintados de cuerpo entero esos son porque el que se atreve a hacer eso pues es una gente que no tiene principios que no tiene ideales la pol\u00edtica es un imperativo \u00e9tico no es triunfar a toda Costa sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole no es llegar a cualquier precio hay una parte en maquiavelo donde le dec\u00eda el pr\u00edncipe le recomendaba es l\u00edcito matar siempre y cuando sea para conservar el poder de ah\u00ed el fin justifica los medios pues no no tiene que haber una moral tiene que haber un principio no se puede este llegar a cualquier precio nosotros cuidamos mucho durante toda nuestra trayectoria y miren el resultado y esto para los j\u00f3venes si hubi\u00e9semos llegado Aqu\u00ed dejando Trozos de dignidad en el camino no hubi\u00e9semos logrado nada ni hubi\u00e9semos llegado o si hubi\u00e9semos llegado estar\u00edamos de s\u00fabditos de vasallos de peleles de los corruptos no representando al pueblo de M\u00e9xico a nuestro querido pueblo extraordinario pueblo ejemplar pueblo de M\u00e9xico como con toda dignidad por eso no es llegar por llegar el poder por el poder no es el qu\u00edtate t\u00fa porque quiero yo la pol\u00edtica no es eso no es la parafernalia la pol\u00edtica es transformar la pol\u00edtica es hacer historia entonces para los j\u00f3venes van a hacer pol\u00edtica les gusta este noble oficio procuren hacer de su vida una l\u00ednea recta para que sean libres al momento que entren en componendas en complicidades al momento que no resistan las tentaciones del Poder del dinero ya no son ya les tienen as\u00ed este me platic\u00f3 un empresario que fue a ver a Salinas ya se los coment\u00e9 en una ocasi\u00f3n pero viene el caso recordarlo Salinas de Gortari ten\u00eda una caja as\u00ed como las que se usaban antes Y todav\u00eda se usan s\u00ed un fichero de bibliotecas y presum\u00eda no de que ten\u00eda todos agarrados ctados y en la pl\u00e1tica con el [M\u00fasica] empresario este le dice Pues aqu\u00ed era su fascinaci\u00f3n Aqu\u00ed los tengo a todos Dame un nombre El que quieras y le dec\u00eda fulano de tal le sacaba la ficha el recibo la copia del cheque la factura de lo que se trata Ya ven c\u00f3mo aparecieron cosas despu\u00e9s de quienes eran salinistas y se le voltearon y el mismo Salinas sac\u00f3 recibos s\u00ed se acuerdan verdad Bueno s\u00ed porque de d\u00f3nde sali\u00f3 eso y me fui a ver el empresario porque este se le dijo Salinas debe saber lo que estoy diciendo y \u00e9l podr\u00eda decir si es cierto No es cierto y el empresario tambi\u00e9n c\u00f3mo es que dicen ustedes nos reservamos nuestra fuente Este pero ya hasta ah\u00ed le dejo Ya no m\u00e1s por \u00faltimo es un comentario r\u00e1pido este la antigua direcci\u00f3n de seguridad e que estaba en circular Morelia 8 que era un espanto porque ah\u00ed torturaban a gente Este ah\u00ed estaba azarar o de 1971 a 1979 me dio mucho gusto saber que se va a convertir en un Memorial ese esa ese edificio se va a convertir y pues espero que ah\u00ed sea para los j\u00f3venes que sepan de ah\u00ed que se torturaba gente que se desaparec\u00eda gente ese lugar era una la direcci\u00f3n pues que se ten\u00eda ah\u00ed ctados a todos no sean era un control pol\u00edtico entonces para la formaci\u00f3n de los j\u00f3venes ese lugar se de volver para la formaci\u00f3n de los j\u00f3venes yo creo que estoy de acuerdo con eso estoy de acuerdo y es este la memoria hist\u00f3rica no olvidar tener todo eso adelante Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Alberto marroqu\u00ed Espinosa de jf informa desde Canc\u00fan frecuenci cat.com y desde el portal en Quer\u00e9taro es ahora am.com le dej aqu\u00ed Unas fotograf se\u00f1or presidente de un compa\u00f1ero periodista de Quer\u00e9taro Rafa pi\u00f1a porque su abuelo Guillermo particip\u00f3 en la escolta que acompa\u00f1\u00f3 al presidente Madero del Castillo a Palacio Nacional en lo que fue la denominada marcha de de la lealtad de 1903 un nu de febrero aqu\u00ed le dej\u00e9 las fotos con con Jes\u00fas y una carta de \u00e9 que le que le extiende se\u00f1or presidente en su libro Gracias comenta que en Mis tiempos universitarios hubo en M\u00e9xico varios movimientos para la justicia y la libertad como la llamada tendencia democr\u00e1tica pr\u00e1tica de los trabajadores electricistas contra el charrismo sindical encabezadas por Rafael Galv\u00e1n y comentaba que particip\u00f3 como estudiante acudiendo a las marchas de protesta Hoy vemos que con esta autoridad moral que usted tiene este llev\u00f3 a cabo reformas para la libertad sindical y sobre este punto le quiero comentar que el sindicato independiente de trabajadores t\u00e9cnicos profesionistas del Instituto Mexicano del petr\u00f3leo pide su apoyo para que el Instituto Mexicano del petr\u00f3leo exista en condiciones de igualdad eh laboral y no haya discriminaci\u00f3n hacia ellos porque este hoy en d\u00eda el director del Instituto este mexicano del petr\u00f3leo Ya llevan m\u00e1s de un a\u00f1o de la toma de nota y no los ha querido recibir ni reconocerlo como un sindicato independiente que ya que tiene la toma de nota incluso ha hay hay obstrucciones por parte del director general del director tambi\u00e9n de administraci\u00f3n del propio sindicato Este mayoritario Entonces ha sido una una serie de irregularidades que ha pasado incluso ya en su tiempo cuando estaba en la secretaria de trabajo Luisa Mar\u00eda alcalde lo recibi\u00f3 este escuch\u00f3 y los y ah\u00ed sub una muy buena atenci\u00f3n Incluso se le dio la instrucci\u00f3n al director que los que lo recibiera cosa que hizo fue misa para \u00e9l y ellos han entrado en un tema legal de con la profedet que les ha dado la raz\u00f3n pero ojal\u00e1 que piden su apoyo para que pueda el dror Pedro Salgado es el secretario independiente de trabajadores los puede apoyar porque de verdad es hac una lucha suya hacia la libertad sindical cosa que a veces no respetan algunas instituciones si Ojal\u00e1 si podr\u00eda ser por ah\u00ed se pudr\u00eda hacer algo presidente S\u00ed vamos a a verlo ma\u00f1ana vamos a estar aqu\u00ed en la ma\u00f1ana este y nos van a acompa\u00f1ar la secretaria de gobernaci\u00f3n el secretario del trabajo eh vienen otros servidores p\u00fablicos y vamos a tener una reuni\u00f3n tambi\u00e9n con dirig sindicales ma\u00f1ana que es d\u00eda del trabajo ma\u00f1ana Primero de Mayo vamos a llevar a cabo un acto para recordar a los m\u00e1rtires de Chicago y recordar a los precursores del movimiento obrero en M\u00e9xico a los dirigentes trabajadores de las huelgas de Cananea de Rio blanco a todos los trabajadores y vamos a informar sobre lo que se ha realizado se ha llevado a cabo En beneficio de los trabajadores y adelanto tambi\u00e9n que ma\u00f1ana voy a eh firmar el acuerdo para que entre en vigor eh el fondo de pensiones para el bienestar Entonces ma\u00f1ana vamos a hablar y me comprometo a pedirle al director del Instituto Mexicano del petr\u00f3leo que reciba estos compa\u00f1eros y tambi\u00e9n pedirle al Secretario del trabajo a marat que est\u00e9 pendiente me vas a ayudar Jes\u00fas ya le tambi\u00e9n hay documentos de alguna denuncia que ya hab\u00eda hecho Yo hace como 3 a\u00f1os al respecto de algunas cuestiones ah\u00ed en el instituto pero ah\u00ed le dejo ya todos los documentos ah\u00ed con Jes\u00fas en una una segunda pregunta se\u00f1or presidente ayer que comentaba sobre son asuntos que el pueblo no puede comprender el pueblo est\u00e1 muy consciente y no se deja manipular ayer nos comentaba y en su libro n\u00famero 19 Gracias este y cito lo que comentaba usted de la preparatoria recuerdo mucho la lectura de breve historia de la Revoluci\u00f3n Mexicana de Don Jes\u00fas silv gerso dos tomos ados por el fondo de cultura econ\u00f3mica y dice que con esos libros empec\u00e9 a descubrir el pa\u00eds a a pensar en la participaci\u00f3n pol\u00edtica un buen dirigente no puede formarse sin si no conoce la historia que es la la maestra de la vida la historia es forjadora fundamental le pregunto se\u00f1or presidente para los j\u00f3venes el d\u00eda de hoy que hoy veo y observo a los j\u00f3venes muy participativos en la pol\u00edtica qu\u00e9 le recomendar\u00eda usted a los j\u00f3venes en este ellos que se est\u00e1n iniciando y yo los observo mucho en Quer\u00e9taro y en Canc\u00fan que que tiene ese gran entusiasmo por participar qu\u00e9 le recomendar\u00eda a ellos en este inicio en la pol\u00edtica bueno primero que busquen una bibliograf\u00eda b\u00e1sica eh que incluya obras de escritores de nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n de escritores de las distintas partes del mundo obras que son cl\u00e1sicas eh que tienen que ver con la pol\u00edtica que tien que ver con la sociolog\u00eda con la historia per tambi\u00e9n con la literatura y que este eh conozcan m\u00e1s sobre la historia pol\u00edtica del mundo y que eh sin dejar de considerar la historia mundial lo universal que tengan presente que tengan en cuenta que la historia de M\u00e9xico es muy fecunda porque eh durante alg\u00fan tiempo en las ciencias sociales se pens\u00f3 que el conocimiento sobre pol\u00edtica e ten\u00eda que venir de los te\u00f3ricos famosos del mundo y s\u00ed es necesario conocerlos pero son muy importantes las ense\u00f1anzas de nuestros eh H\u00e9roes los que nos ense\u00f1aron a luchar por la Libertad en M\u00e9xico los que nos ense\u00f1aron a luchar por la justicia por la democracia por la defensa de la soberan\u00eda es que es extraordinario fascinante conocer la historia de Hidalgo la historia de Morelos el texto Sentimientos de la naci\u00f3n de Morelos es un documento fundacional vigente imag\u00ednense que le dicta Morelos Andr\u00e9s Quintana r usted que es abogado usted que es un hombre de letras ponga ah\u00ed pero Escr\u00edbalo bien como usted sabe hacerlo porque yo no podr\u00edas decirlo como usted ponga ah\u00ed que se modere la indigencia y la opulencia pero ponga ah\u00ed que se eleve el salario del Pe\u00f3n miren Cu\u00e1ntas palabras y no sab\u00eda decir que se eleve el salario del que se eduque al hijo del Campesino y del barretero igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte Bueno en ese documento Morelos plantea que desaparezca la tortura luego Ju\u00e1rez su vida su obra excepcional \u00fanico en el mundo lo que hicieron los liberales en ese entonces esa reforma no se llev\u00f3 a cabo en ninguna parte eso es nuestra historia y luego d\u00f3nde un Pancho [M\u00fasica] bich d\u00f3nde un Emiliano d\u00f3nde un Flores Mag\u00f3n Ricardo y Enrique luego d\u00f3nde un Madero no hay un Madero est\u00e1 dif\u00edcil imag\u00ednes un hacendado humanista que decide enfrentar a un dictador como Porfirio D\u00edaz pero ads que tiene el car\u00e1cter para llamar al pueblo a tomar las armas en contra La dictadura No es cualquier persona luego d\u00f3nde un estadista como L\u00e1zaro C\u00e1rdenas el presidente sin duda que le ten\u00eda m\u00e1s amor al pueblo manera sincera as\u00ed como no hay nadie m\u00e1s dem\u00f3crata que Madero no hay nadie m\u00e1s amoroso con el pueblo que L\u00e1zaro C\u00e1rdenas como tambi\u00e9n no hay nadie m\u00e1s patriota quito suz el mejor presidente de M\u00e9xico Entonces qu\u00e9 le planteado a los j\u00f3venes S\u00ed est\u00e1 bien no incluso hay que leer El Quijote es una gran obra y otras y mucha literatura y historia de las ideas pol\u00edticas en el mundo pero M\u00e9xico la historia de M\u00e9xico porque ah\u00ed est\u00e1 lo que se tiene que hacer en justicia social en defensa de las libertades imag\u00ednense la ense\u00f1anza que nos dejaron nuestros antepasados para defender nuestra soberan\u00eda si cu\u00e1nto nos cost\u00f3 mantener la integridad de nuestro territorio Cu\u00e1ntas invasiones Cu\u00e1ntas luchas llegan los tecnocratas tecn\u00f3cratas y sus achichincles pseudointelectuales a decir de que eso de la soberan\u00eda era un concepto anacr\u00f3nico Y que adem\u00e1s para qu\u00e9 la [M\u00fasica] historia no no no no eso es important\u00edsimo por eso dedicamos en este libro un cap\u00edtulo a lo que llamamos el humanismo mexicano que tiene dos pies que no est\u00e1 cojo este tiene dos pies dos cimientos uno que eso es otra cosa excepcional extraordinaria que tenemos los mexicanos nuestra herencia cultural somos Herederos de grandes civilizaciones que nos han aportado much\u00edsimo por eso es la vocaci\u00f3n por el trabajo del mexicano eso viene de lejos por eso no pudieron con su modelo corruptor porque el pueblo de M\u00e9xico es un pueblo honesto la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo Y eso con todo respeto no lleg\u00f3 de occidente eso tiene or\u00edgenes en nuestro pa\u00eds en el M\u00e9xico prehisp\u00e1nico la solidaridad la fraternidad la ayuda mutua por eso resistimos ante calamidades nuestras culturas nos han salvado desde hace alg\u00fan tiempo empezaron a molestar con que hab\u00eda que modernizarse civilizarse s\u00ed modernidad pero forjada desde abajo con la grandeza cultural de M\u00e9xico y modernidad para todos entonces eh para los j\u00f3venes eso y lo otro el que act\u00faen con libertad y para eso es importante no tenerle mucho apego ni al poder ni al dinero el que es ambicioso Pues que se dedique a otra cosa o sea este que quiera hacer dinero que se dedique a otra cosa este Por cierto lo dice muy bien y lo vamos a recordar Pepe M\u00fajica que le quiero mandar as\u00ed Un gran abrazo porque este veo conocer que est\u00e1 enfermo va a salir bien porque es un hombre fuerte eh un viejo sabio \u00edntegro honesto un ejemplo y \u00e9l tiene eh No s\u00e9 si hasta lo podemos encontrar tiene una frase muy parecida la de El Papa Francisco que pusimos Hace unos d\u00edas de que el que quiera este hacer dinero este que nos ayude a todos que ayude a la sociedad haci\u00e9ndose a un lado y no se dedique al servicio p\u00fablico que no se dedique a la pol\u00edtica o sea que tiene el derecho y es leg que ambicione poseer acumular bienes materiales pero que no se meta a la pol\u00edtica el servicio p\u00fablico porque esto es un apostolado Esto es para servir no para servirse Y si necesitamos una sociedad mejor y en el caso de M\u00e9xico lo que m\u00e1s nos da\u00f1\u00f3 hist\u00f3ricamente fue la corrupci\u00f3n nada da\u00f1\u00f3 m\u00e1s a M\u00e9xico que la deshonestidad de los gobernantes eso fue lo que dio al traste con todo esa es causa principal la causa principal de la desigualdad econ\u00f3mica de la desigualdad social y de otros males la corrupci\u00f3n Entonces [M\u00fasica] si moralizar la vida p\u00fablica purificar la vida p\u00fablica es clave es fundamental entonces que ayuden los que les gusta el dinero lo material que este se apliquen en eso pero que no se vinculen en el servicio p\u00fablico o que este no manchen doble oficio de la pol\u00edtica a ver si tienes la la frase de Pepe la frase Oye y el video tambi\u00e9n ya cuando este se vaya terminando nuestro tiempo debemos hacer un homenaje un reconocimiento a ellos verad ya en las \u00faltimas conferencias S\u00ed porque No no es poca cosa aqu\u00ed no hay director de producci\u00f3n miren hay gente que adora la plata y se mete en la pol\u00edtica se adora tanto la plata que se meta en el comercio en la industria que haga lo que quiera no es pecado pero la pol\u00edtica es para servir a la gente S\u00ed en lo que est\u00e1 el video si no lo dejamos ma\u00f1ana la presentamos a ver la sobriedad para nosotros es una herramienta para tener libertad si tengo mucha atadura de car\u00e1cter material pierdo tiempo de mi vida atendiendo esas [M\u00fasica] ataduras a los empresarios cuando ven\u00edan a hablar les hablaba y siempre les dije si yo me entero que a ustedes le piden alguna coima Y ustedes no me avisa vamos a quedar en p\u00e9sima relaci\u00f3n con esa declaraci\u00f3n las condiciones no eran muy buenas para que me ofrecieran nada si te gusta mucho la plata el tipo que le guste mucho la plata hay que correrlo de la quiere decir que al que le guste mucho la plata ha que castigarlo no que le guste mucho la plata hay que meterlo en el comercio en la industria donde se multiplica la riqueza en la aventura del riesgo empresarial etc\u00e9tera est\u00e1 bien all\u00ed S\u00ed pero no en la [M\u00fasica] pol\u00edtica ya por cierto se\u00f1or presidente el secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica Ya s\u00e9 que es su amigo pero de verdad ha faltado no ha atendido su instrucci\u00f3n en varias ocasiones que yo le he hecho denuncias p\u00fablicas aqu\u00ed y de hecho ante una denuncia p\u00fablica Pues debe haber una acci\u00f3n por parte de la funci\u00f3n p\u00fablica y \u00e9l no ha atendido hasta ahora Despu\u00e9s de varias denuncias ya hace una respuesta por parte de la s de por un tema pero son varios que se han se han hecho si si \u00e9l nos pudiera explicar porque en su momento no ha atendido las denuncias o investigado lo que se lo que aqu\u00ed se ha denunciado y hasta el final ya Argumenta por parte de la secretar\u00eda de la s Que bueno que es que ya ya es un caso ya juzgado que ya est\u00e1 en los tribunales obviamente est\u00e1n en los tribunales despu\u00e9s de 3 a\u00f1os o 4 a\u00f1os a veces de un caso no pero incluso ante una instrucci\u00f3n de usted este una orden ejecutiva que tambi\u00e9n fue omiso Pues ya son como falta reiteradas de de un funcionario hacia una instrucci\u00f3n de un del presidente y \u00e9l no ha dado otro otro tipo de respuesta ya no voy a citar las denuncias que he hecho pero obviamente aqu\u00ed est\u00e1n este todas y \u00e9l lo sabe el secretario la s tambi\u00e9n lo sabe y ojal\u00e1 \u00e9l nos pudiera explicar el el por qu\u00e9 esa forma de proceder y dar esa esta explicaci\u00f3n o este este \u00faltima instrucci\u00f3n o diciendo que ya O sea que ell no tiene nada que ver en esto cuando reiteradamente ha faltado a a su a su funci\u00f3n S\u00ed vamos a a hablar con sobre los Gracias vamos vamos es que es que ya Jorge D\u00edaz de Ensenada de canal 73 s l\u00e1nzate Gracias eh mire Aqu\u00ed he estado lo que hemos estado haciendo Y ahorita escuch\u00e9 la palabra humanismo y s\u00e9 que lo ha estado llevando a cabo a cabalidad la caja de ahorro asoma en Mexicali ya las otras Ya quedaron contentos se atendi\u00f3 se est\u00e1 atendiendo por parte de Marina el pilar del gobierno del estado en Baja California Pero hay una auditor\u00eda que a\u00fan no concluye porque hay responsabilidad dentro de la secretar\u00eda de Educaci\u00f3n en cuanto a de una manera unilateral dejaron de hacer los descuentos ya estuve con la titular de de Educaci\u00f3n Leticia Ram\u00edrez eh Tambi\u00e9n se hablaba de temas particulares Ya se est\u00e1 llevando a cabo pero Tambi\u00e9n aprovecho que est\u00e1 aqu\u00ed la secretaria de Seguridad Ciudadana porque hay temas que tienen que ver con denuncias que se est\u00e1n empantanado exageradamente le quiero pedir yo eso presidente por favor eh que siempre usted atiende a Baja California s\u00e9 que que nos hemos visto y pues aqu\u00ed le damos la prioridad y aqu\u00ed en mi mano ahorita que est\u00e1 aqu\u00ed la secretaria que le estuve yo en varias ocasiones en varias veces d\u00e1ndole el tema de los autos de procedencia extranjera usted estuvo el 16 de octubre del 2021 en Ensenada firmando el decreto para los autos de procedencia extranjera eh muy pero muy noble para muchas de la gente despu\u00e9s estuvimos la secretaria al cual le agradezco siempre la atenci\u00f3n secretaria de que por fin se hizo el decreto para los autos de de letra y la acci\u00f3n de que el dinero ese recaudado por la federaci\u00f3n se regres\u00f3 al Estado lo ha entregado la gobernadora se ha entregado los ayuntamientos y mire yo aqu\u00ed traigo la muestra del asfalto y me da mucho coraje me da mucha molestia y no se diga los que vivimos en Ensenada de los baches que hay calles que se han arreglado en cuatro o cinco ocasiones y aqu\u00ed con mi mano se desbarata el material p\u00e9simo yo le quiero pedir secretaria rosaisela Rodr\u00edguez que ponga mucha atenci\u00f3n para pedir este tema de c\u00f3mo est\u00e1n utilizando el dinero para las calles que de verdad eh es de muy molesto eso y no conforme con esto secretaria y presidente el registro de repube hay tres funcionarios del gobierno del Estado que ya tiene conocimiento la gobernadora se lo dije en una conferencia que ella realiza cada mi\u00e9rcoles as\u00ed de frente como estamos usted y yo de eh funcionarios que hay un abuso de poder en donde ellos r\u00e1pido el veh\u00edculo debe haber ingresado antes del 21 de octubre Pues el titular El\u00edas Y Alejandro son dos hermanos que est\u00e1n dentro de la funci\u00f3n p\u00fablica Estatal se compraron uno de ellos un carro de 9000 en el mes de abril violando todo lo que es el decreto pas\u00e1ndoselo por el arco del triunfo y lo import\u00f3 con ese decreto todav\u00eda le sac\u00f3 placas y me dec\u00eda la gobernadora Necesito las pruebas ya los tiene las pruebas Ya las tiene pero s\u00ed ser\u00eda importante porque hay una corrupci\u00f3n muy Marc en Baja California en la repu en recaudaci\u00f3n de rentas tanto en San Quint\u00edn como en Ensenada en donde los t\u00edtulos los est\u00e1n adecuando o lo est\u00e1n falsificando para que pase entre comillas el decreto Y qu\u00e9 mal ejemplo de estos servidores p\u00fablicos Y ahorita con respecto a lo que dice de la honestidad o de la corrupci\u00f3n yo le pido de favor respuestas en ese sentido y que se analice Cu\u00e1ntos t\u00edtulos est\u00e1n bajo esa modalidad que los mismos funcionarios lo permiten llevar a cabo eso eh en desarrollo urbano del ayuntamiento de enenada est\u00e1n d\u00e1ndole permiso a un a un casino que est\u00e1 prohibido ya por la ley y le ponen trabas a una escuela a un colegio de de bueno m\u00e1s bien es una escuela para ni\u00f1os muy peque\u00f1os wonderking y a pesar de que cumpli\u00f3 la persona que pidi\u00f3 la el an\u00e1lisis Pues ahora Nada m\u00e1s porque hay servidores p\u00fablicos en donde est\u00e1 instalado esta escuela se la est\u00e1n haciendo cansada y no le quieren entregar el permiso de uso de suelo cumpliendo todos y cada uno de los requisitos se acuerda cuando me dijo usted ve a isla de ceros a ver c\u00f3mo est\u00e1 todo cada vez que vengo me piden lo Dee del mar de los maestros que ya se les d\u00e9 su Plaza son gente que vive ah\u00ed que tiene a\u00f1os y el cajero de bienestar desde noviembre del a\u00f1o pasado no funciona hay una a usted estuvo en Cedros la cual le agradezco que aqu\u00ed se lo mencionaba cuando me me comentaban y se hizo una una calle una carretera no la han terminado qued\u00f3 a medias le quiero pedir eso presidente s\u00e9 que usted siempre pone mucha atenci\u00f3n en tema de lo que aqu\u00ed presentamos eh la carretera esc\u00e9nica estuvo cerrada por a\u00f1o y medio y no m\u00e1s es de cuatro carriles lo hicieron en un solo carril y el puente qued\u00f3 mal entonces F un llamado la sict porque hay muchos impactos en esa carretera entre Rosarito y encenada Y ahorita que viene el d\u00eda del trabajo 15 a\u00f1os ya incluso ya le van a hacer quince\u00f1era a los a los trabajadores de una empresa que se llama aquafarm y trimar que son los principales acaparadores de la pesca de la captura de t\u00fan aleta azul eso es lo que tambi\u00e9n le quiero decir termino cofepris Federal yo recuerdo de ni\u00f1o que iba a una farmacia Farmacia del pueblo gente que es eh eh las farmacias ah\u00ed que le cerraron son eh 93 farmacias y ya ya por favor Ojal\u00e1 que el titular de coepris los voltee a ver los atiendan y que resuelvan como usted lo ha estado haciendo esos son eh lo que le quiero yo pedir presidente que me d\u00e9 respuesta S\u00ed yo creo Te vas a quedar con este con rosel eh un aprovechando para que ella nos ayude se ponen de acuerdo primero vamos a ir a desayunar y este y este pero se ponen de acuerdo s\u00ed y este y hablar con la gobernadora Marina del Pilar que nos ayuda siempre este si ayuda Marina del Pilar [M\u00fasica] verdad y creo es vamos a ayudar vamos a seguir [Aplausos] [M\u00fasica] ayudando tambi\u00e9n este Porque si se hizo el compromiso de de la calle principal es la que atraviesa la isla ya vamos a siempre siempre adem\u00e1s es muy importante la labor de ustedes porque aqu\u00ed se dan a conocer muchas cosas y ya saben los servidores p\u00fablicos hay unos que son muy responsables la mayor\u00eda que este est\u00e1n atentos y otros que piensan no que se la pueden llevar tranquila s\u00ed se amaan pero como vienen ustedes aqu\u00ed est\u00e1n pendientes y puede ser que algunos se enojen pero ya se van a tranquilizar ya se este se van este calmando este la verdad es la que nos va a ser libres siempre Entonces no hay que enojarse y nosotros somos servidores [M\u00fasica] p\u00fablicos Ah este pues afortunadamente se encontr\u00f3 al obispo la verdad que fue muy satisfactorio que se supo que estaba en un hospital se est\u00e1 haciendo la investigaci\u00f3n completa porque esto se registr\u00f3 al parecer desde el fin de semana pas\u00f3 el tiempo y hasta ayer se present\u00f3 la denuncia por qu\u00e9 no explicas solamente que se va a investigar a fondo S\u00ed pero gracias este lo que se pueda informar S\u00ed este con su permiso presidente solamente decir que efectivamente desde el viernes que se conoci\u00f3 la ausencia del se\u00f1or obispo eh por parte de las autoridades del Estado estuvieron en la b\u00fasqueda despu\u00e9s nos informaron a nosotros tambi\u00e9n nos sumamos a la b\u00fasqueda y hay que decir que por fortuna ya est\u00e1 eh con bien y se va a investigar a fondo todos y cada uno de eh digamos de los sucesos entonces eh Por fortuna est\u00e1 bien pero hay que investigar Qui\u00e9nes son los responsables y en d\u00f3nde est\u00e1 eh digamos el proceso S\u00ed pero estamos mandando nosotros a un grupo de los compa\u00f1eros que pertenecen a la coordinaci\u00f3n nacional antisecuestros y ya estamos en contacto con los elementos de seguridad p\u00fablica de almirante guarneros para investigar a fondo C\u00f3mo fueron los sucesos no podemos nosotros decir en este momento por la secrec\u00eda vamos a ver qu\u00e9 sucedi\u00f3 y vamos a ver cu\u00e1l es la declaraci\u00f3n hay evidentes digamos pruebas en donde se puede conocer indicios Qu\u00e9 sucedi\u00f3 realmente y vamos si fue un si se trat\u00f3 de una privaci\u00f3n ilegal vamos a dar con los responsables tambi\u00e9n lo que se vaya hablando con \u00e9l y viendo cu\u00e1les son sus necesidades con mucho gusto lo vamos a hacer todo tiene que ser aprobado por por ellos por la familia Entonces lo vamos a atender de manera inmediata no habr\u00e1 impunidad en este caso y lo m\u00e1s importante de todo que este se encontr\u00f3 este un hospital bien y ya est\u00e1 dado de alta eh Porque pues eh Son temas muy lamentables a m\u00e1s le pase a cualquier persona pero en este caso estamos hablando de un dirigente religioso entonces Gracias no eh ah\u00ed est\u00e1 ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n la suerte porque imag\u00ednense si este no aparece independientemente de que si fue o no fue secuestro que no apareciera c\u00f3mo est\u00e1n les va a dar coraje pero lo tengo que decir c\u00f3mo est\u00e1n los adversarios nuestros a la casa del gazapo del error culp\u00e1ndolo tambi\u00e9n es entendible porque estamos en temporada electoral creo que falta falta un mes no un mes S\u00ed y este y hay una guerra de de fango de lodo muchas mentiras muchas calumnias porque piensan que as\u00ed este les va a ir bien no no no no no el que eh No act\u00faa de buena fe no le va bien solo siendo buenos podemos ser felices no ayuda la perversidad al contrario al contrario este les perjudica les perjudica mucho Entonces este pues eso es un consejo pues para que no sientan que van a dar un golpe espectacular y se van a ir al cielo no no se van a ir al cielo Ya no hay este Limbo va [Risas] este se van a ir a a otro lado Este pero ni el purgatorio Entonces este pues no les va bien no les va bien eh S\u00ed hoy vamos a reunirnos con legisladores este en la tarde en noche porque han ayudado mucho en la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico es un agradecimiento porque han acompa\u00f1ado en el proceso de transformaci\u00f3n desde luego el motor del cambio es el pueblo que no lo olvidemos no somos los dirigentes es el pueblo El que transforma es el actor principal es el protagonista principal de esta historia y ahora s\u00ed V\u00e1monos al desayuno los compa\u00f1eros me preguntan cu\u00e1ndo nos ponemos de de la entrevista con las radios comunitarias Ah [M\u00fasica] s\u00ed No la quieren colectiva [M\u00fasica] aqu\u00ed por eso vienen nada m\u00e1s preguntan ustedes se ponen de acuerdo pero [M\u00fasica] ma\u00f1anera y definimos reglas y son son 10 los que preguntan pueden ustedes hacer una este c\u00f3mo se llama este para hablar f\u00edsico una insaculaci\u00f3n para no hablar de rifa este eh eh de sorteo una insaculaci\u00f3n pero si si no definimos este m\u00e1s compa\u00f1eros y yo y nos ponemos regla para que yo conteste en 2 minutos en dos minutos Este voy a hablar de corrido Bueno nos vemos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:31.653908"
}