{
    "video_id": "oQKjrRayp0A",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/oQKjrRayp0A/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBUwCx8r6zfs9KAkPNvcPAPKjUXzA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=oQKjrRayp0A",
    "video_title": "El #GobiernoDeM\u00e9xico reitera su rechazo absoluto a los hechos ocurridos en El Paso, Texas.",
    "video_length_seconds": 456,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "muchas gracias buenas tardes",
            "start": 0.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "respecto a los muy lamentables",
            "start": 5.029,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "acontecimientos en el paso texas",
            "start": 8.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "en primer lugar literal es el rechazo",
            "start": 12.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "absoluto y la condena del pueblo del",
            "start": 15.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico a los acontecimientos",
            "start": 17.84,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en los que han perdido la vida a este",
            "start": 21.08,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hasta ahora confirmados confirmadas seis",
            "start": 23.99,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "connacionales",
            "start": 27.59,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y han sido tambi\u00e9n o han sufrido heridas",
            "start": 32.169,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de consideraci\u00f3n al menos 7",
            "start": 37.579,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "mexicanos y mexicanos",
            "start": 40.76,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por esta v\u00eda hacer llegar las",
            "start": 44.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "condolencias del pueblo y gobierno de",
            "start": 48.06,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a las v\u00edctimas",
            "start": 49.95,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "en el paso texas en dayton",
            "start": 53.079,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "los rayos y tambi\u00e9n chicago illinois que",
            "start": 56.66,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ayer hubo otro pero hoy en la madrugada",
            "start": 61.73,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hubo otro tiroteo",
            "start": 63.739,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "informarles de las medidas inmediatas",
            "start": 68.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que estamos tomando o vamos a tomar en",
            "start": 71.58,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "las pr\u00f3ximas horas consideramos este",
            "start": 74.47,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "acto",
            "start": 77.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un acto del terrorismo en contra",
            "start": 79.25,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de la comunidad m\u00e9xico norteamericana y",
            "start": 83.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de nacionales de m\u00e9xico en los talones",
            "start": 85.81,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en consecuencia",
            "start": 88.99,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "en primer lugar la instrucci\u00f3n que tiene",
            "start": 91.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la secretaria de relaciones exteriores",
            "start": 94.759,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y como lo ha hecho desde el d\u00eda de ayer",
            "start": 98.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por conducto de nuestro c\u00f3nsul estamos",
            "start": 100.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n con las familias",
            "start": 103.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "directamente afectadas",
            "start": 104.86,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y el inter\u00e9s de esta secretar\u00eda y su",
            "start": 107.68,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "compromiso es acompa\u00f1arles y",
            "start": 110.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "representarlos en el proceso de",
            "start": 113.49,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que debe abrir la",
            "start": 116.47,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "autoridad norteamericana o las",
            "start": 118.06,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "autoridades norteamericanas y",
            "start": 119.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "posteriormente en el juicio",
            "start": 121.87,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que tendr\u00e1 que verificarse una vez que",
            "start": 125.34,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "concluya la investigaci\u00f3n y se presenten",
            "start": 127.469,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "las evidencias ante el jurado",
            "start": 129.479,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "en segundo lugar",
            "start": 133.0,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "la secretaria promover\u00e1 las acciones",
            "start": 135.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "legales correspondientes en contra de",
            "start": 137.689,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "quien resulte responsable",
            "start": 141.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de la venta del arma de asalto",
            "start": 144.67,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 148.91,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 151.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "oa quien se puede atribuir a la persona",
            "start": 154.54,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "a la que se le puede atribuir esta",
            "start": 157.45,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "responsabilidad quien directamente",
            "start": 158.829,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "dispar\u00f3 pero tambi\u00e9n vamos a pedir",
            "start": 160.629,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "acceso a la investigaci\u00f3n para ver c\u00f3mo",
            "start": 162.31,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "se vendi\u00f3 y c\u00f3mo lleg\u00f3 a sus manos",
            "start": 164.349,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estaba y si ten\u00eda o no ten\u00eda raz\u00f3n o",
            "start": 165.579,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "noticia la autoridad correspondiente de",
            "start": 169.209,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "los potencialidades de este individuo",
            "start": 173.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para ello vamos a participar con las",
            "start": 176.53,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "acciones legales correspondientes",
            "start": 178.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nosotros consideramos y lo acabamos de",
            "start": 180.33,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "plantear hace unos d\u00edas que el tema de",
            "start": 183.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "las armas es un tema crucial",
            "start": 186.52,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y ahora desgraciadamente lo acaecido en",
            "start": 189.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "territorio norteamericano y que hayan",
            "start": 193.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "perdido vida la vida mexicanas y",
            "start": 196.01,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 198.41,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "urge a que tomemos las acciones legales",
            "start": 199.9,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "correspondientes en materia de aguas",
            "start": 202.81,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "tercero es decir que hemos estado en",
            "start": 207.23,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n respetando el \u00e1mbito de",
            "start": 210.28,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 214.069,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para proporcionarles en el",
            "start": 215.81,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "transcurso del d\u00eda de hoy y pr\u00f3ximas",
            "start": 219.769,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "horas toda la informaci\u00f3n necesaria para",
            "start": 222.019,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que puedan si as\u00ed lo deciden se\u00f1or",
            "start": 226.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fiscal general de la rep\u00fablica iniciar",
            "start": 229.22,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "la denuncia por terrorismo",
            "start": 231.95,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en contra de nacionales de mexico el",
            "start": 235.95,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "territorio de los estados unidos",
            "start": 239.01,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que yo sepa ser\u00eda la primera demanda de",
            "start": 242.33,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "esta naturaleza en la historia",
            "start": 245.84,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "esta demanda permitir\u00e1 que m\u00e9xico tenga",
            "start": 252.04,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "acceso a toda la informaci\u00f3n",
            "start": 254.59,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "correspondiente pueda valorar si hay",
            "start": 255.9,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "otros individuos involucrados",
            "start": 258.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "o potencialmente involucrados que pongan",
            "start": 261.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en riesgo la vida la integridad de",
            "start": 264.52,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos",
            "start": 267.7,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "en los estados",
            "start": 269.87,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "respetando el \u00e1mbito legal y de acuerdo",
            "start": 271.819,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "a las convenciones internacionales y",
            "start": 275.4,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tratados que m\u00e9xico ha suscrito",
            "start": 277.349,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "en su caso",
            "start": 281.95,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 una valoraci\u00f3n que tendr\u00e1 a su",
            "start": 284.49,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "cargo la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 286.38,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica el solicitar",
            "start": 287.94,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "si hay los elementos necesarios la",
            "start": 290.83,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n del autor o los autores de",
            "start": 293.65,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este hecho",
            "start": 298.42,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y si ustedes no emiten yo dir\u00eda ser\u00e1 una",
            "start": 302.18,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que se tome en su momento pero",
            "start": 304.91,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "que nadie se extra\u00f1a",
            "start": 306.979,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "porque para m\u00e9xico este individuo es un",
            "start": 309.639,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "terrorista",
            "start": 312.249,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en quinto lugar entregaremos nota",
            "start": 316.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica el d\u00eda de ma\u00f1ana al gobierno",
            "start": 320.37,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de los estados unidos de norteam\u00e9rica",
            "start": 322.41,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y solicitar tambi\u00e9n respetuosamente pero",
            "start": 326.84,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "con toda firmeza que fije una posici\u00f3n",
            "start": 330.26,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "clara y contundente contra los cr\u00edmenes",
            "start": 333.139,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "de odio",
            "start": 337.31,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el sexto lugar procederemos a partir de",
            "start": 341.34,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a hacer reuniones emergentes por",
            "start": 344.49,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de eeuu de nuestros consulados",
            "start": 347.639,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "para darles instrucciones de c\u00f3mo deben",
            "start": 352.39,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "proceder a partir del d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 355.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de lo que ya hacen cotidianamente",
            "start": 357.45,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "para proteger a las ya los mexicanos en",
            "start": 360.16,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "los eeuu",
            "start": 365.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "estas reuniones se llevaron a cabo en",
            "start": 366.81,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "texas california chicago nueva york",
            "start": 368.76,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "atlanta por ahora y les iremos",
            "start": 372.389,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "informando los avances que consigamos",
            "start": 376.11,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "asimismo nos llamando a una conferencia",
            "start": 380.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "un encuentro",
            "start": 384.909,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "de todos los pa\u00edses de habla hispana que",
            "start": 388.8,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "tenemos comunidades en los eeuu",
            "start": 391.139,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero mover",
            "start": 396.79,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "la defensa correcta de acuerdo a la ley",
            "start": 399.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de derechos y cultura de habla hispana",
            "start": 401.729,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "en los causales",
            "start": 404.94,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo rechazo absoluto y condena de",
            "start": 408.83,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "los hechos",
            "start": 411.5,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "indignaci\u00f3n m\u00e9xico est\u00e1 indignado",
            "start": 412.78,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pero no proponemos el odio contra el",
            "start": 416.139,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "odio",
            "start": 418.479,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "actuaremos con la raz\u00f3n y el apego en la",
            "start": 420.71,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "ley con firmeza",
            "start": 424.25,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n deseo para concluir esta",
            "start": 428.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conferencia decirles",
            "start": 430.78,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que entendemos que el pueblo de los eeuu",
            "start": 434.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 de luto",
            "start": 437.23,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y que nosotros aspiramos a que lo que",
            "start": 441.139,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hemos vivido este fin de semana nunca",
            "start": 444.289,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se repita",
            "start": 446.509,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s muchas gracias",
            "start": 449.3,
            "duration": 3.829
        }
    ],
    "transcription_text": "muchas gracias buenas tardes respecto a los muy lamentables acontecimientos en el paso texas en primer lugar literal es el rechazo absoluto y la condena del pueblo del gobierno de m\u00e9xico a los acontecimientos en los que han perdido la vida a este hasta ahora confirmados confirmadas seis connacionales y han sido tambi\u00e9n o han sufrido heridas de consideraci\u00f3n al menos 7 mexicanos y mexicanos tambi\u00e9n por esta v\u00eda hacer llegar las condolencias del pueblo y gobierno de m\u00e9xico a las v\u00edctimas en el paso texas en dayton los rayos y tambi\u00e9n chicago illinois que ayer hubo otro pero hoy en la madrugada hubo otro tiroteo informarles de las medidas inmediatas que estamos tomando o vamos a tomar en las pr\u00f3ximas horas consideramos este acto un acto del terrorismo en contra de la comunidad m\u00e9xico norteamericana y de nacionales de m\u00e9xico en los talones en consecuencia en primer lugar la instrucci\u00f3n que tiene la secretaria de relaciones exteriores y como lo ha hecho desde el d\u00eda de ayer por conducto de nuestro c\u00f3nsul estamos en relaci\u00f3n con las familias directamente afectadas y el inter\u00e9s de esta secretar\u00eda y su compromiso es acompa\u00f1arles y representarlos en el proceso de investigaci\u00f3n que debe abrir la autoridad norteamericana o las autoridades norteamericanas y posteriormente en el juicio que tendr\u00e1 que verificarse una vez que concluya la investigaci\u00f3n y se presenten las evidencias ante el jurado en segundo lugar la secretaria promover\u00e1 las acciones legales correspondientes en contra de quien resulte responsable de la venta del arma de asalto qu\u00e9 es responsabilidad oa quien se puede atribuir a la persona a la que se le puede atribuir esta responsabilidad quien directamente dispar\u00f3 pero tambi\u00e9n vamos a pedir acceso a la investigaci\u00f3n para ver c\u00f3mo se vendi\u00f3 y c\u00f3mo lleg\u00f3 a sus manos estaba y si ten\u00eda o no ten\u00eda raz\u00f3n o noticia la autoridad correspondiente de los potencialidades de este individuo para ello vamos a participar con las acciones legales correspondientes nosotros consideramos y lo acabamos de plantear hace unos d\u00edas que el tema de las armas es un tema crucial y ahora desgraciadamente lo acaecido en territorio norteamericano y que hayan perdido vida la vida mexicanas y mexicanos urge a que tomemos las acciones legales correspondientes en materia de aguas tercero es decir que hemos estado en comunicaci\u00f3n respetando el \u00e1mbito de acci\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica para proporcionarles en el transcurso del d\u00eda de hoy y pr\u00f3ximas horas toda la informaci\u00f3n necesaria para que puedan si as\u00ed lo deciden se\u00f1or fiscal general de la rep\u00fablica iniciar la denuncia por terrorismo en contra de nacionales de mexico el territorio de los estados unidos que yo sepa ser\u00eda la primera demanda de esta naturaleza en la historia esta demanda permitir\u00e1 que m\u00e9xico tenga acceso a toda la informaci\u00f3n correspondiente pueda valorar si hay otros individuos involucrados o potencialmente involucrados que pongan en riesgo la vida la integridad de mexicanas y mexicanos en los estados respetando el \u00e1mbito legal y de acuerdo a las convenciones internacionales y tratados que m\u00e9xico ha suscrito en su caso ser\u00e1 una valoraci\u00f3n que tendr\u00e1 a su cargo la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica el solicitar si hay los elementos necesarios la extradici\u00f3n del autor o los autores de este hecho y si ustedes no emiten yo dir\u00eda ser\u00e1 una decisi\u00f3n que se tome en su momento pero que nadie se extra\u00f1a porque para m\u00e9xico este individuo es un terrorista en quinto lugar entregaremos nota diplom\u00e1tica el d\u00eda de ma\u00f1ana al gobierno de los estados unidos de norteam\u00e9rica y solicitar tambi\u00e9n respetuosamente pero con toda firmeza que fije una posici\u00f3n clara y contundente contra los cr\u00edmenes de odio el sexto lugar procederemos a partir de ma\u00f1ana a hacer reuniones emergentes por regi\u00f3n de eeuu de nuestros consulados para darles instrucciones de c\u00f3mo deben proceder a partir del d\u00eda de ma\u00f1ana adem\u00e1s de lo que ya hacen cotidianamente para proteger a las ya los mexicanos en los eeuu estas reuniones se llevaron a cabo en texas california chicago nueva york atlanta por ahora y les iremos informando los avances que consigamos asimismo nos llamando a una conferencia un encuentro de todos los pa\u00edses de habla hispana que tenemos comunidades en los eeuu pero mover la defensa correcta de acuerdo a la ley de derechos y cultura de habla hispana en los causales dec\u00eda yo rechazo absoluto y condena de los hechos indignaci\u00f3n m\u00e9xico est\u00e1 indignado pero no proponemos el odio contra el odio actuaremos con la raz\u00f3n y el apego en la ley con firmeza y tambi\u00e9n deseo para concluir esta conferencia decirles que entendemos que el pueblo de los eeuu tambi\u00e9n est\u00e1 de luto y que nosotros aspiramos a que lo que hemos vivido este fin de semana nunca m\u00e1s se repita nunca m\u00e1s muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:07.496619"
}