{
    "video_id": "ORjlOdwLSKo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ORjlOdwLSKo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBY-JeGMRJlRvk2WLm-Awjbc81MBA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ORjlOdwLSKo",
    "video_title": "#Ma\u00f1aneraDelPueblo en vivo, desde Palacio Nacional. Jueves 03 de octubre 2024",
    "video_length_seconds": 6486,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 658.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 701.23,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 706.64,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 712.72,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas invitamos hoy a",
            "start": 717.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a las mujeres del",
            "start": 720.519,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gabinete porque el d\u00eda de hoy Les vamos",
            "start": 724.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 726.959,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "presentar como me compromet\u00ed en campa\u00f1a",
            "start": 728.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y en el Z\u00f3calo el",
            "start": 731.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "primero todas las iniciativas que",
            "start": 735.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estamos enviando el d\u00eda de hoy al senado",
            "start": 738.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 742.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para reformas",
            "start": 743.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "constitucionales y a leyes para",
            "start": 746.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "el apoyo y protecci\u00f3n de las",
            "start": 750.04,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "mujeres como primera presidenta de",
            "start": 752.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 756.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nuestra obligaci\u00f3n pues es proteger a",
            "start": 758.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "las mujeres y que en la Constituci\u00f3n de",
            "start": 761.279,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica quede establecida dos",
            "start": 765.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "elementos fundamentales o tres verdad",
            "start": 769.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 772.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "uno la igualdad sustantiva A qu\u00e9 nos",
            "start": 774.92,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "referimos con igualdad sustantiva",
            "start": 778.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "e una cosa es la igualdad de hombres y",
            "start": 781.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "mujeres frente a la ley y la otra",
            "start": 784.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son las caracter\u00edsticas",
            "start": 787.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "especiales que tenemos las mujeres",
            "start": 789.079,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "entonces por eso hablamos de igualdad",
            "start": 791.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sustantiva porque hay que tratar tambi\u00e9n",
            "start": 793.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "e todos los derechos de las",
            "start": 797.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mujeres Entonces queremos que en la",
            "start": 800.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en el art\u00edculo cuarto quede",
            "start": 802.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la igualdad sustantiva y tambi\u00e9n el D",
            "start": 805.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "dcho a una vida libre de violencias no",
            "start": 809.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "solo para las mujeres sino para las y",
            "start": 812.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los adolescentes las y los",
            "start": 815.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os Adem\u00e1s",
            "start": 818.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de que no haya brecha salarial entre",
            "start": 820.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres a trabajo igual",
            "start": 824.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "salario igual y de ah\u00ed se desprenden",
            "start": 827.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una serie de modificaciones a",
            "start": 830.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "leyes que tienen que ver con la",
            "start": 833.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de las mujeres mexicanas",
            "start": 835.399,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "entonces presentar citla",
            "start": 838.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Citlali secretaria de las mujeres de la",
            "start": 843.959,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de las",
            "start": 848.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mujeres estas propuestas Ernestina",
            "start": 850.36,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las dos y",
            "start": 855.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Ari",
            "start": 859.32,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Montiel nos va a presentar el programa",
            "start": 861.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de apoyo a las mujeres de 60",
            "start": 863.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "64 se",
            "start": 867.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "En d\u00f3nde van a ser los centros para",
            "start": 869.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "poderse inscribir porque ya empieza en",
            "start": 872.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "estos TR meses para que a partir de",
            "start": 875.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "2025 las mujeres de 63 y 64 a\u00f1os tengan",
            "start": 879.44,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "su apoyo y",
            "start": 883.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en pueblos comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 886.759,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "afromexicanas de 60 a",
            "start": 889.8,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "64 y va a ser gradual el pr\u00f3ximo a\u00f1o 63",
            "start": 892.839,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "64 y en el",
            "start": 899.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "2026 ya ser\u00eda para todas las mujeres de",
            "start": 901.56,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "60 a 64 Entonces le doy la palabra",
            "start": 904.399,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "aali",
            "start": 909.279,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 911.49,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "adelante Buenos d\u00edas a todas a todas con",
            "start": 916.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "su permiso presidenta pues este es una",
            "start": 919.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "serie de reformas que para nosotros es",
            "start": 923.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "un sistema de protecci\u00f3n para las",
            "start": 925.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mujeres en derecho acceso a la justicia",
            "start": 927.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh Y les voy a a presentar eso es un",
            "start": 930.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "resumen de lo que implica el contenido",
            "start": 934.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de las reformas que hoy la presidenta",
            "start": 937.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "firmar\u00e1 eh se garantiza como bien lo",
            "start": 939.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dec\u00eda ella la igualdad sustantiva para",
            "start": 941.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las mujeres en la Constituci\u00f3n se",
            "start": 943.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "garantiza la igualdad salarial entre",
            "start": 946.12,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres en la l\u00f3gica de que a",
            "start": 947.72,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "trabajo igual salario igual sin",
            "start": 949.639,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "distinci\u00f3n de g\u00e9nero eh se ampl\u00eda la",
            "start": 951.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "obligatoriedad de paridad de g\u00e9nero en",
            "start": 954.279,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "toda la administraci\u00f3n p\u00fablica Federal",
            "start": 956.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh Y local es decir gabinetes paritarios",
            "start": 957.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en todos los gobiernos se fortalecen",
            "start": 961.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "medidas de protecci\u00f3n para las para las",
            "start": 963.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mujeres en materia de violencia digital",
            "start": 966.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para fortalecer la ley Olimpia y tambi\u00e9n",
            "start": 969.44,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "para fortalecer las leyes que garantizan",
            "start": 972.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh el agresor sale de casa cuando las",
            "start": 974.959,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "mujeres viven violencia se garantiza",
            "start": 978.519,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mayor protecci\u00f3n para las",
            "start": 981.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "mujeres frente a la denominada ley",
            "start": 983.16,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "vicaria que es esta eh Perd\u00f3n la",
            "start": 985.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "violencia vicaria que es esta violencia",
            "start": 988.959,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "contra las mujeres ejercida a trav\u00e9s de",
            "start": 990.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una tercera persona que generalmente es",
            "start": 992.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s eh de amenazas condicionamiento",
            "start": 995.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y agresiones a las y los hijos eh se",
            "start": 998.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dispone que todas las entidades",
            "start": 1001.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "federativas deber\u00e1n contar con Fiscales",
            "start": 1002.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n por delitos de raz\u00f3n de",
            "start": 1005.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero",
            "start": 1008.199,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "siguiente se establece que las",
            "start": 1010.319,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "instituciones de seguridad p\u00fablica y",
            "start": 1012.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n de Justicia deben ajustar",
            "start": 1013.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "todas sus actuaciones con perspectiva de",
            "start": 1016.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero eh se establece en la",
            "start": 1019.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n tambi\u00e9n el derecho a todas",
            "start": 1021.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "las personas a una vida libre de",
            "start": 1022.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "violencia se dispone que el estado",
            "start": 1024.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mexicano tiene deberes reforzados con",
            "start": 1026.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "las mujeres que es garantizar los",
            "start": 1029.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "derechos eh que ya se tien pero",
            "start": 1032.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "profundizar y fortalecer la actuaci\u00f3n",
            "start": 1034.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "para hacer mayores esfuerzos en",
            "start": 1037.319,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "garantizar una vida libre de violencia",
            "start": 1039.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para las mujeres se establece que las",
            "start": 1041.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "autoridades federales puedan conocer eh",
            "start": 1043.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de las medidas de protecci\u00f3n que deriva",
            "start": 1047.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de delitos de fuero com\u00fan esto para",
            "start": 1049.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "fortalecer la cooperaci\u00f3n y la",
            "start": 1050.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n entre las distintas",
            "start": 1052.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "autoridades y que no sea esta discusi\u00f3n",
            "start": 1054.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de repente de esto no me toca porque es",
            "start": 1057.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "un delito federal o es un delito del",
            "start": 1059.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "fuero com\u00fan eh Y tambi\u00e9n para mayor",
            "start": 1060.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n",
            "start": 1063.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "institucional eh y entre los tres",
            "start": 1064.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de gobierno se crea el Registro",
            "start": 1067.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Nacional de medidas de protecci\u00f3n de las",
            "start": 1070.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mujeres eh adolescentes ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 1072.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "siguiente son eh En total modificaci\u00f3n a",
            "start": 1075.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "seis art\u00edculos de la constituci\u00f3n",
            "start": 1079.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1081.799,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "es el cuarto el 21 el el 41 el 73 el 116",
            "start": 1083.44,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "y el 123 y son reformas a siete",
            "start": 1089.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ordenamientos jur\u00eddicos en materia como",
            "start": 1092.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "ya se dijo de igualdad sustantiva",
            "start": 1095.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "perspectiva de g\u00e9nero derecho a las",
            "start": 1096.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mujeres a una vida libre de violencia en",
            "start": 1098.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cuidado seguridad y procuraci\u00f3n de",
            "start": 1102.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "justicia y trabajo",
            "start": 1104.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "siguiente es el art\u00edculo cuarto que se",
            "start": 1107.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "agrega el derecho a la igualdad",
            "start": 1110.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sustantiva",
            "start": 1112.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "siguiente en los art\u00edculos 21 41 y 6 y",
            "start": 1114.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "116 se agrega la perspectiva de g\u00e9nero",
            "start": 1118.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad y protec y",
            "start": 1121.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n de Justicia siguiente por",
            "start": 1122.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "favor en el art\u00edculo cu 21 73 fracci\u00f3n",
            "start": 1125.44,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "21 y 116 tambi\u00e9n se hacen una serie de",
            "start": 1130.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "reformas para garantizar una vida libre",
            "start": 1135.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de violencia y donde se establecen estas",
            "start": 1139.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "medidas de protecci\u00f3n que he mencionado",
            "start": 1142.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hace un momento as\u00ed como las fiscal\u00edas",
            "start": 1144.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n en todas las entidades",
            "start": 1146.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica siguiente eh el art\u00edculo",
            "start": 1148.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "123 donde ya se establece y se",
            "start": 1152.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conceptualiza la brecha salarial y se",
            "start": 1156.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "modifica o se establece que es una",
            "start": 1159.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n del Estado erradicar esta",
            "start": 1162.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "brecha salarial",
            "start": 1163.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "siguiente y bueno esto le le toca a la",
            "start": 1165.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era Ernestina por mi parte es",
            "start": 1170.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cuanto",
            "start": 1172.88,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "presidente algo muy r\u00e1pido muy buenos",
            "start": 1177.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "d\u00edas Eh con su permiso presidenta eh",
            "start": 1180.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Efectivamente es un marco legal",
            "start": 1183.64,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "constitucional que da pie a una serie de",
            "start": 1187.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "reformas a distintas leyes la Ley",
            "start": 1191.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "General de igualdad sustantiva por",
            "start": 1194.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "primera vez se define lo que es brecha",
            "start": 1196.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "salarial de g\u00e9nero la obligaci\u00f3n de que",
            "start": 1200.039,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "en la pol\u00edtica nacional se sea erradicar",
            "start": 1203.12,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "esta brecha salarial eh fortalecer el",
            "start": 1208.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "acceso a la igualdad todo esto que no no",
            "start": 1211.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no se encontraba por lo tanto van",
            "start": 1214.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "modificaciones a la Ley Federal del",
            "start": 1217.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajo a la ley de Trabajadores al",
            "start": 1219.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Servicio del Estado algunas situaciones",
            "start": 1222.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que encontramos en relaci\u00f3n a tipo de",
            "start": 1225.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "violencia violencia vicaria donde la",
            "start": 1228.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tenemos bien definida en la ley de",
            "start": 1231.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "acceso pero con una definici\u00f3n distinta",
            "start": 1233.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "en el c\u00f3digo Nacional de procedimientos",
            "start": 1236.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "civiles en fin hacemos una serie de",
            "start": 1239.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ajustes para que realmente las mujeres",
            "start": 1242.919,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "podamos tener todos los instrumentos",
            "start": 1246.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicos para defender hacer valer",
            "start": 1249.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "nuestros nuestros derechos el d\u00eda de hoy",
            "start": 1253.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "la presidenta va a firmar las",
            "start": 1256.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "iniciativas son varias iniciativas para",
            "start": 1259.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que podamos tener una mayor facilidad de",
            "start": 1262.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n en los congresos que no sean",
            "start": 1265.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "demasiadas comisiones y estaremos",
            "start": 1268.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pidiendo los refrendos y en estos d\u00edas",
            "start": 1271.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "estaremos entregando al al congreso de",
            "start": 1274.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n este Lo m\u00e1s seguro es que va a",
            "start": 1278.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ser c\u00e1mara de origen la c\u00e1mara de",
            "start": 1280.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "senadores y estaremos d\u00e1ndole",
            "start": 1282.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "seguimiento es cu\u00e1nto presidente",
            "start": 1284.64,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1288.86,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1291.83,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1293.23,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n tambi\u00e9n anunciar con su permiso",
            "start": 1299.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidenta que como nos lo ha solicitado",
            "start": 1301.799,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se trabajar\u00e1 en la redacci\u00f3n de una",
            "start": 1304.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "cartilla de derechos de las mujeres me",
            "start": 1307.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda presentar r\u00e1pidamente a este Eh",
            "start": 1309.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pues consejo redactor que hemos",
            "start": 1313.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "convocado con especialistas eh En la",
            "start": 1316.2,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "materia es Frida aid y ad D\u00edaz Gonz\u00e1lez",
            "start": 1319.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que es una mujer ni a\u00f1\u00fa y artesana",
            "start": 1324.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "originaria del Valle del Mezquital eh",
            "start": 1326.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "\u00c1ngela Guerrero Alc\u00e1ntara especialista",
            "start": 1329.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 1331.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh fr\u00e9 alguero activista con experiencia",
            "start": 1333.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "en pol\u00edticas y programas con perspectiva",
            "start": 1336.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero y Carla Michel salas abogada",
            "start": 1338.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "feminista y defensora de los Derechos",
            "start": 1340.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "humos abogada que representa varios",
            "start": 1342.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "casos no s\u00e9 si les pas\u00f3 si pueden pasar",
            "start": 1344.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "A ver por qu\u00e9 ahora por qu\u00e9 no",
            "start": 1364.559,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "explicamos con detalle lo de la",
            "start": 1366.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "constitucional r\u00e1pido y ahora explicamos",
            "start": 1367.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la cartilla fue muy r\u00e1pido",
            "start": 1370.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "a ver ponle las constitucionales muy",
            "start": 1380.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido s\u00ed funciona",
            "start": 1386.159,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed los",
            "start": 1391.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "art\u00edculos la siguiente a ver entonces se",
            "start": 1396.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "modifican la propuesta que enviamos hoy",
            "start": 1401.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "al senado de la",
            "start": 1403.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica es la modificaci\u00f3n de seis",
            "start": 1405.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "art\u00edculos a la constituci\u00f3n pol\u00edtica de",
            "start": 1408.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos para",
            "start": 1410.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de igualdad sustantiva de las",
            "start": 1413.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mujeres el art\u00edculo cuarto el 21 41",
            "start": 1415.159,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "73 116 y",
            "start": 1419.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "123 son y adem\u00e1s siete ordenamientos",
            "start": 1423.64,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicos siete leyes secundarias",
            "start": 1428.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "adelante entonces en el art\u00edculo",
            "start": 1433.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cuarto se incorpora",
            "start": 1436.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "derecho a la igualdad",
            "start": 1439.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "sustantiva que tiene que ver No",
            "start": 1441.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "solamente la igualdad de las mujeres y",
            "start": 1443.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hombres frente a la ley sino que adem\u00e1s",
            "start": 1445.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "todas las leyes y todas las",
            "start": 1449.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "disposiciones en nuestro pa\u00eds tienen que",
            "start": 1450.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "considerar las par particularidades de",
            "start": 1453.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "las mujeres y sus derechos humanos a eso",
            "start": 1455.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se refiere la igualdad sustantiva y",
            "start": 1458.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "queremos que quede en el art\u00edculo cuarto",
            "start": 1461.32,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "adelante 21 41 y 116",
            "start": 1465.039,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 21 se dispone de manera",
            "start": 1469.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "particular que las instituciones de",
            "start": 1472.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica ajustar\u00e1n sus",
            "start": 1475.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "actuaciones a la perspectiva de",
            "start": 1478.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero la misma previsi\u00f3n se establece",
            "start": 1481.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo",
            "start": 1484.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "116 para la procuraci\u00f3n de Justicia es",
            "start": 1485.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decir en seguridad y procuraci\u00f3n de",
            "start": 1489.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Justicia tiene que establecerse la",
            "start": 1491.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "perspectiva de g\u00e9nero en todas sus",
            "start": 1494.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "disposiciones",
            "start": 1497.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y en el art\u00edculo",
            "start": 1498.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "41 se establece la obligatoriedad de la",
            "start": 1500.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "paridad de g\u00e9nero en la administraci\u00f3n",
            "start": 1503.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "p\u00fablica federal y Estatal es decir que",
            "start": 1505.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "haya gabinetes paritarios quedar\u00e1",
            "start": 1509.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "establecido en la Constituci\u00f3n",
            "start": 1512.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "adelante y despu\u00e9s",
            "start": 1517.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh se establece tambi\u00e9n vida libre de",
            "start": 1520.32,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "violencia y lo que se llaman deberes",
            "start": 1524.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reforzados para con las mujeres quiere",
            "start": 1527.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "decir que no solamente es la aplicaci\u00f3n",
            "start": 1530.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la ley sino que tiene que haber",
            "start": 1533.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "particularidades por la discriminaci\u00f3n",
            "start": 1536.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "por la violencia que vivimos las mujeres",
            "start": 1539.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n las ni\u00f1as y los ni\u00f1os y que",
            "start": 1541.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas de investigaci\u00f3n tengan",
            "start": 1545.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "necesariamente lo establece la",
            "start": 1548.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n \u00e1reas especializadas en",
            "start": 1550.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "delitos por raz\u00f3n de",
            "start": 1553.279,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero esto no exist\u00eda en la",
            "start": 1555.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y nuestro objetivo es que",
            "start": 1557.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "quede en la Carta Magna y a partir de",
            "start": 1559.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pues distintas leyes que van a",
            "start": 1562.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reforzar esto que queremos que se",
            "start": 1567.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "establezca en la Constituci\u00f3n ahora las",
            "start": 1569.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras qu\u00e9 m\u00e1s vamos a presentar",
            "start": 1572.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de que ahora presente ariatna el",
            "start": 1575.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "apoyo Ahora s\u00ed p\u00e1sense para ac\u00e1",
            "start": 1577.799,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "eh queremos repartir una cartilla de",
            "start": 1580.48,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "derechos de las mujeres a todas las",
            "start": 1584.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mujeres mexicanas",
            "start": 1586.919,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "de hecho Deber\u00eda ser tambi\u00e9n a los",
            "start": 1588.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hombres porque hombres y mujeres tenemos",
            "start": 1590.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que conocer los derechos de las mujeres",
            "start": 1593.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los Derechos Humanos de las mujeres pero",
            "start": 1596.279,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lamentablemente a veces una mujer que",
            "start": 1600.52,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "vive",
            "start": 1602.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "violencias no sabe que est\u00e1 viviendo",
            "start": 1603.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "violencias o una mujer que gana menos",
            "start": 1606.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que un hombre cuando realiza el mismo",
            "start": 1610.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "trabajo no sabe que su derecho es",
            "start": 1612.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "percibir el mismo salario entonces lo",
            "start": 1616.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que queremos es que todas las mujeres",
            "start": 1619.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mexicanas tengan su cartilla que digan",
            "start": 1620.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "estos son mis",
            "start": 1623.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "derechos y si no se cumplen A d\u00f3nde",
            "start": 1625.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tengo que dirigirme para que se puedan",
            "start": 1628.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cumplir adem\u00e1s de una red de mujeres que",
            "start": 1630.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vamos a hacer para protegernos eh las",
            "start": 1633.559,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "mujeres en esto que llamamos cuidadoras",
            "start": 1637.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de la patria c\u00f3mo vamos a redactar esta",
            "start": 1641.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cartilla de mujeres pues les pedimos a",
            "start": 1644.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1eras que son especialistas que",
            "start": 1646.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "nos ayuden a redactarla y queremos que",
            "start": 1649.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pues este a\u00f1o quede establecida la",
            "start": 1653.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "redacci\u00f3n para que a partir del pr\u00f3ximo",
            "start": 1655.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se est\u00e9n repartiendo millones de",
            "start": 1657.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cartillas de derechos de las mujeres a",
            "start": 1660.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "todas las mujeres mexicanas en todos los",
            "start": 1662.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica comunidades",
            "start": 1665.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas en lenguas ind\u00edgenas que todos",
            "start": 1667.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los derechos de todas las mujeres sean",
            "start": 1671.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cumplidos en nuestro pa\u00eds No s\u00e9 qui\u00e9n",
            "start": 1674.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quiera platicar sobre esto",
            "start": 1676.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Eh Pues nada aceptamos esta esta",
            "start": 1679.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "responsabilidad como lo comentaba con",
            "start": 1683.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mis colegas con mis compa\u00f1eras el primer",
            "start": 1685.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "paso para que se respeten para que se",
            "start": 1689.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "ejerzan los derechos y que tambi\u00e9n se",
            "start": 1691.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "luche por ellos es conocerlos no podemos",
            "start": 1693.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "asumir que el hecho de que est\u00e9 en la",
            "start": 1696.399,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n esto implique que",
            "start": 1698.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "absolutamente todas las mujeres del pa\u00eds",
            "start": 1699.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "los conozcan y sepan justamente a d\u00f3nde",
            "start": 1702.159,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acudir eh somos un un equipo de de",
            "start": 1704.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "colegas Que estaremos buscando la forma",
            "start": 1708.399,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "en la que todas las mujeres est\u00e9n",
            "start": 1710.08,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "representadas en este en este espacio y",
            "start": 1711.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "estaremos hablando de ello no s\u00e9 siine",
            "start": 1713.799,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "quieres tambi\u00e9n complementar S\u00ed muchas",
            "start": 1716.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "gracias Bueno la comisi\u00f3n la acabamos de",
            "start": 1718.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "armar no Entonces vamos a buscar la",
            "start": 1720.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de mujeres diversas para",
            "start": 1722.48,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n participando en la",
            "start": 1724.44,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de esta cartilla que como",
            "start": 1725.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bien dijo la doctora Claudia no es de",
            "start": 1727.919,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "nuestro inter\u00e9s que solamente las",
            "start": 1729.96,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "mujeres conozcan sus derechos sino que",
            "start": 1731.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "el funcionariado p\u00fablico las y los",
            "start": 1733.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "periodistas tambi\u00e9n los hombres conozcan",
            "start": 1735.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "los derechos de de las mujeres y que sea",
            "start": 1737.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "un Norte para que esos derechos puedan",
            "start": 1739.559,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ser garantizados por todas las personas",
            "start": 1741.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y por todas las mujeres entonces pues",
            "start": 1743.919,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "estaremos trabajando estaremos",
            "start": 1746.08,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "organiz\u00e1ndonos y ya vendremos con m\u00e1s",
            "start": 1747.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "noticias Supongo no de de la redacci\u00f3n y",
            "start": 1749.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de la Organizaci\u00f3n de este comit\u00e9 Muchas",
            "start": 1751.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gracias bueno eh \u00fanicamente mencionar",
            "start": 1755.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico Al igual que todos los pa\u00edses",
            "start": 1758.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "del mundo se han comprometido al al a\u00f1o",
            "start": 1761.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "2030 a cumplir con los objetivos de",
            "start": 1763.679,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "desarrollo sustentable esto implica",
            "start": 1766.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "necesariamente hacer la realidad la",
            "start": 1768.519,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "igualdad sustantiva en ese sentido",
            "start": 1770.76,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "confiamos en que esta cartilla dar\u00e1 un",
            "start": 1772.919,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "fruto importante precisamente para",
            "start": 1774.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "avanzar eh Y para cumplir la igualdad",
            "start": 1777.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sustantiva en el a\u00f1o",
            "start": 1780.08,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "2030 y pues qu\u00e9 momento hist\u00f3rico",
            "start": 1784.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para nombrar los derechos de las",
            "start": 1787.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "mujeres ind\u00edgenas de las mujeres",
            "start": 1789.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "afromexicanas de las mujeres j\u00f3venes de",
            "start": 1791.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las mujeres en toda su diversidad",
            "start": 1793.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "entonces me parece que es un momento",
            "start": 1795.559,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico para ser nombradas",
            "start": 1798.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "visibilizadas y que se puedan respetar",
            "start": 1800.519,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todos nuestros",
            "start": 1802.519,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "derechos Muchas gracias muchas gracias",
            "start": 1805.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1814.34,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "pres con el permiso de la presidenta",
            "start": 1820.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1824.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "presentar un programa de estar del cual",
            "start": 1825.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "la presidenta se ha comprometido con",
            "start": 1829.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todas las mujeres a trabajar por su",
            "start": 1832.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bienestar especialmente por las mayores",
            "start": 1835.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n para el bienestar de las",
            "start": 1838.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mujeres adultas mayores es eh un apoyo",
            "start": 1840.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico que se va a entregar a las",
            "start": 1844.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mujeres eh entre 60 y 64 a\u00f1os en",
            "start": 1846.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reconocimiento a toda una vida de",
            "start": 1851.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "trabajo a su esfuerzo por sacar adelante",
            "start": 1853.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a la familia y a la naci\u00f3n y queremos",
            "start": 1856.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Con esta programa con esta pensi\u00f3n",
            "start": 1859.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "empoderar a las mujeres eh garantizarles",
            "start": 1861.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un ingreso b\u00e1sico para que ellas",
            "start": 1865.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "alcancen su autonom\u00eda econ\u00f3mica y en",
            "start": 1868.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conjunto su bienestar c\u00f3mo lo vamos a",
            "start": 1871.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 1874.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adelante Gracias eh esta pensi\u00f3n como ya",
            "start": 1875.48,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "lo coment\u00e9 ser\u00e1 para el quintil de 60 a",
            "start": 1879.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "64 a\u00f1os posteriormente ya tendr\u00e1n",
            "start": 1882.519,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "derecho a su pensi\u00f3n de adulto mayores",
            "start": 1885.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n que ya conocemos y esta",
            "start": 1888.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n va a iniciar para el a\u00f1o",
            "start": 1892.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "2025 atendiendo a las mujeres adultas",
            "start": 1895.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mayores de 63 y 64 a\u00f1os de manera",
            "start": 1899.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "universal es decir todas las mujeres del",
            "start": 1902.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que tengan esta edad podr\u00e1n ya",
            "start": 1905.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "registrarse a esta pensi\u00f3n y para",
            "start": 1909.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "combatir las brechas de desigualdad con",
            "start": 1912.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios vamos tambi\u00e9n a",
            "start": 1914.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "iniciar Aqu\u00ed s\u00ed de manera Universal de",
            "start": 1917.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "60 a 64 a\u00f1os a los municipios eh con",
            "start": 1920.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mayor poblaci\u00f3n ind\u00edgena de tal manera",
            "start": 1924.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que nuestras hermanas ind\u00edgenas puedan",
            "start": 1928.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "acceder a esta pensi\u00f3n desde el inicio",
            "start": 1931.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "eh de este programa adelante cu\u00e1ndo lo",
            "start": 1934.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vamos a hacer el registro inicia el",
            "start": 1938.559,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo lunes eh 7 de octubre y concluye",
            "start": 1941.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el 30 de noviembre vamos a dedicar casi",
            "start": 1945.399,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dos meses para este registro c\u00f3mo vamos",
            "start": 1948.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a saber en d\u00f3nde nos vamos a registrar",
            "start": 1952.639,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hay un m\u00f3dulo por lo menos por cada",
            "start": 1954.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "municipio del pa\u00eds son 2600 m\u00f3dulos en",
            "start": 1957.279,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "donde podr\u00e1n acercarse a registrarse",
            "start": 1961.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde podemos saber que est\u00e1n estos",
            "start": 1965.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos en la p\u00e1gina de la secretar\u00eda de",
            "start": 1967.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "bienestar en una hora estar\u00e1 ya",
            "start": 1969.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "publicado eh en esta p\u00e1gina para que",
            "start": 1972.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "puedan consultar su estado su municipio",
            "start": 1974.799,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed les dir\u00e1 En d\u00f3nde est\u00e1 este m\u00f3dulo",
            "start": 1978.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo vamos a hacer para que no el",
            "start": 1981.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "primer d\u00eda estemos todos eh eh esperando",
            "start": 1983.32,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "que lleguen las adultas mayores adelante",
            "start": 1987.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Gracias eh vamos a registrarnos por",
            "start": 1990.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "letra como nos vacunamos para el covid",
            "start": 1993.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo vamos a realizar tambi\u00e9n",
            "start": 1996.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "realizamos de esta manera el registro de",
            "start": 1998.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n de adultos mayores la pensi\u00f3n",
            "start": 2000.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "general los lunes lo vamos a a dedicar a",
            "start": 2002.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "las letras A B y C los martes de la",
            "start": 2006.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "letra d a la letra h los mi\u00e9rcoles de la",
            "start": 2009.12,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "letra i a la letra m los jueves de la",
            "start": 2012.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "letra n a la r de los viernes de la s a",
            "start": 2015.919,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la z y el d\u00eda s\u00e1bado recibiremos a todas",
            "start": 2020.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "las letras por las personas que no",
            "start": 2023.799,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "puedan ir el d\u00eda que est\u00e1 asignado lo",
            "start": 2025.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n hacer durante dos meses As\u00ed que",
            "start": 2028.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "les sugerimos que se pueda hacer con con",
            "start": 2030.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tiempo preparen sus documentos eh y",
            "start": 2034.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "acudan a su registro Qu\u00e9 documentos",
            "start": 2038.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "necesitamos presentar",
            "start": 2040.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "adelante Gracias identificaci\u00f3n oficial",
            "start": 2042.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con fotograf\u00eda que puede ser la",
            "start": 2045.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "credencial para votar el pasaporte la",
            "start": 2048.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "c\u00e9dula profesional la credencial de",
            "start": 2051.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inapam o la carta de identidad que",
            "start": 2053.28,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "emiten las autoridades locales el acta",
            "start": 2056.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de nacimiento legible la CURP de",
            "start": 2059.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "reciente impresi\u00f3n comprobante de",
            "start": 2062.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "domicilio eh No mayor a 6 meses un",
            "start": 2064.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono de contacto es muy importante",
            "start": 2068.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque a trav\u00e9s de un mensaje SMS les",
            "start": 2070.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "diremos cuando ya est\u00e1 su tarjeta y",
            "start": 2073.56,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n pasar a recogerla y llenar el",
            "start": 2075.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "formato de bienestar que",
            "start": 2078.919,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh donde firman su solicitud eh estos",
            "start": 2081.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cinco documentos habr\u00e1 que presentarlos",
            "start": 2085.839,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en el m\u00f3dulo posteriormente las tarjetas",
            "start": 2088.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Se va se va a pagar como todos los",
            "start": 2091.879,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "programas a trav\u00e9s de la tarjeta del",
            "start": 2093.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "banco del bienestar y estaremos en",
            "start": 2095.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "entreg\u00e1ndoles a partir del mes de enero",
            "start": 2097.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de tal manera que el registro sea entre",
            "start": 2100.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "octubre y noviembre procesaremos en",
            "start": 2102.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "diciembre la apertura de cuentas y las",
            "start": 2105.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tarjetas y en enero estaremos entregando",
            "start": 2107.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las primeras tarjetas e iniciando las",
            "start": 2110.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "dispersiones adelante bueno el monto de",
            "start": 2112.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n es de 3000 pesos bimestrales",
            "start": 2115.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o 2025 es el monto que se va a",
            "start": 2118.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entregar de esta pensi\u00f3n es cu\u00e1nto",
            "start": 2122.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presidenta Buenos d\u00edas",
            "start": 2125.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "pues esta es la informaci\u00f3n del d\u00eda de",
            "start": 2131.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 2134.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y a ver vamos a",
            "start": 2136.839,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ver a ver de este lado vamos",
            "start": 2140.32,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 s\u00ed adelante muy buenos d\u00edas",
            "start": 2145.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "presidenta Buenos d\u00edas Claudia este la",
            "start": 2149.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "primera pregunta respecto al tema hay",
            "start": 2152.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "una gran brecha salarial en los los",
            "start": 2154.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "deportes profesionales en M\u00e9xico por",
            "start": 2157.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ejemplo un futbolista profesional de",
            "start": 2160.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol de la Liga MX eh masculino pues",
            "start": 2162.44,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "gana una cantidad de dinero y una",
            "start": 2167.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "futbolista profesional de la misma liga",
            "start": 2171.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "profesional de f\u00fatbol pues gana",
            "start": 2173.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo menos dinero tambi\u00e9n pasa en",
            "start": 2176.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el boxeo por ejemplo no en donde por",
            "start": 2178.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ejemplo pues la bonita S\u00e1nchez una",
            "start": 2181.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "campeona que tenemos ah\u00ed en Puebla este",
            "start": 2183.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pues no gana lo mismo que por ejemplo el",
            "start": 2187.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Canelo no y este y pues tiene el mismo",
            "start": 2189.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "cintur\u00f3n no Entonces",
            "start": 2193.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo abordar ese tema en estos deportes",
            "start": 2196.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de estas brechas salariales que estamos",
            "start": 2199.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tratando el d\u00eda de hoy es mi primera",
            "start": 2201.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pregunta pues ya va a ser",
            "start": 2203.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "constitucional en la Constituci\u00f3n va a",
            "start": 2207.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quedar establecido que no debe haber",
            "start": 2209.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "brecha",
            "start": 2212.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "salarial no solamente en la Ley Federal",
            "start": 2213.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del Trabajo",
            "start": 2216.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entonces las mujeres",
            "start": 2218.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "deportistas tienen derecho a exigir los",
            "start": 2221.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mismos",
            "start": 2224.72,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "salarios Esa es la",
            "start": 2227.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "idea se lo va a poder demandar por ley y",
            "start": 2229.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "as\u00ed as\u00ed",
            "start": 2232.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es y bueno este la",
            "start": 2235.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la la diferencia en",
            "start": 2238.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "salarios incluso la violencia contra la",
            "start": 2242.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mujer viene de la",
            "start": 2246.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n del machismo por supuesto",
            "start": 2248.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hay otras cosas que no tienen que ver",
            "start": 2252.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "con salarios",
            "start": 2254.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eh asociadas a un deportista si tiene",
            "start": 2256.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "apoyos por alguna marca o algo as\u00ed que",
            "start": 2260.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "es pues ya caracter\u00edstica individual",
            "start": 2262.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pero en t\u00e9rminos de",
            "start": 2264.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "salarios cuando no hay los mismos",
            "start": 2266.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "salarios y hay el mismo",
            "start": 2268.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajo pues es una",
            "start": 2270.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n sea en el deporte sea",
            "start": 2273.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "en una",
            "start": 2278.72,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica o en un",
            "start": 2282.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "hospital entonces a trabajo igual",
            "start": 2286.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "salario igual y hay derechos",
            "start": 2290.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "particulares de las mujeres tambi\u00e9n pues",
            "start": 2292.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "las mujeres somos las que tenemos los",
            "start": 2294.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hijos las hijas y tenemos derechos",
            "start": 2296.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "particulares por ello",
            "start": 2299.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "e la posibilidad por ejemplo de que haya",
            "start": 2301.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "lactarios en los lugares de trabajo todo",
            "start": 2303.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eso hacia all\u00e1 queremos ir para",
            "start": 2306.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "fortalecer la igualdad nosotros estamos",
            "start": 2308.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en contra de cualquier tipo de",
            "start": 2311.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n por",
            "start": 2314.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh lugar de origen por color de la piel",
            "start": 2317.359,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "o por sexo por g\u00e9nero Entonces el todos",
            "start": 2322.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 2326.92,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "iguales una",
            "start": 2330.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "disculpa no me present\u00e9 soy Ibrahim del",
            "start": 2332.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Quintana este venido estado haciendo una",
            "start": 2335.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n Respecto a los al tema",
            "start": 2338.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de las factureras y en en otro tema no",
            "start": 2341.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "este y bueno se he encontrado m\u00e1s o",
            "start": 2345.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "menos como un modus operandis en donde",
            "start": 2348.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Bueno lo voy a describir en este momento",
            "start": 2350.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en donde un cliente real compra una",
            "start": 2352.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "factura en una empresa fantasma luego se",
            "start": 2354.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "deposita en una cuenta de cheques y la",
            "start": 2358.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "empresa Fantasma La deposita una empresa",
            "start": 2360.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "concentradora la cual se eh concentra el",
            "start": 2362.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "retorno a una empresa y despu\u00e9s pues",
            "start": 2365.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "bueno esa empresa eh",
            "start": 2368.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "eh Hay empresas que venden el efectivo y",
            "start": 2370.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se entrega el efectivo digamos al que",
            "start": 2373.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "compra la factura en esta investigaci\u00f3n",
            "start": 2375.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Pues he encontrado pues dos empresas",
            "start": 2378.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "concentradoras que manejan m\u00e1s o menos",
            "start": 2381.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "400 eh 4,500 millones de pesos de desv\u00edo",
            "start": 2385.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "fiscal mensual de que representa m\u00e1s o",
            "start": 2388.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "menos el 10% del mercado de este desv\u00edo",
            "start": 2392.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que se hace en las empresas factureras",
            "start": 2396.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "eh Y bueno pues este encontr\u00e9 a Regio",
            "start": 2397.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "operadores de capitales eh que mueve m\u00e1s",
            "start": 2402.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "o menos como 4000 millones de pesos al",
            "start": 2404.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "mes que es de Claudio C\u00e9sar rojas",
            "start": 2407.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Salazar y Andr\u00e9s Noriega Rivera de trans",
            "start": 2409.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "bamex que mueve eh m\u00e1s o menos como 15",
            "start": 2412.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "millones de pesos mensuales de desv\u00edos",
            "start": 2416.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en estas facturas adem\u00e1s que encontramos",
            "start": 2418.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos unas 70 empresas de esta red",
            "start": 2421.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que se mueven para desviar digamos amos",
            "start": 2425.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "las estas factureras y pues bueno",
            "start": 2427.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "preguntarle se\u00f1ora presidenta este Cu\u00e1l",
            "start": 2430.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es la pol\u00edtica en cuanto a este tema del",
            "start": 2433.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "desv\u00edo de de Pues de evasi\u00f3n fiscal y",
            "start": 2436.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pues bueno pues este saber qu\u00e9 va a",
            "start": 2441.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "suceder con esto",
            "start": 2443.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Gracias son dos una que es",
            "start": 2445.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "constitucional no haber condonaci\u00f3n de",
            "start": 2447.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "impuestos eso est\u00e1 en la Constituci\u00f3n de",
            "start": 2450.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2453.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y la otra pues es el combate",
            "start": 2454.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con contra cualquier evasi\u00f3n fiscal",
            "start": 2456.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Entonces esta denuncia que haces en",
            "start": 2460.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "particular pues hay que revisarla que",
            "start": 2463.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "podamos tener los datos",
            "start": 2465.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Y he estado trabajando desde incluso",
            "start": 2469.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "antes de entrar con la anuencia del",
            "start": 2472.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2474.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en su momento con el sat y estamos",
            "start": 2477.16,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "trabajando ya con la wif se queda Pablo",
            "start": 2482.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez ah\u00ed porque",
            "start": 2485.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "todos tenemos que pagar impuestos es lo",
            "start": 2488.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que establece la Constituci\u00f3n y muchos",
            "start": 2491.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de ellos son incluso delitos",
            "start": 2494.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "penales entonces que haya la",
            "start": 2496.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 2499.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "e y que administrativamente lo que se",
            "start": 2501.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tenga que hacer desde el ejecutivo y",
            "start": 2504.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s si es necesario pues las",
            "start": 2507.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "denuncias a la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2509.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica A qui\u00e9n entregar\u00eda esta",
            "start": 2511.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n porque es es tengo una",
            "start": 2513.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "carpeta bastante hace favor a est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 2515.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "b y para terminar este presidenta este",
            "start": 2518.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a Quintana ro Yo soy de",
            "start": 2522.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Quintana ro este eh saber qu\u00e9 plan hay",
            "start": 2523.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "este para el estado en en el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 2527.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "o este a\u00f1o qu\u00e9 proyectos vienen para el",
            "start": 2531.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estado de Quintana ro este si si a lo",
            "start": 2533.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mejor Playa del Carmen que yo ah\u00ed tiene",
            "start": 2536.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "su casa tiene su casa este nos podr\u00eda",
            "start": 2538.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "informar por ejemplo en Playa del Carmen",
            "start": 2540.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hay una necesidad este importante",
            "start": 2542.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ahorita por ejemplo con la CFE porque",
            "start": 2544.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Playa del Carmen ha crecido much\u00edsimo eh",
            "start": 2546.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en poco tiempo y pues bueno pues las",
            "start": 2549.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "colonias eh digamos este nuevas se han",
            "start": 2552.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "este ido ha ido aumentando la demanda de",
            "start": 2556.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "luz y han provocado de alguna manera",
            "start": 2559.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues bueno alguna falta de eh",
            "start": 2562.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "electricidad en alguna de las zonas m\u00e1s",
            "start": 2564.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "populares de eh de Playa del Carmen",
            "start": 2566.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "saber este los proyectos y en este caso",
            "start": 2568.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico de la Luz si es posible que c",
            "start": 2571.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fe cheque Eh Pues esta parte Playa del",
            "start": 2574.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Carmen porque s\u00ed luego los calores est\u00e1n",
            "start": 2577.52,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "muy fuertes por ah\u00ed Muchas gracias",
            "start": 2579.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidenta s\u00ed",
            "start": 2580.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "e bueno como lo he",
            "start": 2583.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comentado para los estados del sureste",
            "start": 2586.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "eh vamos a seguir con el tren Maya que",
            "start": 2590.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "le el tren Maya antes de que dejara el",
            "start": 2593.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "gobierno el presidente L\u00f3pez Obrador ya",
            "start": 2597.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cruza o ya puede hacer toda la todo el",
            "start": 2601.16,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "recorrido eh por todos los estados",
            "start": 2604.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "e se van a recibir m\u00e1s",
            "start": 2609.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "trenes tiene que funcionar el pilotaje",
            "start": 2612.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tico de toda la red Entonces vamos",
            "start": 2616.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a a darle seguimiento",
            "start": 2619.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el tren maya va a ser tren de",
            "start": 2624.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "carga Entonces el pr\u00f3ximo a\u00f1o iniciamos",
            "start": 2628.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con la construcci\u00f3n de los espacios que",
            "start": 2631.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "se requieren para la aci\u00f3n de las v\u00edas",
            "start": 2634.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como tren de carga",
            "start": 2638.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "e es un proyecto que durar\u00e1 a\u00f1o y medio",
            "start": 2640.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 2643.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y",
            "start": 2644.48,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es eh la liga Puerto Progreso en",
            "start": 2646.8,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Adem\u00e1s",
            "start": 2653.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "este diciembre tienen que estar",
            "start": 2655.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "funcionando todos los hoteles del tren",
            "start": 2657.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 2660.72,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "eh como parte del proyecto integral y",
            "start": 2663.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "darle Pues el seguimiento para que opere",
            "start": 2667.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "al m\u00e1ximo por otro lado en toda la zona",
            "start": 2670.559,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eh tiene que haber un ordenamiento",
            "start": 2675.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "territorial para que no haya un",
            "start": 2679.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "crecimiento sobre la selva eh se",
            "start": 2681.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "decretaron \u00e1reas naturales protegidas",
            "start": 2683.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "particularmente la reserva de la",
            "start": 2686.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "biosfera de calacmul hoy",
            "start": 2688.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es la segunda reserva en el mundo m\u00e1s",
            "start": 2690.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "grande de Selva baja la primera es el",
            "start": 2693.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "amazonias o la amazonia y el Amazonas o",
            "start": 2696.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la amazonia y la segunda es el sur",
            "start": 2700.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sureste de nuestro",
            "start": 2703.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds recientemente se aprob\u00f3 el programa",
            "start": 2705.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de ordenamiento territorial de",
            "start": 2709.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Tulum para que no crezca",
            "start": 2711.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "desordenadamente y el caso de Playa del",
            "start": 2715.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Carmen Pues tambi\u00e9n tiene que ver No",
            "start": 2717.599,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "solamente con poder resolver los",
            "start": 2719.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "problemas de",
            "start": 2721.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "servicios sino tambi\u00e9n de regularizaci\u00f3n",
            "start": 2722.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y de ordenamiento",
            "start": 2725.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "para que no represente Pues un",
            "start": 2727.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "crecimiento desordenado Entonces vamos a",
            "start": 2729.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "darle seguimiento con Edna que anda por",
            "start": 2732.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed secretaria de Sedatu y y tambi\u00e9n lo",
            "start": 2734.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2738.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cf S\u00ed a ver ahora de este lado por ac\u00e1 a",
            "start": 2739.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 2743.319,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "adelante presidenta el lunes en Chiapas",
            "start": 2747.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "murieron seis migrantes porque soldados",
            "start": 2751.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mexicanos abrieron Fuego contra la",
            "start": 2754.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cami\u00f3n que los transportaba los soldados",
            "start": 2757.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "alegaban que hab\u00edan escuchado",
            "start": 2760.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "detonaciones la pregunta obligada en",
            "start": 2764.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "este caso es si el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 2766.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 alg\u00fa arma de fuego en el cami\u00f3n",
            "start": 2769.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "donde viajaban los migrantes porque",
            "start": 2773.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "acordamos el caso de Tamaulipas de 2021",
            "start": 2775.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "donde polic\u00edas estatales abren fuego",
            "start": 2779.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sobre migrantes alegando Pues nos",
            "start": 2782.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "dispararon jam\u00e1s y no era cierto",
            "start": 2785.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces La Serena en este momento sabe",
            "start": 2788.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "si hubo armas en ese cami\u00f3n le han dicho",
            "start": 2791.079,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que s\u00ed o no S\u00ed primero es un hecho",
            "start": 2794.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "lamentable y tiene que",
            "start": 2799.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 2802.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "investigado y",
            "start": 2803.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sancionado los elementos de la",
            "start": 2805.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional que",
            "start": 2807.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "dispararon ya est\u00e1n puestos a",
            "start": 2809.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 2811.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y es fiscal\u00eda quien tiene que",
            "start": 2815.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hacer la",
            "start": 2817.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de c\u00f3mo ocurrieron los",
            "start": 2819.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "hechos las responsabilidades si hay",
            "start": 2822.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "responsabilidad adicional de mandos O",
            "start": 2825.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "solamente de los soldados que dispararon",
            "start": 2827.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Y c\u00f3mo ocurrieron los hechos Entonces",
            "start": 2830.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la investigaci\u00f3n no solamente es la",
            "start": 2833.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Militar quien tiene que hacer la",
            "start": 2835.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sino la fiscal\u00eda general",
            "start": 2837.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica Y ya est\u00e1n los elementos",
            "start": 2839.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "puestos a disposici\u00f3n",
            "start": 2842.559,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "e de de igual manera no puede repetirse",
            "start": 2845.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n as\u00ed se est\u00e1n tomando las",
            "start": 2849.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "medidas el general secretario le da",
            "start": 2852.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "instrucciones para que esto ocurra as\u00ed",
            "start": 2854.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernaci\u00f3n junto con",
            "start": 2857.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores",
            "start": 2859.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en contacto con las embajadas para",
            "start": 2861.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "poder dar apoyo a los",
            "start": 2864.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "familiares de las personas",
            "start": 2867.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que que",
            "start": 2870.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "fallecieron y en contacto Pues con todo",
            "start": 2873.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lo que se requiera sabemos las",
            "start": 2875.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "nacionalidades de las personas que",
            "start": 2877.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "murieron s\u00ed son eh de Egipto es cierto",
            "start": 2879.88,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "de Salvador y de Per\u00fa Egipto Salvador y",
            "start": 2884.16,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "Per\u00fa s\u00ed la otra pregunta es que el",
            "start": 2889.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo usted mencion\u00f3 que va a impugnar",
            "start": 2893.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para que no haya reelecci\u00f3n a ning\u00fan",
            "start": 2895.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "puesto p\u00fablico eso incluir\u00eda el poder",
            "start": 2899.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "judicial o sea el sentido es que con",
            "start": 2903.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de jueces y magistrados",
            "start": 2906.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos una nueva tanda cada seis o",
            "start": 2909.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cada siete O cada determinados a\u00f1os de",
            "start": 2912.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "jueces que no pueden reelegirse Porque",
            "start": 2916.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "algunos tribunales son bastante",
            "start": 2918.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "especializados No es la reelecci\u00f3n es",
            "start": 2921.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "para El",
            "start": 2924.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Ejecutivo \u00fanicamente obviamente",
            "start": 2925.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidencia pues est\u00e1 establecido pero",
            "start": 2927.64,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 2930.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "periodo si mal no me acuerdo de Calder\u00f3n",
            "start": 2931.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "se hizo esta propuesta fue aprobada",
            "start": 2934.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s empezaron en su momento la",
            "start": 2937.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n a presidente municipal",
            "start": 2940.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "diputados y senadores y ah\u00ed es",
            "start": 2942.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "donde Y esto es algo que yo he recog\u00ed",
            "start": 2946.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "durante la campa\u00f1a no es solamente un",
            "start": 2949.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "asunto personal que creo en la no",
            "start": 2952.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n sino la gente no est\u00e1 de",
            "start": 2954.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acuerdo con la reelecci\u00f3n entonces por",
            "start": 2958.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eso es para El Ejecutivo y el",
            "start": 2960.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "legislativo gracias",
            "start": 2964.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y el poder judicial pues tiene su propia",
            "start": 2969.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "reforma y su que fue aprobada",
            "start": 2971.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "recientemente y sus propias",
            "start": 2973.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reglas qui\u00e9n m\u00e1s a ver vamos uno y uno",
            "start": 2977.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2979.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 a ver segunda",
            "start": 2980.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "fila a ver all\u00e1",
            "start": 2983.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "adelante Gracias d tercera fila",
            "start": 2987.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "bienvenida presidenta Arturo Pav\u00f3n del",
            "start": 2990.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "chapucero y efecto colateral en este",
            "start": 2992.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "caso de las eh del folleto que se va a",
            "start": 2996.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "entregar eh habr\u00eda que hacer \u00e9nfasis No",
            "start": 2999.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s por muchos casos que he",
            "start": 3002.52,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "conocido",
            "start": 3004.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh en mi trayectoria como director de",
            "start": 3005.799,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "carrera en una universidad",
            "start": 3009.799,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "eh es necesario No nada m\u00e1s entregar un",
            "start": 3012.599,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "folleto eh sino tambi\u00e9n dar capacitaci\u00f3n",
            "start": 3017.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a todas las personas que van a estar en",
            "start": 3022.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "contacto con algunas situaci\u00f3n",
            "start": 3025.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "administrativa con las mujeres",
            "start": 3027.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "eh le puedo decir el caso por ejemplo en",
            "start": 3028.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la UNAM eh una jovencita hace 8 a\u00f1os",
            "start": 3031.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "antes de que fuera muy visible todo este",
            "start": 3035.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "asunto acosada por profesores en la enap",
            "start": 3038.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "la escuela de de artes",
            "start": 3042.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pl\u00e1sticas tuvo que dejar su carrera",
            "start": 3044.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "porque le aterraba ya ir a clases tuvo",
            "start": 3047.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que dejar su carrera y as\u00ed como ella",
            "start": 3051.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "muchos otros casos que me platic\u00f3 ya en",
            "start": 3053.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "es necesario mantener una capacitaci\u00f3n",
            "start": 3057.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "muy intensa sobre todas estas personas",
            "start": 3060.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que van a tener relaci\u00f3n",
            "start": 3063.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "jefes l\u00edderes profesores",
            "start": 3066.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "directores en todos los \u00e1mbitos de la",
            "start": 3069.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n p\u00fablica s\u00ed capacitaci\u00f3n y",
            "start": 3072.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "estarlo mencionando permanentemente",
            "start": 3076.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "se la cartilla de derechos tiene que ver",
            "start": 3078.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "con que se sepa Cu\u00e1les son los derechos",
            "start": 3081.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que tenemos las mujeres Pero adem\u00e1s pues",
            "start": 3084.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tiene que hacerse realidad todo lo que",
            "start": 3087.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1 establecido en la constituci\u00f3n en",
            "start": 3089.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "las leyes y el acceso de las mujeres a",
            "start": 3091.799,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3094.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "justicia entonces evidentemente pues",
            "start": 3095.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tiene que haber",
            "start": 3097.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n y nos vamos a encargar aqu\u00ed",
            "start": 3099.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1anera igual que luchar contra",
            "start": 3102.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "toda forma de discriminaci\u00f3n que es algo",
            "start": 3105.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que hizo muy bien el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 3108.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador y ahora pues vamos",
            "start": 3111.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a tocar el tema adem\u00e1s de las mujer",
            "start": 3114.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "porque cuando las sociedades se",
            "start": 3119.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "esconden la",
            "start": 3124.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n no solamente no se conoce",
            "start": 3126.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sino que no se",
            "start": 3129.0,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "atiende y todos tenemos y todas tenemos",
            "start": 3131.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "derecho a todos los",
            "start": 3134.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "derechos se les podr\u00eda se les podr\u00eda",
            "start": 3136.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "apretar todas las empresas y escuelas",
            "start": 3139.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "universidades a trav\u00e9s de las",
            "start": 3142.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "certificaciones que ellos siempre",
            "start": 3144.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "requieren pues para solventar algunas de",
            "start": 3146.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 3149.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Este auditor\u00edas ah\u00ed se podr\u00eda sus",
            "start": 3150.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Existen los propios",
            "start": 3155.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eh inspectores del trabajo que tendr\u00edan",
            "start": 3157.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que tener estas labores",
            "start": 3161.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "e yo siempre creo en la",
            "start": 3164.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en la",
            "start": 3168.319,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en hacer",
            "start": 3170.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3173.57,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "visible por supuesto que tiene que haber",
            "start": 3174.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "su parte de sanci\u00f3n y",
            "start": 3177.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "vigilancia pero es muy importante la",
            "start": 3179.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 3182.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n la capacitaci\u00f3n la",
            "start": 3184.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n M\u00e1s all\u00e1 de la",
            "start": 3187.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n en el sentido de que las",
            "start": 3189.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "mujeres tenemos derechos las ni\u00f1as",
            "start": 3192.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tienen derechos los ni\u00f1os tambi\u00e9n todos",
            "start": 3195.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tenemos derechos pero en particular",
            "start": 3198.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ahora como presidenta mujer me",
            "start": 3200.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "corresponde tambi\u00e9n",
            "start": 3203.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo que significan los derechos de las",
            "start": 3206.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mujeres y ya hablando de la",
            "start": 3208.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "universidad en alg\u00fan momento el",
            "start": 3212.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente bueno el expresidente L\u00f3pez",
            "start": 3214.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Obrador hace como TR a\u00f1os se lament\u00f3",
            "start": 3216.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en una conferencia acerca de c\u00f3mo",
            "start": 3218.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "podr\u00eda haber sido que se",
            "start": 3222.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "derechizaci\u00f3n",
            "start": 3225.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en ese momento pues investigamos y nos",
            "start": 3228.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "dimos cuenta de que pues obviamente ente",
            "start": 3233.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no fueron los alumnos no fueron los",
            "start": 3236.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "docentes fueron fue la c\u00fapula del poder",
            "start": 3238.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en la",
            "start": 3242.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "universidad los que pues llevaron a a",
            "start": 3244.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hacer cambios de estudios los programas",
            "start": 3246.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de estudio y por ejemplo en la Facultad",
            "start": 3249.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "de econom\u00eda se dej\u00f3 de hablar de Carlos",
            "start": 3252.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Marx",
            "start": 3256.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "as\u00ed Simplemente no entonces aqu\u00ed Cu\u00e1l es",
            "start": 3257.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "su perspectiva C\u00f3mo ser\u00e1 la relaci\u00f3n del",
            "start": 3262.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal su gobierno",
            "start": 3265.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con la Universidad Aut\u00f3noma de",
            "start": 3267.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico bueno la universidad es",
            "start": 3269.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma fui",
            "start": 3273.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Universitaria con licencia hasta hace",
            "start": 3275.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "unos meses yo fui investigadora del",
            "start": 3279.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "instituto de ingenier\u00eda de la UNAM por",
            "start": 3283.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os y tambi\u00e9n luch\u00e9 en la",
            "start": 3284.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Universidad Nacional por la democracia",
            "start": 3287.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "e le corresponde a la propia universidad",
            "start": 3290.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a los universitarios a las",
            "start": 3294.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "universitarias transformar a la",
            "start": 3297.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 3299.079,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "e yo creo",
            "start": 3302.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3305.26,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "que en muchos sentidos",
            "start": 3308.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se abandon\u00f3 un poco Esa es mi opini\u00f3n",
            "start": 3311.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "personal el trabajo",
            "start": 3315.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "colectivo",
            "start": 3319.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el La",
            "start": 3321.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Academia los salarios de los profesores",
            "start": 3324.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "investigadores investigadoras y no digo",
            "start": 3328.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "que no deba ser",
            "start": 3331.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "as\u00ed pues es un salario base despu\u00e9s",
            "start": 3332.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "viene un est\u00edmulo y despu\u00e9s si tienes",
            "start": 3335.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Sistema Nacional de",
            "start": 3338.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "investigadores entonces ah\u00ed hay un para",
            "start": 3340.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "los profesores investigadores de tiempo",
            "start": 3344.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "completo c\u00f3mo se compone",
            "start": 3346.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tu tus ingresos y aparte est\u00e1n los",
            "start": 3348.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "profesores por horas que ganan much\u00edsimo",
            "start": 3352.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "menos o profesores",
            "start": 3354.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Y eso individualizado mucho el trabajo",
            "start": 3357.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico porque genera competencias de",
            "start": 3361.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n tiene m\u00e1s",
            "start": 3363.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "puntos yo creo y esa es una de las",
            "start": 3365.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tareas de Rosaura Ruiz la doctora",
            "start": 3367.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Rosaura Ruiz que fue presidenta de la",
            "start": 3371.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "academia mexicana de la ciencia una",
            "start": 3373.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "investigadora muy",
            "start": 3375.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "reconocida de fortalecer el trabajo",
            "start": 3377.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "colectivo de la academia porque eso",
            "start": 3379.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "incluso genera m\u00e1s conocimiento y adem\u00e1s",
            "start": 3382.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos este proyecto de innovaci\u00f3n",
            "start": 3385.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica Es decir de promover mucho",
            "start": 3388.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s trabajo colectivo que solo el",
            "start": 3391.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trabajo individualizado y el esfuerzo",
            "start": 3393.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "personal y esa es una de las tareas a",
            "start": 3397.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes",
            "start": 3399.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Ecos e para distintos temas que vamos a",
            "start": 3401.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "desarrollar de este",
            "start": 3407.28,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "lado a ver \u00ed atr\u00e1s s\u00ed Ah una mujer S\u00ed",
            "start": 3410.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "bueno F ahorita son tres hombres y luego",
            "start": 3415.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con tres mujeres para la",
            "start": 3417.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "paridad Buen d\u00eda se\u00f1ora presidenta",
            "start": 3424.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Manuel pedrero de los reporteros MX tres",
            "start": 3427.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "preguntas primero se ahora que tuvo Esta",
            "start": 3430.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "visita al Estado de Guerrero preguntarle",
            "start": 3432.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "si ya tiene una evaluaci\u00f3n una s\u00edntesis",
            "start": 3435.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de los da\u00f1os de los estragos que ha",
            "start": 3438.28,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "causado el hurac\u00e1n John ahora no",
            "start": 3439.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "solamente es guerrero tambi\u00e9n hay zonas",
            "start": 3442.039,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "afectadas en Oaxaca y en Michoac\u00e1n si",
            "start": 3443.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nos pudiera dar detalles acerca de ellos",
            "start": 3446.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo va a proceder su gobierno para",
            "start": 3448.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ayudar a las v\u00edctimas del hurac\u00e1n y",
            "start": 3450.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sobre el tema de si ha cedido el",
            "start": 3453.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tema de la naturaleza la lluvia eh con",
            "start": 3456.4,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "las depresiones tropicales que se",
            "start": 3458.64,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "acercan C\u00f3mo van a proceder en ese",
            "start": 3460.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sentido la segunda pregunta es sobre qu\u00e9",
            "start": 3461.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n le merece las declaraciones del",
            "start": 3465.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidente del senado la mesa directiva",
            "start": 3467.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el senador Fern\u00e1ndez Noro\u00f1a en donde el",
            "start": 3470.319,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer denuncia que el consejo de",
            "start": 3472.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "la judicatura Federal presidido por la",
            "start": 3475.039,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "ministra presidenta Norma Luc\u00eda pi\u00f1a",
            "start": 3477.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez no est\u00e1 permitiendo el acceso",
            "start": 3478.92,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "a la informaci\u00f3n que tienen dentro de la",
            "start": 3481.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "suprema corte para poder realizar la",
            "start": 3484.039,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "convocatoria en los t\u00e9rminos de la",
            "start": 3485.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de magistrados ministros y",
            "start": 3487.839,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "jueces esta negativa del poder judicial",
            "start": 3489.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "a entregar informaci\u00f3n a otro poder y",
            "start": 3491.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "finalmente el tema de las 40 horas",
            "start": 3494.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "laborales usted hace un par de d\u00edas",
            "start": 3497.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 aqu\u00ed en el coraz\u00f3n del pa\u00eds en",
            "start": 3499.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "el s\u00f3calo capitalino que eventualmente",
            "start": 3501.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se iba a dar la posibilidad de evaluar",
            "start": 3503.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el tema de las cu 30 horas laborales sin",
            "start": 3505.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "embargo el d\u00eda de ayer el diputado Pedro",
            "start": 3508.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ases mencion\u00f3 ante medios de",
            "start": 3511.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que de realizar las 40",
            "start": 3513.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "horas laborales esto podr\u00eda causar un",
            "start": 3515.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tema de inflaci\u00f3n en la econom\u00eda",
            "start": 3518.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mexicana y esto en redes sociales pues",
            "start": 3521.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ha meritado comentarios del estilo que",
            "start": 3523.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "es como una especie de excusa argumento",
            "start": 3525.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en torno al asunto de lo que se dec\u00eda en",
            "start": 3528.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "los gobiernos pasados con el salario",
            "start": 3530.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo y dem\u00e1s entonces preguntarle cu\u00e1l",
            "start": 3532.68,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "es su visi\u00f3n en torno este asunto de las",
            "start": 3535.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "40 horas Si es transitable si es",
            "start": 3536.799,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tangible a lo largo de este sexenio",
            "start": 3538.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Gracias presidenta s\u00ed eh lo primero",
            "start": 3540.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "sobre Guerrero",
            "start": 3544.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 esta",
            "start": 3548.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eh se espera que haya m\u00e1s lluvias en",
            "start": 3551.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas no es eh de la gravedad de",
            "start": 3554.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas del hurac\u00e1n John pero hay",
            "start": 3558.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que tomar las medidas preventivas",
            "start": 3561.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "necesarias y estar atentos a la",
            "start": 3564.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 3567.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "atentas Acapulco es en Guerrero en",
            "start": 3569.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "general el d\u00eda de hoy nos vamos a reunir",
            "start": 3573.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de nuevo",
            "start": 3575.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "e para hacer una evaluaci\u00f3n se est\u00e1",
            "start": 3577.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tendiendo",
            "start": 3580.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el la",
            "start": 3582.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "emergencia y se est\u00e1 haciendo una",
            "start": 3585.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de todos los municipios las",
            "start": 3587.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "poblaciones y las colonias en Acapulco",
            "start": 3590.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3593.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "afectadas en este momento hay uno o el o",
            "start": 3594.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "los dos temas que son m\u00e1s importantes de",
            "start": 3598.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cubrir es",
            "start": 3602.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "uno el servicio de agua potable en",
            "start": 3604.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Acapulco el d\u00eda de ayer dispusimos que",
            "start": 3607.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en lo que se",
            "start": 3610.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "atienden las bombas son cuatro eh",
            "start": 3612.48,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "sistemas de bombeo que operan en",
            "start": 3617.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Acapulco Ninguno de los cuatro est\u00e1",
            "start": 3620.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "funcionando fueron est\u00e1n inundados",
            "start": 3623.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "entonces Mientras tanto se est\u00e1",
            "start": 3626.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "atendiendo a la poblaci\u00f3n con pipas el",
            "start": 3627.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3630.64,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3632.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "eh tomamos el acuerdo de que aporte m\u00e1s",
            "start": 3633.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pipas eh la Conagua tambi\u00e9n Para apoyar",
            "start": 3636.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de pedir algunas otras",
            "start": 3640.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "entidades que puedan apoyar para el",
            "start": 3643.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "suministro de agua y se va a apoyar",
            "start": 3645.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Acapulco en dos sentidos uno para que",
            "start": 3648.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "operen lo m\u00e1s pronto posible los",
            "start": 3650.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "sistemas de bombeo y hacer un trabajo eh",
            "start": 3652.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "para que puedan elevarse los sistemas de",
            "start": 3656.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "bombeo para que no otra inundaci\u00f3n en",
            "start": 3659.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "caso de que llegue a ocurrir pues no",
            "start": 3661.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vuelvan a ser afectados",
            "start": 3663.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh la otra son las carreteras los",
            "start": 3665.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "caminos particularmente un puente de un",
            "start": 3668.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "camino que lleva al relleno sanitario en",
            "start": 3671.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Acapulco eh que en este momento est\u00e1",
            "start": 3673.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "interrumpida la comunicaci\u00f3n Entonces el",
            "start": 3676.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "secretario de Comunicaciones y",
            "start": 3679.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Transportes est\u00e1 tomando todas las",
            "start": 3681.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "medidas para que pueda ser reparado ese",
            "start": 3683.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "puente y tambi\u00e9n despu\u00e9s reforzado para",
            "start": 3685.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que no vuelva a ocurrir que si sube la",
            "start": 3688.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "corriente del r\u00edo pasa uno de los r\u00edos",
            "start": 3691.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh vuelve a ocurrir que que vuelva a ser",
            "start": 3693.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "afectado entonces va a haber un",
            "start": 3698.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "reforzamiento adicional y hay otra",
            "start": 3699.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "alcantarilla tambi\u00e9n que pasa por debajo",
            "start": 3702.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que hubo una un deslave y ah\u00ed tambi\u00e9n se",
            "start": 3705.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 teniendo adem\u00e1s de otros caminos",
            "start": 3709.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Eso es en particular en",
            "start": 3710.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Acapulco ayer tambi\u00e9n con Ari quedamos",
            "start": 3712.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que eh una vez identificadas las",
            "start": 3716.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "colonias de mayor afectaci\u00f3n inicia un",
            "start": 3719.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "censo para poder dar un primer apoyo de",
            "start": 3722.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "limpieza a todas las viviendas y despu\u00e9s",
            "start": 3725.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya con el censo ver cu\u00e1les son las",
            "start": 3728.48,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "afectaciones para poder apoyar a la",
            "start": 3730.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ahora adem\u00e1s de Acapulco hay",
            "start": 3732.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "otros municipios afectados no solamente",
            "start": 3734.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en la costa sino tambi\u00e9n En la sierra y",
            "start": 3737.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en la monta\u00f1a y tambi\u00e9n hay derrumbes",
            "start": 3739.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que evitan el paso de algunas",
            "start": 3742.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "poblaciones ah\u00ed la secretaria de la",
            "start": 3744.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "defensa nacional qued\u00f3 encargada para",
            "start": 3747.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "poder atender de inmediato estos",
            "start": 3749.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "deslaves y bienestar tambi\u00e9n va atender",
            "start": 3752.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a todas estas poblaciones Adem\u00e1s de que",
            "start": 3756.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "la defensa ya est\u00e1 atendiendo con",
            "start": 3758.68,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "despensas para que puedan tener lo",
            "start": 3760.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "necesario para la alimentaci\u00f3n Entonces",
            "start": 3762.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo el programa y despu\u00e9s lo",
            "start": 3765.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que significa el mediano plazo para",
            "start": 3767.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Acapulco en particular que es c\u00f3mo",
            "start": 3771.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "seguir con la rehabilitaci\u00f3n de Acapulco",
            "start": 3774.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en la tensi\u00f3n de todo el sistema",
            "start": 3776.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico",
            "start": 3779.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh de abastecimiento de agua potable",
            "start": 3780.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "saneamiento es decir las plantas de",
            "start": 3784.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tratamiento de agua",
            "start": 3787.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "eh desasolve de los r\u00edos y algunos",
            "start": 3788.64,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "bordos que son indispensables para",
            "start": 3793.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "evitar que vuelva a haber afectaciones",
            "start": 3796.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "frente a una lluvia fuerte o que haya",
            "start": 3798.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "menos afectaciones y por otro lado todo",
            "start": 3801.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la zona",
            "start": 3805.2,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica",
            "start": 3806.559,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "fonatur estaba",
            "start": 3807.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "encargado va a seguir encargada lindia",
            "start": 3810.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que es la titular de fonatur y Marcelo",
            "start": 3813.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ebrard y la titular Josefina de turismo",
            "start": 3816.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "van a apoyar para reunirnos pronto con",
            "start": 3819.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "los empresarios para poder hacer pues",
            "start": 3822.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "continuar con el rescate de Acapulco",
            "start": 3825.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Esta es la situaci\u00f3n que se vive hoy en",
            "start": 3828.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "en Guerrero sobre el tema de la suprema",
            "start": 3830.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 3834.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no tengo la informaci\u00f3n de exactamente a",
            "start": 3836.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "qu se refer\u00eda el senador Gerardo",
            "start": 3839.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez Noro\u00f1a de Pues que se provea",
            "start": 3842.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n que pues tiene que",
            "start": 3845.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hacerse",
            "start": 3847.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "e la reforma judicial ya fue",
            "start": 3849.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "aprobada ya est\u00e1 en la",
            "start": 3853.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y los jueces magistrados y",
            "start": 3857.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ministros van a ser electos en junio del",
            "start": 3861.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 3864.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eso es algo que decidi\u00f3 el pueblo de",
            "start": 3866.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que va a",
            "start": 3868.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ocurrir qu\u00e9 viene ahora Cu\u00e1l es el",
            "start": 3871.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 3874.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "uno tiene que emitir una convocatoria el",
            "start": 3876.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "senado de la",
            "start": 3879.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica a partir de esa",
            "start": 3881.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "convocatoria la convocatoria va a",
            "start": 3884.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "establecer Qui\u00e9nes pueden participar de",
            "start": 3887.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "acuerdo a lo que dice la Constituci\u00f3n",
            "start": 3889.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Recuerden que ah\u00ed se habla de promedios",
            "start": 3891.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de de recomendaci\u00f3n de un ensayo que",
            "start": 3894.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tienen que escribirse de por qu\u00e9 se",
            "start": 3897.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "quiere acceder a un espacio eh sea juez",
            "start": 3900.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sea ministro sea magistrado y los",
            "start": 3904.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "requisitos que tienen que cumplir",
            "start": 3907.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Entonces Abre una convocatoria \u00fanica y",
            "start": 3909.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se estableci\u00f3 que hubiera",
            "start": 3913.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s del ejecutivo de la corte del",
            "start": 3915.0,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "poder judicial y del poder",
            "start": 3919.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "legislativo estos",
            "start": 3923.279,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s pues lo que van a revisar es que",
            "start": 3925.799,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "se cumpla con los requisitos de todos",
            "start": 3928.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "aquellos que participan y hacer una",
            "start": 3930.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "primera selecci\u00f3n",
            "start": 3932.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "transparente una vez que son",
            "start": 3935.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seleccionados pasan a una T\u00f3mbola en",
            "start": 3937.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "donde Si fueron seleccionados seis y son",
            "start": 3940.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tres los lugares pues se define a partir",
            "start": 3943.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed en donde se participan eso ya",
            "start": 3946.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la",
            "start": 3949.039,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n entonces emite la",
            "start": 3950.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "convocatoria y viene todo este",
            "start": 3952.839,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 3954.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s se va a elegir de acuerdo con",
            "start": 3956.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "e las regiones c\u00f3mo se llaman en el de",
            "start": 3960.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "acuerdo con no son circunscripciones es",
            "start": 3964.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "electoral con los circuitos",
            "start": 3967.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh que son por",
            "start": 3970.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estado es la mitad primero y la otra",
            "start": 3972.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mitad se elige en el 27 y todos los",
            "start": 3975.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ministros de la suprema corte van a ser",
            "start": 3978.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "designados por el pueblo a trav\u00e9s del",
            "start": 3981.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "proceso de elecci\u00f3n",
            "start": 3984.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en el 2025 eh en una forma paritaria",
            "start": 3986.119,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "nueve de 11 pasan a nueve y tambi\u00e9n el",
            "start": 3990.52,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "consejo eh judicial el tribunal que va a",
            "start": 3994.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sancionar a jueces con reglas claras que",
            "start": 4000.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ha estado diciendo o durante",
            "start": 4002.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todo el proceso que va a ser",
            "start": 4004.839,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "autoritarismo que se va a correr a los",
            "start": 4006.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "jueces por cualquier cosa pues Por",
            "start": 4008.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "supuesto que no tiene que haber reglas",
            "start": 4009.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "todo tiene que ser razonable no",
            "start": 4012.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no se trata de imponer nada Esto va a",
            "start": 4016.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ocurrir eso ya se sancion\u00f3 ya se public\u00f3",
            "start": 4018.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ya es parte de la",
            "start": 4021.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 4023.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos entonces eh",
            "start": 4025.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cualquier asunto que quiera definirse en",
            "start": 4029.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la corte o en cualquier otro instancia",
            "start": 4032.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "incluso internacional pues no tiene su",
            "start": 4036.279,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sustento pueblo de M\u00e9xico decidi\u00f3 y eso",
            "start": 4039.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "va a ocurrir y se va a hacer bien Eso es",
            "start": 4042.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "lo que que nos corresponde desde el",
            "start": 4045.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ejecutivo hacer lo que se haga bien y",
            "start": 4047.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que sean",
            "start": 4051.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "jueces magistrados y ministros o",
            "start": 4053.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ministras eh los mejores que participen",
            "start": 4055.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 4058.92,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "proceso lo de las 40 horas yo lo dije",
            "start": 4060.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muy claro",
            "start": 4064.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "eh el aumento",
            "start": 4065.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "salarial del salario m\u00ednimo que se hizo",
            "start": 4068.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en el sexenio del presidente L\u00f3pez",
            "start": 4071.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 4073.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fue muy bueno para el pa\u00eds y para",
            "start": 4075.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "disminuir la pobreza Y tuvo una",
            "start": 4079.839,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica adicional que es que se",
            "start": 4083.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "trabaj\u00f3 en consenso con los empleadores",
            "start": 4086.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 4089.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "empresarios entonces Nuestro objetivo es",
            "start": 4091.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que las reformas que vienen porque hay",
            "start": 4093.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "una un importante n\u00famero de trabajadores",
            "start": 4096.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n hay trabajadores que ya tienen",
            "start": 4100.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "las 40 horas eh",
            "start": 4102.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y hay otro n\u00famero importante de",
            "start": 4105.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trabajadores que las est\u00e1 pidiendo y no",
            "start": 4107.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "podemos Pues decir no existe eso",
            "start": 4109.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 es lo que proponemos pues",
            "start": 4112.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que sea en consenso Por eso yo puse de",
            "start": 4114.4,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 4116.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "gradual entonces que nos sentemos con",
            "start": 4117.359,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "empresarios empresarias con los la",
            "start": 4120.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de los trabajadores",
            "start": 4123.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "trabajadoras Y que siga aumentando el",
            "start": 4126.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo que es muy importante",
            "start": 4129.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Nuestro objetivo es que llegue a dos que",
            "start": 4131.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "cada salario m\u00ednimo llegue a 2.5",
            "start": 4134.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "canastas b\u00e1sicas en este momento est\u00e1 en",
            "start": 4137.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "1.6 canastas b\u00e1sicas eso significar\u00eda eh",
            "start": 4140.4,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "Y esto lo trabajamos en su momento con",
            "start": 4145.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh economistas Porque lo importante es",
            "start": 4149.719,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que esto tampoco afecte la",
            "start": 4153.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n y la idea es que sea gradual",
            "start": 4155.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "hasta llegar a",
            "start": 4158.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "2.5 canastas b\u00e1sicas C\u00f3mo se har\u00eda Pues",
            "start": 4160.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en un proceso de consenso la",
            "start": 4164.359,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los empresarios y empresarias",
            "start": 4166.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de acuerdo eso significar\u00eda Un",
            "start": 4168.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aumento salarial alrededor del 12 por",
            "start": 4171.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para el pr\u00f3ximo a\u00f1o y as\u00ed cada a\u00f1o",
            "start": 4174.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "alrededor del 12 por Y eso pues lo",
            "start": 4177.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos trabajando cons censando para",
            "start": 4179.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que pueda ser una realidad y el tema de",
            "start": 4181.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "las 40 horas",
            "start": 4186.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "igual que nos sentemos en una mesa para",
            "start": 4188.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que este que es una demanda de algunos",
            "start": 4192.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "trabajadores y trabajadoras sea tomado",
            "start": 4194.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en cuenta y que podamos llegar a un",
            "start": 4197.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "acuerdo con los empleadores empleadoras",
            "start": 4201.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "para que esto pueda ser una realidad en",
            "start": 4205.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "un proceso",
            "start": 4207.4,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "paulatino eh Ahora de este lado mujeres",
            "start": 4210.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dijimos verad a ver",
            "start": 4213.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 gracias Buenos d\u00edas Aurora",
            "start": 4223.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "castillejos reportera de canal 14 spr",
            "start": 4225.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "doctora preguntarle Precisamente en",
            "start": 4228.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "torno al tema de Acapulco hay un acento",
            "start": 4230.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fundamental en las medidas de medio",
            "start": 4233.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ambiente y tambi\u00e9n en la contaminaci\u00f3n",
            "start": 4234.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de r\u00edos C\u00f3mo se est\u00e1 trabajando en",
            "start": 4236.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conjunto C\u00f3mo se est\u00e1 tratando este tema",
            "start": 4238.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4240.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "fondo el objetivo es de hecho ya ya",
            "start": 4243.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "hab\u00eda iniciado con con el presidente",
            "start": 4247.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador en el sexenio anterior en",
            "start": 4251.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n eh de esta reuniones que",
            "start": 4253.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tuvimos en el periodo de transici\u00f3n",
            "start": 4255.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fuimos a Acapulco y ah\u00ed se plante\u00f3 Cu\u00e1l",
            "start": 4257.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "era el programa de rescate atenci\u00f3n para",
            "start": 4260.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Eh pues reactivar toda la actividad",
            "start": 4264.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica en Acapulco y hab\u00eda dos temas",
            "start": 4267.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "importantes que digamos se viv\u00edan antes",
            "start": 4270.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4274.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "loties uno el sistema h\u00eddrico de",
            "start": 4276.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Acapulco que tiene que ver con",
            "start": 4280.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "abastecimiento de agua potable sus",
            "start": 4281.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "fuentes el reciclamiento de agua o el",
            "start": 4284.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tratamiento de agua y tambi\u00e9n pues todo",
            "start": 4287.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el sistema de drenaje y de la",
            "start": 4291.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n de los r\u00edos y de la",
            "start": 4293.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n del mar entonces hay un",
            "start": 4295.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "programa un proyecto que ya inici\u00f3 y el",
            "start": 4297.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "objetivo es que lo llevemos a cabo que",
            "start": 4299.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es algo que viene de hace mucho",
            "start": 4302.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el ustedes saben que qui\u00e9n administra",
            "start": 4305.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los sistemas de agua en el pa\u00eds Por",
            "start": 4309.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n los",
            "start": 4311.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "municipios y los municipios a veces no",
            "start": 4312.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tienen los recursos necesarios ahora en",
            "start": 4315.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Acapulco pues se tiene que fortalecer el",
            "start": 4317.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sistema de gesti\u00f3n del agua se llama",
            "start": 4321.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh que cobre el agua a los hoteles",
            "start": 4325.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "adecuadamente que tengan los recursos",
            "start": 4328.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "suficientes para operar ese sistema Pero",
            "start": 4330.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n vamos a apoyar para que",
            "start": 4332.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "est\u00e9n funcionando plantas de tratamiento",
            "start": 4335.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y todo el sistema eh h\u00eddrico de Acapulco",
            "start": 4338.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que tiene que funcionar e",
            "start": 4342.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "por otro lado pues es la seguridad que",
            "start": 4346.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda tenido problemas y que ah\u00ed pues",
            "start": 4348.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hay varios cuarteles de la guardia",
            "start": 4351.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nacional que se construyeron hay",
            "start": 4353.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presencia de guardia nacional y un",
            "start": 4354.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "programa especial que estamos",
            "start": 4357.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "desarrollando tambi\u00e9n para Acapulco eso",
            "start": 4358.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es digamos lo que ven\u00eda desde antes",
            "start": 4361.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "incluso de lotis y ahora de Johnny que",
            "start": 4363.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues tenemos que avanzar Entonces lo",
            "start": 4366.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vamos a hacer y ya lo presentaremos en",
            "start": 4368.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "su momento Gracias y en otro tema ayer",
            "start": 4371.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "se firm\u00f3 un un esquema de colaboraci\u00f3n",
            "start": 4374.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "entre Buenos Aires y M\u00e9xico acerca de en",
            "start": 4376.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "materia de explotaci\u00f3n y producci\u00f3n de",
            "start": 4380.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "bater\u00edas de litio nos podr\u00eda explicar En",
            "start": 4382.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 consiste s\u00ed",
            "start": 4384.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh el litio en nuestro pa\u00eds tiene",
            "start": 4387.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas",
            "start": 4390.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "especiales est\u00e1 principalmente bueno ha",
            "start": 4391.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en Sonora y en algunos otros",
            "start": 4394.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estados del",
            "start": 4397.32,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "norte la forma en que est\u00e1 el litio en",
            "start": 4400.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 4403.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es que est\u00e1 revuelto con arcillas las",
            "start": 4405.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "arcillas son como",
            "start": 4407.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "lodo como barro que cuando recibe agua",
            "start": 4409.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4415.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "expanden se hace como y cuando se secan",
            "start": 4415.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pues son como",
            "start": 4419.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "polvo entonces la caracter\u00edstica de",
            "start": 4421.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n de litio en M\u00e9xico pues",
            "start": 4424.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "requiere una tecnolog\u00eda especial",
            "start": 4427.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "distinta por ejemplo A como est\u00e1 el",
            "start": 4430.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "litio en Bolivia o en otros lugares de",
            "start": 4431.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "am\u00e9ria del sur pero es importante Pues",
            "start": 4434.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que se conozca Cu\u00e1l es la explotaci\u00f3n de",
            "start": 4437.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "litio en otros sitios Nuestro objetivo",
            "start": 4439.56,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "es ya hay en el",
            "start": 4444.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "imp ya hay una",
            "start": 4447.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda para extraer el litio de las",
            "start": 4450.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "arcillas con as\u00ed tambi\u00e9n desarroll\u00f3 otra",
            "start": 4453.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "con los institutos de investigaci\u00f3n otra",
            "start": 4458.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda y el objetivo Pues es que",
            "start": 4460.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esta tecnolog\u00eda se lleve a la prca para",
            "start": 4463.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "poder extraer litio y no exportarlo sino",
            "start": 4465.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed mismo en M\u00e9xico tengamos toda",
            "start": 4469.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la cadena de producci\u00f3n que es la",
            "start": 4472.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "esencia del plan Sonora",
            "start": 4473.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que ya estaba establecido con litio Mex",
            "start": 4477.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esta empresa del estado y la",
            "start": 4482.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n de litio que se hizo",
            "start": 4483.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entonces a nosotros nos toca pues este",
            "start": 4486.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "desarrollo As\u00ed es una pregunta m\u00e1s C\u00f3mo",
            "start": 4489.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entender todo este esfuerzo en las",
            "start": 4492.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "iniciativas que va a presentar hoy en el",
            "start": 4494.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "senado doctora C\u00f3mo entender todo este",
            "start": 4496.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "esfuerzo que se hace en conjunto de",
            "start": 4498.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "varias secretar\u00edas y tambi\u00e9n de varios",
            "start": 4501.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pues organismos al final que se est\u00e1n",
            "start": 4503.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "trabajando se trata de una nueva forma",
            "start": 4506.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de concebir tambi\u00e9n y",
            "start": 4508.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de el tema de igualdad entre hombres y",
            "start": 4511.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mujeres C\u00f3mo concebirlo en",
            "start": 4513.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "conjunto pues una cosas son las leyes",
            "start": 4516.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que tienen que existir para protecci\u00f3n y",
            "start": 4520.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s es la aplica de todas esas leyes",
            "start": 4523.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed pues para eso estamos creando la",
            "start": 4527.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "secretaria de las mujeres que no solo es",
            "start": 4529.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "su trabajo no solo no solo va a ser el",
            "start": 4531.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajo de Citlali sino de las mujeres y",
            "start": 4533.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hombres del gabinete y de los otros",
            "start": 4537.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poderes porque tambi\u00e9n eh El Judicial",
            "start": 4539.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tiene su parte y la fiscal\u00eda Pues",
            "start": 4543.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene que hacer su parte el",
            "start": 4546.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "objetivo como digo es que las mujeres en",
            "start": 4548.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pues estemos protegidas el pueblo",
            "start": 4551.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y particularmente pues las mujeres y",
            "start": 4555.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay mujeres que hist\u00f3ricamente",
            "start": 4558.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "han sido m\u00e1s discriminadas las mujeres",
            "start": 4560.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas por eso pues para m\u00ed Fue un",
            "start": 4564.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "gusto que la manera en que nos",
            "start": 4567.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presentamos en el",
            "start": 4570.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo es un",
            "start": 4571.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "reconocimiento de las mujeres",
            "start": 4573.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de nuestro",
            "start": 4576.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que reciben a veces triple",
            "start": 4579.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n entonces Aqu\u00ed todos somos",
            "start": 4583.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "iguales todas somos",
            "start": 4587.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "iguales y Nuestro objetivo es seguir",
            "start": 4589.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "erradicando la discriminaci\u00f3n y seguir",
            "start": 4592.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "enalteciendo al pueblo de",
            "start": 4596.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico somos y que son trabajadores y",
            "start": 4600.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "trabajadoras de primera si no imag\u00ednense",
            "start": 4603.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos y paisanas que est\u00e1n",
            "start": 4607.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en Estados",
            "start": 4609.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4611.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hay no recuerdan hubo alguien que dijo",
            "start": 4613.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda trabajadores o que hab\u00eda",
            "start": 4616.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "personas en el sureste que no",
            "start": 4618.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "trabajaban no",
            "start": 4620.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "falso somos trabajadores y trabajadoras",
            "start": 4624.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de primera los",
            "start": 4626.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mexicanos de la construcci\u00f3n las",
            "start": 4628.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "trabajadoras del",
            "start": 4631.12,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "hogar discriminadas que nos ayudan a",
            "start": 4634.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "otras mujeres muchas veces a que podamos",
            "start": 4638.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "salir a",
            "start": 4641.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "trabajar que vienen de sus pueblos y que",
            "start": 4642.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en el sexenio el presidente L\u00f3pez",
            "start": 4646.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Obrador se hizo obligatorio que todas",
            "start": 4649.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "las trabajadoras del hogar",
            "start": 4653.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "puedan tener su seguridad social que es",
            "start": 4656.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "algo que tenemos que garantizar que as\u00ed",
            "start": 4659.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sea y que no sean",
            "start": 4661.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "discriminadas porque hacen trabajo",
            "start": 4664.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4666.93,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "digno aprovecho tambi\u00e9n para decir",
            "start": 4669.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque por ah\u00ed en las redes Sale este",
            "start": 4672.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4680.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "S\u00ed esta palabra que se usa de sirvienta",
            "start": 4682.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 4686.239,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "terrible",
            "start": 4691.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "terrible no",
            "start": 4694.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "hay eso que es de",
            "start": 4698.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "porfiriato de",
            "start": 4703.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Colonia son trabajadoras del hogar y",
            "start": 4708.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "hacen un trabajo Digno y tenemos que",
            "start": 4711.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "reconocerla",
            "start": 4713.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "siempre y darle su seguridad",
            "start": 4715.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "social entonces a todas las mujeres de",
            "start": 4722.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Vamos a reconocer y al pueblo de",
            "start": 4725.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico qui\u00e9n m\u00e1s ver\u00e1 por ac\u00e1 verdad A",
            "start": 4729.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ver ah\u00ed atr\u00e1s",
            "start": 4732.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "A ver no Por qu\u00e9 no la compa\u00f1era que",
            "start": 4736.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "trae chamarra roja",
            "start": 4739.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Ac\u00e1 hay dos de chamarra roja Bueno a las",
            "start": 4742.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "dos les damos la",
            "start": 4746.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "palabra Hola presidenta muy buenos d\u00edas",
            "start": 4748.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Karen Ballesteros del 11 primera",
            "start": 4750.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pregunta Cu\u00e1l ser\u00e1 el presupuesto que se",
            "start": 4753.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "va a destinar para este programa de",
            "start": 4755.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mujeres este la pensi\u00f3n de 60 a 64 a\u00f1os",
            "start": 4757.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "son 23000 millones de pesos pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 4762.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "solo para 2025 solo para",
            "start": 4766.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "2025 tambi\u00e9n en otro tema respecto a la",
            "start": 4769.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "iniciativa que anunciaba en su y hay",
            "start": 4772.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "recursos eh Hay recursos a esta",
            "start": 4774.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "iniciativa que mencionaba de eh que va a",
            "start": 4778.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "mandar para que ning\u00fan ninguna persona",
            "start": 4781.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ning\u00fan familiar suceda en el mismo cargo",
            "start": 4784.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablico aplicar\u00e1 para toda la",
            "start": 4787.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica ser\u00e1 tambi\u00e9n para",
            "start": 4789.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "el poder legislativo El Judicial nos",
            "start": 4792.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "puede m\u00e1s detalles al respecto S\u00ed lo",
            "start": 4794.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "estamos trabajando Yo pienso que es",
            "start": 4796.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "esencialmente para El Ejecutivo",
            "start": 4798.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh presidencias",
            "start": 4802.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 4805.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobernaturas y presidente o presidenta",
            "start": 4807.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica y se ha pensado que",
            "start": 4810.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues se aplique para otros",
            "start": 4813.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poderes",
            "start": 4816.239,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "el El",
            "start": 4818.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4820.26,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "Ejecutivo digamos en lativo es distinta",
            "start": 4822.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4825.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica pero en El Ejecutivo el",
            "start": 4827.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "transmitir el poder a un familiar",
            "start": 4831.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "directo Me parece que evita la",
            "start": 4836.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "posibilidad de que otros participen y me",
            "start": 4838.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "refiero a inmediato Esa es la propuesta",
            "start": 4841.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que nosotros estamos",
            "start": 4844.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "planteando si quiere participar un",
            "start": 4846.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "familiar directo Pues que se espere 3",
            "start": 4848.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os o 6 a\u00f1os",
            "start": 4851.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en otro tema tambi\u00e9n mencion\u00f3 y se",
            "start": 4854.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comprometi\u00f3 a que va a dar va a seguir",
            "start": 4857.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con la investigaci\u00f3n del caso de los 43",
            "start": 4859.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estudiantes desaparecidos ya hay fecha",
            "start": 4862.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para reunirse con madres y padres",
            "start": 4865.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no la tenemos pero nos vamos a",
            "start": 4868.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reunir con",
            "start": 4870.88,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "ellos Muchas gracias",
            "start": 4873.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gracias a ver a la compa\u00f1era porque ya",
            "start": 4876.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dicho que adem\u00e1s tres vienen de",
            "start": 4879.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "rojo",
            "start": 4882.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidenta Daniela pastrana",
            "start": 4886.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de pie p\u00e1gina y ahora tambi\u00e9n de diario",
            "start": 4888.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "red eh ayer usted inici\u00f3 sus",
            "start": 4891.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conferencias con el tema de la memoria",
            "start": 4894.36,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "de la memoria",
            "start": 4896.239,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica en la administraci\u00f3n pasada se",
            "start": 4897.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 una comisi\u00f3n de la verdad justo",
            "start": 4900.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para resolver o para",
            "start": 4902.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "investigar los temas de la de la memoria",
            "start": 4906.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y hubo dos informes uno que ya se",
            "start": 4909.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "present\u00f3 y otro que se va a presentar la",
            "start": 4911.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana le quer\u00eda preguntar eh si",
            "start": 4913.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ustedes van a hac asumir eh los",
            "start": 4916.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "resultados de estos informes que han",
            "start": 4920.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presentado los comisionados si va a a",
            "start": 4922.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "asumir las recomendaciones que han",
            "start": 4926.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estado haciendo si ya ya los recibi\u00f3 y y",
            "start": 4928.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bueno qu\u00e9 se va a hacer con estos",
            "start": 4932.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "informes que que hicieron los",
            "start": 4933.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comisionados o los integrantes de los",
            "start": 4936.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mecanismos de protecci\u00f3n digo de",
            "start": 4938.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de de la memoria del",
            "start": 4940.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "esclarecimiento de la memoria hist\u00f3rica",
            "start": 4942.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no recibo los informes le ped\u00ed a",
            "start": 4945.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Pues a la secretaria de gobernaci\u00f3n y",
            "start": 4950.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Arturo Medina que nos puedan presentar",
            "start": 4952.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "el los informes c\u00f3mo est\u00e1n Y a partir de",
            "start": 4957.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pues ya les podr\u00e9 platicar comentar",
            "start": 4961.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Muchas gracias una segunda pregunta",
            "start": 4964.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "relacionada con los temas con este tema",
            "start": 4966.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que es tan duro para Pues muchas",
            "start": 4969.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "familias de los de las personas",
            "start": 4972.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "desaparecidas tiene que ver con el tema",
            "start": 4974.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de pues la crisis forense hay pues m\u00e1s",
            "start": 4977.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de 70,000 cuerpos sin identificar que es",
            "start": 4981.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Creo que uno de los principales",
            "start": 4983.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "problemas ahorita para las familias",
            "start": 4985.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh de personas",
            "start": 4988.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "desaparecidas quer\u00eda preguntarle si",
            "start": 4990.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tienen alguna acci\u00f3n definida ya",
            "start": 4992.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "concreta para empezar a eliminar o",
            "start": 4995.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "reducir este este d\u00e9ficit que hay no en",
            "start": 4999.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n y en la",
            "start": 5002.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de cuerpos sin identificar S\u00ed lo estamos",
            "start": 5005.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "trabajando Ernestina tiene mucha",
            "start": 5009.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "experiencia en esto cuando estuvimos en",
            "start": 5013.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el gobierno de la ciudad y ella fue",
            "start": 5014.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fiscal General de Justicia hizo un banco",
            "start": 5017.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5020.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ADN certificado muy importante y vamos a",
            "start": 5021.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en ello y tambi\u00e9n",
            "start": 5026.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "algunas adecuaciones jur\u00eddicas que nos",
            "start": 5028.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "permitan pues avanzar m\u00e1s r\u00e1pido en la",
            "start": 5032.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n capacitaci\u00f3n de de",
            "start": 5035.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "personal han pensado si quieren ya lo",
            "start": 5038.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presentamos posteriormente para y ya una",
            "start": 5040.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "\u00faltima relacionada con el tema que",
            "start": 5042.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estaban preguntando ayer de eh del de el",
            "start": 5044.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tema de los migrantes de las personas",
            "start": 5047.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "migrantes eh porque hab\u00eda quedado",
            "start": 5049.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pendiente la revisi\u00f3n de el personal del",
            "start": 5052.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Migraci\u00f3n y de las",
            "start": 5056.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estaciones migratorias que pues en",
            "start": 5058.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "algunos casos se hab\u00eda entregado la",
            "start": 5061.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "seguridad a empresas privadas eh No s\u00e9",
            "start": 5063.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "si tiene ya alg\u00fan corte o alguna idea de",
            "start": 5066.6,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se va hacer tambi\u00e9n si quieren lo",
            "start": 5068.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "presentamos despu\u00e9s se avanz\u00f3 mucho en",
            "start": 5070.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 6 meses con el presidente",
            "start": 5075.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador estamos recibiendo y poco",
            "start": 5078.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "a poco lo vamos presentando Muchas",
            "start": 5083.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gracias aprovecho con la memoria",
            "start": 5086.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica porque creo que es importante",
            "start": 5088.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que se vea f\u00edjense ayer un representante",
            "start": 5091.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5095.52,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "vox si sabe vox es un",
            "start": 5098.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "grupo parlamentario en",
            "start": 5101.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 5107.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dijo",
            "start": 5113.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dice la nueva presidenta de M\u00e9xico",
            "start": 5115.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Claudia sh se ha comportado como una",
            "start": 5118.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "absoluta analfabeta y como una absoluta",
            "start": 5120.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ignorante",
            "start": 5123.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y asegur\u00f3 que los espa\u00f1oles jam\u00e1s vamos",
            "start": 5125.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a pedir",
            "start": 5128.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n pero miren",
            "start": 5130.52,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "Esto y mucho menos por hacer las cosas",
            "start": 5133.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "bien frente a",
            "start": 5140.08,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "tribus como incas aztecas o",
            "start": 5143.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "mayas que ven\u00edan de una cultura",
            "start": 5148.679,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "horripilante",
            "start": 5151.119,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5152.46,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense vamos",
            "start": 5158.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "a enviarle",
            "start": 5162.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "su la grandeza de la cultura maya la",
            "start": 5166.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "grandeza de la cultura",
            "start": 5169.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "mexica en muchos",
            "start": 5176.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sentidos esta visi\u00f3n de",
            "start": 5179.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que desde Europa vinieron a",
            "start": 5182.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "civilizar que durante mucho",
            "start": 5186.84,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "tiempo se ense\u00f1\u00f3 incluso as\u00ed aqu\u00ed en",
            "start": 5190.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5195.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "o esta idea de solamente el encuentro de",
            "start": 5197.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 5200.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mundos no",
            "start": 5202.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 5205.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "matanzas tan solo la del Templo",
            "start": 5208.28,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "mayor aqu\u00ed justo est\u00e1 estamos en este",
            "start": 5212.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "lugar en",
            "start": 5216.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "donde se orden\u00f3 en una",
            "start": 5219.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "fiesta",
            "start": 5224.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acribillar a ni\u00f1os",
            "start": 5225.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "familias la de",
            "start": 5229.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Cholula pero es esta visi\u00f3n de que no",
            "start": 5234.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tienen que pedir perd\u00f3n porque vinieron",
            "start": 5239.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a salvar a",
            "start": 5241.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a las mexicanas y mexicanos que no se",
            "start": 5245.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llamaban as\u00ed mis chicas y de otras",
            "start": 5248.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 5250.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "naciones que viv\u00edan en nuestro",
            "start": 5251.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "territorio Entonces nosotros vamos a",
            "start": 5254.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguir insistiendo en ello algunos aqu\u00ed",
            "start": 5258.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico tambi\u00e9n piensan lo",
            "start": 5260.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mismo Bueno ayer hubo quien cambiando un",
            "start": 5265.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "poquito se molest\u00f3 de la Disculpa",
            "start": 5269.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 5272.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s enaltecieron a D\u00edaz sordas ya",
            "start": 5282.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bueno el colmo de los",
            "start": 5285.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "colmos lo de ayer fue muy",
            "start": 5291.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "importante Por supuesto tiene que seguir",
            "start": 5294.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "las investigaciones judiciales y todo lo",
            "start": 5297.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que quiera presentar las",
            "start": 5299.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas pero el debe pedir perd\u00f3n por",
            "start": 5302.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "atrocidades que cometi\u00f3 el estado",
            "start": 5306.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mexicano y eso enaltece de nuevo a los",
            "start": 5309.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pueblos a las",
            "start": 5312.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "naciones para los j\u00f3venes las j\u00f3venes se",
            "start": 5317.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hace 56 a\u00f1os j\u00f3venes",
            "start": 5321.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5324.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ustedes se manifestaban en las calles",
            "start": 5327.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "para que no hubiera",
            "start": 5329.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n Y c\u00f3mo le contest\u00f3 el gobierno",
            "start": 5332.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5335.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "entonces con",
            "start": 5337.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "balas eso es lo que no puede volver a",
            "start": 5342.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "ocurrir entonces por eso vamos a seguir",
            "start": 5346.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "insistiendo en ello y hay quien dice",
            "start": 5350.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy preocupado muy preocupado",
            "start": 5353.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "muy preocupado de que eh Ay es que",
            "start": 5355.28,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "Claudia shba no se distancia de L\u00f3pez Ob",
            "start": 5360.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no pinta su",
            "start": 5366.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "raya pues si somos el mismo",
            "start": 5368.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "movimiento si lo que dijimos es que lo",
            "start": 5373.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que quer\u00edamos Es que continuara la",
            "start": 5378.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n y as\u00ed decidi\u00f3 el",
            "start": 5380.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 5382.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y claro lo que presentamos hoy",
            "start": 5383.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pues no se hab\u00eda presentado",
            "start": 5388.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "antes como mujer Pues vamos a atender a",
            "start": 5390.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "defender a las mujeres y a garantizar",
            "start": 5394.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 5397.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "derechos Como cient\u00edfica pues vamos a",
            "start": 5399.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "impulsar el desarrollo",
            "start": 5401.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico Pero vamos a seguir con los",
            "start": 5404.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "programas de bienestar y va a haber m\u00e1s",
            "start": 5407.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "programas de bienestar y vamos a seguir",
            "start": 5408.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "aumentando el salario m\u00ednimo y vamos a",
            "start": 5411.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "seguir defendiendo y enalteciendo",
            "start": 5413.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "la grandeza cultural de",
            "start": 5415.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Entonces ahora s\u00ed que qui\u00e9n se",
            "start": 5419.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sorpr",
            "start": 5423.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 5425.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Bueno ya falta",
            "start": 5427.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "poquito a ver ahora de este lado por",
            "start": 5432.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 una mujer",
            "start": 5436.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "all\u00e1 ah falta Noem\u00ed",
            "start": 5444.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n Buenos d\u00edas doctora cruz de la",
            "start": 5449.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "huera",
            "start": 5452.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "yo quisiera insistir un poco con las",
            "start": 5454.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "afectaciones que dej\u00f3 el hurac\u00e1n John eh",
            "start": 5456.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "entiendo que se habla mucho de de",
            "start": 5459.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Acapulco porque es el puerto o",
            "start": 5461.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eh el Polo tur\u00edstico de mi estado no",
            "start": 5464.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "eh pero tambi\u00e9n hay muchos municipios",
            "start": 5469.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que resultaron afectados",
            "start": 5472.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh en la Costa Chica por ejemplo donde",
            "start": 5474.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "impact\u00f3 directamente el hurac\u00e1n eh Uno",
            "start": 5477.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de ellos es el municipio de Copala e ah\u00ed",
            "start": 5480.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "no ha regresado la luz doctora desde el",
            "start": 5483.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "desde el impacto desde el lunes eh la",
            "start": 5486.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de las colonias no tienen se\u00f1al",
            "start": 5489.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "de internet no hay manera de comunicarse",
            "start": 5492.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5497.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Hay comunidades que se dedican a la a la",
            "start": 5499.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pesca esas comunidades",
            "start": 5504.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "e la mayor\u00eda de de de esos pobladores",
            "start": 5507.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "perdieron sus",
            "start": 5512.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "embarcaciones Entonces ellos estaban",
            "start": 5515.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "solicitando",
            "start": 5517.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que que si c\u00f3mo va a ser la ayuda que su",
            "start": 5518.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gobierno les va a",
            "start": 5522.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "proporcionar cu\u00e1ndo se va a iniciar el",
            "start": 5525.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el censo en esa zona Y cu\u00e1ndo prev\u00e9n",
            "start": 5527.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "iniciar con los con los apoyos esa ser\u00eda",
            "start": 5531.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la primera pregunta doctora s\u00ed vamos",
            "start": 5534.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido porque me olvid\u00e9 deber\u00edamos de",
            "start": 5536.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "haberlo presentado antes de las",
            "start": 5539.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "preguntas est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 5540.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Noemi que es quien va a presentar todos",
            "start": 5542.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "los jueves",
            "start": 5546.28,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "eh mujeres en la",
            "start": 5549.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "historia Entonces contestamos esta",
            "start": 5552.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pregunta si te parece y le damos la",
            "start": 5555.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "palabra a Noem\u00ed para que no ocupemos m\u00e1s",
            "start": 5556.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 5561.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "e son varios municipios en efecto no",
            "start": 5563.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "solamente es",
            "start": 5565.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Acapulco el d\u00eda de hoy en la tarde nos",
            "start": 5567.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "vamos a reunir nuevamente para hacer",
            "start": 5569.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esta evaluaci\u00f3n y pues le encargo de una",
            "start": 5571.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "vez a Ariadna que vea lo de Copala y hoy",
            "start": 5574.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "hablamos tambi\u00e9n con",
            "start": 5578.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "CFE s\u00ed eh las personas que est\u00e1n en",
            "start": 5580.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Acapulco se van a conectar",
            "start": 5583.84,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "eh por internet y otros vamos a estar",
            "start": 5586.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5590.71,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no vamos a estar atendiendo desde",
            "start": 5592.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5595.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n los compa\u00f1eros visitando a las",
            "start": 5597.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a los damnificados d tienen un estimado",
            "start": 5601.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nto van a destinar de presupuesto",
            "start": 5604.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para esta justamente en eso lo que haga",
            "start": 5606.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "falta lo que haga falta",
            "start": 5609.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Gracias s\u00ed son n\u00famero de Fall ahora te",
            "start": 5614.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo es el que ha estado dando protecci\u00f3n",
            "start": 5617.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 5620.119,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5621.38,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "noem Much\u00edsimas gracias muy buenos",
            "start": 5632.719,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas M\u00e9xico est\u00e1 por cumplir 200 a\u00f1os",
            "start": 5636.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5641.199,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica estamos viviendo un momento",
            "start": 5642.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico por primera vez M\u00e9xico tiene",
            "start": 5644.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "una presidenta es un momento que debemos",
            "start": 5648.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de reflexionar sobre el papel de las",
            "start": 5652.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mujeres a lo largo de la construcci\u00f3n de",
            "start": 5654.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds es por ello que en la",
            "start": 5657.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "encomienda de la presidenta Claudia cada",
            "start": 5659.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "jueves se va a presentar la secci\u00f3n",
            "start": 5662.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mujeres en la historia con la finalidad",
            "start": 5664.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de hacer visible la participaci\u00f3n de las",
            "start": 5667.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mujeres no solamente en las",
            "start": 5669.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "transformaciones en las revoluciones",
            "start": 5672.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "sociales sino aquellas mujeres que nos",
            "start": 5673.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "antecedieron y que hacen y que hicieron",
            "start": 5676.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que hoy estemos ustedes y yo aqu\u00ed",
            "start": 5678.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aquellas mujeres que fueron abriendo",
            "start": 5681.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "brecha en la ciencia en las profesiones",
            "start": 5683.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "en la educaci\u00f3n Por qu\u00e9 Porque las ni\u00f1as",
            "start": 5686.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "mexicanas necesitan referentes",
            "start": 5689.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos En d\u00f3nde verse reflejadas",
            "start": 5691.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nuestras ni\u00f1as nuestras j\u00f3venes es por",
            "start": 5693.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ello que cada jueves vamos a ir",
            "start": 5696.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presentando de acuerdo con Efem\u00e9rides",
            "start": 5698.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pues algunas historias de mujeres y de",
            "start": 5700.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "colectivos de mujeres en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 5702.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "queremos iniciar con las amotinadas de",
            "start": 5705.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Amatl\u00e1n qu\u00e9 es esto es una eh todos los",
            "start": 5707.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "documentos y todos los episodios que",
            "start": 5712.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "veamos el d\u00eda de hoy Son recopilados de",
            "start": 5714.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "El libro documentos hist\u00f3ricos mexicanos",
            "start": 5717.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que El historiador Zacatecano genardo",
            "start": 5720.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda",
            "start": 5723.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "public\u00f3 hace casi 100 a\u00f1os o sea nada",
            "start": 5724.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dimension hace 100 a\u00f1os se produce",
            "start": 5726.719,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "este libro Y 2010 hace tambi\u00e9n 100 a\u00f1os",
            "start": 5730.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s pues son pocos conocidos pocos",
            "start": 5735.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "difundidos tiene un vasito de",
            "start": 5737.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "agua voy a tomar tantita agua",
            "start": 5745.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Gracias bien les dec\u00eda yo que estos",
            "start": 5761.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "documentos hist\u00f3ricos mexicanos de",
            "start": 5764.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Genaro Garc\u00eda compila 56 expedientes de",
            "start": 5766.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "mujeres que participaron en el proceso",
            "start": 5769.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la independencia Esto va a ser muy",
            "start": 5771.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "importante porque lo que tenemos de",
            "start": 5774.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "estas historias son los juicios que se",
            "start": 5775.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hicieron sobre estas mujeres y su",
            "start": 5778.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n tambi\u00e9n lo que queremos",
            "start": 5780.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "destacar en esta secci\u00f3n van a ser los",
            "start": 5783.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "colectivos y no solamente las",
            "start": 5785.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "personalidades es por eso que el d\u00eda de",
            "start": 5787.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hoy vamos a hablar acerca de las",
            "start": 5789.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "amotinadas de Miahuatl\u00e1n y para eso se",
            "start": 5791.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "prepar\u00f3 una c\u00e1psula para que conozcamos",
            "start": 5794.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "su historia por",
            "start": 5797.159,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "favor las amotinadas de Miahuatl\u00e1n a",
            "start": 5801.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "medianoche del 2 de octubre y bajo la",
            "start": 5805.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "luz de la luna se reunieron un centenar",
            "start": 5807.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de mujeres ante el cuartel de Miahuatl\u00e1n",
            "start": 5810.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "donde hab\u00edan sido secuestrados y",
            "start": 5813.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "convertidos en soldados por la fuerza",
            "start": 5815.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sus maridos e hijos Al rato llegaron",
            "start": 5817.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "otras tres cargando varios garrotes lo",
            "start": 5821.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que hizo que el soldado Jos\u00e9 pino que",
            "start": 5824.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estaba de guardia fuera a avisarle a su",
            "start": 5826.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Teniente pero ya las mujeres avanzaban",
            "start": 5829.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "sobre el cuartel con \u00c1nimo de bronca el",
            "start": 5832.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "teniente lanza orden\u00f3 que mataran a las",
            "start": 5835.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "primeras que intentaran tomar el cuartel",
            "start": 5838.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "por asalto y reparti\u00f3 a los soldados lan",
            "start": 5840.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pero muchos se asustaron y se quedaron",
            "start": 5844.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inm\u00f3viles las mujeres cargaron rompiendo",
            "start": 5846.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "El sable en tres pedazos de uno que",
            "start": 5849.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "intent\u00f3 resistirse y entraron en el",
            "start": 5851.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cuartel apaleando soldados y dispersando",
            "start": 5854.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s rompi\u00e9ndole la cabeza al cabo",
            "start": 5857.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hermenejildo las mujeres tra\u00edan tambi\u00e9n",
            "start": 5860.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "machetes palos cuchillos de cocina y",
            "start": 5863.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuchillos cebolleros y dijeron Ahora",
            "start": 5866.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "siguen los oficiales que se asustaron y",
            "start": 5869.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "soltaron a los maridos",
            "start": 5872.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "al paso de los d\u00edas se hizo un juicio a",
            "start": 5874.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "las mujeres y salieron identificadas las",
            "start": 5876.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cabecillas de Miahuatl\u00e1n que encabezaron",
            "start": 5879.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "este mot\u00edn se llamaban pioquinta",
            "start": 5881.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Bustamante romana jarqu\u00edn y M\u00f3nica la de",
            "start": 5885.159,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "sanil defonso",
            "start": 5888.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5889.94,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "las mujeres de Miahuatl\u00e1n fueron algunas",
            "start": 5892.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de las muchas mujeres que se rebelaron",
            "start": 5895.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "contra los realistas y as\u00ed contribuyeron",
            "start": 5898.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a la causa Insurgente",
            "start": 5900.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5908.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "les invitamos a todas las maestras Y",
            "start": 5910.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "maestros que nos ven a que utilicen",
            "start": 5912.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estos recursos para sus clases",
            "start": 5914.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "va a ser muy importante que empecemos a",
            "start": 5916.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "difundir la historia de las mujeres debe",
            "start": 5919.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "de formar parte de nuestras memoria",
            "start": 5921.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "colectiva y bueno tambi\u00e9n una de las",
            "start": 5923.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ideas que tenemos para esta secci\u00f3n es",
            "start": 5925.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "descentralizar la historia en este caso",
            "start": 5927.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presentamos este caso de estas mujeres",
            "start": 5929.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que se unieron en Miahuatl\u00e1n Oaxaca para",
            "start": 5931.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "poder sacar a los hombres que hab\u00edan",
            "start": 5934.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "sido reclutados para el ej\u00e9rcito",
            "start": 5937.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "realista es decir mujeres organizadas",
            "start": 5938.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "con palos piedras machetes fueron y",
            "start": 5940.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "salvaron a los hombres que hab\u00edan sido",
            "start": 5944.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "reclutados por el ej\u00e9rcito realista",
            "start": 5946.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estamos hablando del 2 de octubre de",
            "start": 5948.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "1811 es por ello que vamos a retomar",
            "start": 5950.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estea efem\u00e9ride pero de manera general",
            "start": 5953.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo podemos abordar la historia de las",
            "start": 5955.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mujeres en el proceso de Independencia y",
            "start": 5958.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed me gustar\u00eda hacer \u00e9nfasis en tres",
            "start": 5960.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aspectos el primero C\u00f3mo traemos",
            "start": 5963.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nosotros a la memoria la historia de las",
            "start": 5966.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mujeres siempre desde un estereotipo que",
            "start": 5968.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "las mujeres colocamos qu\u00e9 el coraz\u00f3n no",
            "start": 5971.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que siempre vamos de una manera eh",
            "start": 5975.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "apasionada por ello me gustar\u00eda que",
            "start": 5977.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ejemplificamos con una imagen que viene",
            "start": 5980.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en el libro de Jos\u00e9 Mar\u00eda Bonilla de",
            "start": 5982.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "19 22 que se titula evoluci\u00f3n del pueblo",
            "start": 5985.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mexicano hay una fotograf\u00eda donde",
            "start": 5989.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "podemos eh observar a Josefa Ortiz",
            "start": 5991.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "tellez Gir\u00f3n vea nada m\u00e1s Hidalgo fue el",
            "start": 5994.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cerebro de la idea de la emancipaci\u00f3n la",
            "start": 5999.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Corregidora el coraz\u00f3n de la misma idea",
            "start": 6002.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entonces Hidalgo fue el cerebro el",
            "start": 6005.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estratega el planeador Y qu\u00e9 le puso",
            "start": 6007.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Josefa el coraz\u00f3n le puso la emoci\u00f3n le",
            "start": 6010.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "puso el sentimiento cuando ella tambi\u00e9n",
            "start": 6013.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "fue conspiradora ella tambi\u00e9n fue",
            "start": 6016.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "planeadora Y estratega entonces ella",
            "start": 6018.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no tambi\u00e9n estuvo planeando",
            "start": 6021.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "pensando es por ello que cuando hablemos",
            "start": 6023.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de historia de las mujeres va a ser muy",
            "start": 6025.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "importante que les ocupemos en la acci\u00f3n",
            "start": 6027.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "no solamente otra vez este estereotipo",
            "start": 6031.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de que las mujeres participamos nada m\u00e1s",
            "start": 6033.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "con el arrojo y la pasi\u00f3n hay otro",
            "start": 6035.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "estereotipo tambi\u00e9n que es muy frecuente",
            "start": 6038.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuando hablamos de la historia de las",
            "start": 6040.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mujeres es y es vincularlas en funci\u00f3n",
            "start": 6042.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de un con qui\u00e9n a la propia Josefa le",
            "start": 6044.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pas No qu\u00e9 decimos la Corregidora No qu\u00e9",
            "start": 6047.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fue la esposa del corregidor Miguel",
            "start": 6050.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez y hasta hacemos en el \u00e9nfasis",
            "start": 6053.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del Dom\u00ednguez otro caso muy particular",
            "start": 6054.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fue el de Leona Vicario ella incluso yo",
            "start": 6057.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "creo que aqu\u00ed es la mejor herencia que",
            "start": 6061.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nos deja Leona Vicario en cuanto a a las",
            "start": 6063.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mujeres todo lo que ella hace en el",
            "start": 6066.08,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "proceso independentista fue eh una mujer",
            "start": 6068.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "criolla una mujer Eh hija \u00fanica hab\u00eda",
            "start": 6072.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "quedado hu\u00e9rfana de un padre espa\u00f1ol con",
            "start": 6075.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Minas en Zacatecas hab\u00eda sido sobrina",
            "start": 6078.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "del rector eh de la Ciudad de M\u00e9xico de",
            "start": 6081.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "la universidad es decir una mujer muy",
            "start": 6084.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "culta que ten\u00eda Pr\u00e1cticamente todo",
            "start": 6086.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "resuelto y a\u00fan as\u00ed decide ingresar a la",
            "start": 6088.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "insurgencia es como hoy d\u00eda podr\u00edamos",
            "start": 6092.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "decir que el privilegio no la ceg\u00f3 no a",
            "start": 6094.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pesar de tener el futuro resuelto ella",
            "start": 6097.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se incorpora la insurgencia Pues bien",
            "start": 6099.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de todo lo que vive HM el ser eh",
            "start": 6101.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "dos veces eh este eh detenida En un",
            "start": 6105.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "convento eh se le hace un interrogatorio",
            "start": 6109.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pensemos que para ese momento Leona",
            "start": 6112.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ten\u00eda 21 a\u00f1os o sea todav\u00eda estaba eh",
            "start": 6114.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "con esta juventud y d\u00e1ndose en el arrojo",
            "start": 6117.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "bien Qu\u00e9 hace eh Leona Vicario tiempo",
            "start": 6120.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s hay una acusaci\u00f3n por parte de",
            "start": 6124.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Lucas alam\u00e1n en",
            "start": 6126.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "1831 imag\u00ednense que ustedes est\u00e1n",
            "start": 6128.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "leyendo el peri\u00f3dico y que lean que \u00e9l",
            "start": 6130.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nos explicaba el por qu\u00e9 tanta",
            "start": 6133.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n a Leona si lo \u00fanico que",
            "start": 6135.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hecho fue actuar por hero\u00edsmo",
            "start": 6137.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "romances no",
            "start": 6139.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por seguir a su marido se imaginan",
            "start": 6143.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ustedes el enojo la ofensa despu\u00e9s de",
            "start": 6145.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todas las acciones que eh ella realiza",
            "start": 6148.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pues le contesta con una carta",
            "start": 6151.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "vindicativa que yo creo que a estos 200",
            "start": 6154.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "casi 200 a\u00f1os podr\u00eda ser una bandera del",
            "start": 6156.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "feminismo qu\u00e9 le dice Leona Vicario",
            "start": 6158.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "confiese usted se\u00f1or alam\u00e1n que no solo",
            "start": 6162.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el amor es el m\u00f3vil de las acciones de",
            "start": 6164.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "las mujeres que ell son capaces de todos",
            "start": 6166.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "los entusiasmos y que las ideas de la",
            "start": 6168.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "patria no no les son unos sentimientos",
            "start": 6170.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "extra\u00f1os antes bien suelen obrar Qu\u00e9",
            "start": 6172.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hace Leona Vicario le devuelve a las",
            "start": 6175.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mujeres su voluntad pol\u00edtica su agencia",
            "start": 6177.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "su porqu\u00e9 ella dice no solamente fui",
            "start": 6180.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "siguiendo a mi marido sino tambi\u00e9n",
            "start": 6182.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "tenemos decisiones propias y voluntad",
            "start": 6184.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "propia y ya para concluir en esta en",
            "start": 6186.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "esta secci\u00f3n de este jueves hay otro eh",
            "start": 6189.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "momento que me gustar\u00eda mucho destacar",
            "start": 6192.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de las mujeres en la independencia y que",
            "start": 6194.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tiene que ver con lo que nos dec\u00eda la",
            "start": 6196.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "presidenta hace un momento tus",
            "start": 6198.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "condiciones tambi\u00e9n van a implicar en en",
            "start": 6200.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tu destino Qu\u00e9 quiere decir esto que",
            "start": 6203.239,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "cuando hablemos de historia de las",
            "start": 6204.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "mujeres entendamos a las mujeres en todo",
            "start": 6205.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "su contexto con todas las condiciones",
            "start": 6208.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "porque no fue el mismo destino que tuvo",
            "start": 6211.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh Josefa y Leona Quienes son reclutadas",
            "start": 6212.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en detenidas en conventos les quitan sus",
            "start": 6216.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "bienes a las mujeres de las villas y de",
            "start": 6219.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los pueblos Estas mujeres fueron pasadas",
            "start": 6221.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por las armas yo aqu\u00ed digo eh que las",
            "start": 6223.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "condenamos dos veces el gobierno",
            "start": 6226.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "realista las conden\u00f3 a la muerte porque",
            "start": 6228.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ellas no se salvaron de ser fusiladas y",
            "start": 6231.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la historia las conden\u00f3 al olvido pero",
            "start": 6233.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "para eso estamos aqu\u00ed nosotras para",
            "start": 6235.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "enunciarlas solamente dos ejemplos",
            "start": 6237.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Carmen Camacho una mujer acusada de",
            "start": 6240.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "seducci\u00f3n de tropa en Ac\u00e1mbaro donde es",
            "start": 6242.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "detenida por el eh eh por parte de las",
            "start": 6245.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "autoridades realistas y va a ser",
            "start": 6248.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sentenciada al \u00faltimo suplicio Pero",
            "start": 6250.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s dice que su cuerpo se ha expuesto",
            "start": 6252.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en la plaza de Ac\u00e1mbaro a manera de",
            "start": 6255.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "escarmiento para el resto de las mujeres",
            "start": 6257.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y vean lo que te iba a pasar Pero adem\u00e1s",
            "start": 6259.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que se le cuelgue un cartel\u00f3n que",
            "start": 6262.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "enuncie su delito cu\u00e1l era su delito",
            "start": 6264.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "adicci\u00f3n a la insurgencia me encanta no",
            "start": 6267.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "adicta a la insurgencia por adicta a la",
            "start": 6270.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "insurgencia fue fusilada y su cuerpo",
            "start": 6272.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "expuesto al resto de las mujeres para",
            "start": 6274.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "decir esto te va a pasar por insurgente",
            "start": 6277.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "un segundo caso Mar\u00eda Josefa Mart\u00ednez de",
            "start": 6279.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "la zona de Veracruz C\u00f3rdoba Orizaba que",
            "start": 6283.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n era",
            "start": 6285.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "esp\u00eda conspiraba planeaba ganaba",
            "start": 6287.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recursos para la causa pero pero cuando",
            "start": 6291.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es detenida la detienen liderando una",
            "start": 6293.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gavilla de 12 hombres 12 hombres es",
            "start": 6296.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "decir ella lideraba ya una gavilla la",
            "start": 6298.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "detienen portando pantalones cuando se",
            "start": 6301.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "le hace su juicio que tambi\u00e9n ustedes",
            "start": 6303.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "los dos casos los tres casos que he",
            "start": 6305.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "comentado los pueden encontrar en el",
            "start": 6307.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "texto de Genaro Garc\u00eda Cu\u00e1l es la mayor",
            "start": 6309.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "condena lideraba gavilla era insurgente",
            "start": 6312.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "correo esp\u00eda la mayor condena fue por",
            "start": 6315.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "portar pantalones porque estas mujeres",
            "start": 6319.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "transgredieron dos cosas la parte",
            "start": 6322.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica eran Insurgentes pero estaban",
            "start": 6324.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "transgrediendo El Deber ser mujer de la",
            "start": 6327.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "\u00e9poca Y eso le vali\u00f3 doble juicio porque",
            "start": 6329.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "estaban transgrediendo ser insurgentes y",
            "start": 6332.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que no estaban siendo ese deber ser",
            "start": 6335.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mujer del momento As\u00ed es que estas",
            "start": 6336.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mujeres no solamente revolucionaron no",
            "start": 6339.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "solamente participan en esta primera",
            "start": 6342.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n sino que tambi\u00e9n fueron",
            "start": 6344.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ganando distintos espacios y luchas para",
            "start": 6346.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "las mujeres mexicanas As\u00ed es que es una",
            "start": 6349.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n eh nuestro siguiente jueves",
            "start": 6351.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "vamos a hablar de la maestra Rita cetina",
            "start": 6353.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es una gran influencia a m\u00ed en lo",
            "start": 6356.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "personal pues como maestra normalista va",
            "start": 6358.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "a ser es un tema que me apasiona y pues",
            "start": 6361.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "les invitamos a que recuperen estos",
            "start": 6363.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "recursos sobre todo para las ni\u00f1as y",
            "start": 6365.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y que sean utilizados en las",
            "start": 6367.84,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "escuelas es cuo presidenta",
            "start": 6369.48,
            "duration": 12.529
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6371.87,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "v\u00e9anse para AC ah\u00ed que V\u00e9nganse todas",
            "start": 6383.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6395.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "bajito",
            "start": 6419.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tu pued",
            "start": 6440.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6448.86,
            "duration": 11.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6458.25,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "Gracias doctora en la tarde ya nos vamos",
            "start": 6460.119,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "y en la tarde qu\u00e9 har\u00e1 gracias",
            "start": 6464.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "to",
            "start": 6476.239,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6478.95,
            "duration": 3.47
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas invitamos hoy a a las mujeres del gabinete porque el d\u00eda de hoy Les vamos a presentar como me compromet\u00ed en campa\u00f1a y en el Z\u00f3calo el primero todas las iniciativas que estamos enviando el d\u00eda de hoy al senado de la rep\u00fablica para reformas constitucionales y a leyes para el apoyo y protecci\u00f3n de las mujeres como primera presidenta de M\u00e9xico nuestra obligaci\u00f3n pues es proteger a las mujeres y que en la Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica quede establecida dos elementos fundamentales o tres verdad porque es uno la igualdad sustantiva A qu\u00e9 nos referimos con igualdad sustantiva e una cosa es la igualdad de hombres y mujeres frente a la ley y la otra tambi\u00e9n son las caracter\u00edsticas especiales que tenemos las mujeres entonces por eso hablamos de igualdad sustantiva porque hay que tratar tambi\u00e9n e todos los derechos de las mujeres Entonces queremos que en la constituci\u00f3n en el art\u00edculo cuarto quede la igualdad sustantiva y tambi\u00e9n el D dcho a una vida libre de violencias no solo para las mujeres sino para las y los adolescentes las y los ni\u00f1os Adem\u00e1s de que no haya brecha salarial entre hombres y mujeres a trabajo igual salario igual y de ah\u00ed se desprenden tambi\u00e9n una serie de modificaciones a leyes que tienen que ver con la protecci\u00f3n de las mujeres mexicanas entonces presentar citla Citlali secretaria de las mujeres de la secretar\u00eda de las mujeres estas propuestas Ernestina tambi\u00e9n las dos y Ari Montiel nos va a presentar el programa de apoyo a las mujeres de 60 64 se En d\u00f3nde van a ser los centros para poderse inscribir porque ya empieza en estos TR meses para que a partir de 2025 las mujeres de 63 y 64 a\u00f1os tengan su apoyo y en pueblos comunidades ind\u00edgenas afromexicanas de 60 a 64 y va a ser gradual el pr\u00f3ximo a\u00f1o 63 64 y en el 2026 ya ser\u00eda para todas las mujeres de 60 a 64 Entonces le doy la palabra aali [M\u00fasica] adelante Buenos d\u00edas a todas a todas con su permiso presidenta pues este es una serie de reformas que para nosotros es un sistema de protecci\u00f3n para las mujeres en derecho acceso a la justicia eh Y les voy a a presentar eso es un resumen de lo que implica el contenido de las reformas que hoy la presidenta firmar\u00e1 eh se garantiza como bien lo dec\u00eda ella la igualdad sustantiva para las mujeres en la Constituci\u00f3n se garantiza la igualdad salarial entre hombres y mujeres en la l\u00f3gica de que a trabajo igual salario igual sin distinci\u00f3n de g\u00e9nero eh se ampl\u00eda la obligatoriedad de paridad de g\u00e9nero en toda la administraci\u00f3n p\u00fablica Federal eh Y local es decir gabinetes paritarios en todos los gobiernos se fortalecen medidas de protecci\u00f3n para las para las mujeres en materia de violencia digital para fortalecer la ley Olimpia y tambi\u00e9n para fortalecer las leyes que garantizan eh el agresor sale de casa cuando las mujeres viven violencia se garantiza tambi\u00e9n mayor protecci\u00f3n para las mujeres frente a la denominada ley vicaria que es esta eh Perd\u00f3n la violencia vicaria que es esta violencia contra las mujeres ejercida a trav\u00e9s de una tercera persona que generalmente es a trav\u00e9s eh de amenazas condicionamiento y agresiones a las y los hijos eh se dispone que todas las entidades federativas deber\u00e1n contar con Fiscales de investigaci\u00f3n por delitos de raz\u00f3n de g\u00e9nero siguiente se establece que las instituciones de seguridad p\u00fablica y procuraci\u00f3n de Justicia deben ajustar todas sus actuaciones con perspectiva de g\u00e9nero eh se establece en la Constituci\u00f3n tambi\u00e9n el derecho a todas las personas a una vida libre de violencia se dispone que el estado mexicano tiene deberes reforzados con las mujeres que es garantizar los derechos eh que ya se tien pero profundizar y fortalecer la actuaci\u00f3n para hacer mayores esfuerzos en garantizar una vida libre de violencia para las mujeres se establece que las autoridades federales puedan conocer eh de las medidas de protecci\u00f3n que deriva de delitos de fuero com\u00fan esto para fortalecer la cooperaci\u00f3n y la coordinaci\u00f3n entre las distintas autoridades y que no sea esta discusi\u00f3n de repente de esto no me toca porque es un delito federal o es un delito del fuero com\u00fan eh Y tambi\u00e9n para mayor coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n institucional eh y entre los tres \u00f3rdenes de gobierno se crea el Registro Nacional de medidas de protecci\u00f3n de las mujeres eh adolescentes ni\u00f1as y ni\u00f1os siguiente son eh En total modificaci\u00f3n a seis art\u00edculos de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos es el cuarto el 21 el el 41 el 73 el 116 y el 123 y son reformas a siete ordenamientos jur\u00eddicos en materia como ya se dijo de igualdad sustantiva perspectiva de g\u00e9nero derecho a las mujeres a una vida libre de violencia en cuidado seguridad y procuraci\u00f3n de justicia y trabajo siguiente es el art\u00edculo cuarto que se agrega el derecho a la igualdad sustantiva siguiente en los art\u00edculos 21 41 y 6 y 116 se agrega la perspectiva de g\u00e9nero en materia de seguridad y protec y procuraci\u00f3n de Justicia siguiente por favor en el art\u00edculo cu 21 73 fracci\u00f3n 21 y 116 tambi\u00e9n se hacen una serie de reformas para garantizar una vida libre de violencia y donde se establecen estas medidas de protecci\u00f3n que he mencionado hace un momento as\u00ed como las fiscal\u00edas de investigaci\u00f3n en todas las entidades de la Rep\u00fablica siguiente eh el art\u00edculo 123 donde ya se establece y se conceptualiza la brecha salarial y se modifica o se establece que es una obligaci\u00f3n del Estado erradicar esta brecha salarial siguiente y bueno esto le le toca a la compa\u00f1era Ernestina por mi parte es cuanto presidente algo muy r\u00e1pido muy buenos d\u00edas Eh con su permiso presidenta eh Efectivamente es un marco legal constitucional que da pie a una serie de reformas a distintas leyes la Ley General de igualdad sustantiva por primera vez se define lo que es brecha salarial de g\u00e9nero la obligaci\u00f3n de que en la pol\u00edtica nacional se sea erradicar esta brecha salarial eh fortalecer el acceso a la igualdad todo esto que no no no se encontraba por lo tanto van modificaciones a la Ley Federal del trabajo a la ley de Trabajadores al Servicio del Estado algunas situaciones que encontramos en relaci\u00f3n a tipo de violencia violencia vicaria donde la tenemos bien definida en la ley de acceso pero con una definici\u00f3n distinta en el c\u00f3digo Nacional de procedimientos civiles en fin hacemos una serie de ajustes para que realmente las mujeres podamos tener todos los instrumentos jur\u00eddicos para defender hacer valer nuestros nuestros derechos el d\u00eda de hoy la presidenta va a firmar las iniciativas son varias iniciativas para que podamos tener una mayor facilidad de discusi\u00f3n en los congresos que no sean demasiadas comisiones y estaremos pidiendo los refrendos y en estos d\u00edas estaremos entregando al al congreso de la uni\u00f3n este Lo m\u00e1s seguro es que va a ser c\u00e1mara de origen la c\u00e1mara de senadores y estaremos d\u00e1ndole seguimiento es cu\u00e1nto presidente [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] Perd\u00f3n tambi\u00e9n anunciar con su permiso presidenta que como nos lo ha solicitado se trabajar\u00e1 en la redacci\u00f3n de una cartilla de derechos de las mujeres me gustar\u00eda presentar r\u00e1pidamente a este Eh pues consejo redactor que hemos convocado con especialistas eh En la materia es Frida aid y ad D\u00edaz Gonz\u00e1lez que es una mujer ni a\u00f1\u00fa y artesana originaria del Valle del Mezquital eh \u00c1ngela Guerrero Alc\u00e1ntara especialista en la construcci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas eh fr\u00e9 alguero activista con experiencia en pol\u00edticas y programas con perspectiva de g\u00e9nero y Carla Michel salas abogada feminista y defensora de los Derechos humos abogada que representa varios casos no s\u00e9 si les pas\u00f3 si pueden pasar A ver por qu\u00e9 ahora por qu\u00e9 no explicamos con detalle lo de la constitucional r\u00e1pido y ahora explicamos la cartilla fue muy r\u00e1pido a ver ponle las constitucionales muy r\u00e1pido s\u00ed funciona s\u00ed los art\u00edculos la siguiente a ver entonces se modifican la propuesta que enviamos hoy al senado de la Rep\u00fablica es la modificaci\u00f3n de seis art\u00edculos a la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos para protecci\u00f3n de igualdad sustantiva de las mujeres el art\u00edculo cuarto el 21 41 73 116 y 123 son y adem\u00e1s siete ordenamientos jur\u00eddicos siete leyes secundarias adelante entonces en el art\u00edculo cuarto se incorpora derecho a la igualdad sustantiva que tiene que ver No solamente la igualdad de las mujeres y hombres frente a la ley sino que adem\u00e1s todas las leyes y todas las disposiciones en nuestro pa\u00eds tienen que considerar las par particularidades de las mujeres y sus derechos humanos a eso se refiere la igualdad sustantiva y queremos que quede en el art\u00edculo cuarto adelante 21 41 y 116 en el art\u00edculo 21 se dispone de manera particular que las instituciones de seguridad p\u00fablica ajustar\u00e1n sus actuaciones a la perspectiva de g\u00e9nero la misma previsi\u00f3n se establece en el art\u00edculo 116 para la procuraci\u00f3n de Justicia es decir en seguridad y procuraci\u00f3n de Justicia tiene que establecerse la perspectiva de g\u00e9nero en todas sus disposiciones y en el art\u00edculo 41 se establece la obligatoriedad de la paridad de g\u00e9nero en la administraci\u00f3n p\u00fablica federal y Estatal es decir que haya gabinetes paritarios quedar\u00e1 establecido en la Constituci\u00f3n adelante y despu\u00e9s eh se establece tambi\u00e9n vida libre de violencia y lo que se llaman deberes reforzados para con las mujeres quiere decir que no solamente es la aplicaci\u00f3n de la ley sino que tiene que haber particularidades por la discriminaci\u00f3n por la violencia que vivimos las mujeres eh Tambi\u00e9n las ni\u00f1as y los ni\u00f1os y que las fiscal\u00edas de investigaci\u00f3n tengan necesariamente lo establece la Constituci\u00f3n \u00e1reas especializadas en delitos por raz\u00f3n de g\u00e9nero esto no exist\u00eda en la Constituci\u00f3n y nuestro objetivo es que quede en la Carta Magna y a partir de ah\u00ed pues distintas leyes que van a reforzar esto que queremos que se establezca en la Constituci\u00f3n ahora las compa\u00f1eras qu\u00e9 m\u00e1s vamos a presentar Adem\u00e1s de que ahora presente ariatna el apoyo Ahora s\u00ed p\u00e1sense para ac\u00e1 eh queremos repartir una cartilla de derechos de las mujeres a todas las mujeres mexicanas de hecho Deber\u00eda ser tambi\u00e9n a los hombres porque hombres y mujeres tenemos que conocer los derechos de las mujeres los Derechos Humanos de las mujeres pero lamentablemente a veces una mujer que vive violencias no sabe que est\u00e1 viviendo violencias o una mujer que gana menos que un hombre cuando realiza el mismo trabajo no sabe que su derecho es percibir el mismo salario entonces lo que queremos es que todas las mujeres mexicanas tengan su cartilla que digan estos son mis derechos y si no se cumplen A d\u00f3nde tengo que dirigirme para que se puedan cumplir adem\u00e1s de una red de mujeres que vamos a hacer para protegernos eh las mujeres en esto que llamamos cuidadoras de la patria c\u00f3mo vamos a redactar esta cartilla de mujeres pues les pedimos a las compa\u00f1eras que son especialistas que nos ayuden a redactarla y queremos que pues este a\u00f1o quede establecida la redacci\u00f3n para que a partir del pr\u00f3ximo a\u00f1o se est\u00e9n repartiendo millones de cartillas de derechos de las mujeres a todas las mujeres mexicanas en todos los estados de la rep\u00fablica comunidades ind\u00edgenas en lenguas ind\u00edgenas que todos los derechos de todas las mujeres sean cumplidos en nuestro pa\u00eds No s\u00e9 qui\u00e9n quiera platicar sobre esto Eh Pues nada aceptamos esta esta responsabilidad como lo comentaba con mis colegas con mis compa\u00f1eras el primer paso para que se respeten para que se ejerzan los derechos y que tambi\u00e9n se luche por ellos es conocerlos no podemos asumir que el hecho de que est\u00e9 en la Constituci\u00f3n esto implique que absolutamente todas las mujeres del pa\u00eds los conozcan y sepan justamente a d\u00f3nde acudir eh somos un un equipo de de colegas Que estaremos buscando la forma en la que todas las mujeres est\u00e9n representadas en este en este espacio y estaremos hablando de ello no s\u00e9 siine quieres tambi\u00e9n complementar S\u00ed muchas gracias Bueno la comisi\u00f3n la acabamos de armar no Entonces vamos a buscar la representaci\u00f3n de mujeres diversas para que est\u00e9n participando en la construcci\u00f3n de esta cartilla que como bien dijo la doctora Claudia no es de nuestro inter\u00e9s que solamente las mujeres conozcan sus derechos sino que el funcionariado p\u00fablico las y los periodistas tambi\u00e9n los hombres conozcan los derechos de de las mujeres y que sea un Norte para que esos derechos puedan ser garantizados por todas las personas y por todas las mujeres entonces pues estaremos trabajando estaremos organiz\u00e1ndonos y ya vendremos con m\u00e1s noticias Supongo no de de la redacci\u00f3n y de la Organizaci\u00f3n de este comit\u00e9 Muchas gracias bueno eh \u00fanicamente mencionar que M\u00e9xico Al igual que todos los pa\u00edses del mundo se han comprometido al al a\u00f1o 2030 a cumplir con los objetivos de desarrollo sustentable esto implica necesariamente hacer la realidad la igualdad sustantiva en ese sentido confiamos en que esta cartilla dar\u00e1 un fruto importante precisamente para avanzar eh Y para cumplir la igualdad sustantiva en el a\u00f1o 2030 y pues qu\u00e9 momento hist\u00f3rico tambi\u00e9n para nombrar los derechos de las mujeres ind\u00edgenas de las mujeres afromexicanas de las mujeres j\u00f3venes de las mujeres en toda su diversidad entonces me parece que es un momento hist\u00f3rico para ser nombradas visibilizadas y que se puedan respetar todos nuestros derechos Muchas gracias muchas gracias [M\u00fasica] pres con el permiso de la presidenta vamos a presentar un programa de estar del cual la presidenta se ha comprometido con todas las mujeres a trabajar por su bienestar especialmente por las mayores la pensi\u00f3n para el bienestar de las mujeres adultas mayores es eh un apoyo econ\u00f3mico que se va a entregar a las mujeres eh entre 60 y 64 a\u00f1os en reconocimiento a toda una vida de trabajo a su esfuerzo por sacar adelante a la familia y a la naci\u00f3n y queremos Con esta programa con esta pensi\u00f3n empoderar a las mujeres eh garantizarles un ingreso b\u00e1sico para que ellas alcancen su autonom\u00eda econ\u00f3mica y en conjunto su bienestar c\u00f3mo lo vamos a hacer adelante Gracias eh esta pensi\u00f3n como ya lo coment\u00e9 ser\u00e1 para el quintil de 60 a 64 a\u00f1os posteriormente ya tendr\u00e1n derecho a su pensi\u00f3n de adulto mayores la pensi\u00f3n que ya conocemos y esta pensi\u00f3n va a iniciar para el a\u00f1o 2025 atendiendo a las mujeres adultas mayores de 63 y 64 a\u00f1os de manera universal es decir todas las mujeres del pa\u00eds que tengan esta edad podr\u00e1n ya registrarse a esta pensi\u00f3n y para combatir las brechas de desigualdad con los pueblos originarios vamos tambi\u00e9n a iniciar Aqu\u00ed s\u00ed de manera Universal de 60 a 64 a\u00f1os a los municipios eh con mayor poblaci\u00f3n ind\u00edgena de tal manera que nuestras hermanas ind\u00edgenas puedan acceder a esta pensi\u00f3n desde el inicio eh de este programa adelante cu\u00e1ndo lo vamos a hacer el registro inicia el pr\u00f3ximo lunes eh 7 de octubre y concluye el 30 de noviembre vamos a dedicar casi dos meses para este registro c\u00f3mo vamos a saber en d\u00f3nde nos vamos a registrar hay un m\u00f3dulo por lo menos por cada municipio del pa\u00eds son 2600 m\u00f3dulos en donde podr\u00e1n acercarse a registrarse d\u00f3nde podemos saber que est\u00e1n estos m\u00f3dulos en la p\u00e1gina de la secretar\u00eda de bienestar en una hora estar\u00e1 ya publicado eh en esta p\u00e1gina para que puedan consultar su estado su municipio y ah\u00ed les dir\u00e1 En d\u00f3nde est\u00e1 este m\u00f3dulo c\u00f3mo lo vamos a hacer para que no el primer d\u00eda estemos todos eh eh esperando que lleguen las adultas mayores adelante Gracias eh vamos a registrarnos por letra como nos vacunamos para el covid as\u00ed lo vamos a realizar tambi\u00e9n realizamos de esta manera el registro de la pensi\u00f3n de adultos mayores la pensi\u00f3n general los lunes lo vamos a a dedicar a las letras A B y C los martes de la letra d a la letra h los mi\u00e9rcoles de la letra i a la letra m los jueves de la letra n a la r de los viernes de la s a la z y el d\u00eda s\u00e1bado recibiremos a todas las letras por las personas que no puedan ir el d\u00eda que est\u00e1 asignado lo podr\u00e1n hacer durante dos meses As\u00ed que les sugerimos que se pueda hacer con con tiempo preparen sus documentos eh y acudan a su registro Qu\u00e9 documentos necesitamos presentar adelante Gracias identificaci\u00f3n oficial con fotograf\u00eda que puede ser la credencial para votar el pasaporte la c\u00e9dula profesional la credencial de inapam o la carta de identidad que emiten las autoridades locales el acta de nacimiento legible la CURP de reciente impresi\u00f3n comprobante de domicilio eh No mayor a 6 meses un tel\u00e9fono de contacto es muy importante porque a trav\u00e9s de un mensaje SMS les diremos cuando ya est\u00e1 su tarjeta y podr\u00e1n pasar a recogerla y llenar el formato de bienestar que eh donde firman su solicitud eh estos cinco documentos habr\u00e1 que presentarlos en el m\u00f3dulo posteriormente las tarjetas Se va se va a pagar como todos los programas a trav\u00e9s de la tarjeta del banco del bienestar y estaremos en entreg\u00e1ndoles a partir del mes de enero de tal manera que el registro sea entre octubre y noviembre procesaremos en diciembre la apertura de cuentas y las tarjetas y en enero estaremos entregando las primeras tarjetas e iniciando las dispersiones adelante bueno el monto de la pensi\u00f3n es de 3000 pesos bimestrales para el a\u00f1o 2025 es el monto que se va a entregar de esta pensi\u00f3n es cu\u00e1nto presidenta Buenos d\u00edas pues esta es la informaci\u00f3n del d\u00eda de hoy y a ver vamos a ver a ver de este lado vamos ac\u00e1 s\u00ed adelante muy buenos d\u00edas presidenta Buenos d\u00edas Claudia este la primera pregunta respecto al tema hay una gran brecha salarial en los los deportes profesionales en M\u00e9xico por ejemplo un futbolista profesional de f\u00fatbol de la Liga MX eh masculino pues gana una cantidad de dinero y una futbolista profesional de la misma liga profesional de f\u00fatbol pues gana much\u00edsimo menos dinero tambi\u00e9n pasa en el boxeo por ejemplo no en donde por ejemplo pues la bonita S\u00e1nchez una campeona que tenemos ah\u00ed en Puebla este pues no gana lo mismo que por ejemplo el Canelo no y este y pues tiene el mismo cintur\u00f3n no Entonces c\u00f3mo abordar ese tema en estos deportes de estas brechas salariales que estamos tratando el d\u00eda de hoy es mi primera pregunta pues ya va a ser constitucional en la Constituci\u00f3n va a quedar establecido que no debe haber brecha salarial no solamente en la Ley Federal del Trabajo entonces las mujeres deportistas tienen derecho a exigir los mismos salarios Esa es la idea se lo va a poder demandar por ley y as\u00ed as\u00ed es y bueno este la la la diferencia en salarios incluso la violencia contra la mujer viene de la discriminaci\u00f3n del machismo por supuesto hay otras cosas que no tienen que ver con salarios eh asociadas a un deportista si tiene apoyos por alguna marca o algo as\u00ed que es pues ya caracter\u00edstica individual pero en t\u00e9rminos de salarios cuando no hay los mismos salarios y hay el mismo trabajo pues es una discriminaci\u00f3n sea en el deporte sea en una f\u00e1brica o en un hospital entonces a trabajo igual salario igual y hay derechos particulares de las mujeres tambi\u00e9n pues las mujeres somos las que tenemos los hijos las hijas y tenemos derechos particulares por ello e la posibilidad por ejemplo de que haya lactarios en los lugares de trabajo todo eso hacia all\u00e1 queremos ir para fortalecer la igualdad nosotros estamos en contra de cualquier tipo de discriminaci\u00f3n por eh lugar de origen por color de la piel o por sexo por g\u00e9nero Entonces el todos somos iguales una disculpa no me present\u00e9 soy Ibrahim del Quintana este venido estado haciendo una una investigaci\u00f3n Respecto a los al tema de las factureras y en en otro tema no este y bueno se he encontrado m\u00e1s o menos como un modus operandis en donde Bueno lo voy a describir en este momento en donde un cliente real compra una factura en una empresa fantasma luego se deposita en una cuenta de cheques y la empresa Fantasma La deposita una empresa concentradora la cual se eh concentra el retorno a una empresa y despu\u00e9s pues bueno esa empresa eh eh Hay empresas que venden el efectivo y se entrega el efectivo digamos al que compra la factura en esta investigaci\u00f3n Pues he encontrado pues dos empresas concentradoras que manejan m\u00e1s o menos 400 eh 4,500 millones de pesos de desv\u00edo fiscal mensual de que representa m\u00e1s o menos el 10% del mercado de este desv\u00edo que se hace en las empresas factureras eh Y bueno pues este encontr\u00e9 a Regio operadores de capitales eh que mueve m\u00e1s o menos como 4000 millones de pesos al mes que es de Claudio C\u00e9sar rojas Salazar y Andr\u00e9s Noriega Rivera de trans bamex que mueve eh m\u00e1s o menos como 15 millones de pesos mensuales de desv\u00edos en estas facturas adem\u00e1s que encontramos m\u00e1s o menos unas 70 empresas de esta red que se mueven para desviar digamos amos las estas factureras y pues bueno preguntarle se\u00f1ora presidenta este Cu\u00e1l es la pol\u00edtica en cuanto a este tema del desv\u00edo de de Pues de evasi\u00f3n fiscal y pues bueno pues este saber qu\u00e9 va a suceder con esto Gracias son dos una que es constitucional no haber condonaci\u00f3n de impuestos eso est\u00e1 en la Constituci\u00f3n de la rep\u00fablica Y la otra pues es el combate con contra cualquier evasi\u00f3n fiscal Entonces esta denuncia que haces en particular pues hay que revisarla que podamos tener los datos Y he estado trabajando desde incluso antes de entrar con la anuencia del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en su momento con el sat y estamos trabajando ya con la wif se queda Pablo G\u00f3mez ah\u00ed porque todos tenemos que pagar impuestos es lo que establece la Constituci\u00f3n y muchos de ellos son incluso delitos penales entonces que haya la investigaci\u00f3n e y que administrativamente lo que se tenga que hacer desde el ejecutivo y despu\u00e9s si es necesario pues las denuncias a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica A qui\u00e9n entregar\u00eda esta investigaci\u00f3n porque es es tengo una carpeta bastante hace favor a est\u00e1 aqu\u00ed b y para terminar este presidenta este en relaci\u00f3n a Quintana ro Yo soy de Quintana ro este eh saber qu\u00e9 plan hay este para el estado en en el pr\u00f3ximo a\u00f1o o este a\u00f1o qu\u00e9 proyectos vienen para el estado de Quintana ro este si si a lo mejor Playa del Carmen que yo ah\u00ed tiene su casa tiene su casa este nos podr\u00eda informar por ejemplo en Playa del Carmen hay una necesidad este importante ahorita por ejemplo con la CFE porque Playa del Carmen ha crecido much\u00edsimo eh en poco tiempo y pues bueno pues las colonias eh digamos este nuevas se han este ido ha ido aumentando la demanda de luz y han provocado de alguna manera pues bueno alguna falta de eh electricidad en alguna de las zonas m\u00e1s populares de eh de Playa del Carmen saber este los proyectos y en este caso espec\u00edfico de la Luz si es posible que c fe cheque Eh Pues esta parte Playa del Carmen porque s\u00ed luego los calores est\u00e1n muy fuertes por ah\u00ed Muchas gracias presidenta s\u00ed e bueno como lo he comentado para los estados del sureste eh vamos a seguir con el tren Maya que le el tren Maya antes de que dejara el gobierno el presidente L\u00f3pez Obrador ya cruza o ya puede hacer toda la todo el recorrido eh por todos los estados e se van a recibir m\u00e1s trenes tiene que funcionar el pilotaje autom\u00e1tico de toda la red Entonces vamos a a darle seguimiento adem\u00e1s el tren maya va a ser tren de carga Entonces el pr\u00f3ximo a\u00f1o iniciamos con la construcci\u00f3n de los espacios que se requieren para la aci\u00f3n de las v\u00edas como tren de carga e es un proyecto que durar\u00e1 a\u00f1o y medio 2 a\u00f1os y adem\u00e1s es eh la liga Puerto Progreso en Yucat\u00e1n Adem\u00e1s este diciembre tienen que estar funcionando todos los hoteles del tren Maya eh como parte del proyecto integral y darle Pues el seguimiento para que opere al m\u00e1ximo por otro lado en toda la zona eh tiene que haber un ordenamiento territorial para que no haya un crecimiento sobre la selva eh se decretaron \u00e1reas naturales protegidas particularmente la reserva de la biosfera de calacmul hoy es la segunda reserva en el mundo m\u00e1s grande de Selva baja la primera es el amazonias o la amazonia y el Amazonas o la amazonia y la segunda es el sur sureste de nuestro pa\u00eds recientemente se aprob\u00f3 el programa de ordenamiento territorial de Tulum para que no crezca desordenadamente y el caso de Playa del Carmen Pues tambi\u00e9n tiene que ver No solamente con poder resolver los problemas de servicios sino tambi\u00e9n de regularizaci\u00f3n y de ordenamiento para que no represente Pues un crecimiento desordenado Entonces vamos a darle seguimiento con Edna que anda por aqu\u00ed secretaria de Sedatu y y tambi\u00e9n lo de cf S\u00ed a ver ahora de este lado por ac\u00e1 a ver adelante presidenta el lunes en Chiapas murieron seis migrantes porque soldados mexicanos abrieron Fuego contra la cami\u00f3n que los transportaba los soldados alegaban que hab\u00edan escuchado detonaciones la pregunta obligada en este caso es si el ej\u00e9rcito mexicano encontr\u00f3 alg\u00fa arma de fuego en el cami\u00f3n donde viajaban los migrantes porque acordamos el caso de Tamaulipas de 2021 donde polic\u00edas estatales abren fuego sobre migrantes alegando Pues nos dispararon jam\u00e1s y no era cierto entonces La Serena en este momento sabe si hubo armas en ese cami\u00f3n le han dicho que s\u00ed o no S\u00ed primero es un hecho lamentable y tiene que ser investigado y sancionado los elementos de la secretar\u00eda de la defensa nacional que dispararon ya est\u00e1n puestos a disposici\u00f3n de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y es fiscal\u00eda quien tiene que hacer la investigaci\u00f3n de c\u00f3mo ocurrieron los hechos las responsabilidades si hay responsabilidad adicional de mandos O solamente de los soldados que dispararon Y c\u00f3mo ocurrieron los hechos Entonces est\u00e1 la investigaci\u00f3n no solamente es la Polic\u00eda Militar quien tiene que hacer la investigaci\u00f3n sino la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y ya est\u00e1n los elementos puestos a disposici\u00f3n e de de igual manera no puede repetirse una situaci\u00f3n as\u00ed se est\u00e1n tomando las medidas el general secretario le da instrucciones para que esto ocurra as\u00ed la secretaria de gobernaci\u00f3n junto con el secretario de relaciones exteriores est\u00e1n en contacto con las embajadas para poder dar apoyo a los familiares de las personas que que fallecieron y en contacto Pues con todo lo que se requiera sabemos las nacionalidades de las personas que murieron s\u00ed son eh de Egipto es cierto de Salvador y de Per\u00fa Egipto Salvador y Per\u00fa s\u00ed la otra pregunta es que el Z\u00f3calo usted mencion\u00f3 que va a impugnar para que no haya reelecci\u00f3n a ning\u00fan puesto p\u00fablico eso incluir\u00eda el poder judicial o sea el sentido es que con elecci\u00f3n de jueces y magistrados tendr\u00edamos una nueva tanda cada seis o cada siete O cada determinados a\u00f1os de jueces que no pueden reelegirse Porque algunos tribunales son bastante especializados No es la reelecci\u00f3n es para El Ejecutivo \u00fanicamente obviamente presidencia pues est\u00e1 establecido pero en el periodo si mal no me acuerdo de Calder\u00f3n se hizo esta propuesta fue aprobada y despu\u00e9s empezaron en su momento la reelecci\u00f3n a presidente municipal diputados y senadores y ah\u00ed es donde Y esto es algo que yo he recog\u00ed durante la campa\u00f1a no es solamente un asunto personal que creo en la no reelecci\u00f3n sino la gente no est\u00e1 de acuerdo con la reelecci\u00f3n entonces por eso es para El Ejecutivo y el legislativo gracias y el poder judicial pues tiene su propia reforma y su que fue aprobada recientemente y sus propias reglas qui\u00e9n m\u00e1s a ver vamos uno y uno por ac\u00e1 a ver segunda fila a ver all\u00e1 adelante Gracias d tercera fila bienvenida presidenta Arturo Pav\u00f3n del chapucero y efecto colateral en este caso de las eh del folleto que se va a entregar eh habr\u00eda que hacer \u00e9nfasis No nada m\u00e1s por muchos casos que he conocido eh en mi trayectoria como director de carrera en una universidad eh es necesario No nada m\u00e1s entregar un folleto eh sino tambi\u00e9n dar capacitaci\u00f3n a todas las personas que van a estar en contacto con algunas situaci\u00f3n administrativa con las mujeres eh le puedo decir el caso por ejemplo en la UNAM eh una jovencita hace 8 a\u00f1os antes de que fuera muy visible todo este asunto acosada por profesores en la enap la escuela de de artes pl\u00e1sticas tuvo que dejar su carrera porque le aterraba ya ir a clases tuvo que dejar su carrera y as\u00ed como ella muchos otros casos que me platic\u00f3 ya en es necesario mantener una capacitaci\u00f3n muy intensa sobre todas estas personas que van a tener relaci\u00f3n jefes l\u00edderes profesores directores en todos los \u00e1mbitos de la Administraci\u00f3n p\u00fablica s\u00ed capacitaci\u00f3n y estarlo mencionando permanentemente se la cartilla de derechos tiene que ver con que se sepa Cu\u00e1les son los derechos que tenemos las mujeres Pero adem\u00e1s pues tiene que hacerse realidad todo lo que est\u00e1 establecido en la constituci\u00f3n en las leyes y el acceso de las mujeres a la justicia entonces evidentemente pues tiene que haber capacitaci\u00f3n y nos vamos a encargar aqu\u00ed en la ma\u00f1anera igual que luchar contra toda forma de discriminaci\u00f3n que es algo que hizo muy bien el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y ahora pues vamos a tocar el tema adem\u00e1s de las mujer porque cuando las sociedades se esconden la discriminaci\u00f3n no solamente no se conoce sino que no se atiende y todos tenemos y todas tenemos derecho a todos los derechos se les podr\u00eda se les podr\u00eda apretar todas las empresas y escuelas universidades a trav\u00e9s de las certificaciones que ellos siempre requieren pues para solventar algunas de sus Este auditor\u00edas ah\u00ed se podr\u00eda sus Existen los propios eh inspectores del trabajo que tendr\u00edan que tener estas labores e yo siempre creo en la educaci\u00f3n en la informaci\u00f3n en hacer [M\u00fasica] visible por supuesto que tiene que haber su parte de sanci\u00f3n y vigilancia pero es muy importante la educaci\u00f3n la comunicaci\u00f3n la capacitaci\u00f3n la formaci\u00f3n M\u00e1s all\u00e1 de la capacitaci\u00f3n en el sentido de que las mujeres tenemos derechos las ni\u00f1as tienen derechos los ni\u00f1os tambi\u00e9n todos tenemos derechos pero en particular ahora como presidenta mujer me corresponde tambi\u00e9n lo que significan los derechos de las mujeres y ya hablando de la universidad en alg\u00fan momento el presidente bueno el expresidente L\u00f3pez Obrador hace como TR a\u00f1os se lament\u00f3 aqu\u00ed en una conferencia acerca de c\u00f3mo podr\u00eda haber sido que se derechizaci\u00f3n en ese momento pues investigamos y nos dimos cuenta de que pues obviamente ente no fueron los alumnos no fueron los docentes fueron fue la c\u00fapula del poder que est\u00e1 en la universidad los que pues llevaron a a hacer cambios de estudios los programas de estudio y por ejemplo en la Facultad de econom\u00eda se dej\u00f3 de hablar de Carlos Marx as\u00ed Simplemente no entonces aqu\u00ed Cu\u00e1l es su perspectiva C\u00f3mo ser\u00e1 la relaci\u00f3n del Gobierno Federal su gobierno con la Universidad Aut\u00f3noma de M\u00e9xico bueno la universidad es Aut\u00f3noma fui Universitaria con licencia hasta hace unos meses yo fui investigadora del instituto de ingenier\u00eda de la UNAM por muchos a\u00f1os y tambi\u00e9n luch\u00e9 en la Universidad Nacional por la democracia e le corresponde a la propia universidad a los universitarios a las universitarias transformar a la universidad e yo creo [M\u00fasica] que en muchos sentidos se abandon\u00f3 un poco Esa es mi opini\u00f3n personal el trabajo colectivo el La Academia los salarios de los profesores investigadores investigadoras y no digo que no deba ser as\u00ed pues es un salario base despu\u00e9s viene un est\u00edmulo y despu\u00e9s si tienes Sistema Nacional de investigadores entonces ah\u00ed hay un para los profesores investigadores de tiempo completo c\u00f3mo se compone tu tus ingresos y aparte est\u00e1n los profesores por horas que ganan much\u00edsimo menos o profesores Y eso individualizado mucho el trabajo acad\u00e9mico porque genera competencias de Qui\u00e9n tiene m\u00e1s puntos yo creo y esa es una de las tareas de Rosaura Ruiz la doctora Rosaura Ruiz que fue presidenta de la academia mexicana de la ciencia una investigadora muy reconocida de fortalecer el trabajo colectivo de la academia porque eso incluso genera m\u00e1s conocimiento y adem\u00e1s tenemos este proyecto de innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica Es decir de promover mucho m\u00e1s trabajo colectivo que solo el trabajo individualizado y el esfuerzo personal y esa es una de las tareas a trav\u00e9s de las redes Ecos e para distintos temas que vamos a desarrollar de este lado a ver \u00ed atr\u00e1s s\u00ed Ah una mujer S\u00ed bueno F ahorita son tres hombres y luego con tres mujeres para la paridad Buen d\u00eda se\u00f1ora presidenta Manuel pedrero de los reporteros MX tres preguntas primero se ahora que tuvo Esta visita al Estado de Guerrero preguntarle si ya tiene una evaluaci\u00f3n una s\u00edntesis de los da\u00f1os de los estragos que ha causado el hurac\u00e1n John ahora no solamente es guerrero tambi\u00e9n hay zonas afectadas en Oaxaca y en Michoac\u00e1n si nos pudiera dar detalles acerca de ellos y c\u00f3mo va a proceder su gobierno para ayudar a las v\u00edctimas del hurac\u00e1n y tambi\u00e9n sobre el tema de si ha cedido el tema de la naturaleza la lluvia eh con las depresiones tropicales que se acercan C\u00f3mo van a proceder en ese sentido la segunda pregunta es sobre qu\u00e9 opini\u00f3n le merece las declaraciones del presidente del senado la mesa directiva el senador Fern\u00e1ndez Noro\u00f1a en donde el d\u00eda de ayer denuncia que el consejo de la judicatura Federal presidido por la ministra presidenta Norma Luc\u00eda pi\u00f1a Hern\u00e1ndez no est\u00e1 permitiendo el acceso a la informaci\u00f3n que tienen dentro de la suprema corte para poder realizar la convocatoria en los t\u00e9rminos de la elecci\u00f3n de magistrados ministros y jueces esta negativa del poder judicial a entregar informaci\u00f3n a otro poder y finalmente el tema de las 40 horas laborales usted hace un par de d\u00edas mencion\u00f3 aqu\u00ed en el coraz\u00f3n del pa\u00eds en el s\u00f3calo capitalino que eventualmente se iba a dar la posibilidad de evaluar el tema de las cu 30 horas laborales sin embargo el d\u00eda de ayer el diputado Pedro ases mencion\u00f3 ante medios de comunicaci\u00f3n que de realizar las 40 horas laborales esto podr\u00eda causar un tema de inflaci\u00f3n en la econom\u00eda mexicana y esto en redes sociales pues ha meritado comentarios del estilo que es como una especie de excusa argumento en torno al asunto de lo que se dec\u00eda en los gobiernos pasados con el salario m\u00ednimo y dem\u00e1s entonces preguntarle cu\u00e1l es su visi\u00f3n en torno este asunto de las 40 horas Si es transitable si es tangible a lo largo de este sexenio Gracias presidenta s\u00ed eh lo primero sobre Guerrero eh est\u00e1 esta eh se espera que haya m\u00e1s lluvias en estos d\u00edas no es eh de la gravedad de Hace unos d\u00edas del hurac\u00e1n John pero hay que tomar las medidas preventivas necesarias y estar atentos a la poblaci\u00f3n atentas Acapulco es en Guerrero en general el d\u00eda de hoy nos vamos a reunir de nuevo e para hacer una evaluaci\u00f3n se est\u00e1 tendiendo el la emergencia y se est\u00e1 haciendo una evaluaci\u00f3n de todos los municipios las poblaciones y las colonias en Acapulco m\u00e1s afectadas en este momento hay uno o el o los dos temas que son m\u00e1s importantes de cubrir es uno el servicio de agua potable en Acapulco el d\u00eda de ayer dispusimos que en lo que se atienden las bombas son cuatro eh sistemas de bombeo que operan en Acapulco Ninguno de los cuatro est\u00e1 funcionando fueron est\u00e1n inundados entonces Mientras tanto se est\u00e1 atendiendo a la poblaci\u00f3n con pipas el d\u00eda de ayer la secretar\u00eda de la defensa nacional eh tomamos el acuerdo de que aporte m\u00e1s pipas eh la Conagua tambi\u00e9n Para apoyar y tambi\u00e9n de pedir algunas otras entidades que puedan apoyar para el suministro de agua y se va a apoyar Acapulco en dos sentidos uno para que operen lo m\u00e1s pronto posible los sistemas de bombeo y hacer un trabajo eh para que puedan elevarse los sistemas de bombeo para que no otra inundaci\u00f3n en caso de que llegue a ocurrir pues no vuelvan a ser afectados eh la otra son las carreteras los caminos particularmente un puente de un camino que lleva al relleno sanitario en Acapulco eh que en este momento est\u00e1 interrumpida la comunicaci\u00f3n Entonces el secretario de Comunicaciones y Transportes est\u00e1 tomando todas las medidas para que pueda ser reparado ese puente y tambi\u00e9n despu\u00e9s reforzado para que no vuelva a ocurrir que si sube la corriente del r\u00edo pasa uno de los r\u00edos eh vuelve a ocurrir que que vuelva a ser afectado entonces va a haber un reforzamiento adicional y hay otra alcantarilla tambi\u00e9n que pasa por debajo que hubo una un deslave y ah\u00ed tambi\u00e9n se est\u00e1 teniendo adem\u00e1s de otros caminos Eso es en particular en Acapulco ayer tambi\u00e9n con Ari quedamos que eh una vez identificadas las colonias de mayor afectaci\u00f3n inicia un censo para poder dar un primer apoyo de limpieza a todas las viviendas y despu\u00e9s ya con el censo ver cu\u00e1les son las afectaciones para poder apoyar a la poblaci\u00f3n ahora adem\u00e1s de Acapulco hay otros municipios afectados no solamente en la costa sino tambi\u00e9n En la sierra y en la monta\u00f1a y tambi\u00e9n hay derrumbes que evitan el paso de algunas poblaciones ah\u00ed la secretaria de la defensa nacional qued\u00f3 encargada para poder atender de inmediato estos deslaves y bienestar tambi\u00e9n va atender a todas estas poblaciones Adem\u00e1s de que la defensa ya est\u00e1 atendiendo con despensas para que puedan tener lo necesario para la alimentaci\u00f3n Entonces est\u00e1 haciendo el programa y despu\u00e9s lo que significa el mediano plazo para Acapulco en particular que es c\u00f3mo seguir con la rehabilitaci\u00f3n de Acapulco en la tensi\u00f3n de todo el sistema hidr\u00e1ulico eh de abastecimiento de agua potable saneamiento es decir las plantas de tratamiento de agua eh desasolve de los r\u00edos y algunos bordos que son indispensables para evitar que vuelva a haber afectaciones frente a una lluvia fuerte o que haya menos afectaciones y por otro lado todo lo que tiene que ver con la zona tur\u00edstica fonatur estaba encargado va a seguir encargada lindia que es la titular de fonatur y Marcelo ebrard y la titular Josefina de turismo van a apoyar para reunirnos pronto con los empresarios para poder hacer pues continuar con el rescate de Acapulco Esta es la situaci\u00f3n que se vive hoy en en Guerrero sobre el tema de la suprema corte no tengo la informaci\u00f3n de exactamente a qu se refer\u00eda el senador Gerardo Fern\u00e1ndez Noro\u00f1a de Pues que se provea toda la informaci\u00f3n que pues tiene que hacerse e la reforma judicial ya fue aprobada ya est\u00e1 en la Constituci\u00f3n y los jueces magistrados y ministros van a ser electos en junio del pr\u00f3ximo a\u00f1o eso es algo que decidi\u00f3 el pueblo de M\u00e9xico y que va a ocurrir qu\u00e9 viene ahora Cu\u00e1l es el procedimiento uno tiene que emitir una convocatoria el senado de la Rep\u00fablica a partir de esa convocatoria la convocatoria va a establecer Qui\u00e9nes pueden participar de acuerdo a lo que dice la Constituci\u00f3n Recuerden que ah\u00ed se habla de promedios de de recomendaci\u00f3n de un ensayo que tienen que escribirse de por qu\u00e9 se quiere acceder a un espacio eh sea juez sea ministro sea magistrado y los requisitos que tienen que cumplir Entonces Abre una convocatoria \u00fanica y despu\u00e9s se estableci\u00f3 que hubiera comit\u00e9s del ejecutivo de la corte del poder judicial y del poder legislativo estos comit\u00e9s pues lo que van a revisar es que se cumpla con los requisitos de todos aquellos que participan y hacer una primera selecci\u00f3n transparente una vez que son seleccionados pasan a una T\u00f3mbola en donde Si fueron seleccionados seis y son tres los lugares pues se define a partir de ah\u00ed en donde se participan eso ya est\u00e1 en la Constituci\u00f3n entonces emite la convocatoria y viene todo este procedimiento y despu\u00e9s se va a elegir de acuerdo con e las regiones c\u00f3mo se llaman en el de acuerdo con no son circunscripciones es electoral con los circuitos eh que son por estado es la mitad primero y la otra mitad se elige en el 27 y todos los ministros de la suprema corte van a ser designados por el pueblo a trav\u00e9s del proceso de elecci\u00f3n en el 2025 eh en una forma paritaria nueve de 11 pasan a nueve y tambi\u00e9n el consejo eh judicial el tribunal que va a sancionar a jueces con reglas claras que tambi\u00e9n se ha estado diciendo o durante todo el proceso que va a ser autoritarismo que se va a correr a los jueces por cualquier cosa pues Por supuesto que no tiene que haber reglas todo tiene que ser razonable no no se trata de imponer nada Esto va a ocurrir eso ya se sancion\u00f3 ya se public\u00f3 ya es parte de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos entonces eh cualquier asunto que quiera definirse en la corte o en cualquier otro instancia incluso internacional pues no tiene su sustento pueblo de M\u00e9xico decidi\u00f3 y eso va a ocurrir y se va a hacer bien Eso es lo que que nos corresponde desde el ejecutivo hacer lo que se haga bien y que sean jueces magistrados y ministros o ministras eh los mejores que participen en este proceso lo de las 40 horas yo lo dije muy claro eh el aumento salarial del salario m\u00ednimo que se hizo en el sexenio del presidente L\u00f3pez Obrador fue muy bueno para el pa\u00eds y para disminuir la pobreza Y tuvo una caracter\u00edstica adicional que es que se trabaj\u00f3 en consenso con los empleadores con los empresarios entonces Nuestro objetivo es que las reformas que vienen porque hay una un importante n\u00famero de trabajadores que est\u00e1n hay trabajadores que ya tienen las 40 horas eh y hay otro n\u00famero importante de trabajadores que las est\u00e1 pidiendo y no podemos Pues decir no existe eso Entonces qu\u00e9 es lo que proponemos pues que sea en consenso Por eso yo puse de manera gradual entonces que nos sentemos con empresarios empresarias con los la representaci\u00f3n de los trabajadores trabajadoras Y que siga aumentando el salario m\u00ednimo que es muy importante Nuestro objetivo es que llegue a dos que cada salario m\u00ednimo llegue a 2.5 canastas b\u00e1sicas en este momento est\u00e1 en 1.6 canastas b\u00e1sicas eso significar\u00eda eh Y esto lo trabajamos en su momento con eh economistas Porque lo importante es que esto tampoco afecte la inflaci\u00f3n y la idea es que sea gradual hasta llegar a 2.5 canastas b\u00e1sicas C\u00f3mo se har\u00eda Pues tambi\u00e9n en un proceso de consenso la mayor\u00eda de los empresarios y empresarias est\u00e1n de acuerdo eso significar\u00eda Un aumento salarial alrededor del 12 por para el pr\u00f3ximo a\u00f1o y as\u00ed cada a\u00f1o alrededor del 12 por Y eso pues lo estar\u00edamos trabajando cons censando para que pueda ser una realidad y el tema de las 40 horas igual que nos sentemos en una mesa para que este que es una demanda de algunos trabajadores y trabajadoras sea tomado en cuenta y que podamos llegar a un acuerdo con los empleadores empleadoras para que esto pueda ser una realidad en un proceso paulatino eh Ahora de este lado mujeres dijimos verad a ver ac\u00e1 gracias Buenos d\u00edas Aurora castillejos reportera de canal 14 spr doctora preguntarle Precisamente en torno al tema de Acapulco hay un acento fundamental en las medidas de medio ambiente y tambi\u00e9n en la contaminaci\u00f3n de r\u00edos C\u00f3mo se est\u00e1 trabajando en conjunto C\u00f3mo se est\u00e1 tratando este tema de fondo el objetivo es de hecho ya ya hab\u00eda iniciado con con el presidente L\u00f3pez Obrador en el sexenio anterior en la reuni\u00f3n eh de esta reuniones que tuvimos en el periodo de transici\u00f3n fuimos a Acapulco y ah\u00ed se plante\u00f3 Cu\u00e1l era el programa de rescate atenci\u00f3n para Eh pues reactivar toda la actividad econ\u00f3mica en Acapulco y hab\u00eda dos temas importantes que digamos se viv\u00edan antes de loties uno el sistema h\u00eddrico de Acapulco que tiene que ver con abastecimiento de agua potable sus fuentes el reciclamiento de agua o el tratamiento de agua y tambi\u00e9n pues todo el sistema de drenaje y de la contaminaci\u00f3n de los r\u00edos y de la contaminaci\u00f3n del mar entonces hay un programa un proyecto que ya inici\u00f3 y el objetivo es que lo llevemos a cabo que es algo que viene de hace mucho el ustedes saben que qui\u00e9n administra los sistemas de agua en el pa\u00eds Por Constituci\u00f3n los municipios y los municipios a veces no tienen los recursos necesarios ahora en Acapulco pues se tiene que fortalecer el sistema de gesti\u00f3n del agua se llama eh que cobre el agua a los hoteles adecuadamente que tengan los recursos suficientes para operar ese sistema Pero la federaci\u00f3n vamos a apoyar para que est\u00e9n funcionando plantas de tratamiento y todo el sistema eh h\u00eddrico de Acapulco que tiene que funcionar e por otro lado pues es la seguridad que ya hab\u00eda tenido problemas y que ah\u00ed pues hay varios cuarteles de la guardia nacional que se construyeron hay presencia de guardia nacional y un programa especial que estamos desarrollando tambi\u00e9n para Acapulco eso es digamos lo que ven\u00eda desde antes incluso de lotis y ahora de Johnny que pues tenemos que avanzar Entonces lo vamos a hacer y ya lo presentaremos en su momento Gracias y en otro tema ayer se firm\u00f3 un un esquema de colaboraci\u00f3n entre Buenos Aires y M\u00e9xico acerca de en materia de explotaci\u00f3n y producci\u00f3n de bater\u00edas de litio nos podr\u00eda explicar En qu\u00e9 consiste s\u00ed eh el litio en nuestro pa\u00eds tiene caracter\u00edsticas especiales est\u00e1 principalmente bueno ha est\u00e1 en Sonora y en algunos otros estados del norte la forma en que est\u00e1 el litio en en M\u00e9xico es que est\u00e1 revuelto con arcillas las arcillas son como lodo como barro que cuando recibe agua se expanden se hace como y cuando se secan pues son como polvo entonces la caracter\u00edstica de explotaci\u00f3n de litio en M\u00e9xico pues requiere una tecnolog\u00eda especial distinta por ejemplo A como est\u00e1 el litio en Bolivia o en otros lugares de am\u00e9ria del sur pero es importante Pues que se conozca Cu\u00e1l es la explotaci\u00f3n de litio en otros sitios Nuestro objetivo es ya hay en el imp ya hay una tecnolog\u00eda para extraer el litio de las arcillas con as\u00ed tambi\u00e9n desarroll\u00f3 otra con los institutos de investigaci\u00f3n otra tecnolog\u00eda y el objetivo Pues es que esta tecnolog\u00eda se lleve a la prca para poder extraer litio y no exportarlo sino que aqu\u00ed mismo en M\u00e9xico tengamos toda la cadena de producci\u00f3n que es la esencia del plan Sonora que ya estaba establecido con litio Mex esta empresa del estado y la nacionalizaci\u00f3n de litio que se hizo entonces a nosotros nos toca pues este desarrollo As\u00ed es una pregunta m\u00e1s C\u00f3mo entender todo este esfuerzo en las iniciativas que va a presentar hoy en el senado doctora C\u00f3mo entender todo este esfuerzo que se hace en conjunto de varias secretar\u00edas y tambi\u00e9n de varios pues organismos al final que se est\u00e1n trabajando se trata de una nueva forma de concebir tambi\u00e9n y de el tema de igualdad entre hombres y mujeres C\u00f3mo concebirlo en conjunto pues una cosas son las leyes que tienen que existir para protecci\u00f3n y despu\u00e9s es la aplica de todas esas leyes y ah\u00ed pues para eso estamos creando la secretaria de las mujeres que no solo es su trabajo no solo no solo va a ser el trabajo de Citlali sino de las mujeres y hombres del gabinete y de los otros poderes porque tambi\u00e9n eh El Judicial tiene su parte y la fiscal\u00eda Pues tambi\u00e9n tiene que hacer su parte el objetivo como digo es que las mujeres en M\u00e9xico pues estemos protegidas el pueblo y particularmente pues las mujeres y tambi\u00e9n hay mujeres que hist\u00f3ricamente han sido m\u00e1s discriminadas las mujeres ind\u00edgenas por eso pues para m\u00ed Fue un gusto que la manera en que nos presentamos en el Z\u00f3calo es un reconocimiento de las mujeres ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds que reciben a veces triple discriminaci\u00f3n entonces Aqu\u00ed todos somos iguales todas somos iguales y Nuestro objetivo es seguir erradicando la discriminaci\u00f3n y seguir enalteciendo al pueblo de M\u00e9xico somos y que son trabajadores y trabajadoras de primera si no imag\u00ednense nuestros paisanos y paisanas que est\u00e1n en Estados Unidos hay no recuerdan hubo alguien que dijo que hab\u00eda trabajadores o que hab\u00eda personas en el sureste que no trabajaban no falso somos trabajadores y trabajadoras de primera los mexicanos de la construcci\u00f3n las trabajadoras del hogar discriminadas que nos ayudan a otras mujeres muchas veces a que podamos salir a trabajar que vienen de sus pueblos y que en el sexenio el presidente L\u00f3pez Obrador se hizo obligatorio que todas las trabajadoras del hogar puedan tener su seguridad social que es algo que tenemos que garantizar que as\u00ed sea y que no sean discriminadas porque hacen trabajo [M\u00fasica] digno aprovecho tambi\u00e9n para decir porque por ah\u00ed en las redes Sale este e S\u00ed esta palabra que se usa de sirvienta que es terrible terrible no hay eso que es de porfiriato de Colonia son trabajadoras del hogar y hacen un trabajo Digno y tenemos que reconocerla siempre y darle su seguridad social entonces a todas las mujeres de M\u00e9xico Vamos a reconocer y al pueblo de M\u00e9xico qui\u00e9n m\u00e1s ver\u00e1 por ac\u00e1 verdad A ver ah\u00ed atr\u00e1s A ver no Por qu\u00e9 no la compa\u00f1era que trae chamarra roja Ac\u00e1 hay dos de chamarra roja Bueno a las dos les damos la palabra Hola presidenta muy buenos d\u00edas Karen Ballesteros del 11 primera pregunta Cu\u00e1l ser\u00e1 el presupuesto que se va a destinar para este programa de mujeres este la pensi\u00f3n de 60 a 64 a\u00f1os son 23000 millones de pesos pr\u00f3ximo a\u00f1o solo para 2025 solo para 2025 tambi\u00e9n en otro tema respecto a la iniciativa que anunciaba en su y hay recursos eh Hay recursos a esta iniciativa que mencionaba de eh que va a mandar para que ning\u00fan ninguna persona ning\u00fan familiar suceda en el mismo cargo p\u00fablico aplicar\u00e1 para toda la administraci\u00f3n p\u00fablica ser\u00e1 tambi\u00e9n para el poder legislativo El Judicial nos puede m\u00e1s detalles al respecto S\u00ed lo estamos trabajando Yo pienso que es esencialmente para El Ejecutivo eh presidencias municipales gobernaturas y presidente o presidenta de la Rep\u00fablica y se ha pensado que tambi\u00e9n pues se aplique para otros poderes el El [M\u00fasica] Ejecutivo digamos en lativo es distinta la caracter\u00edstica pero en El Ejecutivo el transmitir el poder a un familiar directo Me parece que evita la posibilidad de que otros participen y me refiero a inmediato Esa es la propuesta que nosotros estamos planteando si quiere participar un familiar directo Pues que se espere 3 a\u00f1os o 6 a\u00f1os en otro tema tambi\u00e9n mencion\u00f3 y se comprometi\u00f3 a que va a dar va a seguir con la investigaci\u00f3n del caso de los 43 estudiantes desaparecidos ya hay fecha para reunirse con madres y padres todav\u00eda no la tenemos pero nos vamos a reunir con ellos Muchas gracias gracias a ver a la compa\u00f1era porque ya hab\u00eda dicho que adem\u00e1s tres vienen de rojo Buenos d\u00edas presidenta Daniela pastrana de pie p\u00e1gina y ahora tambi\u00e9n de diario red eh ayer usted inici\u00f3 sus conferencias con el tema de la memoria de la memoria hist\u00f3rica en la administraci\u00f3n pasada se abri\u00f3 una comisi\u00f3n de la verdad justo para resolver o para investigar los temas de la de la memoria y hubo dos informes uno que ya se present\u00f3 y otro que se va a presentar la pr\u00f3xima semana le quer\u00eda preguntar eh si ustedes van a hac asumir eh los resultados de estos informes que han presentado los comisionados si va a a asumir las recomendaciones que han estado haciendo si ya ya los recibi\u00f3 y y bueno qu\u00e9 se va a hacer con estos informes que que hicieron los comisionados o los integrantes de los mecanismos de protecci\u00f3n digo de protecci\u00f3n de de la memoria del esclarecimiento de la memoria hist\u00f3rica todav\u00eda no recibo los informes le ped\u00ed a Pues a la secretaria de gobernaci\u00f3n y Arturo Medina que nos puedan presentar el los informes c\u00f3mo est\u00e1n Y a partir de ah\u00ed pues ya les podr\u00e9 platicar comentar Muchas gracias una segunda pregunta relacionada con los temas con este tema que es tan duro para Pues muchas familias de los de las personas desaparecidas tiene que ver con el tema de pues la crisis forense hay pues m\u00e1s de 70,000 cuerpos sin identificar que es Creo que uno de los principales problemas ahorita para las familias eh de personas desaparecidas quer\u00eda preguntarle si tienen alguna acci\u00f3n definida ya concreta para empezar a eliminar o reducir este este d\u00e9ficit que hay no en la investigaci\u00f3n y en la de cuerpos sin identificar S\u00ed lo estamos trabajando Ernestina tiene mucha experiencia en esto cuando estuvimos en el gobierno de la ciudad y ella fue fiscal General de Justicia hizo un banco de ADN certificado muy importante y vamos a estamos trabajando en ello y tambi\u00e9n algunas adecuaciones jur\u00eddicas que nos permitan pues avanzar m\u00e1s r\u00e1pido en la identificaci\u00f3n capacitaci\u00f3n de de personal han pensado si quieren ya lo presentamos posteriormente para y ya una \u00faltima relacionada con el tema que estaban preguntando ayer de eh del de el tema de los migrantes de las personas migrantes eh porque hab\u00eda quedado pendiente la revisi\u00f3n de el personal del Instituto Nacional de Migraci\u00f3n y de las estaciones migratorias que pues en algunos casos se hab\u00eda entregado la seguridad a empresas privadas eh No s\u00e9 si tiene ya alg\u00fan corte o alguna idea de qu\u00e9 se va hacer tambi\u00e9n si quieren lo presentamos despu\u00e9s se avanz\u00f3 mucho en en los \u00faltimos 6 meses con el presidente L\u00f3pez Obrador estamos recibiendo y poco a poco lo vamos presentando Muchas gracias aprovecho con la memoria hist\u00f3rica porque creo que es importante que se vea f\u00edjense ayer un representante de vox si sabe vox es un grupo parlamentario en Espa\u00f1a dijo dice la nueva presidenta de M\u00e9xico Claudia sh se ha comportado como una absoluta analfabeta y como una absoluta ignorante y asegur\u00f3 que los espa\u00f1oles jam\u00e1s vamos a pedir perd\u00f3n pero miren Esto y mucho menos por hacer las cosas bien frente a tribus como incas aztecas o mayas que ven\u00edan de una cultura horripilante [M\u00fasica] imag\u00ednense vamos a enviarle su la grandeza de la cultura maya la grandeza de la cultura mexica en muchos sentidos esta visi\u00f3n de que desde Europa vinieron a civilizar que durante mucho tiempo se ense\u00f1\u00f3 incluso as\u00ed aqu\u00ed en M\u00e9xico o esta idea de solamente el encuentro de dos mundos no hubo matanzas tan solo la del Templo mayor aqu\u00ed justo est\u00e1 estamos en este lugar en donde se orden\u00f3 en una fiesta acribillar a ni\u00f1os familias la de Cholula pero es esta visi\u00f3n de que no tienen que pedir perd\u00f3n porque vinieron a salvar a a las mexicanas y mexicanos que no se llamaban as\u00ed mis chicas y de otras culturas naciones que viv\u00edan en nuestro territorio Entonces nosotros vamos a seguir insistiendo en ello algunos aqu\u00ed en M\u00e9xico tambi\u00e9n piensan lo mismo Bueno ayer hubo quien cambiando un poquito se molest\u00f3 de la Disculpa p\u00fablica es m\u00e1s enaltecieron a D\u00edaz sordas ya bueno el colmo de los colmos lo de ayer fue muy importante Por supuesto tiene que seguir las investigaciones judiciales y todo lo que quiera presentar las v\u00edctimas pero el debe pedir perd\u00f3n por atrocidades que cometi\u00f3 el estado mexicano y eso enaltece de nuevo a los pueblos a las naciones para los j\u00f3venes las j\u00f3venes se hace 56 a\u00f1os j\u00f3venes como ustedes se manifestaban en las calles para que no hubiera represi\u00f3n Y c\u00f3mo le contest\u00f3 el gobierno de entonces con balas eso es lo que no puede volver a ocurrir entonces por eso vamos a seguir insistiendo en ello y hay quien dice tambi\u00e9n muy preocupado muy preocupado muy preocupado de que eh Ay es que Claudia shba no se distancia de L\u00f3pez Ob no pinta su raya pues si somos el mismo movimiento si lo que dijimos es que lo que quer\u00edamos Es que continuara la cuarta transformaci\u00f3n y as\u00ed decidi\u00f3 el pueblo de M\u00e9xico y claro lo que presentamos hoy pues no se hab\u00eda presentado antes como mujer Pues vamos a atender a defender a las mujeres y a garantizar sus derechos Como cient\u00edfica pues vamos a impulsar el desarrollo tecnol\u00f3gico Pero vamos a seguir con los programas de bienestar y va a haber m\u00e1s programas de bienestar y vamos a seguir aumentando el salario m\u00ednimo y vamos a seguir defendiendo y enalteciendo la grandeza cultural de M\u00e9xico Entonces ahora s\u00ed que qui\u00e9n se sorpr la verdad Bueno ya falta poquito a ver ahora de este lado por ac\u00e1 una mujer all\u00e1 ah falta Noem\u00ed Perd\u00f3n Buenos d\u00edas doctora cruz de la huera yo quisiera insistir un poco con las afectaciones que dej\u00f3 el hurac\u00e1n John eh entiendo que se habla mucho de de Acapulco porque es el puerto o eh el Polo tur\u00edstico de mi estado no eh pero tambi\u00e9n hay muchos municipios que resultaron afectados eh en la Costa Chica por ejemplo donde impact\u00f3 directamente el hurac\u00e1n eh Uno de ellos es el municipio de Copala e ah\u00ed no ha regresado la luz doctora desde el desde el impacto desde el lunes eh la mayor\u00eda de las colonias no tienen se\u00f1al de internet no hay manera de comunicarse y Hay comunidades que se dedican a la a la pesca esas comunidades e la mayor\u00eda de de de esos pobladores perdieron sus embarcaciones Entonces ellos estaban solicitando que que si c\u00f3mo va a ser la ayuda que su gobierno les va a proporcionar cu\u00e1ndo se va a iniciar el el censo en esa zona Y cu\u00e1ndo prev\u00e9n iniciar con los con los apoyos esa ser\u00eda la primera pregunta doctora s\u00ed vamos r\u00e1pido porque me olvid\u00e9 deber\u00edamos de haberlo presentado antes de las preguntas est\u00e1 aqu\u00ed Noemi que es quien va a presentar todos los jueves eh mujeres en la historia Entonces contestamos esta pregunta si te parece y le damos la palabra a Noem\u00ed para que no ocupemos m\u00e1s tiempo e son varios municipios en efecto no solamente es Acapulco el d\u00eda de hoy en la tarde nos vamos a reunir nuevamente para hacer esta evaluaci\u00f3n y pues le encargo de una vez a Ariadna que vea lo de Copala y hoy hablamos tambi\u00e9n con CFE s\u00ed eh las personas que est\u00e1n en Acapulco se van a conectar eh por internet y otros vamos a estar [M\u00fasica] aqu\u00ed no vamos a estar atendiendo desde aqu\u00ed eh est\u00e1n los compa\u00f1eros visitando a las a los damnificados d tienen un estimado de cu\u00e1nto van a destinar de presupuesto para esta justamente en eso lo que haga falta lo que haga falta Gracias s\u00ed son n\u00famero de Fall ahora te lo es el que ha estado dando protecci\u00f3n civil [M\u00fasica] noem Much\u00edsimas gracias muy buenos d\u00edas M\u00e9xico est\u00e1 por cumplir 200 a\u00f1os como Rep\u00fablica estamos viviendo un momento hist\u00f3rico por primera vez M\u00e9xico tiene una presidenta es un momento que debemos de reflexionar sobre el papel de las mujeres a lo largo de la construcci\u00f3n de nuestro pa\u00eds es por ello que en la encomienda de la presidenta Claudia cada jueves se va a presentar la secci\u00f3n mujeres en la historia con la finalidad de hacer visible la participaci\u00f3n de las mujeres no solamente en las transformaciones en las revoluciones sociales sino aquellas mujeres que nos antecedieron y que hacen y que hicieron que hoy estemos ustedes y yo aqu\u00ed aquellas mujeres que fueron abriendo brecha en la ciencia en las profesiones en la educaci\u00f3n Por qu\u00e9 Porque las ni\u00f1as mexicanas necesitan referentes hist\u00f3ricos En d\u00f3nde verse reflejadas nuestras ni\u00f1as nuestras j\u00f3venes es por ello que cada jueves vamos a ir presentando de acuerdo con Efem\u00e9rides pues algunas historias de mujeres y de colectivos de mujeres en esta ocasi\u00f3n queremos iniciar con las amotinadas de Amatl\u00e1n qu\u00e9 es esto es una eh todos los documentos y todos los episodios que veamos el d\u00eda de hoy Son recopilados de El libro documentos hist\u00f3ricos mexicanos que El historiador Zacatecano genardo Garc\u00eda public\u00f3 hace casi 100 a\u00f1os o sea nada m\u00e1s dimension hace 100 a\u00f1os se produce este libro Y 2010 hace tambi\u00e9n 100 a\u00f1os despu\u00e9s pues son pocos conocidos pocos difundidos tiene un vasito de agua voy a tomar tantita agua Gracias bien les dec\u00eda yo que estos documentos hist\u00f3ricos mexicanos de Genaro Garc\u00eda compila 56 expedientes de mujeres que participaron en el proceso de la independencia Esto va a ser muy importante porque lo que tenemos de estas historias son los juicios que se hicieron sobre estas mujeres y su participaci\u00f3n tambi\u00e9n lo que queremos destacar en esta secci\u00f3n van a ser los colectivos y no solamente las personalidades es por eso que el d\u00eda de hoy vamos a hablar acerca de las amotinadas de Miahuatl\u00e1n y para eso se prepar\u00f3 una c\u00e1psula para que conozcamos su historia por favor las amotinadas de Miahuatl\u00e1n a medianoche del 2 de octubre y bajo la luz de la luna se reunieron un centenar de mujeres ante el cuartel de Miahuatl\u00e1n donde hab\u00edan sido secuestrados y convertidos en soldados por la fuerza sus maridos e hijos Al rato llegaron otras tres cargando varios garrotes lo que hizo que el soldado Jos\u00e9 pino que estaba de guardia fuera a avisarle a su Teniente pero ya las mujeres avanzaban sobre el cuartel con \u00c1nimo de bronca el teniente lanza orden\u00f3 que mataran a las primeras que intentaran tomar el cuartel por asalto y reparti\u00f3 a los soldados lan pero muchos se asustaron y se quedaron inm\u00f3viles las mujeres cargaron rompiendo El sable en tres pedazos de uno que intent\u00f3 resistirse y entraron en el cuartel apaleando soldados y dispersando a los m\u00e1s rompi\u00e9ndole la cabeza al cabo hermenejildo las mujeres tra\u00edan tambi\u00e9n machetes palos cuchillos de cocina y cuchillos cebolleros y dijeron Ahora siguen los oficiales que se asustaron y soltaron a los maridos al paso de los d\u00edas se hizo un juicio a las mujeres y salieron identificadas las cabecillas de Miahuatl\u00e1n que encabezaron este mot\u00edn se llamaban pioquinta Bustamante romana jarqu\u00edn y M\u00f3nica la de sanil defonso [M\u00fasica] las mujeres de Miahuatl\u00e1n fueron algunas de las muchas mujeres que se rebelaron contra los realistas y as\u00ed contribuyeron a la causa Insurgente [M\u00fasica] les invitamos a todas las maestras Y maestros que nos ven a que utilicen tambi\u00e9n estos recursos para sus clases va a ser muy importante que empecemos a difundir la historia de las mujeres debe de formar parte de nuestras memoria colectiva y bueno tambi\u00e9n una de las ideas que tenemos para esta secci\u00f3n es descentralizar la historia en este caso presentamos este caso de estas mujeres que se unieron en Miahuatl\u00e1n Oaxaca para poder sacar a los hombres que hab\u00edan sido reclutados para el ej\u00e9rcito realista es decir mujeres organizadas con palos piedras machetes fueron y salvaron a los hombres que hab\u00edan sido reclutados por el ej\u00e9rcito realista estamos hablando del 2 de octubre de 1811 es por ello que vamos a retomar estea efem\u00e9ride pero de manera general C\u00f3mo podemos abordar la historia de las mujeres en el proceso de Independencia y aqu\u00ed me gustar\u00eda hacer \u00e9nfasis en tres aspectos el primero C\u00f3mo traemos nosotros a la memoria la historia de las mujeres siempre desde un estereotipo que las mujeres colocamos qu\u00e9 el coraz\u00f3n no que siempre vamos de una manera eh apasionada por ello me gustar\u00eda que ejemplificamos con una imagen que viene en el libro de Jos\u00e9 Mar\u00eda Bonilla de 19 22 que se titula evoluci\u00f3n del pueblo mexicano hay una fotograf\u00eda donde podemos eh observar a Josefa Ortiz tellez Gir\u00f3n vea nada m\u00e1s Hidalgo fue el cerebro de la idea de la emancipaci\u00f3n la Corregidora el coraz\u00f3n de la misma idea entonces Hidalgo fue el cerebro el estratega el planeador Y qu\u00e9 le puso Josefa el coraz\u00f3n le puso la emoci\u00f3n le puso el sentimiento cuando ella tambi\u00e9n fue conspiradora ella tambi\u00e9n fue planeadora Y estratega entonces ella tambi\u00e9n no tambi\u00e9n estuvo planeando pensando es por ello que cuando hablemos de historia de las mujeres va a ser muy importante que les ocupemos en la acci\u00f3n no solamente otra vez este estereotipo de que las mujeres participamos nada m\u00e1s con el arrojo y la pasi\u00f3n hay otro estereotipo tambi\u00e9n que es muy frecuente cuando hablamos de la historia de las mujeres es y es vincularlas en funci\u00f3n de un con qui\u00e9n a la propia Josefa le pas No qu\u00e9 decimos la Corregidora No qu\u00e9 fue la esposa del corregidor Miguel Dom\u00ednguez y hasta hacemos en el \u00e9nfasis del Dom\u00ednguez otro caso muy particular fue el de Leona Vicario ella incluso yo creo que aqu\u00ed es la mejor herencia que nos deja Leona Vicario en cuanto a a las mujeres todo lo que ella hace en el proceso independentista fue eh una mujer criolla una mujer Eh hija \u00fanica hab\u00eda quedado hu\u00e9rfana de un padre espa\u00f1ol con Minas en Zacatecas hab\u00eda sido sobrina del rector eh de la Ciudad de M\u00e9xico de la universidad es decir una mujer muy culta que ten\u00eda Pr\u00e1cticamente todo resuelto y a\u00fan as\u00ed decide ingresar a la insurgencia es como hoy d\u00eda podr\u00edamos decir que el privilegio no la ceg\u00f3 no a pesar de tener el futuro resuelto ella se incorpora la insurgencia Pues bien despu\u00e9s de todo lo que vive HM el ser eh dos veces eh este eh detenida En un convento eh se le hace un interrogatorio pensemos que para ese momento Leona ten\u00eda 21 a\u00f1os o sea todav\u00eda estaba eh con esta juventud y d\u00e1ndose en el arrojo bien Qu\u00e9 hace eh Leona Vicario tiempo despu\u00e9s hay una acusaci\u00f3n por parte de Lucas alam\u00e1n en 1831 imag\u00ednense que ustedes est\u00e1n leyendo el peri\u00f3dico y que lean que \u00e9l nos explicaba el por qu\u00e9 tanta conmemoraci\u00f3n a Leona si lo \u00fanico que hab\u00eda hecho fue actuar por hero\u00edsmo romances no por seguir a su marido se imaginan ustedes el enojo la ofensa despu\u00e9s de todas las acciones que eh ella realiza pues le contesta con una carta vindicativa que yo creo que a estos 200 casi 200 a\u00f1os podr\u00eda ser una bandera del feminismo qu\u00e9 le dice Leona Vicario confiese usted se\u00f1or alam\u00e1n que no solo el amor es el m\u00f3vil de las acciones de las mujeres que ell son capaces de todos los entusiasmos y que las ideas de la patria no no les son unos sentimientos extra\u00f1os antes bien suelen obrar Qu\u00e9 hace Leona Vicario le devuelve a las mujeres su voluntad pol\u00edtica su agencia su porqu\u00e9 ella dice no solamente fui siguiendo a mi marido sino tambi\u00e9n tenemos decisiones propias y voluntad propia y ya para concluir en esta en esta secci\u00f3n de este jueves hay otro eh momento que me gustar\u00eda mucho destacar de las mujeres en la independencia y que tiene que ver con lo que nos dec\u00eda la presidenta hace un momento tus condiciones tambi\u00e9n van a implicar en en tu destino Qu\u00e9 quiere decir esto que cuando hablemos de historia de las mujeres entendamos a las mujeres en todo su contexto con todas las condiciones porque no fue el mismo destino que tuvo eh Josefa y Leona Quienes son reclutadas en detenidas en conventos les quitan sus bienes a las mujeres de las villas y de los pueblos Estas mujeres fueron pasadas por las armas yo aqu\u00ed digo eh que las condenamos dos veces el gobierno realista las conden\u00f3 a la muerte porque ellas no se salvaron de ser fusiladas y la historia las conden\u00f3 al olvido pero para eso estamos aqu\u00ed nosotras para enunciarlas solamente dos ejemplos Carmen Camacho una mujer acusada de seducci\u00f3n de tropa en Ac\u00e1mbaro donde es detenida por el eh eh por parte de las autoridades realistas y va a ser sentenciada al \u00faltimo suplicio Pero adem\u00e1s dice que su cuerpo se ha expuesto en la plaza de Ac\u00e1mbaro a manera de escarmiento para el resto de las mujeres y vean lo que te iba a pasar Pero adem\u00e1s que se le cuelgue un cartel\u00f3n que enuncie su delito cu\u00e1l era su delito adicci\u00f3n a la insurgencia me encanta no adicta a la insurgencia por adicta a la insurgencia fue fusilada y su cuerpo expuesto al resto de las mujeres para decir esto te va a pasar por insurgente un segundo caso Mar\u00eda Josefa Mart\u00ednez de la zona de Veracruz C\u00f3rdoba Orizaba que tambi\u00e9n era esp\u00eda conspiraba planeaba ganaba recursos para la causa pero pero cuando es detenida la detienen liderando una gavilla de 12 hombres 12 hombres es decir ella lideraba ya una gavilla la detienen portando pantalones cuando se le hace su juicio que tambi\u00e9n ustedes los dos casos los tres casos que he comentado los pueden encontrar en el texto de Genaro Garc\u00eda Cu\u00e1l es la mayor condena lideraba gavilla era insurgente correo esp\u00eda la mayor condena fue por portar pantalones porque estas mujeres transgredieron dos cosas la parte pol\u00edtica eran Insurgentes pero estaban transgrediendo El Deber ser mujer de la \u00e9poca Y eso le vali\u00f3 doble juicio porque estaban transgrediendo ser insurgentes y que no estaban siendo ese deber ser mujer del momento As\u00ed es que estas mujeres no solamente revolucionaron no solamente participan en esta primera transformaci\u00f3n sino que tambi\u00e9n fueron ganando distintos espacios y luchas para las mujeres mexicanas As\u00ed es que es una invitaci\u00f3n eh nuestro siguiente jueves vamos a hablar de la maestra Rita cetina es una gran influencia a m\u00ed en lo personal pues como maestra normalista va a ser es un tema que me apasiona y pues les invitamos a que recuperen estos recursos sobre todo para las ni\u00f1as y ni\u00f1os y que sean utilizados en las escuelas es cuo presidenta [Aplausos] v\u00e9anse para AC ah\u00ed que V\u00e9nganse todas [M\u00fasica] bajito tu pued [Aplausos] [M\u00fasica] Gracias doctora en la tarde ya nos vamos y en la tarde qu\u00e9 har\u00e1 gracias to [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2gObUANi6vASSuWVjlB_Gb",
    "playlist_title": "Ma\u00f1anera del Pueblo",
    "published_time_text": "Streamed 2 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 15:59:35.165900"
}