{
    "video_id": "Ov2py3bfopE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Ov2py3bfopE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCuV1bSTbaJeDYBcdnsj9qwYiW4EQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Ov2py3bfopE",
    "video_title": "Programas para el Bienestar, desde Atoyac de \u00c1lvarez, Guerrero.",
    "video_length_seconds": 3185,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.72,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7.08,
            "duration": 19.47
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an",
            "start": 28.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "preside este evento programas para el",
            "start": 31.72,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "bienestar en Guerrero el presidente",
            "start": 34.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 36.879,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 39.399,
            "duration": 11.121
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 44.92,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Obrador lo acompa\u00f1an la gobernadora",
            "start": 50.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Guerrero",
            "start": 53.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "evel Cia Salgado",
            "start": 56.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Pineda",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 63.239,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 65.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 68.81,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "Amaya el coordinador general de",
            "start": 72.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar Carlos",
            "start": 74.68,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Torres",
            "start": 77.2,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "Rosas el subsecretario de egresos de la",
            "start": 81.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 84.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de boton Falc\u00f3n",
            "start": 87.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el director general del banco del",
            "start": 93.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bienestar V\u00edctor Manuel l\u00ed boca",
            "start": 95.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "negra el coordinador Nacional del",
            "start": 102.36,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "programa de becas para el bienestar",
            "start": 105.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez Abraham V\u00e1zquez",
            "start": 107.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "piceno la presidenta municipal de",
            "start": 113.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "r Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 124.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 128.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 130.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 132.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 136.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "bienvenidos favor de tomar",
            "start": 138.92,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 143.1,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "asiento procedemos con el mensaje de",
            "start": 148.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo de la gobernadora",
            "start": 151.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Guerrero",
            "start": 154.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "maestra evelin Cia Salgado",
            "start": 156.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Pineda Muchas",
            "start": 161.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "gracias gracias Muy buenas tardes a",
            "start": 163.599,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "todas y a todos C\u00f3mo est\u00e1 toyak",
            "start": 167.72,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 171.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "contentos Por recibir al mejor",
            "start": 173.959,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "presidente que hemos tenido en M\u00e9xico",
            "start": 177.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bienvenido",
            "start": 183.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidente Atoyac es su casa y es un",
            "start": 184.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "honor poderlo acompa\u00f1ar el d\u00eda de hoy",
            "start": 188.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en esta tierra que tiene una enorme",
            "start": 191.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "riqueza cultural una enorme riqueza",
            "start": 195.2,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "natural una tierra de gente valiosa que",
            "start": 198.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "lleva en su nombre el legado de una",
            "start": 201.879,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "familia que aport\u00f3 mucho a la causa",
            "start": 204.319,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "independentista aqu\u00ed se form\u00f3 la",
            "start": 208.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "insurgencia y el general\u00edsimo Morelos",
            "start": 211.519,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 en la familia \u00c1lvarez Luis",
            "start": 214.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Pinz\u00f3n y muchos otros el apoyo necesario",
            "start": 217.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para formar un nutrido grupo que luch\u00f3",
            "start": 221.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "por la independencia esa herencia",
            "start": 224.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "particularmente del General Juan \u00c1lvarez",
            "start": 228.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "persiste en esta tierra las ideas el",
            "start": 231.12,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de lucha de Quien fuera",
            "start": 235.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "insurgente Federal",
            "start": 238.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y liberal se mantienen como gu\u00eda de",
            "start": 240.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "nuestro actuar hasta la fecha",
            "start": 243.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Atoyac es tierra de gente valiente",
            "start": 246.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "trabajadora y que ha estado presente en",
            "start": 250.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "todas y cada una de las transformaciones",
            "start": 253.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds es herencia presente en",
            "start": 256.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "la segunda gran transformaci\u00f3n la",
            "start": 260.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana que inici\u00f3 aqu\u00ed en",
            "start": 263.199,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la Costa Grande de la mano de campesinas",
            "start": 267.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y campesinos que lucharon contra la",
            "start": 270.759,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda que se hab\u00eda enquistado en",
            "start": 273.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Atoyac y presente tambi\u00e9n en una \u00e9poca",
            "start": 275.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s contempor\u00e1nea en los momentos m\u00e1s",
            "start": 279.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos del autoritarismo con la lucha",
            "start": 282.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "c\u00edvica y por la justicia social de",
            "start": 285.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "campesinos Y maestros que reivindicaron",
            "start": 288.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los derechos y la dignidad de nuestros",
            "start": 292.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s Humildes Atoyac es una",
            "start": 295.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ciudad ciudad que guarda un espacio muy",
            "start": 299.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "especial en la historia y que por",
            "start": 302.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "supuesto nos llena de Orgullo y hoy con",
            "start": 305.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la visita de nuestro querido presidente",
            "start": 308.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a toyac se viste de gala no solamente",
            "start": 310.68,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "por su presencia sino por todos los",
            "start": 314.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "anuncios por los apoyos que el Gobierno",
            "start": 317.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Federal ha otorgado a nuestro querido",
            "start": 320.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estado lo dijimos en el evento que",
            "start": 324.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "tuvimos en la ma\u00f1ana en Zihuatanejo el",
            "start": 326.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "apoyo invaluable del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 330.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con sus programas sociales con sus obras",
            "start": 334.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de infraestructura han permitido avanzar",
            "start": 336.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "con ese proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 340.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "profunda Atoyac tiene una gran",
            "start": 342.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "productividad",
            "start": 345.759,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cafetalera siembran mango coco Tamarindo",
            "start": 347.36,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ha sido muy beneficiada con los",
            "start": 351.759,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "programas federales como el programa de",
            "start": 353.759,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sembrando vida un fuerte aplauso a todas",
            "start": 357.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "las sembradoras y Los Sembradores de la",
            "start": 360.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Sierra que est\u00e1n aqu\u00ed y que vienen de",
            "start": 363.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "diferentes lugares el compromiso de",
            "start": 366.52,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "nuestro presidente Es que este apoyo",
            "start": 370.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "contin\u00fae que siga la transformaci\u00f3n en",
            "start": 374.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "todo el estado pero especialmente aqu\u00ed",
            "start": 377.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "en la Costa Grande y por eso este 2024",
            "start": 380.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 ese a\u00f1o de la consolidaci\u00f3n de la",
            "start": 384.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n para ese compromiso",
            "start": 388.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "estamos destinando para la Costa Grande",
            "start": 391.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "un presupuesto de",
            "start": 394.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "247 m 800,000 pesos que ya se suman a",
            "start": 396.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s de 420 millones que se",
            "start": 401.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "invirtieron en el",
            "start": 404.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "2023 van a seguir contando con todo el",
            "start": 406.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "apoyo del gobierno municipal del",
            "start": 410.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno Estatal y por supuesto del",
            "start": 413.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal que encabeza nuestro",
            "start": 415.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 417.919,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "vamos a mantenernos en esa ruta vamos a",
            "start": 421.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "seguir trabajando de la mano vamos a",
            "start": 425.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "redoblar esfuerzos de la transformaci\u00f3n",
            "start": 428.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y a profundizar lo que ya hemos logrado",
            "start": 431.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con el apoyo de nuestro presidente de",
            "start": 434.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todo su gabinete a quien le agradecemos",
            "start": 438.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo todo el apoyo y cierro con",
            "start": 440.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esta reflexi\u00f3n que nuestro presidente",
            "start": 444.24,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Hace en su \u00faltimo libro eh gracias que",
            "start": 446.8,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "es una obra indispensable para todos los",
            "start": 450.759,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes para todas las generaciones para",
            "start": 454.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "los adultos mayores para el relevo",
            "start": 456.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "generacional que agradezco que me haya",
            "start": 459.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "firmado Hace unos d\u00edas en Acapulco esto",
            "start": 462.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "es un impulso para seguir adelante y en",
            "start": 466.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "este libro m\u00e1s que una autobiograf\u00eda",
            "start": 469.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico memoria encontramos un",
            "start": 472.199,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "concentrado ideol\u00f3gico o pr\u00e1ctico de lo",
            "start": 475.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "lo que es el actuar pol\u00edtico encontramos",
            "start": 479.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la expresi\u00f3n pura de sus anhelos y el",
            "start": 481.919,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "legado de un hombre de \u00e9poca nos",
            "start": 485.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quedamos presidente con una ense\u00f1anza",
            "start": 488.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "maravillosa Lo principal es tenerle amor",
            "start": 491.319,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "al pueblo querer al pueblo cultivar un",
            "start": 495.639,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "profundo amor al pueblo y nada nada se",
            "start": 499.479,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "logra sin amor a nuestro pueblo por eso",
            "start": 502.879,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "vamos a seguir trabajando por eso",
            "start": 506.159,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "continuaremos con la transformaci\u00f3n",
            "start": 508.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hasta que la justicia llegue hasta el",
            "start": 510.879,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "\u00faltimo Rinc\u00f3n del Estado de Guerrero y",
            "start": 513.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hasta que la paz sea una constante que",
            "start": 516.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el bienestar ilumine todos los hogares",
            "start": 519.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de Guerrero de la Costa Grande y de",
            "start": 521.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Atoyac Muchas gracias a todas a todos",
            "start": 524.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que Viva",
            "start": 527.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "toyac Viva la Costa",
            "start": 529.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Grande viva nuestro presidente Andr\u00e9s",
            "start": 532.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 535.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Obrador viva Guerrero",
            "start": 537.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 540.519,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "Guerrero Muchas",
            "start": 541.8,
            "duration": 16.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 544.21,
            "duration": 14.54
        },
        {
            "text": "gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la",
            "start": 563.839,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "palabra elor banco del bienestar Dr",
            "start": 567.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "V\u00edctor Manuel l",
            "start": 571.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Bocanegra gracias Muy buenas tardes Muy",
            "start": 574.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "buenas tardes con su permiso se\u00f1or",
            "start": 578.12,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 579.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador saludo con afecto a",
            "start": 581.959,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "la gobernadora del Estado de Guerrero",
            "start": 584.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "evely Salgado a la secretaria de",
            "start": 586.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez a mis",
            "start": 589.12,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros subsecretarios y",
            "start": 592.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "coordinadores aqu\u00ed presentes en el",
            "start": 593.519,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidium y tambi\u00e9n saludo con mucho",
            "start": 595.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aprecio a todos ustedes que hoy nos",
            "start": 597.959,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an en este evento nos da mucha",
            "start": 599.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda estar aqu\u00ed hoy con todos ustedes",
            "start": 602.519,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en Atoyac de \u00c1lvarez y venimos",
            "start": 604.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando al presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 607.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "en este evento en el que participamos",
            "start": 609.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todos los responsables de la pol\u00edtica",
            "start": 611.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "social del gobierno de la cuarta",
            "start": 613.64,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n aqu\u00ed nos encontramos",
            "start": 616.44,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "reunidos los funcionarios que tenemos",
            "start": 618.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "una gran misi\u00f3n la important\u00edsima tarea",
            "start": 620.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de atender a todos los beneficiarios de",
            "start": 624.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los programas sociales por eso estamos",
            "start": 626.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los representantes del banco del",
            "start": 629.2,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "bienestar que es el eje integrador de la",
            "start": 631.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica social porque es a trav\u00e9s del",
            "start": 633.959,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "banco del bienestar que se pagan todos",
            "start": 636.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los apoyos se pagan todas las pensiones",
            "start": 638.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se pagan todas las becas a los",
            "start": 641.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 25 millones de beneficiarios los",
            "start": 644.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pagamos a trav\u00e9s de una tarjeta sin",
            "start": 647.519,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "intermediarios y sin el cobro de",
            "start": 650.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comisiones el banco del bienestar tiene",
            "start": 652.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "la tarea de dispersar la pensi\u00f3n de",
            "start": 655.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "adulto mayor la de personas con con",
            "start": 656.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "discapacidad el programa de ni\u00f1as y",
            "start": 659.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os hijos de madres trabajadoras los",
            "start": 661.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "apoyos a la gente del campo que se dan a",
            "start": 664.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de sembrando vida y producci\u00f3n",
            "start": 667.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para el bienestar las becas Benito",
            "start": 668.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez los apoyos del programa j\u00f3venes",
            "start": 671.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro la escuela es",
            "start": 673.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "nuestra por mencionar algunos tambi\u00e9n",
            "start": 675.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pagamos el programa de vivienda el",
            "start": 678.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "programa de pesca importante aqu\u00ed en",
            "start": 680.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Guerrero por esta importante raz\u00f3n es",
            "start": 682.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que el banco del bienestar ha venido",
            "start": 685.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "creciendo d\u00eda con d\u00eda en el n\u00famero de",
            "start": 687.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "sucursales y en presencia en las",
            "start": 689.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "localidades en todo el pa\u00eds D\u00e9jenme",
            "start": 691.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "platicarles que con mucho orgullo aqu\u00ed",
            "start": 694.48,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "en Guerrero se construyeron 121 nuevas",
            "start": 696.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del bienestar para",
            "start": 699.959,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que todas las beneficiarias y los",
            "start": 702.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "beneficiarios puedan cobrar sus apoyos",
            "start": 704.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "hoy ya somos el banco con m\u00e1s sucursales",
            "start": 707.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "operando en el Estado de Guerrero Son",
            "start": 710.24,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 120 118 que est\u00e1n ya listas y en",
            "start": 713.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n tan solo aqu\u00ed en el municipio",
            "start": 717.959,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de Atoyac todos aquellos que reciben sus",
            "start": 720.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "apoyos sus pensiones o sus becas ya",
            "start": 723.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuentan con dos nuevas sucursales del",
            "start": 725.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "banco del bienestar completamente",
            "start": 728.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "operativas una de estas sucursales est\u00e1",
            "start": 730.12,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en la localidad de San Juan de las",
            "start": 732.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "flores y la otra m\u00e1s aqu\u00ed en la cabecera",
            "start": 734.519,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "municipal en Atoyac de \u00c1lvarez ya est\u00e1n",
            "start": 738.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "funcionando ambas sucursales y dando",
            "start": 740.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "servicio p\u00fablico en estas sucursales",
            "start": 743.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "D\u00e9jenme platicarles que hemos contratado",
            "start": 746.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "gente de de la localidad y aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 748.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Mois\u00e9s est\u00e1 Carlos Pamela y Luis",
            "start": 751.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "atendiendo las ventanillas para que",
            "start": 754.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "todos ustedes reciban un servicio c\u00e1lido",
            "start": 756.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 759.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "cercano a nivel nacional hemos crecido a",
            "start": 760.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "lo largo y ancho del pa\u00eds hoy el banco",
            "start": 763.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de los mexicanos cuenta ya con",
            "start": 765.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "2974 nuevas sucursales completamente",
            "start": 768.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "operativas y al servicio de toda la",
            "start": 771.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "gente tenemos presencia en",
            "start": 773.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "2549 localidades de las 32 entidades",
            "start": 776.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "federativas del pa\u00eds y estamos llegando",
            "start": 779.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a las localidades donde los otros bancos",
            "start": 782.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no llegan antes la banca comercial no",
            "start": 784.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quer\u00eda ir a las localidades alejadas y",
            "start": 787.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el banco del bienestar s\u00ed est\u00e1 llegando",
            "start": 790.12,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "a est esas",
            "start": 791.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "localidades el banco del",
            "start": 793.839,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bienestar el banco del bienestar es ya",
            "start": 798.24,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "una realidad y con mucho gusto",
            "start": 800.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "informamos que ya somos el banco con",
            "start": 803.199,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de sucursales a nivel",
            "start": 805.839,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 807.839,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y en la consecuci\u00f3n de este logro",
            "start": 809.36,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "siempre me gusta referirme a la",
            "start": 811.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional a los",
            "start": 814.959,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "ingenieros militares que han hecho",
            "start": 816.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "posible la construcci\u00f3n de las",
            "start": 819.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "2750 nuevas sucursales Muchas gracias a",
            "start": 821.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos los a los ingenieros militares y a",
            "start": 824.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 826.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "nacional Aqu\u00ed quisiera ratificar nuestro",
            "start": 832.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "compromiso de que el banco del bienestar",
            "start": 835.0,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 creciendo d\u00eda con d\u00eda y llegando",
            "start": 836.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "a las comunidades m\u00e1s alejadas del pa\u00eds",
            "start": 839.759,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "para ofrecer servicios financieros",
            "start": 842.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "incluyentes y cercanos a todos todos los",
            "start": 844.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mexicanos por \u00faltimo les digo que",
            "start": 847.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "quienes formamos parte del banco del",
            "start": 850.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "bienestar estamos muy pero muy",
            "start": 852.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "orgullosos de contribuir desde esta",
            "start": 854.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n financiera en la gran tarea",
            "start": 857.0,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 859.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en la gran tarea de",
            "start": 860.759,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de M\u00e9xico que impulse el",
            "start": 863.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 864.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 867.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "procedemos con la intervenci\u00f3n de la",
            "start": 880.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 882.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "licenciada Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 884.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 888.82,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "Amaya al p de un azul monta\u00f1a que se",
            "start": 895.56,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "eleva majestuosa est\u00e1 a toyac Sierra",
            "start": 899.16,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Hermosa de nuestra Costa Suriana Buenas",
            "start": 902.839,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tardes a todas y a todos presidente",
            "start": 906.759,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 909.959,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Obrador visitar Guerrero alegra nuestros",
            "start": 912.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "corazones por eso inici\u00e9 con la letra de",
            "start": 916.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la canci\u00f3n Atoyac de Agust\u00edn Ram\u00edrez",
            "start": 918.92,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "porque la poes\u00eda la m\u00fasica y la",
            "start": 922.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "felicidad del pueblo guerrerense siempre",
            "start": 924.959,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nos contagia y nos",
            "start": 928.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "inspira todos lo sabemos Guerrero es",
            "start": 930.399,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tierra de mujeres y hombres valientes",
            "start": 933.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fraternos trabajadores por eso si la",
            "start": 936.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "naturaleza no recuerda su bravura los",
            "start": 940.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "guerrerenses siempre se levantan siempre",
            "start": 943.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se ponen de pie estimada gobernadora",
            "start": 946.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "evely cesia Salgado el tiempo que ha",
            "start": 949.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "transcurrido en su gobierno es muestra",
            "start": 953.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de intenso trabajo realizado en la",
            "start": 955.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entidad con una",
            "start": 958.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica trabajo en equipo un",
            "start": 961.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "trabajo con las familias con las",
            "start": 964.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comunidades con el pueblo presidenta",
            "start": 967.24,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "municipal de Atoyac de \u00c1lvarez Clara",
            "start": 970.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Elizabeth bello R\u00edos Gracias por",
            "start": 972.759,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "recibirnos",
            "start": 975.399,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nos volvemos a encontrar en",
            "start": 981.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Guerrero hemos coincidido para la",
            "start": 984.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de tareas acciones de apoyo",
            "start": 986.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Acapulco y acoyuca de Ben\u00edtez despu\u00e9s",
            "start": 990.12,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "del hurac\u00e1n otis la atenci\u00f3n inmediata y",
            "start": 992.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el trabajo intenso rinde frutos las",
            "start": 996.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "actividades econ\u00f3micas y la vida",
            "start": 999.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "colectiva han regresado casi a la",
            "start": 1001.68,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "normalidad pero saludo especialmente a",
            "start": 1005.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ustedes comunidades de la Costa Grande",
            "start": 1008.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tierra de luchadores escenario de",
            "start": 1012.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acontecimientos de protesta contra los",
            "start": 1014.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "abusos del poder y la discriminaci\u00f3n que",
            "start": 1017.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "contribuyeron a la construcci\u00f3n de",
            "start": 1020.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "espacios para la democracia y la",
            "start": 1022.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n sucesos encabezados por un",
            "start": 1025.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "maestro rural nacido en la comunidad el",
            "start": 1029.4,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "porvenir de este municipio s\u00ed me refiero",
            "start": 1032.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "a Lucio",
            "start": 1036.439,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "Caba\u00f1as Trabajamos para el pueblo y con",
            "start": 1040.839,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el pueblo siempre en cercan\u00eda con",
            "start": 1043.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ustedes por eso apoyo de los programas",
            "start": 1046.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "para el bienestar de las personas",
            "start": 1049.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "adultas mayores ya lo reciben",
            "start": 1051.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "11.8 millones de ciudadanos y cada a\u00f1o",
            "start": 1054.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ha aumentado el monto en 2016 era de",
            "start": 1057.84,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "1160 pesos bimestrales este a\u00f1o son",
            "start": 1062.32,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "6,000 pes",
            "start": 1066.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1068.85,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "bimestrales para este gobierno la",
            "start": 1071.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n es un derecho y nunca un",
            "start": 1073.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "privilegio por eso tenemos programas",
            "start": 1076.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "como becas para el bienestar Benito",
            "start": 1080.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "jares la escuela es nuestra las",
            "start": 1082.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "universidades para el bienestar Benito",
            "start": 1084.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Garc\u00eda son muy importantes los",
            "start": 1087.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 12 millones de estudiantes",
            "start": 1090.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "beneficiados con las becas en educaci\u00f3n",
            "start": 1093.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica Media Superior y superior estas",
            "start": 1095.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "becas ayudan a evitar el abandono",
            "start": 1099.12,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "escolar y favorecen la continuidad y",
            "start": 1101.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "permanencia de los j\u00f3venes en sus",
            "start": 1104.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "escuelas y en los estudios el programa",
            "start": 1107.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la escuela es nuestra otorga recursos",
            "start": 1110.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de manera directa madres y padres de",
            "start": 1113.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "familia que conforman comit\u00e9s escolares",
            "start": 1115.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y mediante asambleas deciden C\u00f3mo",
            "start": 1118.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "utilizar ese presupuesto en 5 a\u00f1os hemos",
            "start": 1121.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "atendido al 76 por de los planteles de",
            "start": 1125.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica p\u00fablica de todo el pa\u00eds",
            "start": 1128.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y estamos trabajando para que el 100% de",
            "start": 1131.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las escuelas reciban este",
            "start": 1135.08,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "apoyo la inversi\u00f3n en 202 universidades",
            "start": 1137.32,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "para el bienestar Benito Ju\u00e1rez no tiene",
            "start": 1142.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "precedente se ubican en lugares",
            "start": 1145.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "distantes que hacen posible garantizar",
            "start": 1148.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el acceso al derecho a la educaci\u00f3n",
            "start": 1150.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "superior de las y los j\u00f3venes que hab\u00edan",
            "start": 1153.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sido excluidos en esta entidad tenemos",
            "start": 1157.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "15 sedes una de ellas en este municipio",
            "start": 1160.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Atoyac en la que se forman ingenieras e",
            "start": 1164.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 1168.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "agroforestales nunca en la historia de",
            "start": 1170.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds se hab\u00eda contribuido y",
            "start": 1172.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "distribuido tantos recursos En beneficio",
            "start": 1174.919,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de los que menos tienen la cuarta",
            "start": 1177.96,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n avanza con paso firme",
            "start": 1181.28,
            "duration": 15.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1185.78,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1197.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presid estimado p\u00fablico escuchemos el",
            "start": 1203.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 1206.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1209.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1211.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Obrador amigas",
            "start": 1216.08,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "amigos de",
            "start": 1218.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1220.89,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "Atoyac y de",
            "start": 1222.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueblos comunidades ejidos municipios",
            "start": 1224.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de la Costa Grande de Guerrero me da",
            "start": 1228.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar de nuevo con",
            "start": 1232.64,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "ustedes he visitado a toyac muchas",
            "start": 1236.2,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "veces porque nos llev\u00f3 tiempo",
            "start": 1240.039,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "lograr esta",
            "start": 1245.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1248.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "iniciar esta",
            "start": 1249.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n para",
            "start": 1252.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que se le diera respuesta",
            "start": 1254.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "a la crisis de M\u00e9xico a la",
            "start": 1259.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "decadencia que se",
            "start": 1262.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "padec\u00eda en nuestro",
            "start": 1265.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds desde hace muchos a\u00f1os empezamos a",
            "start": 1268.36,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "recorrer los",
            "start": 1273.4,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pueblos tengo la dicha enorme por",
            "start": 1276.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eso de que",
            "start": 1280.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "conozco todos los municipios de Guerrero",
            "start": 1282.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y todos los municipios de M\u00e9xico y los",
            "start": 1285.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "he visitado m\u00e1s de una",
            "start": 1288.36,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "vez esto que",
            "start": 1292.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "logramos Es realmente",
            "start": 1297.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico y",
            "start": 1301.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 1303.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la labor el trabajo de un solo hombre de",
            "start": 1306.039,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "un dirigente o de un pu\u00f1ado de",
            "start": 1310.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "dirigentes su movimiento de",
            "start": 1314.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1317.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que lo",
            "start": 1319.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 1321.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "impulsado desde abajo y entre todas y",
            "start": 1322.72,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "todos Este es un movimiento del pueblo",
            "start": 1326.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 1331.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "evely es la",
            "start": 1333.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "clave no se",
            "start": 1335.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "puede llevar a cabo ninguna",
            "start": 1337.799,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n sino es con el apoyo el",
            "start": 1341.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "respaldo del pueblo",
            "start": 1345.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "dec\u00eda un l\u00edder extraordinario Ricardo",
            "start": 1349.88,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Flores Mag\u00f3n solo el pueblo puede salvar",
            "start": 1353.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1358.279,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pueblo y otro gran",
            "start": 1359.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 1364.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1o el mejor presidente que ha",
            "start": 1366.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "habido en la historia un ind\u00edgen",
            "start": 1369.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "zapoteco juz",
            "start": 1372.919,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "de pueblo",
            "start": 1376.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nada Y eso",
            "start": 1382.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "es lo que estamos",
            "start": 1385.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "haciendo No es cierto es falso es una",
            "start": 1389.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 1394.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "mentira de que el pueblo es",
            "start": 1395.64,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "malagradecido se acuerdan que dec\u00edan",
            "start": 1399.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 eh",
            "start": 1403.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "apoyas si el pueblo",
            "start": 1405.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1408.919,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "malagradecido",
            "start": 1410.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no el pueblo es muy leal y sobre todo",
            "start": 1412.48,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "son muy leales los pobres Los",
            "start": 1418.96,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "Humildes esos nunca nunca",
            "start": 1422.919,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "traicionan por eso esta",
            "start": 1432.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "transforma",
            "start": 1436.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de la gente con el apoyo del pueblo y es",
            "start": 1438.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "una f\u00f3rmula de gobierno tambi\u00e9n",
            "start": 1443.12,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "sencilla",
            "start": 1446.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "antes el presupuesto que es dinero del",
            "start": 1448.559,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "pueblo se quedaba arriba en unas cuantas",
            "start": 1453.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "manos",
            "start": 1458.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Incluso se dec\u00eda el",
            "start": 1460.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presupuesto es del",
            "start": 1463.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "gobierno y y se llegaba a pensar eso el",
            "start": 1466.399,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "presupuesto es del Gobierno no el",
            "start": 1471.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "presupuesto es dinero del pueblo los",
            "start": 1476.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos los",
            "start": 1479.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gobernantes somos simplemente",
            "start": 1481.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "administradores del dinero del",
            "start": 1485.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pueblo qu\u00e9",
            "start": 1488.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "suced\u00eda todo el presupuesto se quedaba",
            "start": 1490.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "en unas cuantas manos y el pueblo no le",
            "start": 1494.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "llegaba",
            "start": 1497.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Solo cuando hab\u00eda elecciones que",
            "start": 1499.32,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "necesitaban los votos repart\u00edan mi",
            "start": 1502.12,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "gajas despensas frijol con",
            "start": 1506.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "gorgojo pollos patos chivos borregos",
            "start": 1513.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "puercos cochinos",
            "start": 1517.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 1519.84,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "marranos y ya no se les volv\u00eda a el",
            "start": 1522.559,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "pelo era cada tres cada 6",
            "start": 1528.559,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y ellos se quedaban con el",
            "start": 1533.279,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "presupuesto y una gran corrupci\u00f3n m\u00e1s de",
            "start": 1536.799,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "lo que imaginamos yo creo que ahora ya",
            "start": 1541.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 m\u00e1s consciente de cu\u00e1nto",
            "start": 1544.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "era la",
            "start": 1547.84,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque s se",
            "start": 1548.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sospechaba y se sab\u00eda de que se robaban",
            "start": 1551.799,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "el dinero del presupuesto pero no en Qu\u00e9",
            "start": 1555.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cantidad cu\u00e1nto era lo que se robaban",
            "start": 1560.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Ahora yo les puedo decir porque hasta yo",
            "start": 1564.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 1567.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sorprend\u00ed yo siempre luch\u00e9 contra la",
            "start": 1568.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n escrib\u00ed libros contra la",
            "start": 1570.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pero cuando llegu\u00e9 a la",
            "start": 1573.76,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "presidencia y empec\u00e9 a ver contratos",
            "start": 1578.44,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "leoninos y todas las Tranzas que hac\u00edan",
            "start": 1583.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "me qued\u00e9",
            "start": 1587.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sorprendido la corrupci\u00f3n era mucho m\u00e1s",
            "start": 1589.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de lo que yo",
            "start": 1593.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "imaginaba pr\u00e1cticamente se robaban todo",
            "start": 1595.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Don Seraf\u00edn Fern\u00e1ndez un paisano",
            "start": 1600.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "m\u00edo de Tabasco ya",
            "start": 1604.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fallecido dec\u00eda En aquellos tiempos",
            "start": 1607.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 1610.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "empezamos a luchar dec\u00eda en Tabasco",
            "start": 1611.44,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "Tabasco tiene todo hay de todo pero se",
            "start": 1616.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lo clavan",
            "start": 1621.039,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "todo As\u00ed estaba el pa\u00eds M\u00e9xico tiene",
            "start": 1623.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "todo hay de todo pero se lo clavaban",
            "start": 1627.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "todo y",
            "start": 1630.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "miren se acab\u00f3 con eso Y empezamos a",
            "start": 1632.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "distribuir el presupuesto con",
            "start": 1637.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "equidad con justicia que le llegara a",
            "start": 1641.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "todos su presupuesto",
            "start": 1645.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y por eso los programas de bienestar y",
            "start": 1648.159,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "cambiamos tambi\u00e9n la mala pr\u00e1ctica",
            "start": 1652.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ma\u00f1osa",
            "start": 1658.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "interesada de que le daban a los de",
            "start": 1659.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "arriba y dec\u00edan es que si llueve fuerte",
            "start": 1662.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "arriba gotea abajo como si la riqueza",
            "start": 1666.159,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "fuese contagiosa o permeable al",
            "start": 1671.0,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "con eso ahora el apoyo va de abajo hacia",
            "start": 1675.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "arriba por eso nos alcanza el",
            "start": 1684.0,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "presupuesto el problema de M\u00e9xico Repito",
            "start": 1689.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no era la falta de presupuesto sino la",
            "start": 1693.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Ahora nos alcanza le est\u00e1",
            "start": 1696.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "llegando a la gente su",
            "start": 1700.279,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "apoyo somos 35 millones de familias en",
            "start": 1703.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 1709.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y tenemos comprobado que de manera",
            "start": 1710.799,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "directa est\u00e1n llegando apoyos a 32",
            "start": 1715.72,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "millones de familias nada m\u00e1s nos quedan",
            "start": 1720.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "3 millones de familias y esos tres",
            "start": 1722.919,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se benefician porque como abajo",
            "start": 1726.24,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "hay ingresos como la gente tiene para",
            "start": 1731.32,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "comprar lo b\u00e1sico y hasta un poquito m\u00e1s",
            "start": 1736.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "se reactiva la econom\u00eda se beneficia el",
            "start": 1740.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "comercio se beneficia la industria y",
            "start": 1743.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todo esto que estamos eh destinando",
            "start": 1747.6,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "invirtiendo abajo de apoyo a la gente se",
            "start": 1750.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "complementa con lo que nos est\u00e1n",
            "start": 1755.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "enviando y se los agradecemos mucho lo",
            "start": 1758.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "que env\u00edan nuestros",
            "start": 1762.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "paisanos que est\u00e1n en en Estados Unidos",
            "start": 1765.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a sus",
            "start": 1768.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "familiares eso llega tambi\u00e9n abajo a 10",
            "start": 1769.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "millones de familias Y saben cu\u00e1nto fue",
            "start": 1773.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "lo que enviaron el a\u00f1o pasado",
            "start": 1776.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "63,200 millones de",
            "start": 1781.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares entonces con estas dos fuentes",
            "start": 1784.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n de",
            "start": 1788.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "financiamiento estamos levantando a",
            "start": 1790.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo por eso nos da much\u00edsimo",
            "start": 1793.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "orgullo poder decir que a pesar de la",
            "start": 1796.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pandemia que nos doli\u00f3 mucho y nos",
            "start": 1799.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "golpe\u00f3 ya",
            "start": 1802.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se dio a conocer en el inqui que en este",
            "start": 1804.76,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tiempo que estamos gobernando se redujo",
            "start": 1808.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la pobreza en M\u00e9xico y se redujo la",
            "start": 1812.039,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "pobreza en Guerrero y vamos a seguir",
            "start": 1814.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1818.1,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "as\u00ed ya eso",
            "start": 1821.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ven a decirle que vamos a continuar",
            "start": 1823.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1828.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 1829.24,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "apoyos Guerrero como Oaxaca como Chiapas",
            "start": 1832.44,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "son los tres estados que m\u00e1s apoyo est\u00e1n",
            "start": 1836.519,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "recibiendo",
            "start": 1841.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de el Gobierno Federal porque son los",
            "start": 1842.919,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tres estados con m\u00e1s pobreza y vamos a",
            "start": 1847.039,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "seguir ayudando y no se preocupen por el",
            "start": 1850.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "futuro porque esto ya se ech\u00f3 a andar",
            "start": 1854.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esto ya no lo detiene",
            "start": 1857.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "nadie la transformaci\u00f3n Va a",
            "start": 1865.559,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1868.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "continuar yo voy a estar 7 meses y",
            "start": 1870.279,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas es lo que me falta porque ya cierro",
            "start": 1875.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mi ciclo soy",
            "start": 1878.799,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "maderista sufragio efectivo no",
            "start": 1881.84,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 1886.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no Hay que tenerle tanto apego ni",
            "start": 1888.799,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "al poder ni al",
            "start": 1894.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dinero Aqu\u00ed tienen ustedes El",
            "start": 1896.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 1899.24,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "miren un gran l\u00edder de atoy Juan \u00c1lvarez",
            "start": 1901.36,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "fue presidente de M\u00e9xico pero c\u00f3mo",
            "start": 1908.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "empez\u00f3",
            "start": 1911.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "enfrentando a la",
            "start": 1913.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dictadura de",
            "start": 1915.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "as\u00ed comenz\u00f3 Juan",
            "start": 1918.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez Iniciando un movimiento el Plan",
            "start": 1921.32,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1925.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Ayutla ese movimiento reuni\u00f3 a todos los",
            "start": 1926.519,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "progresistas a los",
            "start": 1932.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "liberales ah\u00ed",
            "start": 1934.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 1936.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y otros liberales ayudar a Juan",
            "start": 1938.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez",
            "start": 1942.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "y juz enc",
            "start": 1944.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y tiene una frase muy buena que yo uso",
            "start": 1948.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 1952.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras porque hay momentos en la",
            "start": 1954.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "historia que se tiene uno que definir y",
            "start": 1957.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Juan \u00c1lvarez",
            "start": 1961.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "dec\u00eda cuando",
            "start": 1962.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Santana ya",
            "start": 1965.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "hab\u00eda estado de presidente 11",
            "start": 1967.08,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "veces y viene a querer Guerrero nada m\u00e1s",
            "start": 1973.0,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed no pudo sali\u00f3",
            "start": 1978.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Derrotado",
            "start": 1984.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y estaba tranquilo Juan",
            "start": 1988.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez pero ya era mucho el abuso de",
            "start": 1991.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Santana 11 veces presidente de",
            "start": 1995.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico casi medio",
            "start": 1997.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "siglo M\u00e9xico era pa\u00eds de un solo",
            "start": 2000.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "hombre y dice Juan \u00c1lvarez es es la",
            "start": 2003.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "frase que me gusta esta",
            "start": 2007.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ancheta es una tela ancheta est\u00e1 muy",
            "start": 2009.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "angosta no hay ni para d\u00f3nde",
            "start": 2014.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hacerse es decir es el momento de tomar",
            "start": 2017.039,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n y el encabeza el movimiento",
            "start": 2021.84,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "pero triunfa el movimiento liberal Por",
            "start": 2027.519,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eso nada m\u00e1s fue presidente interino y",
            "start": 2031.6,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 a comonfor porque quer\u00eda regresarse",
            "start": 2035.039,
            "duration": 10.861
        },
        {
            "text": "era provinciano como soy yo con mucho",
            "start": 2039.559,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2045.9,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "orgullo y cu\u00e1l es la elecci\u00f3n ya serv\u00ed",
            "start": 2050.879,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "ya me voy ya me",
            "start": 2056.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "regreso Pero adem\u00e1s en aquel tiempo le",
            "start": 2061.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 la presidencia Juan \u00c1lvarez a",
            "start": 2066.359,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comonfor comon for",
            "start": 2069.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fla\u00f3 un poco pero despu\u00e9s vino Ju\u00e1rez",
            "start": 2071.879,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "que ese era una roca ese nunca perdi\u00f3 la",
            "start": 2075.56,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "fe en la causa que se defend\u00eda ese nunca",
            "start": 2080.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "traicion\u00f3 era perseverante y as\u00ed",
            "start": 2084.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 a los conservadores y as\u00ed",
            "start": 2088.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "expuls\u00f3 a los extranjeros franceses que",
            "start": 2091.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "quer\u00edan volvernos Colonia de Europa",
            "start": 2094.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "con Ju\u00e1rez Bueno ahora qu\u00e9 les digo yo",
            "start": 2097.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "le voy a entregar la banda presidencial",
            "start": 2101.16,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "a alguien que piensa como",
            "start": 2104.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2110.36,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ustedes que piensa como",
            "start": 2114.119,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2116.79,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "yo este mes Va a continuar la",
            "start": 2125.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n hacia",
            "start": 2130.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "adelante y vengo tambi\u00e9n a decirles que",
            "start": 2134.04,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "estoy enviando al congreso ya present\u00e9",
            "start": 2138.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "un paquete de iniciativas de reforma a",
            "start": 2143.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n para que todos los",
            "start": 2147.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "programas sociales se conviertan en",
            "start": 2148.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 2151.599,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "constitucionales",
            "start": 2155.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que el programa de apoyo a los j\u00f3venes",
            "start": 2159.04,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro sea un derecho",
            "start": 2162.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "constitucional que las",
            "start": 2168.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "becas desde preescolar hasta el posgrado",
            "start": 2170.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 12 millones de becas que estamos",
            "start": 2175.359,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "entregando sean ya tambi\u00e9n un derecho",
            "start": 2177.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "constitucional que el apoyo a los",
            "start": 2185.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 2189.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fertilizantes el programa producci\u00f3n",
            "start": 2191.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "para el bienestar el apoyo a Los",
            "start": 2193.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Pescadores el sembrando vida Todo",
            "start": 2195.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "derecho constitucional para que est\u00e9",
            "start": 2200.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "quien est\u00e9 en la presidencia eso no",
            "start": 2203.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cambie",
            "start": 2210.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n desde luego para los adultos",
            "start": 2211.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mayores yo ya",
            "start": 2217.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tengo mi",
            "start": 2219.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2223.87,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "tarjeta y ya aument\u00f3",
            "start": 2226.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "25%",
            "start": 2230.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y estamos Estableciendo en las",
            "start": 2232.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "iniciativas de ley que a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 2234.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aumente por encima de la inflaci\u00f3n la",
            "start": 2237.72,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 2240.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2243.61,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mayores y lo mismo a personas con",
            "start": 2245.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "discapacidad aqu\u00ed en Guerrero y en otros",
            "start": 2249.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estados pero no en Todos aqu\u00ed por",
            "start": 2253.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Evelyn ya es universal la pensi\u00f3n a",
            "start": 2256.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "discapacitados lo digo porque desde el",
            "start": 2261.16,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "2019 empezamos a ayudar con pensi\u00f3n a",
            "start": 2266.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad pero sobre",
            "start": 2271.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todo ni\u00f1as ni\u00f1os hasta los 29 a\u00f1os",
            "start": 2272.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pero de 29 a",
            "start": 2277.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "64 no se entregaba nada y por eso le",
            "start": 2279.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "dijimos a evelin",
            "start": 2283.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aporta Guerrero el presupuesto del",
            "start": 2285.72,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Estado el 50% la federaci\u00f3n el otro 50%",
            "start": 2289.68,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y se entrega la pensi\u00f3n a",
            "start": 2294.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "discapacitados a todos los guerrerenses",
            "start": 2298.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2301.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "discapacidad y",
            "start": 2302.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2305.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 2308.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos a continuar lo que aqu\u00ed",
            "start": 2309.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mencionaba la Moi el director del banco",
            "start": 2314.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del bienestar es muy importante todos",
            "start": 2318.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "con su tarjeta y se va a la sucursal del",
            "start": 2321.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "banco del bienestar y se saca lo que por",
            "start": 2324.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "derecho corresponde sin",
            "start": 2327.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "intermediarios sin pagar ninguna",
            "start": 2330.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n Ya muchas gracias a las",
            "start": 2333.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "organizaciones se portan muy bien la",
            "start": 2337.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda pero hay otros que ten\u00edan",
            "start": 2339.96,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "eh malas ma\u00f1as que se ped\u00edan en nombre",
            "start": 2343.64,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "de la gente y se quedaba el apoyo arriba",
            "start": 2349.76,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "no entregaban a la gente el apoyo o no",
            "start": 2353.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "lo entregaban completo",
            "start": 2358.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh hab\u00eda moche piquete de",
            "start": 2361.24,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "ojo este eso ya no ahora es directo cada",
            "start": 2365.44,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "quien con su tarjeta del banco del",
            "start": 2371.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "bienestar para que",
            "start": 2375.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "as\u00ed se sigan recibiendo todos los apoyos",
            "start": 2378.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 2382.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "comentarles de que vamos a seguir",
            "start": 2383.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ayudando a los maestros de",
            "start": 2386.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Guerrero Ayer estuve en Michoac\u00e1n y all\u00e1",
            "start": 2395.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se pudo",
            "start": 2400.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "federalizar a los maestros",
            "start": 2401.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "estatales vamos a ver si antes de irnos",
            "start": 2405.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "logramos hacer lo mismo aqu\u00ed en el caso",
            "start": 2410.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de Guerrero de ayudar a los maestros a",
            "start": 2414.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "federalizar losos y tambi\u00e9n a que tengan",
            "start": 2417.64,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "mejores ingresos mejores salarios esos",
            "start": 2423.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ya lo estamos Estableciendo en las",
            "start": 2426.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "reformas constitucionales que las",
            "start": 2429.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "maestras los maestros tengan un salario",
            "start": 2432.48,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "justo lo mismo en el caso de salud vamos",
            "start": 2436.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "a garantizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica los",
            "start": 2440.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos dicen mis",
            "start": 2444.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "adversarios que no va a ser posible van",
            "start": 2447.079,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "a ver todav\u00eda me queda tiempo vamos a",
            "start": 2451.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "terminar de mejorar",
            "start": 2455.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los centros de salud los hospitales que",
            "start": 2456.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no falten los medicamentos atenci\u00f3n",
            "start": 2460.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica es decir estudios intervenciones",
            "start": 2462.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas medicinas todo gratuito",
            "start": 2466.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "porque la salud No es un privilegio es",
            "start": 2469.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "un derecho de nuestro",
            "start": 2472.599,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pueblo y lo vamos a lograr tengo ese",
            "start": 2476.48,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "pendiente lo de la salud dice",
            "start": 2483.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que no se va a poder se burlaron de m\u00ed",
            "start": 2486.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "cuando dije que \u00edbamos a tener un",
            "start": 2489.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sistema de salud como el de Dinamarca y",
            "start": 2492.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "no no va a ser como el de Dinamarca va a",
            "start": 2496.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ser el mejor del mundo me canso",
            "start": 2499.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ganzo y voy a regresar",
            "start": 2506.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ayaca hago el compromiso",
            "start": 2513.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "antes de que yo termine voy a estar de",
            "start": 2517.68,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nuevo con",
            "start": 2522.04,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2525.06,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "ustedes y",
            "start": 2529.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "miren aqu\u00ed en Atoyac desde hace mucho",
            "start": 2532.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tiempo se lucha por la justicia y como",
            "start": 2536.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lo dijo la maestra Leticia que hubo un",
            "start": 2540.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "movimiento importante favor de la gente",
            "start": 2544.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "humilde que encabez\u00f3 Lucio caba\u00f1a Y en",
            "start": 2547.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "aquel entonces tuvieron que tomar las",
            "start": 2552.48,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "armas porque no hab\u00eda atenci\u00f3n al pueblo",
            "start": 2555.72,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "si \u00faltimamente estamos hablando que",
            "start": 2561.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tampoco hab\u00eda atenci\u00f3n a la gente al",
            "start": 2565.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pueblo imag\u00ednense En ese entonces menos",
            "start": 2568.599,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "mucho menos era m\u00e1s el autoritar",
            "start": 2572.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda entonces cerraron todos los",
            "start": 2577.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "caminos y por eso Muchos tuvieron que",
            "start": 2580.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "tomar las armas para buscar la justicia",
            "start": 2583.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ahora nosotros tenemos que reflexionar",
            "start": 2588.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "mucho en eso han habido tres grandes",
            "start": 2591.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "transformaciones en la historia de",
            "start": 2595.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la",
            "start": 2597.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "independencia la",
            "start": 2599.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "reforma la",
            "start": 2601.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n y por",
            "start": 2603.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se tuvieron que hacer con las",
            "start": 2607.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 2610.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "porque como se lograba la independencia",
            "start": 2612.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y sobre todo que hubiera",
            "start": 2616.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "justicia en la \u00e9poca de la",
            "start": 2618.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "independencia Pues solo con las armas",
            "start": 2622.72,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "Hidalgo era sacerdote no quer\u00eda la",
            "start": 2627.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2631.17,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "violencia cuando estaban",
            "start": 2632.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "luchando cuando inicia el movimiento de",
            "start": 2635.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Independencia ganan una batalla en el",
            "start": 2638.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cerro de Las Cruces muy cerquita de la",
            "start": 2642.64,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico ya ten\u00edan",
            "start": 2645.76,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "eh posibilidades pero muchas porque era",
            "start": 2650.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "mucha la gente que lo segu\u00eda de tomar la",
            "start": 2655.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico la capital y como era",
            "start": 2659.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2662.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "sacerdote muy humanista",
            "start": 2663.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "piensa que si se iba a tomar la ciudad",
            "start": 2667.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "si iba a tomar la capital pero que iban",
            "start": 2670.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a ver muchos muertos",
            "start": 2673.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "f\u00edjense y",
            "start": 2676.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "decide para",
            "start": 2679.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "evitar la confrontaci\u00f3n la violencia los",
            "start": 2681.48,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "muertos el sufrimiento decide dar marcha",
            "start": 2685.92,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s y se retira hacia Jalisco y ah\u00ed se",
            "start": 2689.319,
            "duration": 12.321
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 la posibilidad de tomar la",
            "start": 2696.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "capital Pero a",
            "start": 2701.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "\u00e9l no se la",
            "start": 2704.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "perdonaron los",
            "start": 2707.119,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "oligarcas los realistas de entonces a \u00e9l",
            "start": 2710.559,
            "duration": 11.361
        },
        {
            "text": "lo toman preso se lo llevan a Chihuahua",
            "start": 2715.8,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "No solo lo fusilan le cortan la cabeza y",
            "start": 2721.92,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "como es carmi momento exhiben su cabeza",
            "start": 2726.24,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "10 a\u00f1os en la plaza principal de",
            "start": 2731.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 2735.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "f\u00edjense al cura Hidalgo pero ese",
            "start": 2737.559,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "cura es el padre de nuestra patria",
            "start": 2743.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "porque ese no solo luch\u00f3 por la",
            "start": 2747.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "independencia Ese fue el primero en",
            "start": 2750.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "proclamar La abolici\u00f3n de la esclavitud",
            "start": 2753.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ese luch\u00f3 por la",
            "start": 2756.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "justicia por eso Cu\u00e1l es la fiesta que",
            "start": 2761.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s celebramos la fiesta c\u00edvica el grito",
            "start": 2765.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de independencia de 15 de septiembre de",
            "start": 2768.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "1810 no la consumaci\u00f3n de la",
            "start": 2773.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "independencia que se da 10 a\u00f1os",
            "start": 2777.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 2781.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no nos acordamos de eso",
            "start": 2783.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no nos acordamos de Iturbide que es el",
            "start": 2786.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "que consuma la independencia porque ese",
            "start": 2789.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "lo que quer\u00eda era ponerse la diadema la",
            "start": 2791.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "corona",
            "start": 2795.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Imperial de qui\u00e9n nos acordamos los",
            "start": 2797.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mexicanos de Hidalgo porque se luch\u00f3 por",
            "start": 2799.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "la justicia por el pueblo raso pero era",
            "start": 2803.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "un sacerdote igual que Morelos no",
            "start": 2806.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "quer\u00edan la violencia y juz tampoco",
            "start": 2810.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "quer\u00eda la violencia y Madero en la",
            "start": 2814.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n tampoco quer\u00eda la violencia",
            "start": 2818.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "era un hombre bueno no quer\u00eda el",
            "start": 2820.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "derramamiento de sangre",
            "start": 2825.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pero las circunstancias as\u00ed se",
            "start": 2827.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "presentaron como \u00e9l lo asesinaron",
            "start": 2830.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 un movimiento armado o",
            "start": 2834.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "continu\u00f3 la revoluci\u00f3n con mucha",
            "start": 2839.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "violencia por todo el pa\u00eds en las tres",
            "start": 2841.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "transformaciones aunque no lo quer\u00edan",
            "start": 2844.72,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2846.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "dirigentes hubo violencia se tuvo que",
            "start": 2847.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "tomar las armas qu\u00e9 es lo que nosotros",
            "start": 2851.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tenemos que celebrar de que estamos",
            "start": 2854.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "logrando una",
            "start": 2857.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n igual de profunda como la",
            "start": 2859.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "independencia como la reforma como la",
            "start": 2862.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n sin violencia de manera",
            "start": 2865.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Pacifica eso es muy",
            "start": 2869.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2874.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2877.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Esto es lo que estamos",
            "start": 2879.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "heredando a las nuevas generaciones que",
            "start": 2880.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "s\u00ed se puede si hay un cambio de",
            "start": 2884.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mentalidad si hay una revoluci\u00f3n de las",
            "start": 2888.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "conciencias",
            "start": 2892.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 2894.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "internalizamos lecciones de nuestra",
            "start": 2896.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "historia si se sigue politizando al",
            "start": 2899.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pueblo si se puede de manera",
            "start": 2902.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica llevar a cabo los cambios para",
            "start": 2906.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que siempre haya justicia en nuestro",
            "start": 2909.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para que el pueblo sea feliz feliz",
            "start": 2913.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "feliz feliz que eso es lo que tenemos",
            "start": 2916.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que procurar y la felicidad no",
            "start": 2920.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "entenderla como el tener dinero bienes",
            "start": 2923.76,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "materiales fama t\u00edtulos no la felicidad",
            "start": 2928.48,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "verdadera es estar bien con uno mismo",
            "start": 2933.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "estar bien con nuestra conciencia y",
            "start": 2937.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la",
            "start": 2941.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "verdadera",
            "start": 2944.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "felicidad por eso me da mucho gusto",
            "start": 2946.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con ustedes aqu\u00ed donde",
            "start": 2949.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "comenzamos a luchar qui en Atoyac ven\u00eda",
            "start": 2953.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y ven\u00eda y ven\u00eda",
            "start": 2957.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed me acuerdo de",
            "start": 2960.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "que fue presidenta municipal Mar\u00eda de la",
            "start": 2964.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Luz",
            "start": 2968.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "N\u00fa\u00f1ez",
            "start": 2970.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "verdad y en Benito Ju\u00e1rez en ese tiempo",
            "start": 2972.599,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "una mujer",
            "start": 2978.44,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "buen\u00edsima estrella Marina que en paz",
            "start": 2983.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "descanse pero para que",
            "start": 2991.04,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Gan pasar bastante tiempo pero fue muy",
            "start": 2994.52,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "bueno porque siempre aqu\u00ed se ha luchado",
            "start": 3000.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por la justicia y por la democracia por",
            "start": 3004.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "eso quise venir aqu\u00ed a toyak y voy a",
            "start": 3006.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "regresar y que viva a",
            "start": 3009.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "toyac y que viva Juan",
            "start": 3013.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez y que viva",
            "start": 3018.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 3024.44,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ev Salgado evely",
            "start": 3026.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3030.58,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Salgado y que viva",
            "start": 3034.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 3037.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 3040.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3054.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 3057.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3061.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3066.29,
            "duration": 14.979
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3084.359,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3085.72,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3093.51,
            "duration": 11.149
        },
        {
            "text": "C",
            "start": 3114.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3124.16,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3136.52,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 3144.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3147.5,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3153.78,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3159.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3162.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3165.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos",
            "start": 3168.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a ustedes su amable asistencia dese que",
            "start": 3172.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pasen una excelente",
            "start": 3175.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3181.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 3183.28,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] acompa\u00f1an preside este evento programas para el bienestar en Guerrero el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador lo acompa\u00f1an la gobernadora constitucional del Estado de Guerrero evel Cia Salgado Pineda la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez [Aplausos] Amaya el coordinador general de programas para el bienestar Carlos Torres Rosas el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boton Falc\u00f3n el director general del banco del bienestar V\u00edctor Manuel l\u00ed boca negra el coordinador Nacional del programa de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Abraham V\u00e1zquez piceno la presidenta municipal de \u00c1lvarez r Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos favor de tomar [Aplausos] asiento procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del Estado de Guerrero maestra evelin Cia Salgado Pineda Muchas gracias gracias Muy buenas tardes a todas y a todos C\u00f3mo est\u00e1 toyak bien contentos Por recibir al mejor presidente que hemos tenido en M\u00e9xico bienvenido presidente Atoyac es su casa y es un honor poderlo acompa\u00f1ar el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en esta tierra que tiene una enorme riqueza cultural una enorme riqueza natural una tierra de gente valiosa que lleva en su nombre el legado de una familia que aport\u00f3 mucho a la causa independentista aqu\u00ed se form\u00f3 la insurgencia y el general\u00edsimo Morelos encontr\u00f3 en la familia \u00c1lvarez Luis Pinz\u00f3n y muchos otros el apoyo necesario para formar un nutrido grupo que luch\u00f3 por la independencia esa herencia particularmente del General Juan \u00c1lvarez persiste en esta tierra las ideas el esp\u00edritu de lucha de Quien fuera insurgente Federal y liberal se mantienen como gu\u00eda de nuestro actuar hasta la fecha Atoyac es tierra de gente valiente trabajadora y que ha estado presente en todas y cada una de las transformaciones de nuestro pa\u00eds es herencia presente en la segunda gran transformaci\u00f3n la Revoluci\u00f3n Mexicana que inici\u00f3 aqu\u00ed en la Costa Grande de la mano de campesinas y campesinos que lucharon contra la oligarqu\u00eda que se hab\u00eda enquistado en Atoyac y presente tambi\u00e9n en una \u00e9poca m\u00e1s contempor\u00e1nea en los momentos m\u00e1s cr\u00edticos del autoritarismo con la lucha c\u00edvica y por la justicia social de campesinos Y maestros que reivindicaron los derechos y la dignidad de nuestros pueblos m\u00e1s Humildes Atoyac es una ciudad ciudad que guarda un espacio muy especial en la historia y que por supuesto nos llena de Orgullo y hoy con la visita de nuestro querido presidente a toyac se viste de gala no solamente por su presencia sino por todos los anuncios por los apoyos que el Gobierno Federal ha otorgado a nuestro querido estado lo dijimos en el evento que tuvimos en la ma\u00f1ana en Zihuatanejo el apoyo invaluable del gobierno de M\u00e9xico con sus programas sociales con sus obras de infraestructura han permitido avanzar con ese proceso de transformaci\u00f3n profunda Atoyac tiene una gran productividad cafetalera siembran mango coco Tamarindo ha sido muy beneficiada con los programas federales como el programa de sembrando vida un fuerte aplauso a todas las sembradoras y Los Sembradores de la Sierra que est\u00e1n aqu\u00ed y que vienen de diferentes lugares el compromiso de nuestro presidente Es que este apoyo contin\u00fae que siga la transformaci\u00f3n en todo el estado pero especialmente aqu\u00ed en la Costa Grande y por eso este 2024 ser\u00e1 ese a\u00f1o de la consolidaci\u00f3n de la transformaci\u00f3n para ese compromiso estamos destinando para la Costa Grande un presupuesto de 247 m 800,000 pesos que ya se suman a los m\u00e1s de 420 millones que se invirtieron en el 2023 van a seguir contando con todo el apoyo del gobierno municipal del gobierno Estatal y por supuesto del Gobierno Federal que encabeza nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador vamos a mantenernos en esa ruta vamos a seguir trabajando de la mano vamos a redoblar esfuerzos de la transformaci\u00f3n y a profundizar lo que ya hemos logrado con el apoyo de nuestro presidente de todo su gabinete a quien le agradecemos much\u00edsimo todo el apoyo y cierro con esta reflexi\u00f3n que nuestro presidente Hace en su \u00faltimo libro eh gracias que es una obra indispensable para todos los j\u00f3venes para todas las generaciones para los adultos mayores para el relevo generacional que agradezco que me haya firmado Hace unos d\u00edas en Acapulco esto es un impulso para seguir adelante y en este libro m\u00e1s que una autobiograf\u00eda pol\u00edtico memoria encontramos un concentrado ideol\u00f3gico o pr\u00e1ctico de lo lo que es el actuar pol\u00edtico encontramos la expresi\u00f3n pura de sus anhelos y el legado de un hombre de \u00e9poca nos quedamos presidente con una ense\u00f1anza maravillosa Lo principal es tenerle amor al pueblo querer al pueblo cultivar un profundo amor al pueblo y nada nada se logra sin amor a nuestro pueblo por eso vamos a seguir trabajando por eso continuaremos con la transformaci\u00f3n hasta que la justicia llegue hasta el \u00faltimo Rinc\u00f3n del Estado de Guerrero y hasta que la paz sea una constante que el bienestar ilumine todos los hogares de Guerrero de la Costa Grande y de Atoyac Muchas gracias a todas a todos que Viva toyac Viva la Costa Grande viva nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador viva Guerrero viva Guerrero Muchas [Aplausos] gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra elor banco del bienestar Dr V\u00edctor Manuel l Bocanegra gracias Muy buenas tardes Muy buenas tardes con su permiso se\u00f1or presidente de M\u00e9xico licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador saludo con afecto a la gobernadora del Estado de Guerrero evely Salgado a la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez a mis compa\u00f1eros subsecretarios y coordinadores aqu\u00ed presentes en el presidium y tambi\u00e9n saludo con mucho aprecio a todos ustedes que hoy nos acompa\u00f1an en este evento nos da mucha alegr\u00eda estar aqu\u00ed hoy con todos ustedes en Atoyac de \u00c1lvarez y venimos acompa\u00f1ando al presidente L\u00f3pez Obrador en este evento en el que participamos todos los responsables de la pol\u00edtica social del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n aqu\u00ed nos encontramos reunidos los funcionarios que tenemos una gran misi\u00f3n la important\u00edsima tarea de atender a todos los beneficiarios de los programas sociales por eso estamos aqu\u00ed los representantes del banco del bienestar que es el eje integrador de la pol\u00edtica social porque es a trav\u00e9s del banco del bienestar que se pagan todos los apoyos se pagan todas las pensiones tambi\u00e9n se pagan todas las becas a los m\u00e1s de 25 millones de beneficiarios los pagamos a trav\u00e9s de una tarjeta sin intermediarios y sin el cobro de comisiones el banco del bienestar tiene la tarea de dispersar la pensi\u00f3n de adulto mayor la de personas con con discapacidad el programa de ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de madres trabajadoras los apoyos a la gente del campo que se dan a trav\u00e9s de sembrando vida y producci\u00f3n para el bienestar las becas Benito Ju\u00e1rez los apoyos del programa j\u00f3venes construyendo el futuro la escuela es nuestra por mencionar algunos tambi\u00e9n pagamos el programa de vivienda el programa de pesca importante aqu\u00ed en Guerrero por esta importante raz\u00f3n es que el banco del bienestar ha venido creciendo d\u00eda con d\u00eda en el n\u00famero de sucursales y en presencia en las localidades en todo el pa\u00eds D\u00e9jenme platicarles que con mucho orgullo aqu\u00ed en Guerrero se construyeron 121 nuevas sucursales del banco del bienestar para que todas las beneficiarias y los beneficiarios puedan cobrar sus apoyos hoy ya somos el banco con m\u00e1s sucursales operando en el Estado de Guerrero Son m\u00e1s de 120 118 que est\u00e1n ya listas y en operaci\u00f3n tan solo aqu\u00ed en el municipio de Atoyac todos aquellos que reciben sus apoyos sus pensiones o sus becas ya cuentan con dos nuevas sucursales del banco del bienestar completamente operativas una de estas sucursales est\u00e1 en la localidad de San Juan de las flores y la otra m\u00e1s aqu\u00ed en la cabecera municipal en Atoyac de \u00c1lvarez ya est\u00e1n funcionando ambas sucursales y dando servicio p\u00fablico en estas sucursales D\u00e9jenme platicarles que hemos contratado gente de de la localidad y aqu\u00ed est\u00e1 Mois\u00e9s est\u00e1 Carlos Pamela y Luis atendiendo las ventanillas para que todos ustedes reciban un servicio c\u00e1lido y cercano a nivel nacional hemos crecido a lo largo y ancho del pa\u00eds hoy el banco de los mexicanos cuenta ya con 2974 nuevas sucursales completamente operativas y al servicio de toda la gente tenemos presencia en 2549 localidades de las 32 entidades federativas del pa\u00eds y estamos llegando a las localidades donde los otros bancos no llegan antes la banca comercial no quer\u00eda ir a las localidades alejadas y el banco del bienestar s\u00ed est\u00e1 llegando a est esas localidades el banco del bienestar el banco del bienestar es ya una realidad y con mucho gusto informamos que ya somos el banco con mayor n\u00famero de sucursales a nivel nacional y en la consecuci\u00f3n de este logro siempre me gusta referirme a la secretar\u00eda de la defensa nacional a los ingenieros militares que han hecho posible la construcci\u00f3n de las 2750 nuevas sucursales Muchas gracias a todos los a los ingenieros militares y a la secretar\u00eda de la defensa nacional Aqu\u00ed quisiera ratificar nuestro compromiso de que el banco del bienestar seguir\u00e1 creciendo d\u00eda con d\u00eda y llegando a las comunidades m\u00e1s alejadas del pa\u00eds para ofrecer servicios financieros incluyentes y cercanos a todos todos los mexicanos por \u00faltimo les digo que quienes formamos parte del banco del bienestar estamos muy pero muy orgullosos de contribuir desde esta instituci\u00f3n financiera en la gran tarea de transformaci\u00f3n en la gran tarea de transformaci\u00f3n de M\u00e9xico que impulse el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Muchas gracias procedemos con la intervenci\u00f3n de la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica licenciada Leticia Ram\u00edrez [Aplausos] Amaya al p de un azul monta\u00f1a que se eleva majestuosa est\u00e1 a toyac Sierra Hermosa de nuestra Costa Suriana Buenas tardes a todas y a todos presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador visitar Guerrero alegra nuestros corazones por eso inici\u00e9 con la letra de la canci\u00f3n Atoyac de Agust\u00edn Ram\u00edrez porque la poes\u00eda la m\u00fasica y la felicidad del pueblo guerrerense siempre nos contagia y nos inspira todos lo sabemos Guerrero es tierra de mujeres y hombres valientes fraternos trabajadores por eso si la naturaleza no recuerda su bravura los guerrerenses siempre se levantan siempre se ponen de pie estimada gobernadora evely cesia Salgado el tiempo que ha transcurrido en su gobierno es muestra de intenso trabajo realizado en la entidad con una caracter\u00edstica trabajo en equipo un trabajo con las familias con las comunidades con el pueblo presidenta municipal de Atoyac de \u00c1lvarez Clara Elizabeth bello R\u00edos Gracias por recibirnos aqu\u00ed nos volvemos a encontrar en Guerrero hemos coincidido para la coordinaci\u00f3n de tareas acciones de apoyo Acapulco y acoyuca de Ben\u00edtez despu\u00e9s del hurac\u00e1n otis la atenci\u00f3n inmediata y el trabajo intenso rinde frutos las actividades econ\u00f3micas y la vida colectiva han regresado casi a la normalidad pero saludo especialmente a ustedes comunidades de la Costa Grande tierra de luchadores escenario de acontecimientos de protesta contra los abusos del poder y la discriminaci\u00f3n que contribuyeron a la construcci\u00f3n de espacios para la democracia y la participaci\u00f3n sucesos encabezados por un maestro rural nacido en la comunidad el porvenir de este municipio s\u00ed me refiero a Lucio Caba\u00f1as Trabajamos para el pueblo y con el pueblo siempre en cercan\u00eda con ustedes por eso apoyo de los programas para el bienestar de las personas adultas mayores ya lo reciben 11.8 millones de ciudadanos y cada a\u00f1o ha aumentado el monto en 2016 era de 1160 pesos bimestrales este a\u00f1o son 6,000 pes [Aplausos] bimestrales para este gobierno la educaci\u00f3n es un derecho y nunca un privilegio por eso tenemos programas como becas para el bienestar Benito jares la escuela es nuestra las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda son muy importantes los m\u00e1s de 12 millones de estudiantes beneficiados con las becas en educaci\u00f3n b\u00e1sica Media Superior y superior estas becas ayudan a evitar el abandono escolar y favorecen la continuidad y permanencia de los j\u00f3venes en sus escuelas y en los estudios el programa de la escuela es nuestra otorga recursos de manera directa madres y padres de familia que conforman comit\u00e9s escolares y mediante asambleas deciden C\u00f3mo utilizar ese presupuesto en 5 a\u00f1os hemos atendido al 76 por de los planteles de educaci\u00f3n b\u00e1sica p\u00fablica de todo el pa\u00eds y estamos trabajando para que el 100% de las escuelas reciban este apoyo la inversi\u00f3n en 202 universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez no tiene precedente se ubican en lugares distantes que hacen posible garantizar el acceso al derecho a la educaci\u00f3n superior de las y los j\u00f3venes que hab\u00edan sido excluidos en esta entidad tenemos 15 sedes una de ellas en este municipio Atoyac en la que se forman ingenieras e ingenieros agroforestales nunca en la historia de nuestro pa\u00eds se hab\u00eda contribuido y distribuido tantos recursos En beneficio de los que menos tienen la cuarta transformaci\u00f3n avanza con paso firme [Aplausos] gracias presid estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de [Aplausos] Atoyac y de pueblos comunidades ejidos municipios de la Costa Grande de Guerrero me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes he visitado a toyac muchas veces porque nos llev\u00f3 tiempo lograr esta transformaci\u00f3n iniciar esta transformaci\u00f3n para que se le diera respuesta a la crisis de M\u00e9xico a la decadencia que se padec\u00eda en nuestro pa\u00eds desde hace muchos a\u00f1os empezamos a recorrer los pueblos tengo la dicha enorme por eso de que conozco todos los municipios de Guerrero y todos los municipios de M\u00e9xico y los he visitado m\u00e1s de una vez esto que logramos Es realmente hist\u00f3rico y no es la labor el trabajo de un solo hombre de un dirigente o de un pu\u00f1ado de dirigentes su movimiento de transformaci\u00f3n que lo hemos impulsado desde abajo y entre todas y todos Este es un movimiento del pueblo lo que dec\u00eda aqu\u00ed evely es la clave no se puede llevar a cabo ninguna transformaci\u00f3n sino es con el apoyo el respaldo del pueblo dec\u00eda un l\u00edder extraordinario Ricardo Flores Mag\u00f3n solo el pueblo puede salvar al pueblo y otro gran dirigente oaxaque\u00f1o el mejor presidente que ha habido en la historia un ind\u00edgen zapoteco juz de pueblo nada Y eso es lo que estamos haciendo No es cierto es falso es una gran mentira de que el pueblo es malagradecido se acuerdan que dec\u00edan para qu\u00e9 eh apoyas si el pueblo es malagradecido no el pueblo es muy leal y sobre todo son muy leales los pobres Los Humildes esos nunca nunca traicionan por eso esta transforma de la gente con el apoyo del pueblo y es una f\u00f3rmula de gobierno tambi\u00e9n sencilla antes el presupuesto que es dinero del pueblo se quedaba arriba en unas cuantas manos Incluso se dec\u00eda el presupuesto es del gobierno y y se llegaba a pensar eso el presupuesto es del Gobierno no el presupuesto es dinero del pueblo los servidores p\u00fablicos los gobernantes somos simplemente administradores del dinero del pueblo qu\u00e9 suced\u00eda todo el presupuesto se quedaba en unas cuantas manos y el pueblo no le llegaba Solo cuando hab\u00eda elecciones que necesitaban los votos repart\u00edan mi gajas despensas frijol con gorgojo pollos patos chivos borregos puercos cochinos [Risas] marranos y ya no se les volv\u00eda a el pelo era cada tres cada 6 a\u00f1os y ellos se quedaban con el presupuesto y una gran corrupci\u00f3n m\u00e1s de lo que imaginamos yo creo que ahora ya la gente est\u00e1 m\u00e1s consciente de cu\u00e1nto era la corrupci\u00f3n porque s se sospechaba y se sab\u00eda de que se robaban el dinero del presupuesto pero no en Qu\u00e9 cantidad cu\u00e1nto era lo que se robaban Ahora yo les puedo decir porque hasta yo me sorprend\u00ed yo siempre luch\u00e9 contra la corrupci\u00f3n escrib\u00ed libros contra la corrupci\u00f3n pero cuando llegu\u00e9 a la presidencia y empec\u00e9 a ver contratos leoninos y todas las Tranzas que hac\u00edan me qued\u00e9 sorprendido la corrupci\u00f3n era mucho m\u00e1s de lo que yo imaginaba pr\u00e1cticamente se robaban todo dec\u00eda Don Seraf\u00edn Fern\u00e1ndez un paisano m\u00edo de Tabasco ya fallecido dec\u00eda En aquellos tiempos cuando empezamos a luchar dec\u00eda en Tabasco Tabasco tiene todo hay de todo pero se lo clavan todo As\u00ed estaba el pa\u00eds M\u00e9xico tiene todo hay de todo pero se lo clavaban todo y miren se acab\u00f3 con eso Y empezamos a distribuir el presupuesto con equidad con justicia que le llegara a todos su presupuesto y por eso los programas de bienestar y cambiamos tambi\u00e9n la mala pr\u00e1ctica ma\u00f1osa interesada de que le daban a los de arriba y dec\u00edan es que si llueve fuerte arriba gotea abajo como si la riqueza fuese contagiosa o permeable al con eso ahora el apoyo va de abajo hacia arriba por eso nos alcanza el presupuesto el problema de M\u00e9xico Repito no era la falta de presupuesto sino la corrupci\u00f3n Ahora nos alcanza le est\u00e1 llegando a la gente su apoyo somos 35 millones de familias en el pa\u00eds y tenemos comprobado que de manera directa est\u00e1n llegando apoyos a 32 millones de familias nada m\u00e1s nos quedan 3 millones de familias y esos tres tambi\u00e9n se benefician porque como abajo hay ingresos como la gente tiene para comprar lo b\u00e1sico y hasta un poquito m\u00e1s se reactiva la econom\u00eda se beneficia el comercio se beneficia la industria y todo esto que estamos eh destinando invirtiendo abajo de apoyo a la gente se complementa con lo que nos est\u00e1n enviando y se los agradecemos mucho lo que env\u00edan nuestros paisanos que est\u00e1n en en Estados Unidos a sus familiares eso llega tambi\u00e9n abajo a 10 millones de familias Y saben cu\u00e1nto fue lo que enviaron el a\u00f1o pasado 63,200 millones de d\u00f3lares entonces con estas dos fuentes de inversi\u00f3n de financiamiento estamos levantando a nuestro pueblo por eso nos da much\u00edsimo orgullo poder decir que a pesar de la pandemia que nos doli\u00f3 mucho y nos golpe\u00f3 ya se dio a conocer en el inqui que en este tiempo que estamos gobernando se redujo la pobreza en M\u00e9xico y se redujo la pobreza en Guerrero y vamos a seguir [Aplausos] as\u00ed ya eso ven a decirle que vamos a continuar con todos los apoyos Guerrero como Oaxaca como Chiapas son los tres estados que m\u00e1s apoyo est\u00e1n recibiendo de el Gobierno Federal porque son los tres estados con m\u00e1s pobreza y vamos a seguir ayudando y no se preocupen por el futuro porque esto ya se ech\u00f3 a andar esto ya no lo detiene nadie la transformaci\u00f3n Va a [Aplausos] continuar yo voy a estar 7 meses y d\u00edas es lo que me falta porque ya cierro mi ciclo soy maderista sufragio efectivo no reelecci\u00f3n adem\u00e1s no Hay que tenerle tanto apego ni al poder ni al dinero Aqu\u00ed tienen ustedes El ejemplo miren un gran l\u00edder de atoy Juan \u00c1lvarez fue presidente de M\u00e9xico pero c\u00f3mo empez\u00f3 enfrentando a la dictadura de as\u00ed comenz\u00f3 Juan \u00c1lvarez Iniciando un movimiento el Plan de Ayutla ese movimiento reuni\u00f3 a todos los progresistas a los liberales ah\u00ed lleg\u00f3 Ju\u00e1rez y otros liberales ayudar a Juan \u00c1lvarez y juz enc y tiene una frase muy buena que yo uso en las ma\u00f1aneras porque hay momentos en la historia que se tiene uno que definir y Juan \u00c1lvarez dec\u00eda cuando Santana ya hab\u00eda estado de presidente 11 veces y viene a querer Guerrero nada m\u00e1s que aqu\u00ed no pudo sali\u00f3 Derrotado y estaba tranquilo Juan \u00c1lvarez pero ya era mucho el abuso de Santana 11 veces presidente de M\u00e9xico casi medio siglo M\u00e9xico era pa\u00eds de un solo hombre y dice Juan \u00c1lvarez es es la frase que me gusta esta ancheta es una tela ancheta est\u00e1 muy angosta no hay ni para d\u00f3nde hacerse es decir es el momento de tomar la decisi\u00f3n y el encabeza el movimiento pero triunfa el movimiento liberal Por eso nada m\u00e1s fue presidente interino y dej\u00f3 a comonfor porque quer\u00eda regresarse era provinciano como soy yo con mucho [Aplausos] orgullo y cu\u00e1l es la elecci\u00f3n ya serv\u00ed ya me voy ya me regreso Pero adem\u00e1s en aquel tiempo le dej\u00f3 la presidencia Juan \u00c1lvarez a comonfor comon for fla\u00f3 un poco pero despu\u00e9s vino Ju\u00e1rez que ese era una roca ese nunca perdi\u00f3 la fe en la causa que se defend\u00eda ese nunca traicion\u00f3 era perseverante y as\u00ed enfrent\u00f3 a los conservadores y as\u00ed expuls\u00f3 a los extranjeros franceses que quer\u00edan volvernos Colonia de Europa con Ju\u00e1rez Bueno ahora qu\u00e9 les digo yo le voy a entregar la banda presidencial a alguien que piensa como [Aplausos] ustedes que piensa como [Aplausos] yo este mes Va a continuar la transformaci\u00f3n hacia adelante y vengo tambi\u00e9n a decirles que estoy enviando al congreso ya present\u00e9 un paquete de iniciativas de reforma a la Constituci\u00f3n para que todos los programas sociales se conviertan en derechos constitucionales que el programa de apoyo a los j\u00f3venes construyendo el futuro sea un derecho constitucional que las becas desde preescolar hasta el posgrado m\u00e1s de 12 millones de becas que estamos entregando sean ya tambi\u00e9n un derecho constitucional que el apoyo a los campesinos fertilizantes el programa producci\u00f3n para el bienestar el apoyo a Los Pescadores el sembrando vida Todo derecho constitucional para que est\u00e9 quien est\u00e9 en la presidencia eso no cambie y tambi\u00e9n desde luego para los adultos mayores yo ya tengo mi [Aplausos] tarjeta y ya aument\u00f3 25% y estamos Estableciendo en las iniciativas de ley que a\u00f1o con a\u00f1o aumente por encima de la inflaci\u00f3n la pensi\u00f3n a los adultos [Aplausos] mayores y lo mismo a personas con discapacidad aqu\u00ed en Guerrero y en otros estados pero no en Todos aqu\u00ed por Evelyn ya es universal la pensi\u00f3n a discapacitados lo digo porque desde el 2019 empezamos a ayudar con pensi\u00f3n a personas con discapacidad pero sobre todo ni\u00f1as ni\u00f1os hasta los 29 a\u00f1os pero de 29 a 64 no se entregaba nada y por eso le dijimos a evelin aporta Guerrero el presupuesto del Estado el 50% la federaci\u00f3n el otro 50% y se entrega la pensi\u00f3n a discapacitados a todos los guerrerenses con discapacidad y ya Y as\u00ed vamos a continuar lo que aqu\u00ed mencionaba la Moi el director del banco del bienestar es muy importante todos con su tarjeta y se va a la sucursal del banco del bienestar y se saca lo que por derecho corresponde sin intermediarios sin pagar ninguna comisi\u00f3n Ya muchas gracias a las organizaciones se portan muy bien la mayor\u00eda pero hay otros que ten\u00edan eh malas ma\u00f1as que se ped\u00edan en nombre de la gente y se quedaba el apoyo arriba no entregaban a la gente el apoyo o no lo entregaban completo eh hab\u00eda moche piquete de ojo este eso ya no ahora es directo cada quien con su tarjeta del banco del bienestar para que as\u00ed se sigan recibiendo todos los apoyos quiero comentarles de que vamos a seguir ayudando a los maestros de Guerrero Ayer estuve en Michoac\u00e1n y all\u00e1 se pudo federalizar a los maestros estatales vamos a ver si antes de irnos logramos hacer lo mismo aqu\u00ed en el caso de Guerrero de ayudar a los maestros a federalizar losos y tambi\u00e9n a que tengan mejores ingresos mejores salarios esos ya lo estamos Estableciendo en las reformas constitucionales que las maestras los maestros tengan un salario justo lo mismo en el caso de salud vamos a garantizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica los medicamentos gratuitos dicen mis adversarios que no va a ser posible van a ver todav\u00eda me queda tiempo vamos a terminar de mejorar los centros de salud los hospitales que no falten los medicamentos atenci\u00f3n m\u00e9dica es decir estudios intervenciones quir\u00fargicas medicinas todo gratuito porque la salud No es un privilegio es un derecho de nuestro pueblo y lo vamos a lograr tengo ese pendiente lo de la salud dice que no se va a poder se burlaron de m\u00ed cuando dije que \u00edbamos a tener un sistema de salud como el de Dinamarca y no no va a ser como el de Dinamarca va a ser el mejor del mundo me canso ganzo y voy a regresar ayaca hago el compromiso antes de que yo termine voy a estar de nuevo con [Aplausos] ustedes y miren aqu\u00ed en Atoyac desde hace mucho tiempo se lucha por la justicia y como lo dijo la maestra Leticia que hubo un movimiento importante favor de la gente humilde que encabez\u00f3 Lucio caba\u00f1a Y en aquel entonces tuvieron que tomar las armas porque no hab\u00eda atenci\u00f3n al pueblo si \u00faltimamente estamos hablando que tampoco hab\u00eda atenci\u00f3n a la gente al pueblo imag\u00ednense En ese entonces menos mucho menos era m\u00e1s el autoritar que hab\u00eda entonces cerraron todos los caminos y por eso Muchos tuvieron que tomar las armas para buscar la justicia ahora nosotros tenemos que reflexionar mucho en eso han habido tres grandes transformaciones en la historia de M\u00e9xico la independencia la reforma la Revoluci\u00f3n y por se tuvieron que hacer con las armas porque como se lograba la independencia de M\u00e9xico y sobre todo que hubiera justicia en la \u00e9poca de la independencia Pues solo con las armas Hidalgo era sacerdote no quer\u00eda la [M\u00fasica] violencia cuando estaban luchando cuando inicia el movimiento de Independencia ganan una batalla en el cerro de Las Cruces muy cerquita de la Ciudad de M\u00e9xico ya ten\u00edan eh posibilidades pero muchas porque era mucha la gente que lo segu\u00eda de tomar la Ciudad de M\u00e9xico la capital y como era un sacerdote muy humanista piensa que si se iba a tomar la ciudad si iba a tomar la capital pero que iban a ver muchos muertos f\u00edjense y decide para evitar la confrontaci\u00f3n la violencia los muertos el sufrimiento decide dar marcha atr\u00e1s y se retira hacia Jalisco y ah\u00ed se perdi\u00f3 la posibilidad de tomar la capital Pero a \u00e9l no se la perdonaron los oligarcas los realistas de entonces a \u00e9l lo toman preso se lo llevan a Chihuahua No solo lo fusilan le cortan la cabeza y como es carmi momento exhiben su cabeza 10 a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato f\u00edjense al cura Hidalgo pero ese cura es el padre de nuestra patria porque ese no solo luch\u00f3 por la independencia Ese fue el primero en proclamar La abolici\u00f3n de la esclavitud ese luch\u00f3 por la justicia por eso Cu\u00e1l es la fiesta que m\u00e1s celebramos la fiesta c\u00edvica el grito de independencia de 15 de septiembre de 1810 no la consumaci\u00f3n de la independencia que se da 10 a\u00f1os despu\u00e9s no nos acordamos de eso no nos acordamos de Iturbide que es el que consuma la independencia porque ese lo que quer\u00eda era ponerse la diadema la corona Imperial de qui\u00e9n nos acordamos los mexicanos de Hidalgo porque se luch\u00f3 por la justicia por el pueblo raso pero era un sacerdote igual que Morelos no quer\u00edan la violencia y juz tampoco quer\u00eda la violencia y Madero en la revoluci\u00f3n tampoco quer\u00eda la violencia era un hombre bueno no quer\u00eda el derramamiento de sangre pero las circunstancias as\u00ed se presentaron como \u00e9l lo asesinaron se inici\u00f3 un movimiento armado o continu\u00f3 la revoluci\u00f3n con mucha violencia por todo el pa\u00eds en las tres transformaciones aunque no lo quer\u00edan los dirigentes hubo violencia se tuvo que tomar las armas qu\u00e9 es lo que nosotros tenemos que celebrar de que estamos logrando una transformaci\u00f3n igual de profunda como la independencia como la reforma como la revoluci\u00f3n sin violencia de manera Pacifica eso es muy importante [Aplausos] Esto es lo que estamos heredando a las nuevas generaciones que s\u00ed se puede si hay un cambio de mentalidad si hay una revoluci\u00f3n de las conciencias si internalizamos lecciones de nuestra historia si se sigue politizando al pueblo si se puede de manera pac\u00edfica llevar a cabo los cambios para que siempre haya justicia en nuestro pa\u00eds para que el pueblo sea feliz feliz feliz feliz que eso es lo que tenemos que procurar y la felicidad no entenderla como el tener dinero bienes materiales fama t\u00edtulos no la felicidad verdadera es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes aqu\u00ed donde comenzamos a luchar qui en Atoyac ven\u00eda y ven\u00eda y ven\u00eda aqu\u00ed me acuerdo de que fue presidenta municipal Mar\u00eda de la Luz N\u00fa\u00f1ez verdad y en Benito Ju\u00e1rez en ese tiempo una mujer buen\u00edsima estrella Marina que en paz descanse pero para que Gan pasar bastante tiempo pero fue muy bueno porque siempre aqu\u00ed se ha luchado por la justicia y por la democracia por eso quise venir aqu\u00ed a toyak y voy a regresar y que viva a toyac y que viva Juan \u00c1lvarez y que viva Guerrero ev Salgado evely [Aplausos] Salgado y que viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] C [M\u00fasica] [M\u00fasica] i [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese que pasen una excelente [Aplausos] tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 8 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:13.873679"
}