{
    "video_id": "oVhKjvRYS0c",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/oVhKjvRYS0c/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDsHIakFyGfjiD1xvvkaayhc_8csw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=oVhKjvRYS0c",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Viernes 26 de julio de 2024",
    "video_length_seconds": 10759,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 0.56,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4.019,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno vamos a informar y",
            "start": 7.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 11.639,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "seguramente quieren conocer la postura",
            "start": 13.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de nuestro gobierno",
            "start": 16.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "sobre la",
            "start": 19.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n o entrega de Ismael Zambada y",
            "start": 21.8,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de joaqun Guzm\u00e1n L\u00f3pez",
            "start": 26.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "vamos a dar a conocer lo",
            "start": 30.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que tenemos de",
            "start": 34.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n por eso",
            "start": 38.68,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "eh Le ped\u00ed a la secretaria de seguridad",
            "start": 41.6,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana Rosa",
            "start": 47.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Isela Rodr\u00edguez",
            "start": 51.039,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1ara y que ella presentara",
            "start": 54.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "un informe",
            "start": 58.879,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s",
            "start": 61.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh Ya ten\u00edamos",
            "start": 64.519,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "programado",
            "start": 66.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh informar sobre el programa sembrando",
            "start": 68.759,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "vida despu\u00e9s vamos a informar sobre ese",
            "start": 72.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "programa y",
            "start": 76.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "terminando vamos a las preguntas y a las",
            "start": 78.479,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "respuestas entonces",
            "start": 81.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "adelante con su permiso se se\u00f1or",
            "start": 87.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 90.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 93.32,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "e vamos a dar",
            "start": 94.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "una parte del informe p\u00fablico que",
            "start": 98.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "tenemos hasta esta",
            "start": 102.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana sobre las",
            "start": 106.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "detenciones de Ismael El Mayo Zambada y",
            "start": 108.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n",
            "start": 113.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez ayer a las 15:30 horas",
            "start": 116.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Se recibi\u00f3 en la Secretar\u00eda de Seguridad",
            "start": 120.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y protecci\u00f3n ciudadana una una llamada",
            "start": 122.799,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "de la embajada de los Estados Unidos en",
            "start": 126.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico donde se inform\u00f3 que Ismael El",
            "start": 129.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Mayo Zambada y Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n L\u00f3pez se",
            "start": 134.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "encontraban bajo custodia de las",
            "start": 138.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "autoridades en El Paso",
            "start": 141.319,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Texas en una segunda llamada a las 15:45",
            "start": 144.76,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "la embajada confirm\u00f3 la informaci\u00f3n y",
            "start": 150.319,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "reiter\u00f3 que se ten\u00eda comprobada la",
            "start": 153.84,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "identidad de las dos",
            "start": 156.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personas desde la Secretar\u00eda de",
            "start": 158.959,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Seguridad se solicit\u00f3 una fotograf\u00eda",
            "start": 161.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "para informar a la",
            "start": 165.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "superioridad a lo que la embajada",
            "start": 168.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 haber visto ya las im\u00e1genes de",
            "start": 170.8,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "ambas personas mediante un video tomado",
            "start": 173.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "en las inas del gobierno",
            "start": 178.959,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "estadounidense se pidi\u00f3 la imagen para",
            "start": 182.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dar el reporte completo y la informaci\u00f3n",
            "start": 186.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "completa y se coment\u00f3 ah\u00ed que se pedir\u00eda",
            "start": 190.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "el apoyo al FBI y a las otras agencias",
            "start": 194.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que estaban interviniendo en el caso",
            "start": 198.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tras recibir la informaci\u00f3n se tuvo",
            "start": 201.08,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con los secretarios de",
            "start": 205.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Marina y de defensa coincidiendo en que",
            "start": 208.799,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "los tres Ya hab\u00edan sido informados de",
            "start": 212.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que los dos integrantes del C\u00e1rtel de",
            "start": 216.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Sinaloa se encontraban bajo custodia del",
            "start": 219.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos",
            "start": 222.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "inmediatamente se inform\u00f3 al presidente",
            "start": 224.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico sobre lo confirmado por la",
            "start": 227.04,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Embajada de Estados Unidos y con las",
            "start": 230.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fotos",
            "start": 233.879,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "respectivas que hab\u00edan eh proporcionado",
            "start": 235.28,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "al gobierno de M\u00e9xico a las",
            "start": 239.319,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s tarde la Embajada de Estados",
            "start": 242.879,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Unidos confirm\u00f3 la informaci\u00f3n y se\u00f1al\u00f3",
            "start": 246.239,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que se se hab\u00eda hecho incluso la",
            "start": 249.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n de eh huellas dactilares",
            "start": 251.879,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "mismas que dieron positivo a la",
            "start": 255.439,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "identidad de ambas personas se\u00f1aladas",
            "start": 257.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "como l\u00edderes de esta organizaci\u00f3n",
            "start": 260.519,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "delictiva del C\u00e1rtel de",
            "start": 263.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Sinaloa tambi\u00e9n se coment\u00f3 que estaban",
            "start": 265.479,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "bajo custodia en El Paso Texas",
            "start": 269.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s tarde pues Se recibieron las",
            "start": 273.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes por separado que aqu\u00ed se",
            "start": 276.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presentan",
            "start": 279.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tarde a las 18:22 el fiscal",
            "start": 282.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "general de Estados Unidos Mary Garland",
            "start": 286.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "emiti\u00f3 un comunicado en el que destac\u00f3",
            "start": 289.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "el arresto",
            "start": 292.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de Ismael Zambada y de Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n l",
            "start": 295.039,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh conocido",
            "start": 300.039,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "el el comunicado e en la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 302.919,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "decir que en la comunicaci\u00f3n con la",
            "start": 308.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 310.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "e solamente aqu\u00ed no hemos a\u00fan nos falta",
            "start": 313.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "de ver las otras fiscal\u00edas estatales",
            "start": 318.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 321.199,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el Se\u00f1or Ismael Zambada tiene cuatro",
            "start": 322.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de ap pensi\u00f3n vigentes por",
            "start": 326.759,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada delitos contra",
            "start": 329.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la salud y en materia de armas en M\u00e9xico",
            "start": 331.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Esta es la informaci\u00f3n",
            "start": 336.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh ustedes",
            "start": 338.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "preguntan si fue entrega si fue captura",
            "start": 342.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Eso es parte de la investigaci\u00f3n y parte",
            "start": 347.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de la informaci\u00f3n que nosotros",
            "start": 350.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos esperando eh del gobierno de",
            "start": 351.919,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Estados Unidos hemos tenido buena",
            "start": 355.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n como bien vieron usted",
            "start": 358.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ustedes a partir de ayer eh con la",
            "start": 360.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Embajada de Estados Unidos en M\u00e9xico y",
            "start": 364.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hemos estado colaborando con ellos en",
            "start": 367.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "diferentes procesos de extradici\u00f3n y de",
            "start": 369.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de otros casos y la",
            "start": 373.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pregunta es si nosotros",
            "start": 375.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "eh participamos en esta detenci\u00f3n del",
            "start": 377.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer es no el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 381.88,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "no particip\u00f3 en esta detenci\u00f3n o entrega",
            "start": 385.24,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "Eh Esto no es as\u00ed y pues vamos a seguir",
            "start": 390.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "colaborando con el gobierno de Estados",
            "start": 395.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Unidos como lo hemos hecho hasta esta",
            "start": 398.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n",
            "start": 401.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente S\u00ed este el la Embajada de",
            "start": 405.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Estados Unidos tambi\u00e9n nos inform\u00f3 que",
            "start": 409.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no ha sido liberado que definitivamente",
            "start": 412.44,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 liberado hay un cambio de medida",
            "start": 415.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cautelar tambi\u00e9n esperamos la",
            "start": 417.879,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n oficial sobre esta detenci\u00f3n",
            "start": 420.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dado que pues el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 424.12,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "colabor\u00f3 en este en esta extradici\u00f3n Y",
            "start": 426.8,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "por supuesto en la captura Entonces",
            "start": 430.759,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vamos a seguir eh trabajando con el",
            "start": 432.919,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos y pues",
            "start": 436.879,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "haciendo todas las detenciones que que",
            "start": 439.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hemos estado haci\u00e9ndolo con inteligencia",
            "start": 442.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Y con el apoyo por supuesto de las",
            "start": 444.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas y la guardia nacional se",
            "start": 446.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "protegido ovio Guzm\u00e1n eh nosotros",
            "start": 449.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esperamos tenemos informaci\u00f3n pero",
            "start": 452.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "esperamos exactamente que eh tengamos un",
            "start": 454.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "comunicado oficial hasta el momento",
            "start": 458.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "hasta el momento una medida cautelar de",
            "start": 461.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ese momento existe el indicio que pudo",
            "start": 464.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "haber sido as\u00ed una negociaci\u00f3n Esa es la",
            "start": 468.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "parte de la investigaci\u00f3n que nosotros",
            "start": 472.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "tenemos que que seguir Pero adem\u00e1s pues",
            "start": 474.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "esperamos el comado oficial como se dio",
            "start": 477.8,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ayer si se fue si fue captura si fue",
            "start": 481.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "entrega si fue qu\u00e9 es lo que pas\u00f3 eso es",
            "start": 484.919,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "parte de lo que el gobierno de Estados",
            "start": 488.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Unidos tendr\u00e1 que hablar ayer hablaron",
            "start": 491.639,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Por cierto el fiscal de Estados Unidos y",
            "start": 494.599,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "el fiscal de M\u00e9xico tanto merck Garland",
            "start": 497.879,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "como el fiscal gertz entre ellos",
            "start": 504.0,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tuvieron una buena comunicaci\u00f3n Entonces",
            "start": 507.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "vamos a esperar",
            "start": 509.879,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh Qu\u00e9 cosa es eh el procedimiento",
            "start": 510.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "siguiente por parte pero siempre hemos",
            "start": 514.599,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "estado en colaboraci\u00f3n con el gobierno",
            "start": 516.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos El fiscal dar\u00eda alg\u00fan",
            "start": 518.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reporte eh sobre esas investigaciones",
            "start": 521.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Pues habr\u00e1 que preguntarle a \u00e9l pero",
            "start": 524.08,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 526.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "verada busc\u00e1 que El Mayo Zambada eh",
            "start": 527.839,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cumpla alguna orden de aprensi\u00f3n aqu\u00ed o",
            "start": 531.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "primero el proceso es con Estados Unidos",
            "start": 534.519,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "y que Estados Unidos resuelva eh su tema",
            "start": 536.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y luego Buscar de verlos ustedes aqu\u00ed o",
            "start": 538.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la verdad ese tema no es tan",
            "start": 540.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "relevante no eh todos todas los todas",
            "start": 542.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las personas que tienen orden de",
            "start": 546.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n en M\u00e9xico es importante y es",
            "start": 548.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "parte del trabajo de las autoridades",
            "start": 550.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mexicanas y es importante en este caso",
            "start": 552.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el trabajo que ha hecho la fiscal\u00eda",
            "start": 556.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica Y tambi\u00e9n los",
            "start": 559.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "jueces que obsequian este tipo de",
            "start": 562.399,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprensi\u00f3n",
            "start": 565.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "entonces pues todo seguir\u00e1 su proceso",
            "start": 566.839,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "nos parece que eh es importante esta",
            "start": 569.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n nos parece que vamos a seguir",
            "start": 573.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "como con otras eh detenciones",
            "start": 576.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "importantes que se han hecho en una",
            "start": 580.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "buena colaboraci\u00f3n para tener la",
            "start": 582.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y los pasos siguientes sobre",
            "start": 585.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los Procedimientos Penales que tiene",
            "start": 587.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pendientes en M\u00e9xico y en todo caso los",
            "start": 590.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que tienen Estados Unidos tiene alguna",
            "start": 593.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "orden de aprensi\u00f3n aqu\u00ed en M\u00e9xico es",
            "start": 596.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "todav\u00eda de verificar en algunas otras",
            "start": 599.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas del",
            "start": 602.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds secretaria tambi\u00e9n para precisar la",
            "start": 605.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n hasta noche preguntamos",
            "start": 608.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "solamente en una fiscal\u00eda vamos a ver si",
            "start": 611.56,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en toda la fgr este",
            "start": 614.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 617.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "digamos veremos en el transcurso del d\u00eda",
            "start": 620.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de hoy ya verificada la informaci\u00f3n con",
            "start": 622.839,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n o cu\u00e1ntos",
            "start": 625.839,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "procedimientos abiertos tiene M\u00e9xico",
            "start": 628.32,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "d\u00edgame Gracias para precisar la",
            "start": 630.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre este Plan de vuelo que",
            "start": 632.959,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "nos acaba de mostrar la \u00fanica",
            "start": 634.56,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n entonces que que puede",
            "start": 636.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "precisar es que esta aeronave tipo cesna",
            "start": 638.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "iba tripulada solo por por una persona",
            "start": 642.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "por por Jerry Jerry Parker ciudadano",
            "start": 645.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estadounidense Larry Parker Pero qu\u00e9",
            "start": 649.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pasa entonces con el arribo de estas dos",
            "start": 652.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "personas tanto de Ismael Mario el mayada",
            "start": 655.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda como de",
            "start": 657.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lz habr\u00eda hecho una escala Qu\u00e9",
            "start": 659.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene al respecto Esa es la",
            "start": 662.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que se est\u00e1 corroborando por",
            "start": 664.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "parte de las autoridades de aeron\u00e1utica",
            "start": 667.88,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds y tambi\u00e9n pues es un hecho",
            "start": 671.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que de aqu\u00ed sali\u00f3 uno all\u00e1 llegaron tres",
            "start": 674.519,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "veremos Cu\u00e1l es la informaci\u00f3n precisa",
            "start": 677.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 680.68,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "caso es informaci\u00f3n que todav\u00eda con los",
            "start": 684.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "videos tenemos que corroborar Entonces",
            "start": 688.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en proceso la investigaci\u00f3n en",
            "start": 691.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y tambi\u00e9n all\u00e1 pero los que les",
            "start": 694.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "acabo de informar eso es con este la",
            "start": 697.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n precisa que da migraci\u00f3n que",
            "start": 700.76,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "da Aqu\u00ed tambi\u00e9n la agencia Federal de",
            "start": 704.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aeron\u00e1utica adelante secretar entonces",
            "start": 709.079,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda no podemos confirmar si fue una",
            "start": 711.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "entrega o una captura",
            "start": 713.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "exactamente pero ya han pasado muchas",
            "start": 716.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "horas desde usted nos mostr\u00f3 la",
            "start": 718.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cronolog\u00eda muy detallada han pasado",
            "start": 721.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente 12 horas y todav\u00eda no se",
            "start": 724.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiene esa informaci\u00f3n certera de qu la",
            "start": 726.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y la investigaci\u00f3n se est\u00e1",
            "start": 729.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "llevando a cabo en Estados Unidos yo Les",
            "start": 731.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "acabo de dar la informaci\u00f3n que se tiene",
            "start": 734.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico s\u00ed o sea todav\u00eda nosotros no",
            "start": 736.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "tenemos las respuestas de las",
            "start": 739.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "declaraciones Cu\u00e1l es exactamente Aqu\u00ed",
            "start": 742.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "les acabamos de mostrar lo que se tiene",
            "start": 745.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "hasta el momento Claro que si hay otra",
            "start": 747.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que se discute en el",
            "start": 750.199,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad que no es p\u00fablica",
            "start": 752.279,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vamos a esperar la confirmaci\u00f3n de todos",
            "start": 755.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "esos procesos usted conoce estas",
            "start": 758.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "versiones tanto la que maneja un medio",
            "start": 760.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "internacional en el sentido de que",
            "start": 763.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "habr\u00eda sido una traici\u00f3n clo bien",
            "start": 765.519,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda no puede adelantar todav\u00eda no",
            "start": 767.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "podemos nosotros solamente estamos",
            "start": 770.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "diciendo la informaci\u00f3n que hasta hoy",
            "start": 772.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tenemos certificada oficial nosotros no",
            "start": 774.519,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "podemos tener un",
            "start": 777.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que se lleva en el",
            "start": 781.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gabinet es seria",
            "start": 783.56,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "y se muestra lo que es real no ning\u00fan",
            "start": 785.88,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tipo de",
            "start": 791.079,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 792.99,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n Estados",
            "start": 794.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Unidos solicitar\u00eda a M\u00e9xico la",
            "start": 797.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n toda vez que tiene cuatro",
            "start": 799.44,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprensi\u00f3n aqu\u00ed en M\u00e9xico el",
            "start": 801.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Mayo mire Es parte ahorita de los",
            "start": 802.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "primeros pasos las inves que se est\u00e1n",
            "start": 807.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dando no es a\u00fan",
            "start": 809.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eh Cu\u00e1les son todav\u00eda no enviamos la",
            "start": 813.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que se tiene en M\u00e9xico Vamos",
            "start": 816.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a analizar bien por parte de la fiscal\u00eda",
            "start": 818.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica de la secretar\u00eda",
            "start": 821.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores Cu\u00e1les son los",
            "start": 823.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pasos siguientes por inteligencia Qui\u00e9n",
            "start": 825.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es el sucesor no O sea no vamos a",
            "start": 828.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "especular sobre eso adelante por",
            "start": 831.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "inteligencia por inteligencia qui\u00e9n se",
            "start": 834.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "queda o qui",
            "start": 836.56,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sobre eso no se puede no lo podemos",
            "start": 839.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ahora eh el Gobierno Federal despu\u00e9s de",
            "start": 841.959,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "estas dos detenciones eh",
            "start": 844.72,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "va va a aumentar la seguridad tiene",
            "start": 847.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "alg\u00fan protocolo en territorios de que",
            "start": 850.199,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "son del C\u00e1rtel de sinala me imagino",
            "start": 853.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Durango Sinaloa ah\u00ed se refuerza la",
            "start": 855.519,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "seguridad permanecen los operativos de",
            "start": 857.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "siempre hab\u00edan desmantelado",
            "start": 859.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "narcolaboratorios hace unas semanas",
            "start": 861.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sacon una medici\u00f3n aqu\u00ed de 219 todos los",
            "start": 863.36,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "d\u00edas de acuerdo estrategia nacional de",
            "start": 867.079,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "seguridad las fuerzas armadas y en",
            "start": 871.639,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "general el gabinete de seguridad hacen",
            "start": 875.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "diferentes operativos en diferentes",
            "start": 879.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "zonas todos los d\u00edas hay detenciones no",
            "start": 881.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "es eh Un d\u00eda o ayer que hubo",
            "start": 884.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "unarco narcolaboratorio o",
            "start": 888.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh lugares en donde este hay",
            "start": 891.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "efectivamente un procesamiento de drogas",
            "start": 896.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas hay aqu\u00ed se presenta el",
            "start": 899.44,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "informe sobre los cientos eh de lugares",
            "start": 903.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 907.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "el la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 908.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y la Secretar\u00eda de Marina eh eh hacen",
            "start": 911.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este tipo de incautaciones y de",
            "start": 915.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "destrucciones de Laboratorios Entonces",
            "start": 917.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vamos a seguir trabajando ni un d\u00eda se",
            "start": 921.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "deja de trabajar ni el s\u00e1bado ni el",
            "start": 924.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "domingo por eso llevamos 000 detenciones",
            "start": 926.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de las cuales",
            "start": 931.279,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "7500 son objetivos",
            "start": 933.319,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "prioritarios",
            "start": 935.959,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "importantes que",
            "start": 938.199,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hacen violencia que originan la",
            "start": 940.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "violencia en nuestro pa\u00eds y vamos a",
            "start": 943.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "seguir trabajando como lo hemos venido",
            "start": 945.199,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "haciendo los homicidios de que",
            "start": 948.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 951.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "violencia estos vamos a seguir",
            "start": 954.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "trabajando con como se viene haciendo en",
            "start": 957.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas estas",
            "start": 960.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "semanas son las semanas eh digamos Donde",
            "start": 963.079,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ha habido menos violencia menos",
            "start": 967.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "homicidio en las",
            "start": 970.639,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entidades el d\u00eda",
            "start": 972.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh de ayer por ejemplo hubo 51",
            "start": 974.079,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos Entonces vamos a",
            "start": 978.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguir trabajando en la pacificaci\u00f3n del",
            "start": 981.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pa\u00eds todos los d\u00edas nunca se deja de eh",
            "start": 983.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "trabajar por parte del el gobierno de",
            "start": 987.56,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 989.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "diga tiene alguna antecedentes en",
            "start": 990.519,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no tiene ninguna alerta",
            "start": 994.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "migratoria Pero esto viene de alguna",
            "start": 997.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "manera a tranquilizar a M\u00e9xico Bueno",
            "start": 999.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "usted el especialista Mi pregunta es",
            "start": 1002.759,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Esto va a disminuir muy probablemente la",
            "start": 1005.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "la la violencia que ha habido por parte",
            "start": 1008.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "de estos grupos sin embargo este l par",
            "start": 1012.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la pregunta perten alg\u00fan grupo \u00fanico o",
            "start": 1016.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no tienen ustedes conocimiento de esto",
            "start": 1019.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "nosotros solamente sabemos que es un",
            "start": 1021.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "piloto porque tiene licencia de piloto",
            "start": 1023.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no tiene ninguna alerta migratoria ni",
            "start": 1025.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pertenece a",
            "start": 1028.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ning\u00fan no es una",
            "start": 1030.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "autoridad de Estados Unidos no es un",
            "start": 1032.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico ni est\u00e1 registrado en",
            "start": 1036.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como",
            "start": 1039.079,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tal esta captura sorprendi\u00f3 la captura",
            "start": 1040.48,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "usted dec\u00eda que sali\u00f3 uno y llegaron",
            "start": 1044.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tres pero es posible que el plan no haya",
            "start": 1046.959,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 1049.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es parte de las investigaciones",
            "start": 1050.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y nosotros no lo descartamos s\u00ed se puede",
            "start": 1052.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alterar un bueno esp el gobierno",
            "start": 1055.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mexicano que las agencias no les hayan",
            "start": 1057.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "informado Pues de esta posible detenci\u00f3n",
            "start": 1060.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "o entrega eh dado la mala relaci\u00f3n que",
            "start": 1063.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hay con las agencias de Estados Unidos",
            "start": 1066.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eh No es con todas las agencias de",
            "start": 1068.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Yo quiero decirlo muy",
            "start": 1071.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "claro aqu\u00ed lo ha dicho muchas veces el",
            "start": 1074.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente la relaci\u00f3n eh con el",
            "start": 1075.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos es de mucha",
            "start": 1079.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y de trabajo y",
            "start": 1081.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "segundo Pues a nosotros quien nos avisa",
            "start": 1085.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "antes de que se supier en medios fue la",
            "start": 1088.679,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "embajada Entonces es un informe oficial",
            "start": 1092.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "El que se recibe no",
            "start": 1095.2,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "e no nos enteramos ahora pues c\u00f3mo fue",
            "start": 1097.48,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "los hechos no se pueden decir hasta que",
            "start": 1102.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "no sucede",
            "start": 1105.039,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "o sea realmente qui\u00e9n A ver es parte de",
            "start": 1109.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "las investigaciones si fue captura o fue",
            "start": 1111.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "una entrega se fue vamos a decirlo una",
            "start": 1115.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entrega pactada tiene el reporte de",
            "start": 1118.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "salud de uno de los de este",
            "start": 1120.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Ismael de",
            "start": 1124.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Zambada porque sale con una fotograf\u00eda",
            "start": 1126.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como con una venda o una gasa tienen el",
            "start": 1128.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "reporte de su estado la informaci\u00f3n que",
            "start": 1131.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Les acabo de dar es la informaci\u00f3n que",
            "start": 1133.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hemos recibido",
            "start": 1135.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de may es una persona que no ha tocado",
            "start": 1139.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pues todas la todas las detenciones de",
            "start": 1141.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "personas que hayan cometido delitos pues",
            "start": 1144.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "creemos que es positiva no igual que",
            "start": 1146.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos secretaria nunca",
            "start": 1149.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "antes operar el territorio entonces para",
            "start": 1151.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el seguimiento de esta detenci\u00f3n sin que",
            "start": 1154.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico Loera para este",
            "start": 1156.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "objetivo nada m\u00e1s s\u00e9 para d\u00f3nde va su",
            "start": 1158.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 1161.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eh lo que le estamos informando sin",
            "start": 1162.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n es lo que acabamos de decir",
            "start": 1166.159,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es a ver usted quiere los hechos est\u00e1n",
            "start": 1169.28,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 diciendo",
            "start": 1173.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "que llegaron tres personas a Estados",
            "start": 1178.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Unidos la especulaci\u00f3n esa se la dejo a",
            "start": 1180.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "usted secretaria esty",
            "start": 1184.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "prando pero esta informaci\u00f3n es la que",
            "start": 1186.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "le di Lila no tenemos otra esto",
            "start": 1189.2,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 especulaci\u00f3n fuera que le dijera",
            "start": 1194.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "otra cosa sali\u00f3 uno llegaron",
            "start": 1196.919,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "tres secretar sobre los trabajos no hubo",
            "start": 1199.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "una no hubo un operativo por parte del",
            "start": 1204.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico ni de",
            "start": 1207.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nadie ni del gobierno de Estados Unidos",
            "start": 1210.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "y eso es lo que quiere ver hasta el",
            "start": 1212.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "momento no est\u00e1 as\u00ed no secretaria Ismael",
            "start": 1214.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "El Mayo Zambada nunca antes hab\u00eda sido",
            "start": 1219.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "detenido Llevaba m\u00e1s de 40 quiz\u00e1s 50",
            "start": 1222.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Traficando drogas dirigiendo un",
            "start": 1225.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "c\u00e1rtel delictivo uno de los m\u00e1s",
            "start": 1228.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "poderosos no solo de M\u00e9xico del mundo",
            "start": 1230.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "sorprende esta sorprende al gobierno la",
            "start": 1233.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "captura de Ismael El Mayo Zambada en",
            "start": 1236.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y no en M\u00e9xico no sabemos",
            "start": 1239.159,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "si fue una entrega o una captura",
            "start": 1243.48,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "sorprendi\u00f3 la noticia como a",
            "start": 1249.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "todos aler",
            "start": 1252.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh es importante el trabajo de",
            "start": 1255.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n que tenemos eso quiero",
            "start": 1258.6,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "resaltarlo y cualquier cuesti\u00f3n que pasa",
            "start": 1260.88,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "si hay un una persona de Estados Unidos",
            "start": 1265.799,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "que haya sido detenido se le informa a",
            "start": 1270.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la embajada si hay personas de Colombia",
            "start": 1273.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que detenemos en M\u00e9xico Se informa la",
            "start": 1277.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "embajada siempre hay una informaci\u00f3n si",
            "start": 1280.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hay ciudadanos chinos japoneses de donde",
            "start": 1283.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sean o all\u00e1 son parte de lo que se tiene",
            "start": 1286.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que hacer pero claro que es importante y",
            "start": 1290.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "es positivo ent van a esperar porque la",
            "start": 1291.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que nos presenta es todav\u00eda",
            "start": 1294.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "muy escueta van a esperar entonces a que",
            "start": 1296.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "todo diplom\u00e1tica como lo han hecho vamos",
            "start": 1300.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a seguir trabajando en la parte de lo",
            "start": 1303.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que corresponde a los",
            "start": 1307.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "delitos aqu\u00ed en M\u00e9xico y tambi\u00e9n en",
            "start": 1309.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 1313.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Unidos el gobierno de M\u00e9xico y el de",
            "start": 1314.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Estados Unidos oraci\u00f3n al respecto vamos",
            "start": 1317.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a estar esperando el d\u00eda de hoy m\u00e1s",
            "start": 1320.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y vamos a seguir informando",
            "start": 1322.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se tiene previsto m\u00e1s all\u00e1 de estas",
            "start": 1324.48,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "llamadas telef\u00f3nicas M\u00e1s all\u00e1 de estas",
            "start": 1326.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "llamadas telef\u00f3nicas donde les",
            "start": 1328.279,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "informaron ayer de este asunto eh habr\u00e1",
            "start": 1329.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "alguna reuni\u00f3n con el embajador de",
            "start": 1332.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Queen Salazar en algunas",
            "start": 1334.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "veces el gobierno mexicano Env\u00eda una",
            "start": 1336.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "especie de bueno No una especie Env\u00eda",
            "start": 1338.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una nota diplom\u00e1tica o van a esperar",
            "start": 1341.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ustedes hasta otra llamada para saber si",
            "start": 1343.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "esta fue una entrega si esta fue una",
            "start": 1345.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n insisto estamos en as\u00ed como",
            "start": 1347.039,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "estas llamadas eh la semana pasada Eh me",
            "start": 1350.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "visit\u00f3 el embajador siempre estamos con",
            "start": 1355.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este y con otros temas siempre hay este",
            "start": 1358.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "temas en materia de seguridad en materia",
            "start": 1361.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "migratoria fundamentalmente",
            "start": 1364.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con el gabinete de seguridad pero",
            "start": 1366.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estamos constantemente y por este caso",
            "start": 1369.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "lo vamos a seguir estando en estas",
            "start": 1372.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reuniones ya se hab\u00eda hablado antes eh",
            "start": 1375.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de alguna colaboraci\u00f3n o ya le hab\u00edan",
            "start": 1378.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "seguido los pasos de este importante",
            "start": 1380.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "campo o no estamos con",
            "start": 1382.159,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "ellos no solamente de una persona",
            "start": 1385.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "estamos con ellos de diferentes este",
            "start": 1389.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "informaciones es que es un intercambio",
            "start": 1393.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "totalmente siempre siempre de",
            "start": 1396.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n mexicano con la detenci\u00f3n ya",
            "start": 1400.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de se acaba una era empieza",
            "start": 1403.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "otra es es un",
            "start": 1406.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis a ver es un an\u00e1lisis importante",
            "start": 1409.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ahorita lo que yo vengo es a dar la",
            "start": 1413.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre lo que sucedi\u00f3 ayer",
            "start": 1415.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adelante estaba preguntando usted s\u00ed S\u00ed",
            "start": 1417.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "precisamente le iba a preguntar si en",
            "start": 1421.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento esperaban eh otra llamada",
            "start": 1423.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en el transcurso del d\u00eda o la o m\u00e1s",
            "start": 1426.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que les compartiera el",
            "start": 1429.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos S\u00ed pero",
            "start": 1431.32,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nosotros tenemos que hacer",
            "start": 1433.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nuestras propias investigaciones no O",
            "start": 1434.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sea no es solamente ellos tambi\u00e9n de de",
            "start": 1437.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "nuestra parte como hoy lo presentamos",
            "start": 1440.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no es una filtraci\u00f3n sino es una",
            "start": 1442.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n oficial que les estamos",
            "start": 1446.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "dando el d\u00eda de hoy que esto es lo que",
            "start": 1448.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hay no hay otra cosa ni les vamos a",
            "start": 1450.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hacer ninguna",
            "start": 1453.32,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n habl\u00f3 usted de una llamada",
            "start": 1454.919,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica entre ambos Fiscales en de",
            "start": 1457.2,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como en el de Estados Unidos",
            "start": 1459.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sabemos ya los detalles de esa",
            "start": 1460.919,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n esta",
            "start": 1462.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 1465.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "fue corroborada por la secretar\u00eda de",
            "start": 1466.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores Y esto es",
            "start": 1469.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente lo que supimos que hubo una",
            "start": 1472.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "llamada atenta amable en intercambio de",
            "start": 1475.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n intercambio de informaci\u00f3n",
            "start": 1479.12,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "intercambio de informaci\u00f3n todav\u00eda no",
            "start": 1480.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "podemos saber eh los",
            "start": 1482.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "detalles no hay mucha Eh muchas llamadas",
            "start": 1485.039,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nicas de diversos servidores",
            "start": 1489.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de de ambos",
            "start": 1491.399,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "pa\u00edses muy bien V\u00e1monos a",
            "start": 1493.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1506.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 1508.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todos y un saludo a las sembradoras y",
            "start": 1511.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Sembradores de todo el pa\u00eds en este mes",
            "start": 1514.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1518.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "octubre sembrando vida estar\u00e1 cumpliendo",
            "start": 1518.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "6 a\u00f1os de haber sido anunciado por el",
            "start": 1522.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 1526.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de iniciar el trabajo en esta",
            "start": 1529.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n a lo largo de estos 6",
            "start": 1531.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 1534.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh sembrando vida se ha ido convirtiendo",
            "start": 1535.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y consolidando como una estrategia de",
            "start": 1539.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desarrollo rural que atiende",
            "start": 1542.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "fundamentalmente dos situaciones la",
            "start": 1545.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pobreza rural y la degradaci\u00f3n ambiental",
            "start": 1548.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como se lo propuso desde su",
            "start": 1551.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "inicio",
            "start": 1553.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "actualmente",
            "start": 1555.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "existen est\u00e1n trabajando",
            "start": 1557.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "442",
            "start": 1560.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "685 campesinos y campesinas en sembrando",
            "start": 1563.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "vida todos ellos todas Ellas tienen un",
            "start": 1566.919,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 1570.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "permanente en sus parcelas en sus",
            "start": 1571.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "comunidades el gobierno de",
            "start": 1575.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene una inversi\u00f3n anual en",
            "start": 1578.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sembrando vida de",
            "start": 1581.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "38000 928 millones de pesos",
            "start": 1584.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y al mes de junio el gobierno ha",
            "start": 1589.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "invertido",
            "start": 1591.84,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "16580 millones de pesos esta inversi\u00f3n",
            "start": 1594.08,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "se realiza entre otras entre lo m\u00e1s",
            "start": 1599.799,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "importante se traduce en un pago mensual",
            "start": 1604.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1607.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "6250 pesos que anualmente representa",
            "start": 1608.88,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "75000 pesos por pago por el trabajo a",
            "start": 1614.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "cada sembradora y a cada",
            "start": 1618.279,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "Sembrador al d\u00eda de hoy a Casi 6 a\u00f1os de",
            "start": 1621.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "del programa",
            "start": 1626.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y en el inicio de las cosechas m\u00e1s",
            "start": 1628.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "importantes ya el promedio anual de",
            "start": 1633.279,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ingreso de Los Sembradores es de 58000",
            "start": 1636.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pesos es decir un",
            "start": 1641.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "77 de lo que reciben hoy por pago anual",
            "start": 1644.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "esto significa que la inversi\u00f3n del",
            "start": 1648.2,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "gobierno en este en esta estrategia se",
            "start": 1652.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "convierte en un patrimonio para Los",
            "start": 1656.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Sembradores y Sembradores",
            "start": 1658.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en en muy poco tiempo cuando las",
            "start": 1660.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cosechas se",
            "start": 1663.679,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "consoliden las sembradoras y Sembradores",
            "start": 1665.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n tener ya un patrimonio que les",
            "start": 1668.519,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "permite abandonar para siempre la",
            "start": 1671.559,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de pobreza en la que",
            "start": 1674.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "originalmente estaban la siguiente por",
            "start": 1676.399,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "favor actualmente sembrando vida est\u00e1",
            "start": 1681.519,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "presente en 1033 municipios del pa\u00eds 24",
            "start": 1684.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estados de la",
            "start": 1688.84,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica es importante se\u00f1alar que de",
            "start": 1691.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "los 1034 estados con mayor pobreza del",
            "start": 1694.519,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sembrando vida est\u00e1 presente en",
            "start": 1699.76,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "698 de ellos es decir en un 53 por C de",
            "start": 1703.64,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "los municipios con mayor pobreza en el",
            "start": 1709.039,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en estos municipios en estos",
            "start": 1713.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 1716.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eh el 43",
            "start": 1717.88,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "por de quienes integran sembrando vida",
            "start": 1720.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pertenecen a los pueblos originarios es",
            "start": 1724.919,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una poblaci\u00f3n ind\u00edgena y afromexicana 43",
            "start": 1727.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "por y es muy importante se\u00f1alar que esta",
            "start": 1731.519,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "presencia de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena ha",
            "start": 1735.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "permitido recuperar revalorar todos los",
            "start": 1738.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "saberes ancestrales y las pr\u00e1cticas",
            "start": 1742.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "milenarias que tiene el campo",
            "start": 1745.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mexicano tambi\u00e9n es importante se\u00f1alar",
            "start": 1747.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que el 33 por de quienes participan en",
            "start": 1751.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "sembrando vida son mujeres",
            "start": 1754.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y para sembrando vida el liderazgo y la",
            "start": 1757.279,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la mujer ha sido muy",
            "start": 1761.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "importante hoy sembrando vida tiene un",
            "start": 1764.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "rostro nuevo renovado gracias a la",
            "start": 1767.159,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la mujer que tiene",
            "start": 1770.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tareas fundamentales en tareas de",
            "start": 1772.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de conducci\u00f3n de las",
            "start": 1775.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "asambleas de representaci\u00f3n en las",
            "start": 1777.679,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comunidades la siguiente por",
            "start": 1780.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "favor sembrando",
            "start": 1785.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vida en 6",
            "start": 1788.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ha",
            "start": 1791.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "logrado con el trabajo de las y los",
            "start": 1793.039,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "campesinos un una meta hist\u00f3rica en el",
            "start": 1796.2,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque en 6 a\u00f1os se",
            "start": 1799.399,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "sembraron m\u00e1s de 100 millones de \u00e1rboles",
            "start": 1803.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en 1 mill\u00f3n de",
            "start": 1808.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas estos 10000 millones de",
            "start": 1810.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles est\u00e1n compuestos de la siguiente",
            "start": 1813.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 1817.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "637 millones de \u00e1rboles forestales",
            "start": 1819.08,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "principalmente Cedro caoba pino macuilis",
            "start": 1823.2,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "277 millones de especies",
            "start": 1828.799,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "agroindustriales como el caf\u00e9 agabe",
            "start": 1832.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cacao nopal y",
            "start": 1835.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "achiote",
            "start": 1837.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "252 millones de \u00e1rboles frutales los m\u00e1s",
            "start": 1838.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "representativos lim\u00f3n durazno guan\u00e1bana",
            "start": 1842.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "guayaba y mango y 36 millones de \u00e1rboles",
            "start": 1845.679,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de especias especialmente canela",
            "start": 1849.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pimienta chaya y",
            "start": 1852.519,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "chile conda",
            "start": 1855.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1858.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n ha sido una apuesta de",
            "start": 1860.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 1862.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "transitar hacia un modelo",
            "start": 1864.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "agroecol\u00f3gico y es por eso que est\u00e1n en",
            "start": 1867.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "funcionamiento m\u00e1s de 15000 biof\u00e1bricas",
            "start": 1871.399,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en donde se han producido 62 millones de",
            "start": 1874.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "litros de bioinsumos y",
            "start": 1878.559,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "472000 toneladas de abonos",
            "start": 1882.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "s\u00f3lidos con esto hay una contribuci\u00f3n",
            "start": 1885.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "muy importante a la producci\u00f3n de",
            "start": 1888.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "alimentos sanos sin el uso de",
            "start": 1890.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "agroqu\u00edmicos y este n\u00famero tan",
            "start": 1893.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1896.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de de \u00e1rboles en este en esta",
            "start": 1898.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n ha contribuido con datos",
            "start": 1901.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que oficiales de la",
            "start": 1905.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "semarnat sembrando vida ha contribuido",
            "start": 1907.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con 7 millones de toneladas en la",
            "start": 1910.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "captura de carbono actualmente en un",
            "start": 1913.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "convenio de colaboraci\u00f3n con las",
            "start": 1916.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de semarnat y sader se est\u00e1",
            "start": 1919.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "llevando a cabo el registro de los",
            "start": 1922.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sistemas",
            "start": 1925.519,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "agroforestales para que en su momento",
            "start": 1926.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los \u00e1rboles maderables puedan ser",
            "start": 1929.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "comercializados legalmente y que los",
            "start": 1932.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "resultados los frutos de los \u00e1rboles",
            "start": 1935.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "frutales y",
            "start": 1938.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "agroindustriales cuenten en las cifras",
            "start": 1939.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nacionales de esta manera decimos",
            "start": 1942.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "coloquialmente que todos los estos",
            "start": 1945.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "millones de \u00e1rboles tengan su acta de",
            "start": 1948.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "nacimiento que verifiquen su existencia",
            "start": 1950.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 1954.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la siguiente por",
            "start": 1956.399,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "favor lo sembrado en 4 a\u00f1os hoy est\u00e1",
            "start": 1959.639,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "produciendo es por eso que sembrando",
            "start": 1966.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vida tiene una importante contribuci\u00f3n a",
            "start": 1969.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la autosuficiencia alimentaria en granos",
            "start": 1972.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos eh Hay una producci\u00f3n promedio",
            "start": 1976.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de ma\u00edz de",
            "start": 1980.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "819.000 toneladas anuales de las cuales",
            "start": 1981.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "el 90 se va al autoconsumo y un 10% de",
            "start": 1985.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "excedente es a la",
            "start": 1990.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "venta de las 115 especies",
            "start": 1992.84,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "frutales quiero se\u00f1alar cuatro de ellas",
            "start": 1997.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "que son muy representativas y que en el",
            "start": 2002.159,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "2025 y 202 se representar\u00e1n un",
            "start": 2005.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "incremento a la producci\u00f3n",
            "start": 2009.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nacional entre los frutales El Lim\u00f3n",
            "start": 2011.799,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "incrementar\u00e1 El 6.2 por a la producci\u00f3n",
            "start": 2015.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nacional la manzana el 39 por la naranja",
            "start": 2019.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "el 8% y el mango el",
            "start": 2023.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "15% Asimismo dentro de las especies",
            "start": 2025.919,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "agroindustriales el caf\u00e9 tendr\u00e1",
            "start": 2029.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "representar un incremento en los",
            "start": 2033.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos 2 a\u00f1os del 20% a la producci\u00f3n",
            "start": 2034.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nacional el cacao el 40% el agabe el 46",
            "start": 2038.24,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "y el achiote el",
            "start": 2042.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "100% para dar salida a esta inicial",
            "start": 2045.919,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de frutas y de",
            "start": 2051.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "productos Los Sembradores y Sembradores",
            "start": 2055.919,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "han impulsado m\u00e1s de 8000 Tianguis",
            "start": 2059.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "campesinos para favorecer la",
            "start": 2062.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n y",
            "start": 2065.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "actualmente el 35 por de la producci\u00f3n",
            "start": 2068.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "total de Las",
            "start": 2073.359,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "parcelas se va al",
            "start": 2075.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "autoconsumo con estos vol\u00famenes",
            "start": 2079.159,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "importantes de producci\u00f3n de lo que se",
            "start": 2081.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sembr\u00f3 y hoy empieza a ser",
            "start": 2084.359,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "cosechado se est\u00e1 trabajando en una",
            "start": 2086.8,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "estrategia de comercializaci\u00f3n y valor",
            "start": 2089.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "agregado para que toda esta producci\u00f3n",
            "start": 2091.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "fortalezca el mercado nacional y",
            "start": 2094.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "contribuya a la soberan\u00eda alimentaria y",
            "start": 2097.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "con estos resultados hoy podemos afirmar",
            "start": 2101.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 2105.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "gobierno puede sostener que la inversi\u00f3n",
            "start": 2107.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en el campo es una",
            "start": 2110.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n productiva que le permite al",
            "start": 2113.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "productor y al productor de peque\u00f1a",
            "start": 2118.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "escala al campesino de las comunidades",
            "start": 2121.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hacer rentable su tierra y generar",
            "start": 2124.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "riqueza en el campo la siguiente por",
            "start": 2128.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "favor Todos Los Sembradores y",
            "start": 2135.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sembradoras que participan en este en",
            "start": 2137.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "esta estrategia de desarrollo rural",
            "start": 2141.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2143.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "organizados se conforman 18000 grupos",
            "start": 2146.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que denominamos comunidades de",
            "start": 2150.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "aprendizaje",
            "start": 2152.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "campesino estos 18000 grupos tienen",
            "start": 2153.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "interior coordinadores comisiones",
            "start": 2157.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "representantes de manera que Los",
            "start": 2161.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Sembradores y sembradoras conforman una",
            "start": 2164.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "importante red de organizaci\u00f3n en todo",
            "start": 2168.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds en 24 estados y los delegados y",
            "start": 2171.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "coordinadores",
            "start": 2176.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Eh Pues est\u00e1n representando un nuevo",
            "start": 2177.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "actor un nuevo actor social organizado",
            "start": 2180.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el sector campesino de esta",
            "start": 2184.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 2186.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "derivan poco m\u00e1s de 368",
            "start": 2188.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "cooperativas para dar valor agregado a",
            "start": 2193.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "los productos para impulsar la",
            "start": 2195.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n",
            "start": 2197.319,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh se tienen poco m\u00e1s de 100 proyectos",
            "start": 2198.68,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "productivos derivados de los de los de",
            "start": 2205.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "las cosechas y los productos que se",
            "start": 2208.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n impulsando y el trabajo de las y",
            "start": 2210.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "las campesinos no solamente est\u00e1 en el",
            "start": 2214.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "campo productivo sino que tambi\u00e9n su",
            "start": 2216.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n y sensibilidad en su",
            "start": 2219.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "entorno comunitario los ha llevado a",
            "start": 2222.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "implementar acciones diversas acciones",
            "start": 2224.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de beneficio a la",
            "start": 2227.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comunidad Pues en este con este",
            "start": 2229.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "escenario pues celebramos celebramos 6",
            "start": 2232.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de esta estrategia de desarrollo",
            "start": 2235.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "rural y un programa que ha contribuido",
            "start": 2238.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de manera muy importante a la",
            "start": 2241.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n productiva de este pa\u00eds es",
            "start": 2243.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto presidente",
            "start": 2246.599,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "vamos empezamos por",
            "start": 2253.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 2257.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "despacio Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 2259.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "secretarias licenciado Buenos d\u00edas a",
            "start": 2262.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "todas y a todos Diego El\u00edas Cedillo el",
            "start": 2263.76,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "sistema informativo de Tabasco de",
            "start": 2265.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "presente se\u00f1or presidente en un tema",
            "start": 2266.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "meramente pol\u00edtico el d\u00eda de ayer",
            "start": 2269.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aprovechando el tema de transici\u00f3n y",
            "start": 2271.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estos \u00faltimos d\u00edas de conferencia el d\u00eda",
            "start": 2273.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de ayer la virtual presidenta electa",
            "start": 2276.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Claudia shmo dio a conocer lo que usted",
            "start": 2279.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 hace unas semanas que es bueno",
            "start": 2282.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "no lo que coment\u00f3 sino la recomendaci\u00f3n",
            "start": 2284.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "sobre la continuidad del maestro Robledo",
            "start": 2286.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "en el seguro social a la par dio a",
            "start": 2289.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "conocer qui\u00e9n iba a ser su secretario",
            "start": 2291.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "particular que es Carlos Augusto Morales",
            "start": 2293.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "tengo entendido colaborador en su",
            "start": 2296.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "momento de la secretaria de Rosa y cela",
            "start": 2297.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente su opini\u00f3n sobre",
            "start": 2299.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estos nombramientos que que hizo ayer la",
            "start": 2302.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "doctora shenon y tambi\u00e9n puntualmente el",
            "start": 2304.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tema del IMS ya que se prev\u00e9 la",
            "start": 2307.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "continuidad del proyecto inss en Star",
            "start": 2309.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "gracias Bueno pues creo que son buenos",
            "start": 2312.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 2317.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "nombramientos en el caso",
            "start": 2319.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de el maestro zoer",
            "start": 2321.72,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "Robledo el que se quede en el",
            "start": 2326.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "IMS",
            "start": 2332.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "significa garantizar la continuidad del",
            "start": 2333.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 2336.8,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "Ims",
            "start": 2338.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bienestar que es el",
            "start": 2339.68,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "programa m\u00e1s importante para garantizar",
            "start": 2344.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds el derecho a la",
            "start": 2348.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "salud se Est\u00e1",
            "start": 2352.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 2355.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mucho el martes pr\u00f3ximo vamos a informar",
            "start": 2357.2,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "como se hace cada 15 d\u00edas Eh",
            "start": 2362.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n",
            "start": 2368.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "terminando las rehabilitaciones en",
            "start": 2373.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "centros de salud alrededor de",
            "start": 2376.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "11000 centros de",
            "start": 2379.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2381.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se entregaron ya todos los apoyos a los",
            "start": 2384.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de",
            "start": 2388.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esos centros de salud en todo el",
            "start": 2390.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds apoyos para que ellos se hagan",
            "start": 2394.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 2397.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de El",
            "start": 2398.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 2401.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2403.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ya se tiene la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos",
            "start": 2404.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "generales de m\u00e9dicos",
            "start": 2409.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "especialistas se Est\u00e1 avanzando para",
            "start": 2412.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 2416.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cubierto todo el pa\u00eds con atenci\u00f3n de",
            "start": 2418.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "primer nivel y tambi\u00e9n con atenci\u00f3n",
            "start": 2422.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hospitalaria",
            "start": 2425.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "se Est\u00e1",
            "start": 2427.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "avanzando en la",
            "start": 2429.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de",
            "start": 2432.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "medicamentos para que no falte",
            "start": 2434.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh el abasto que no tengamos problemas",
            "start": 2438.44,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de escasez de falta de",
            "start": 2443.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ning\u00fan medicamento en centros de salud",
            "start": 2447.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2450.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hospitales todo esto con el",
            "start": 2451.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito repito de de garantizar el",
            "start": 2455.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "derecho a la salud de los",
            "start": 2458.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "mexicanos va a ser el",
            "start": 2460.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mejor sistema de salud p\u00fablica del",
            "start": 2463.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2467.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 2468.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "tiene capacidad para atender",
            "start": 2470.839,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 50",
            "start": 2476.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 2479.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "personas que no tienen seguridad",
            "start": 2481.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "social incluso se va a poder",
            "start": 2485.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "atender tambi\u00e9n a quienes pertenecen al",
            "start": 2488.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Iste al seguro pero",
            "start": 2492.119,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que no tienen un centro de salud",
            "start": 2495.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "cercano",
            "start": 2500.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que van a ser atendidos en",
            "start": 2502.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "urgencias porque se va a",
            "start": 2506.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "establecer un convenio de",
            "start": 2510.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n para que todas las",
            "start": 2513.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "instituciones de salud de",
            "start": 2515.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "del gobierno eh puedan atender infartos",
            "start": 2517.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "a enfermedades que tengan que ver con la",
            "start": 2523.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "diabetes",
            "start": 2526.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh urgencias de enfermedades",
            "start": 2529.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 2534.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer en ello no va a haber este",
            "start": 2537.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ninguna limitaci\u00f3n es para todos Es",
            "start": 2541.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Universal",
            "start": 2544.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2546.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gratuito todo el servicio toda la",
            "start": 2548.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 2553.559,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "consultas",
            "start": 2555.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estudios",
            "start": 2556.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "medicamentos no solo el llamado cuadro",
            "start": 2559.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico sino todos los",
            "start": 2563.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "medicamentos Entonces estamos ya",
            "start": 2565.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "avanzando mucho en la construcci\u00f3n de",
            "start": 2569.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este sistema de salud Ya estamos por",
            "start": 2573.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 2576.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2577.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Y si",
            "start": 2579.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2583.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sal\u00eda",
            "start": 2586.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Zoe que es el que est\u00e1",
            "start": 2588.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "responsabilizado de este plan Pues s\u00ed",
            "start": 2592.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "iba a traer alg\u00fan problema a\u00fan",
            "start": 2595.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "cuando coincidimos con la presidenta",
            "start": 2600.16,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "electa y ella est\u00e1 totalmente de acuerdo",
            "start": 2603.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en este plan de",
            "start": 2608.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "salud cualquier persona que",
            "start": 2610.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "llegara iba",
            "start": 2614.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "a desconocer todo lo que se ha venido",
            "start": 2617.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "haciendo porque significa tambi\u00e9n",
            "start": 2621.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "basificacion",
            "start": 2624.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "significa federalizar el sistema de",
            "start": 2628.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "salud son",
            "start": 2631.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "20 TR",
            "start": 2635.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "estados que han",
            "start": 2637.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entregado sus sistemas de salud",
            "start": 2640.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Estatal a la",
            "start": 2644.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y todo esto pues",
            "start": 2647.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ha significado",
            "start": 2650.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "convenios modificaciones a las leyes es",
            "start": 2655.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "todo un proceso que ya llevamos tiempo",
            "start": 2658.92,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "para mejorar sustancialmente la at",
            "start": 2662.76,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "entonces estoy muy",
            "start": 2668.24,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "contento con el hecho de que se",
            "start": 2672.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 2678.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "confirmado se haya ratificado a Robledo",
            "start": 2680.599,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "como director del Ims y en cuanto al",
            "start": 2685.359,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "nuevo secretario particular es un",
            "start": 2691.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "agente ento muy",
            "start": 2696.04,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "cercano a la presidenta electa una gente",
            "start": 2699.4,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "de su absoluta confianza y eso es muy",
            "start": 2704.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2708.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "este es lo que puedo comentarte Gracias",
            "start": 2710.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidente quiero retomar si me lo",
            "start": 2714.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "permite tambi\u00e9n que este fin de semana",
            "start": 2716.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tengo entendido que va a ser la novena",
            "start": 2718.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "gira en conjunto usted como presidente",
            "start": 2721.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica y su sucesora que ser\u00eda",
            "start": 2724.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "la presidenta electa Claudia sheno eh se",
            "start": 2727.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "va a llevar a cabo en Morelos y en",
            "start": 2730.319,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "Guerrero como usted lo coment\u00f3 en",
            "start": 2731.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "tlalquiltenango y Tlaltizap\u00e1n tengo",
            "start": 2733.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entendido por lo menos en puntualmente",
            "start": 2735.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "en el Estado de Morelos saco esto a",
            "start": 2737.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "colaci\u00f3n presidente porque me gustar\u00eda",
            "start": 2739.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "conocer su opini\u00f3n y su perspectiva",
            "start": 2742.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "futuro de lo que va a pasar en este",
            "start": 2744.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "estado Por qu\u00e9 porque al final Al cabo",
            "start": 2745.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con base en lo que nos han expuesto",
            "start": 2748.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tenemos conocimiento que Morelos Tuvo",
            "start": 2749.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "una tendencia creciente en algunos",
            "start": 2752.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "delitos de Prado del gobierno que llev\u00f3",
            "start": 2755.64,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "a cabo cu temoc blanco preguntarle",
            "start": 2760.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente si ahorita en esta gira que",
            "start": 2763.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "van a hacer se van a tomar en cuenta",
            "start": 2765.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "estos bueno se va a platicar tambi\u00e9n el",
            "start": 2767.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "proyecto futuro que tiene Morelos",
            "start": 2770.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aunado a la victoria que tuvo la",
            "start": 2772.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "candidata Margarita Gonz\u00e1lez que era",
            "start": 2776.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "exdirectora de la loter\u00eda nacional que",
            "start": 2779.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la vimos varias veces aqu\u00ed preguntarle",
            "start": 2781.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un poco ese tema presidente si se va a",
            "start": 2783.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "abordar el el proyecto para Morelos a",
            "start": 2785.8,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "futuro puntualmente en los temas de",
            "start": 2788.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "seguridad gracias",
            "start": 2789.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Bueno nos vamos a a encontrar con los",
            "start": 2791.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dos con el",
            "start": 2796.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "gobernador y con la gobernadora electa",
            "start": 2799.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "con Margarita y se va a",
            "start": 2803.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajar en",
            "start": 2807.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "armon\u00eda vamos a estar hoy y ma\u00f1ana en",
            "start": 2809.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Morelos y",
            "start": 2815.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2818.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado ma\u00f1ana al",
            "start": 2820.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mediod\u00eda vamos a estar en",
            "start": 2823.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Acapulco y vamos tambi\u00e9n a la Costa",
            "start": 2826.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Chica",
            "start": 2829.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh de de",
            "start": 2831.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Guerrero en esta gira pero es muy buena",
            "start": 2835.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "la la relaci\u00f3n que se tiene y le va a ir",
            "start": 2839.079,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "muy bien al pueblo de Morelos con",
            "start": 2844.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Margarita Ella es una mujer con",
            "start": 2848.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "convicciones viene luchando desde",
            "start": 2851.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hace much\u00edsimos a\u00f1os",
            "start": 2854.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh la conocemos muy bien es una mujer",
            "start": 2859.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "con principios",
            "start": 2866.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 2868.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2869.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eh No",
            "start": 2872.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hay problemas mayores no hay",
            "start": 2873.8,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "eh rivalidad o pleitos con cuautemo que",
            "start": 2878.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le agradecemos mucho por su",
            "start": 2882.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "trabajo a cu temo",
            "start": 2885.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "blanco Gracias presidente ya por \u00faltimo",
            "start": 2887.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "quiero retomar un tema que ha estado",
            "start": 2891.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mucho en boga en redes sociales derivado",
            "start": 2892.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de una denuncia que se present\u00f3 en el",
            "start": 2895.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "estado de Jalisco",
            "start": 2897.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eh en esta denuncia la realiz\u00f3 el",
            "start": 2898.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "empresario Ricardo Salinas pliego en",
            "start": 2901.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "contra de algunas personas que han",
            "start": 2903.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "acudido aqu\u00ed a la conferencia de prensa",
            "start": 2905.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh se encuentran varios comunicadores",
            "start": 2907.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "varias personas que tienen mucha",
            "start": 2910.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "presencia en redes sociales en esta",
            "start": 2912.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "denuncia se incluye incluso tengo",
            "start": 2914.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "entendido que a Hans a Vicente Serrano a",
            "start": 2916.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "varias personas que que que en su",
            "start": 2918.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "momento han participado en esta",
            "start": 2921.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "conferencia presidente",
            "start": 2922.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh derivado de esto se pide un informe a",
            "start": 2924.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Estados Unidos a Bueno un un un",
            "start": 2928.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "autoridad de Estados Unidos solicita que",
            "start": 2930.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "a las compa\u00f1\u00edas tengo entendido que a x",
            "start": 2934.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Twitter anteriormente solicita",
            "start": 2936.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre los domicilios",
            "start": 2939.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "particulares de estas personas a manera",
            "start": 2941.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de poder entregar y recibir",
            "start": 2943.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "notificaciones preguntarle presidente su",
            "start": 2945.799,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "punto de vista sobre estas",
            "start": 2948.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "circunstancias Porque al fin y al cabo",
            "start": 2949.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda interpretar como una especie",
            "start": 2951.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de coacci\u00f3n a la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 2955.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces simplemente conocer su postura",
            "start": 2957.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como presidente de M\u00e9xico al respecto de",
            "start": 2959.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "este tema presidente gracias Bueno mi",
            "start": 2962.24,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n es que ya eh nuestro pa\u00eds",
            "start": 2964.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 eso Ojal\u00e1 y lo internal",
            "start": 2970.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cen todos los",
            "start": 2975.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mexicanos ya lo est\u00e1n haciendo la",
            "start": 2978.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda ya est\u00e1 muy",
            "start": 2981.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "consciente de que se han llevado a",
            "start": 2983.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 2987.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reacomodos y que no se puede hacer o no",
            "start": 2991.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se puede poner",
            "start": 2995.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2996.87,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "Vino Nuevo en botellas",
            "start": 2999.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "viejas ya qued\u00f3 de",
            "start": 3002.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "manifiesto una vez",
            "start": 3006.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en la pasada",
            "start": 3009.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n porque Fue una",
            "start": 3014.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sacudida fue como un",
            "start": 3018.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "temblor un",
            "start": 3022.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n en t\u00e9rminos",
            "start": 3025.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos Porque todav\u00eda",
            "start": 3028.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eh Hay Quienes no han querido no aceptar",
            "start": 3034.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la nueva",
            "start": 3038.559,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 3039.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eso lo que est\u00e1 sucediendo con los",
            "start": 3041.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "medios que se",
            "start": 3048.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "resisten",
            "start": 3052.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a entender que ya",
            "start": 3054.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3058.92,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "tienen el poder la influencia que ten\u00edan",
            "start": 3062.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "antes y que est\u00e1n",
            "start": 3068.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 3073.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "como se pensaba en",
            "start": 3076.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "anta\u00f1o de que el",
            "start": 3078.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pueblo es susceptible a la manipulaci\u00f3n",
            "start": 3080.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3087.2,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "no el pueblo est\u00e1 muy",
            "start": 3089.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "consciente hemos visto aqu\u00ed C\u00f3mo ha",
            "start": 3093.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ca\u00eddo la credibilidad de los",
            "start": 3096.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "medios de manera",
            "start": 3103.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estrepitosa y sin embargo contin\u00faan con",
            "start": 3107.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 3110.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mismo en vez de hacer un an\u00e1lisis una",
            "start": 3112.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n un",
            "start": 3118.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo en",
            "start": 3121.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y c\u00f3mo",
            "start": 3125.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tenemos que cumplir nuestra",
            "start": 3129.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "responsabilidad de",
            "start": 3133.16,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "informar quieren seguir haciendo lo",
            "start": 3135.72,
            "duration": 12.72
        },
        {
            "text": "mismo yo les platicaba Hace como un a\u00f1o",
            "start": 3142.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de que un peri\u00f3dico de Los",
            "start": 3149.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles sacaba reportajes en contra de",
            "start": 3154.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3158.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "constantemente porque el",
            "start": 3162.28,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "corresponsal estaba Pues",
            "start": 3167.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "influenciado por el grupo",
            "start": 3171.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de periodistas",
            "start": 3174.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3176.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "antes eran la fuente de",
            "start": 3178.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en la",
            "start": 3183.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3186.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "abrevan los corresponsales",
            "start": 3188.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "extranjeros si no ve\u00edan a",
            "start": 3193.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "casta\u00f1era este no pod\u00edan saber que",
            "start": 3196.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estaba pasando en",
            "start": 3200.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por ejemplo",
            "start": 3202.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los corresponsables del New York Times",
            "start": 3207.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Washington post",
            "start": 3209.559,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "todos no s\u00e9 si era Los",
            "start": 3212.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles o el otro peri\u00f3dico La",
            "start": 3219.079,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "Opini\u00f3n de Los",
            "start": 3224.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles no",
            "start": 3227.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y y el director editorial decidi\u00f3 venir",
            "start": 3229.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3237.359,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 3238.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este un recorrido por el ismo Esto hace",
            "start": 3240.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o o",
            "start": 3244.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Y entonces empez\u00f3 a hablar con la",
            "start": 3246.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "gente y se empez\u00f3 a",
            "start": 3250.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "sorprender S\u00ed porque la",
            "start": 3256.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 3261.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de los periodistas",
            "start": 3263.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3267.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "medio lo que",
            "start": 3268.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mandaban no correspond\u00eda a la",
            "start": 3271.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "realidad entonces",
            "start": 3278.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n cambiando las",
            "start": 3283.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 3286.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ya no basta y eso Ojal\u00e1",
            "start": 3288.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "lo tomen como una",
            "start": 3297.64,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n de buena",
            "start": 3301.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fe en Televisa en",
            "start": 3304.4,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Azteca en Radio F\u00f3rmula en el Reforma en",
            "start": 3308.28,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "el universal ya no basta",
            "start": 3313.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3316.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tener 10",
            "start": 3319.119,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "editorialistas o comentaristas",
            "start": 3323.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3327.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "uno progre buena onda",
            "start": 3334.359,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "No pues ya no es",
            "start": 3339.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "as\u00ed ya no funciona eso a ver",
            "start": 3345.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "este hay 10",
            "start": 3351.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "comentaristas C\u00f3mo se llama el",
            "start": 3353.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el programa de",
            "start": 3357.4,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "Televisa tercer grado y hay unos Ah",
            "start": 3361.599,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "este pues moderados por la",
            "start": 3367.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda todos del bloque",
            "start": 3373.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "conservador Defensores de intereses",
            "start": 3378.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "creados Defensores del r\u00e9gimen",
            "start": 3380.68,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "corrupto y creen que ya con",
            "start": 3385.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eso como hay uno o",
            "start": 3388.039,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "dos que se atreven a dar una",
            "start": 3390.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 3398.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Imparcial ya piensan No pues aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 3403.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "representadas todas las",
            "start": 3407.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "voces Pues",
            "start": 3409.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "no ya no basta eso",
            "start": 3412.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 3420.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "haber pluralidad",
            "start": 3422.68,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "objetividad profesionalismo",
            "start": 3426.119,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3428.58,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y estar lo m\u00e1s cercano que se pueda al",
            "start": 3433.079,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "pueblo y lo m\u00e1s lejano que se pueda al",
            "start": 3437.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "poder al poder pol\u00edtico y al poder",
            "start": 3442.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y no utilizar los",
            "start": 3445.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "medios como",
            "start": 3451.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "mecanismos",
            "start": 3454.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3456.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "obtener",
            "start": 3458.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preventas o para chantajear autoridades",
            "start": 3461.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y obtener contratos",
            "start": 3465.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "leoninos eso ya no",
            "start": 3471.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y en ese marco de",
            "start": 3478.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cambios con esta nueva circunstancia",
            "start": 3482.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Pues yo les dir\u00eda si hay una denuncia No",
            "start": 3485.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pasa",
            "start": 3488.68,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3490.68,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3492.26,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nada que quieren saber la",
            "start": 3493.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "identidad pues hay que este dar a",
            "start": 3497.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conocer Qui\u00e9nes",
            "start": 3500.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "somos est\u00e1 mal por ejemplo",
            "start": 3503.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 3507.039,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este no se deben de sentir",
            "start": 3510.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3513.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "internamente quienes este se esconden en",
            "start": 3516.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "las redes",
            "start": 3520.119,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "sociales y no se",
            "start": 3522.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "identifican es como los que se ponen",
            "start": 3526.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo se llama este",
            "start": 3529.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "puchas",
            "start": 3536.16,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed por qu\u00e9 no se da la",
            "start": 3538.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cara y no",
            "start": 3543.799,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "olvidar que somos",
            "start": 3546.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "libres prohibido",
            "start": 3553.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "prohibir",
            "start": 3556.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y Qui\u00e9n establece los",
            "start": 3559.119,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "l\u00edmites pues uno mismo",
            "start": 3563.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hay que aprender todos a autolimitarse",
            "start": 3568.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se gana con estar presentando",
            "start": 3597.039,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "denuncias en un sentido o en",
            "start": 3601.96,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 3606.44,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3607.94,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "nada Al",
            "start": 3610.039,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 3613.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3616.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3619.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3621.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prevalece la libertad de",
            "start": 3624.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n en una",
            "start": 3628.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "democracia Qui\u00e9n fue el que dijo puedo",
            "start": 3635.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no estar de",
            "start": 3638.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "acuerdo con lo",
            "start": 3641.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "que sostienes pero",
            "start": 3644.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "defender\u00e9 hasta la",
            "start": 3648.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "muerte tu",
            "start": 3651.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "derecho a decir",
            "start": 3654.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 3656.68,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "Busca a ver pero vamos a",
            "start": 3659.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ponerlo De veras que celebro",
            "start": 3665.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3669.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3671.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "este sea",
            "start": 3673.64,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "tan elevado el",
            "start": 3677.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nivel acad\u00e9mico",
            "start": 3680.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cultural de todo este",
            "start": 3683.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "grupo qu\u00e9 har\u00eda",
            "start": 3686.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "yo si no me",
            "start": 3689.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ayuda por eso hablamos de di\u00e1logo",
            "start": 3692.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "circular participamos",
            "start": 3696.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "todos Entonces eso es lo que puedo",
            "start": 3699.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comentar",
            "start": 3702.16,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "eh No pasa nada imag\u00ednense si yo",
            "start": 3704.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eh estuviese presentando denuncia",
            "start": 3712.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en contra de",
            "start": 3717.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "los que me calumnian un d\u00eda s\u00ed y el otro",
            "start": 3719.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues no",
            "start": 3723.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "trabajar\u00eda estar\u00eda yo en el Ministerio",
            "start": 3730.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "P\u00fablico este",
            "start": 3733.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "c\u00ed y tendr\u00eda yo tambi\u00e9n que ir a",
            "start": 3736.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comparecer no no no no no no",
            "start": 3741.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "y hay que este",
            "start": 3749.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "celebrar de que no pasa a",
            "start": 3753.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "mayores Porque tambi\u00e9n se tiene que",
            "start": 3757.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tener aqu\u00ed",
            "start": 3760.0,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 no estoy de acuerdo con lo que",
            "start": 3765.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dices pero defender\u00e9 con mi vida Tu",
            "start": 3768.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "derecho a expresar vol",
            "start": 3771.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 pasa en M\u00e9xico hay una",
            "start": 3783.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n profunda lo dije desde",
            "start": 3787.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que tom\u00e9",
            "start": 3790.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n Bueno",
            "start": 3792.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "antes varias veces y lo reafirm en el",
            "start": 3794.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cierre de campa\u00f1a en el",
            "start": 3798.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Azteca dije palabras m\u00e1s palabras menos",
            "start": 3802.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "vamos a la cuarta transformaci\u00f3n ya han",
            "start": 3806.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "habido tres",
            "start": 3808.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "transformaciones en la historia de",
            "start": 3810.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds la independencia la reforma",
            "start": 3812.4,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3814.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n por circunstancias esas tres",
            "start": 3816.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "transformaciones se hicieron de manera",
            "start": 3819.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "violenta no lo deseaba as\u00ed el cura",
            "start": 3823.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Hidalgo era",
            "start": 3825.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pacifista ni Ju\u00e1rez ni",
            "start": 3827.799,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Madero que convoc\u00f3 al pueblo a tomar las",
            "start": 3832.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 3835.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pero las",
            "start": 3837.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "circunstancias as\u00ed se",
            "start": 3839.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "presentaron y yo dije la cuarta",
            "start": 3841.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la vamos a llevar a cabo",
            "start": 3844.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 3847.039,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica",
            "start": 3850.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pero no por ser pac\u00edfica va a dejar de",
            "start": 3853.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 3857.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "profunda y",
            "start": 3859.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "radical igual que las otras tres",
            "start": 3862.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "porque vamos a arrancar de ra\u00edz y de ah\u00ed",
            "start": 3868.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "viene lo radical es arrancar de",
            "start": 3871.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ra\u00edz la corrupci\u00f3n",
            "start": 3879.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y lo que estamos haciendo es",
            "start": 3885.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eso y de manera pac\u00edfica por eso Yo le",
            "start": 3889.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "agradezco a nuestros adversarios",
            "start": 3892.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque lo estamos haciendo entre todos",
            "start": 3898.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ellos han ayudado",
            "start": 3900.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3903.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "porque no se",
            "start": 3905.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pasan la",
            "start": 3908.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "frontera no pasan de",
            "start": 3911.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "insultos no",
            "start": 3915.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pasan",
            "start": 3917.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de calumnias",
            "start": 3919.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no pasan de",
            "start": 3925.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as",
            "start": 3928.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "negras y ah\u00ed vamos",
            "start": 3930.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 3938.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces hay",
            "start": 3941.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3943.43,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "que aceptar esas nuevas reglas que no",
            "start": 3944.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "son tan",
            "start": 3948.559,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "nuevas los",
            "start": 3949.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "liberales Lerdo dec\u00eda",
            "start": 3951.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "se regule con la",
            "start": 3955.96,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "prensa Y eso es mada m\u00e1s que en el caso",
            "start": 3963.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 3969.92,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "medios la",
            "start": 3971.64,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n pues",
            "start": 3976.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "respetuosa y de buena fe",
            "start": 3981.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3986.319,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3987.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ya Dejen de estar pensando que el pueblo",
            "start": 3988.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "es menor de",
            "start": 3993.359,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "edad y que somos ciudadanos",
            "start": 3996.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "imaginarios que el pueblo en",
            "start": 4002.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica no",
            "start": 4006.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cuenta no",
            "start": 4009.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "existe y que",
            "start": 4011.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los medios un",
            "start": 4015.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "grupo de due\u00f1os de",
            "start": 4017.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 4021.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4025.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "van a influir y van a",
            "start": 4027.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "crear la llamada opini\u00f3n",
            "start": 4032.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que antes se conoc\u00eda como",
            "start": 4036.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 4039.96,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "general y que el poder medi\u00e1tico va a",
            "start": 4042.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 4046.039,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este la vida p\u00fablica del pa\u00eds y",
            "start": 4049.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 4053.599,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no no no no no eso ya se",
            "start": 4056.319,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "super\u00f3 ya no es",
            "start": 4060.839,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "as\u00ed aunque se aferren ya esto ya",
            "start": 4065.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 entonces eh es lo que puedo",
            "start": 4071.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "expresar",
            "start": 4075.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nos qued\u00f3 pendiente Sandra",
            "start": 4076.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Aguilar Gracias presidente Sandra",
            "start": 4080.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Aguilera del grupo larza comunicaciones",
            "start": 4083.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "presidente la se\u00f1ora min que es esposa",
            "start": 4085.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "del finado Antonio Tejeda Garc\u00eda que",
            "start": 4089.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "usted lo conoc\u00eda como el bolo Garc\u00eda",
            "start": 4092.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "l\u00edder de los copreros en Tabasco le",
            "start": 4096.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "manda un recado dice que le quiere pedir",
            "start": 4099.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "su apoyo porque su hija es acusada por",
            "start": 4102.839,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 4105.64,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "exesposo C\u00e9sar Ovidio Su\u00e1rez aldeco de",
            "start": 4106.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "secuestro y retenci\u00f3n del menor ellos se",
            "start": 4110.759,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "casaron \u00e9l es una persona alcoh\u00f3lica la",
            "start": 4114.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "golpeaba mucho y Ella sali\u00f3 con el con",
            "start": 4117.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el hijo el el hombre pues le estuvo",
            "start": 4121.0,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "buscando y le levant\u00f3 una demanda y \u00e9",
            "start": 4125.6,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "coludido con las autoridades del poder",
            "start": 4129.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "judicial le mandaron un un detener a la",
            "start": 4132.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora",
            "start": 4136.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh El Se\u00f1or est\u00e1 ahorita busc\u00e1ndola",
            "start": 4138.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 una Alerta Amber ella anda huyendo",
            "start": 4142.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para que no le quiten a su hijo porque",
            "start": 4145.359,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la est\u00e1 acusando el victimario presume",
            "start": 4148.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de ser amigo del gobernador Campos",
            "start": 4151.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Merino del presidente del tribunal",
            "start": 4153.799,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Enrique priego Oropeza del magistrado",
            "start": 4156.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "P\u00e9rez Alonso y de la jueza del juzgado",
            "start": 4160.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cuarto familiar de Villahermosa que",
            "start": 4162.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "concedi\u00f3 la guardia y custodia a la",
            "start": 4165.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n ella es alma luz G\u00f3mez todos",
            "start": 4168.199,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ellos han sido actores de esta",
            "start": 4171.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "injusticia la madre y el menor est\u00e1n",
            "start": 4173.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "huyendo el padre sigue siendo alcoh\u00f3lico",
            "start": 4176.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y bueno ella tiene mucho miedo de que la",
            "start": 4180.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los vuelva a violentar Tenemos",
            "start": 4183.6,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas y audio del ni\u00f1o me vinieron",
            "start": 4185.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a buscar aqu\u00ed para que yo le pasara este",
            "start": 4188.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "recado para que por favor los apoye si",
            "start": 4191.6,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 amable S\u00ed Rosa y cela S\u00ed se\u00f1or",
            "start": 4194.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "por otro lado presidente tengo una",
            "start": 4200.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "denuncia que es de fentanilo",
            "start": 4203.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "eh primero que nada Quiero felicitar a",
            "start": 4206.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Zoe Robledo por su gran trabajo que ha",
            "start": 4209.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hecho en el IMS a nosotros nos ha",
            "start": 4211.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "apoyado much\u00edsimo con con mucha mucha",
            "start": 4213.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gente que ha pedido apoyo para para el",
            "start": 4216.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "IMS y que los han les han hablado y los",
            "start": 4219.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "han ayudado mi denuncia estado",
            "start": 4222.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "documentada Y es que la empresa",
            "start": 4225.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bch + especialistas en Innovaci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 4228.6,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Sad cb y su representante legal Samanta",
            "start": 4232.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "barcenas Pacheco est\u00e1n vendiendo de",
            "start": 4236.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "manera ilegal A\u00fan estando inhabilitados",
            "start": 4239.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "en la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4243.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh tienen contratos con el lims de",
            "start": 4245.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "medicamentos controlados como es el",
            "start": 4248.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "fentanilo y el",
            "start": 4251.199,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "propofol esto est\u00e1n adquiriendo al",
            "start": 4253.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "crimen organizado para suministrarlo",
            "start": 4256.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "principalmente en el hospital de la raza",
            "start": 4259.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el fentanilo y y el propofol no los",
            "start": 4262.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ingresan a la farmacia del hospital lo",
            "start": 4266.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hacen de manera clandestina y servidores",
            "start": 4269.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos como el doct Benjam\u00edn Guzm\u00e1n",
            "start": 4273.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez jefe de servicios de anestesia",
            "start": 4275.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "del hospital de",
            "start": 4278.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "especialidades Centro M\u00e9dico de la raza",
            "start": 4280.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "la qu\u00edmica daira liset ola y Norma",
            "start": 4282.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Ang\u00e9lica Torres L\u00f3pez en complicidad",
            "start": 4287.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "seguramente con el crimen organizado",
            "start": 4290.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1n adquiriendo y vendiendo y",
            "start": 4292.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "suministrando este medicamento tan",
            "start": 4295.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "delicado hechos que seguramente zoer",
            "start": 4299.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "obledo no tiene ni idea ni los",
            "start": 4301.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "directivos ya ya tienen investigaciones",
            "start": 4304.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en la fgr tenemos los n\u00fameros de carpeta",
            "start": 4307.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4309.639,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que est\u00e1n investigando a",
            "start": 4310.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda citada esto es en contra de",
            "start": 4312.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda por posesi\u00f3n en sus",
            "start": 4314.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "instalaciones de productos controlados",
            "start": 4317.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de origen incierto as\u00ed como denuncia",
            "start": 4320.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "relacionada con estos hechos de",
            "start": 4323.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n y suministro de fentanila de",
            "start": 4325.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "manera ilegal en el hospital de la raza",
            "start": 4328.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eso es lo que yo tengo del hospital de",
            "start": 4331.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la raza pero al parecer quieren hacerlo",
            "start": 4333.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds sobre todo esta empresa",
            "start": 4336.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que que ya tiene le digo que las \u00f3rdenes",
            "start": 4340.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de cateo en su en su mismas",
            "start": 4343.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "instalaciones bch m\u00e1s especialistas en",
            "start": 4345.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Innovaci\u00f3n m\u00e9dica tambi\u00e9n me estaban",
            "start": 4349.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comentando que algunos de los m\u00e9dicos",
            "start": 4351.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "residentes y Y de lo y de las personas",
            "start": 4354.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed trabajan est\u00e1n utilizando para",
            "start": 4358.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "drogarse presidente usted que est\u00e1 en el",
            "start": 4362.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "combate total contra el fentanilo no es",
            "start": 4364.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "justo que utilicen a el IMS para para",
            "start": 4367.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Estas actividades presidente qu\u00e9 opina",
            "start": 4370.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al respecto pues ya seguramente lo",
            "start": 4373.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "escuch\u00f3",
            "start": 4376.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Zoe para que le d\u00e9 seguimiento hay toda",
            "start": 4377.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4382.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n hace poco estuvo aqu\u00ed",
            "start": 4382.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Alejandro sarch",
            "start": 4386.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y del cofepris y dio a conocer eh lo que",
            "start": 4390.199,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo para evitar que en",
            "start": 4396.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Farmacias a veces sin que lo sepan los",
            "start": 4399.719,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de las farmacias en otros casos",
            "start": 4404.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4408.239,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4409.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "coludidos Pues est\u00e1n vendiendo",
            "start": 4410.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "medicamentos que eh contienen fentanilo",
            "start": 4413.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Eh Esto",
            "start": 4418.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en lugares",
            "start": 4422.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos hay lugares en donde Hay",
            "start": 4425.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "demasiadas",
            "start": 4429.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "farmacias m\u00e1s de las",
            "start": 4432.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "normales y",
            "start": 4436.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "venden medicamentos a extranjeros a",
            "start": 4439.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "turistas Entonces est\u00e1 haciendo una",
            "start": 4444.239,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre esto y si ya",
            "start": 4447.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "hay acciones de la fiscal\u00eda se est\u00e1",
            "start": 4452.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "haciendo en",
            "start": 4456.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con cofepris y la fiscal\u00eda",
            "start": 4459.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4464.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh soe va a tomar nota de esto y",
            "start": 4466.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "Alejandro tambi\u00e9n para que tomen en",
            "start": 4471.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cuenta lo que est\u00e1s t\u00fa",
            "start": 4475.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "denunciando Muchas gracias presidente",
            "start": 4476.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por otro lado sabemos que no tenemos",
            "start": 4479.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muchos especialistas m\u00e9dicos",
            "start": 4482.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "especialistas aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds pero",
            "start": 4484.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n abriendo",
            "start": 4486.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "espacios tengo una denuncia que est\u00e1n",
            "start": 4488.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "haciendo su especialidad varios doctores",
            "start": 4491.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en hosital civil de Jalisco sin embargo",
            "start": 4494.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "le solicitan una cuota de 50 500,000",
            "start": 4498.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pesos por quedarse a hacer ah\u00ed su",
            "start": 4501.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "residencia o especialidad en este",
            "start": 4503.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hospital de Jalisco adem\u00e1s tenemos",
            "start": 4506.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos residentes De hecho yo tengo a",
            "start": 4508.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "uno principalmente que est\u00e1 haciendo su",
            "start": 4511.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "especialidad en el hospital est\u00e1",
            "start": 4514.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "haciendo en el hospital civil de Jalisco",
            "start": 4517.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 siendo violentada violentado",
            "start": 4521.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por sus profesores",
            "start": 4523.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "del mismo hospital como el Dr H\u00e9ctor",
            "start": 4525.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez Santana a quien yo trat\u00e9 de",
            "start": 4527.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entrevistar sin embargo no pude obtener",
            "start": 4529.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la entrevista la entrevista con \u00e9l",
            "start": 4532.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "e \u00e9l es un m\u00e9dico que est\u00e1 por terminar",
            "start": 4535.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "su sub especialidad en en neurocirug\u00eda y",
            "start": 4539.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ha tenido muchos premios y ha tenido",
            "start": 4544.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "muchos escritos llev\u00e9 la denuncia porque",
            "start": 4546.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo quit\u00f3 el el doctor H\u00e9ctor Vel\u00e1zquez",
            "start": 4549.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Ya lo lo sac\u00f3 de la Sub subespecialidad",
            "start": 4552.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no le permiti\u00f3 terminar \u00e9l se acerc\u00f3",
            "start": 4555.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "conmigo Para pedirme su el apoyo para",
            "start": 4557.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "terminar esas especialidades porque \u00e9l",
            "start": 4561.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quiere quiere terminarlo no eh acud\u00ed con",
            "start": 4563.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "el director general de calidad y",
            "start": 4566.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de la salud de gcs con el Dr",
            "start": 4568.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda cejas sin embargo \u00e9l mand mand\u00f3",
            "start": 4572.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pedir eh una opini\u00f3n al mismo do H\u00e9ctor",
            "start": 4575.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez quien Obviamente le le le",
            "start": 4579.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 unas calificaciones de este doctor",
            "start": 4583.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que pues no eran aprobatorios Entonces",
            "start": 4586.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el el m\u00e9dico que ha sido violentado le",
            "start": 4588.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "solicita a usted presidente que lo",
            "start": 4592.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "puedan reubicar porque est\u00e1 por terminar",
            "start": 4594.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "esta segunda subespecialidad eh Y que \u00e9l",
            "start": 4596.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se se pone a la disposici\u00f3n de cualquier",
            "start": 4600.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico para que le haga los ex\u00e1menes que",
            "start": 4603.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se requieran para poder terminar su",
            "start": 4605.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "subespecialidad presidente Bueno se lo",
            "start": 4608.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vamos a pedir al doctor Jorge",
            "start": 4611.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "este nos dejas los",
            "start": 4615.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "datos para verlo",
            "start": 4618.6,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "y a ver si corresponde al Gobierno",
            "start": 4622.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Federal a la secretar\u00eda de salud Federal",
            "start": 4626.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "o es un asunto del estado por lo general",
            "start": 4629.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Esto s\u00ed",
            "start": 4634.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4636.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 4637.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda de salud Federal",
            "start": 4640.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "entonces este lo vemos Gracias y ya por",
            "start": 4643.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "\u00faltimo en Sinaloa se da una agresi\u00f3n a",
            "start": 4647.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "un exrector de la Universidad Aut\u00f3noma",
            "start": 4650.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de Sinaloa y presidente del partido",
            "start": 4653.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Sinaloense H\u00e9ctor melesio cuen Ojeda",
            "start": 4656.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "donde Lamentablemente pierde la vida Qu\u00e9",
            "start": 4659.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n nos pudiera dar al respecto",
            "start": 4662.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "si ustedes la",
            "start": 4664.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tienen adem\u00e1s el se ha documentado que",
            "start": 4665.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a\u00fan con la instrucci\u00f3n que dio usted",
            "start": 4669.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para que se brindara seguridad al",
            "start": 4672.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "director de comunicaci\u00f3n social de la",
            "start": 4674.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "UAS Arnoldo Valle no se le ha dado hasta",
            "start": 4677.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ese momento no s\u00e9 qu\u00e9 informaci\u00f3n pueda",
            "start": 4680.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tener tambi\u00e9n acerca de poder agilizar",
            "start": 4683.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "el proceso ya que siente que su vida",
            "start": 4686.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "corre mucho peligro Gracias",
            "start": 4688.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "presidente nos enteramos en la ma\u00f1ana de",
            "start": 4690.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4694.4,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "caso muy",
            "start": 4695.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "lamentable si est\u00e1",
            "start": 4697.199,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "confirmado el asesinato de El exrector",
            "start": 4700.719,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de la Universidad de Sinaloa pero",
            "start": 4705.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n diputado",
            "start": 4708.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "electo por un distrito de",
            "start": 4713.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Sinaloa se",
            "start": 4717.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4719.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "solicitando",
            "start": 4720.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Yo",
            "start": 4723.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "expreso pues mi pesame a sus familiares",
            "start": 4725.76,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "a sus amigos eh",
            "start": 4730.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "a los alumnos y maestros de la",
            "start": 4734.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Universidad de",
            "start": 4737.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Sinaloa a los militantes de su partido",
            "start": 4739.639,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "porque era dirigente de una",
            "start": 4744.92,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n pol\u00edtica y vamos a a",
            "start": 4748.679,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "investigar c\u00f3mo se dieron los hechos no",
            "start": 4754.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenemos mucha informaci\u00f3n porque parece",
            "start": 4757.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4760.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fue anoche ya tarde no entonces este",
            "start": 4761.8,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "pero vamos a informar el d\u00eda de",
            "start": 4767.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hoy Gracias muy",
            "start": 4773.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "amable presidente tambi\u00e9n me gustar\u00eda",
            "start": 4776.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conocer su opini\u00f3n sobre la detenci\u00f3n de",
            "start": 4778.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Ismael Mario zada Garc\u00eda y yo tambi\u00e9n",
            "start": 4781.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "entiendo que que a usted le gustar\u00eda que",
            "start": 4785.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "se hablara m\u00e1s de sus programas sociales",
            "start": 4788.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de sus obras del proyecto de la cuarta",
            "start": 4790.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n sin embargo",
            "start": 4792.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "por ejemplo en Estados Unidos se est\u00e1",
            "start": 4795.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "mencionando en una entrevista Perd\u00f3n en",
            "start": 4797.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una entrevista que da su amigo Bueno al",
            "start": 4800.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "que usted llama su amigo el candidato",
            "start": 4802.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Donald Trump a Fox news le dice junto en",
            "start": 4804.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda de del candidato a",
            "start": 4809.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "vicepresidente jd BS y si me permite se",
            "start": 4810.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo voy a leer porque sorprende",
            "start": 4814.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "sorprenden estos dichos dice",
            "start": 4817.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que que por",
            "start": 4820.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ejemplo los c\u00e1rteles son quienes",
            "start": 4822.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "administran M\u00e9xico y no pueden y que",
            "start": 4825.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pueden quitar al presidente en el",
            "start": 4827.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "momento que ellos quieran ellos \u00e9l dice",
            "start": 4829.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "exactamente pueden quitar un presidente",
            "start": 4831.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en dos minutos y que son los c\u00e1rteles",
            "start": 4834.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "quienes tienen paralizado M\u00e9xico y",
            "start": 4837.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Quienes manejan M\u00e9xico eso lo dijo",
            "start": 4840.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Donald Trump su amigo y tambi\u00e9n jd b jd",
            "start": 4843.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "b candidato a vicepresidente dice que",
            "start": 4847.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se convertir\u00e1 en un arco estado",
            "start": 4851.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "si ellos",
            "start": 4854.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no participan en el",
            "start": 4855.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "combate contra el narcotr\u00e1fico",
            "start": 4858.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presidente Eso lo dice Bueno ya se lo",
            "start": 4860.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4864.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "expres\u00e9 amablemente",
            "start": 4865.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en una carta",
            "start": 4868.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "a el presidente",
            "start": 4871.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Trump son tiempos",
            "start": 4874.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "electorales y en cualquier lugar del",
            "start": 4879.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mundo donde hay elecciones",
            "start": 4882.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 4887.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "exacerba La",
            "start": 4890.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ret\u00f3rica",
            "start": 4894.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "se habla m\u00e1s de la",
            "start": 4897.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 4902.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y hay demasiada",
            "start": 4903.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Pasi\u00f3n por eso",
            "start": 4911.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y mi relaci\u00f3n con",
            "start": 4915.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "\u00e9l es",
            "start": 4918.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "este un",
            "start": 4921.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ejemplo claro de lo que estoy",
            "start": 4925.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "diciendo se acuerdan c\u00f3mo hizo su",
            "start": 4931.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 4934.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4936.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con pronunciamientos de ese",
            "start": 4938.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "tipo Yo hasta escrib\u00ed un",
            "start": 4943.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "libro que se",
            "start": 4948.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "llama hoy",
            "start": 4950.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Trump",
            "start": 4955.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "b\u00fasquenlo en ese periodo es m\u00e1s",
            "start": 4958.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fui a las",
            "start": 4962.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "plazas de las ciudades de Estados",
            "start": 4964.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Unidos a",
            "start": 4968.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cuestionar ese",
            "start": 4972.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y a defender a nuestros paisanos",
            "start": 4975.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "migrantes pasa el tiempo llego a la",
            "start": 4981.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidencia y",
            "start": 4986.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 4988.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "empieza a",
            "start": 4990.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "moderarse a",
            "start": 4993.92,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 4998.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y nos entendimos bien",
            "start": 4999.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "les voy",
            "start": 5006.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a confesar",
            "start": 5008.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "algo les voy a contar una",
            "start": 5011.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdota cuando fui a Washington a la",
            "start": 5014.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "firma del tratado",
            "start": 5018.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "comercial en contra de la opini\u00f3n de",
            "start": 5022.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "internacionalistas y",
            "start": 5026.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 5028.719,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "expertos de que como Estaban cerca las",
            "start": 5031.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "elecciones era muy riesgoso y que me iba",
            "start": 5037.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a faltar el respeto y que",
            "start": 5041.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh nos iba a ir mal en ese",
            "start": 5044.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "encuentro",
            "start": 5049.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "decidir porque \u00edbamos a firmar el",
            "start": 5050.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tratado algo que nos ha ayudado",
            "start": 5056.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "mucho bastante somos el principal socio",
            "start": 5060.199,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "comercial de Estados Unidos no lo \u00e9ramos",
            "start": 5065.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en ese",
            "start": 5069.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "entonces y en buena medida gracias al",
            "start": 5071.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Tratado entonces decid\u00ed ir entonces lo",
            "start": 5077.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "\u00fanico que",
            "start": 5082.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "plante\u00e9 fue que no se",
            "start": 5084.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tratara en",
            "start": 5089.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "p\u00fablico ni en privado",
            "start": 5091.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el tema del",
            "start": 5099.119,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "muro debo decir que durante todo el",
            "start": 5104.28,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "tiempo que mantuvimos relaci\u00f3n con el",
            "start": 5109.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5113.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "Trump ese tema no se trata una",
            "start": 5115.36,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "vez una sola vez en una llamada",
            "start": 5121.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica ya tambi\u00e9n Aqu\u00ed lo",
            "start": 5124.48,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "expliqu\u00e9 y este y no se volvi\u00f3 a",
            "start": 5128.04,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "tratar el tema es un acuerdo de",
            "start": 5133.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "respeto para no",
            "start": 5138.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "entrar en confrontaci\u00f3n en",
            "start": 5141.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica Y entonces en esa",
            "start": 5146.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "visita hablamos",
            "start": 5151.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "en la casa blanca dos tres discursos",
            "start": 5154.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "hablamos con la prensa y no se",
            "start": 5159.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "trat\u00f3 el tema del muro se respet\u00f3 el",
            "start": 5162.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 5166.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Incluso el discurso del presidente",
            "start": 5167.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Trump fue muy bueno en",
            "start": 5170.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "reconocimiento a la aportaci\u00f3n que hacen",
            "start": 5176.08,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "con su trabajo",
            "start": 5180.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los migrantes mexicanos en Estados",
            "start": 5184.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Unidos en la carta que le",
            "start": 5188.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "envi\u00e9 se Lo",
            "start": 5191.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "record\u00e9 no ha contestado pero ah\u00ed le",
            "start": 5194.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "record\u00e9",
            "start": 5197.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "de lo bien que habl\u00f3 de los migrantes y",
            "start": 5199.76,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "estoy seguro que los paisanos",
            "start": 5205.159,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "nuestros se sintieron bien",
            "start": 5210.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en dos",
            "start": 5215.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ocasiones hubo coincidencias por ejemplo",
            "start": 5217.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cuando el tema",
            "start": 5222.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "migratorio",
            "start": 5224.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "este se trat\u00f3 en una ocasi\u00f3n le envi\u00e9",
            "start": 5226.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "una carta y \u00e9l me respondi\u00f3 aceptando",
            "start": 5231.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "por primera",
            "start": 5235.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vez de que era necesario atender las",
            "start": 5237.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "causas ya en el gobierno",
            "start": 5241.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5245.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y en esa visita a la casa blanca cuando",
            "start": 5247.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "firmamos el tratado hizo un",
            "start": 5251.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "reconocimiento a los",
            "start": 5253.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mexicanos que trabajan honradamente en",
            "start": 5254.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 5258.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Unidos y ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 5259.52,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "texto pero ahora est\u00e1 en",
            "start": 5263.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5265.89,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a pero son acusaciones ent les voy",
            "start": 5267.56,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "a contar que cuando concluye",
            "start": 5271.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ya la gira de dos",
            "start": 5276.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 5279.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "se terminaba con una cena de",
            "start": 5281.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "empresarios mexicanos y",
            "start": 5285.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "estadounidenses ah\u00ed en la casa",
            "start": 5287.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "blanca tenemos un",
            "start": 5291.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "acto con",
            "start": 5294.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "periodistas y hay preguntas y hay",
            "start": 5297.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "respuestas en la casa blanca y de ah\u00ed",
            "start": 5300.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nos vamos",
            "start": 5303.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 5305.28,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "cena y llega como",
            "start": 5308.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "es llega al",
            "start": 5313.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n estaban ya todos",
            "start": 5316.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sentados y",
            "start": 5320.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "grita como ya",
            "start": 5324.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "era un acto vamos a",
            "start": 5327.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 5330.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "privado grita Ahora",
            "start": 5333.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "s\u00ed puedo hablar del",
            "start": 5336.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "muro y a todo el mundo le dio",
            "start": 5339.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "risa pero los actos",
            "start": 5343.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 5347.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 cumpli\u00f3 de todas maneras yo",
            "start": 5351.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "llevaba",
            "start": 5354.88,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "eh una tarjeta aqu\u00ed por si se acaba el",
            "start": 5359.84,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "tema pero \u00e9l",
            "start": 5367.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh es un",
            "start": 5369.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hombre Este de palabra porque se hab\u00eda",
            "start": 5372.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "llegado ese acuerdo y lo cumpli\u00f3 De",
            "start": 5376.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 5379.159,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "formas Pues",
            "start": 5382.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "yo a veces tengo que actuar de manera",
            "start": 5384.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "precavida y me",
            "start": 5388.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "llev\u00e9 este en la bolsa",
            "start": 5391.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "el poema de Nicol\u00e1s",
            "start": 5396.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "guillen que se llama La",
            "start": 5398.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "muralla Porque si se me sacaba el tema",
            "start": 5402.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5405.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muro le iba yo a leer el poema de",
            "start": 5406.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Nicol\u00e1s Guill\u00e9n que se los recomiendo",
            "start": 5410.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5413.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este lo canta",
            "start": 5417.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Silvio y chicoch",
            "start": 5420.6,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "ese de Tun Tun Qui\u00e9n",
            "start": 5424.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5429.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este tun tun Qui\u00e9n",
            "start": 5434.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5437.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5440.719,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "la la",
            "start": 5442.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "paloma s\u00ed abre la muralla tun tun Qui\u00e9n",
            "start": 5444.6,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "es el gusano cierra la muralla",
            "start": 5448.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a ver si lo",
            "start": 5454.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "escuchamos",
            "start": 5456.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rate",
            "start": 5461.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Enton entonces lo que",
            "start": 5465.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "diga mi",
            "start": 5468.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "amigo pues hay que",
            "start": 5473.56,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "verlo en la circunstancia de la campa\u00f1a",
            "start": 5477.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "aunque sean acusaciones graves aunque",
            "start": 5484.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "sean acusaciones graves Es que de eso no",
            "start": 5486.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "se habla de un amigo no crees si si",
            "start": 5489.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "usted lo considera un",
            "start": 5490.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "amigo opini\u00f3n sobre eso o sea antes de",
            "start": 5492.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "decir eso le pidi\u00f3 su opini\u00f3n no no no",
            "start": 5496.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "no cuando est\u00e1bamos en el gobierno me",
            "start": 5498.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 opini\u00f3n qu\u00e9 piensa me dijo de que",
            "start": 5500.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5508.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "consideremos",
            "start": 5509.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "terroristas a los narcotraficantes",
            "start": 5511.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico me le dije no estoy de",
            "start": 5515.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acuerdo y di mis",
            "start": 5521.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "razones primero porque nosotros somos un",
            "start": 5524.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5526.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 5528.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "soberano y no",
            "start": 5530.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "queremos que vengan del",
            "start": 5533.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "extranjero Y con la excusa de que se",
            "start": 5537.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "trata de un terrorista se",
            "start": 5542.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lleven a cualquier",
            "start": 5544.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "persona somos un",
            "start": 5550.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5553.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "independiente libre",
            "start": 5554.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "soberano y lo",
            "start": 5557.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "entendi\u00f3 y este al d\u00eda siguiente \u00e9l lo",
            "start": 5560.639,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 lo pueden conseguir en los",
            "start": 5566.0,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "medios habl\u00e9 con mi amigo",
            "start": 5570.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el presidente de",
            "start": 5574.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo consult\u00e9 ya estaba una",
            "start": 5575.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "iniciativa en ese",
            "start": 5579.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "sentido que quer\u00edan enviar al",
            "start": 5582.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "congreso y al",
            "start": 5586.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "final no le enviaron y dijo Me convenci\u00f3",
            "start": 5588.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5592.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no este era lo correcto por eso",
            "start": 5594.32,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "es es cosa nada m\u00e1s de no alarmarnos",
            "start": 5599.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "es lo mismo cuando dice vamos a cerrar",
            "start": 5605.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5608.48,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "frontera pues no se",
            "start": 5611.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "puede Sencillamente no se",
            "start": 5614.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "puede ah\u00ed s\u00ed se caen gobiernos",
            "start": 5618.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh quiz\u00e1s no en dos minutos No cu\u00e1nto",
            "start": 5624.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "dijo minut 2 minutos cu\u00e1nto dec\u00eda Fox 5",
            "start": 5628.28,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "minutos 15 15 15 15",
            "start": 5632.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "este quiz\u00e1s no en dos ni en",
            "start": 5637.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "15 pero s\u00ed si se cierra la",
            "start": 5640.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "frontera se provoca una",
            "start": 5645.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n",
            "start": 5649.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "en California en Nuevo M\u00e9xico en Texas",
            "start": 5652.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5658.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Arizona y en los seis estados",
            "start": 5659.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "fronterizos que en su conjunto",
            "start": 5662.6,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "significan pues la cuarta Econom\u00eda del",
            "start": 5667.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 5672.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes pasan por los puentes",
            "start": 5677.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "fronterizos alrededor de 700000",
            "start": 5683.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 5686.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "diarios y 70000 son de carga",
            "start": 5688.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas",
            "start": 5694.44,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "plantas que tieneen",
            "start": 5700.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con California y con Texas hay",
            "start": 5703.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del lado",
            "start": 5706.679,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "mexicano Cu\u00e1ntas empresas automotrices",
            "start": 5710.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "maquiladoras empresas de autoparte",
            "start": 5716.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "serenos serenos qu\u00e9 A ver ponga",
            "start": 5725.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "chicoch Es que para hac una",
            "start": 5732.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "muralla tr\u00e1iganme todas las",
            "start": 5736.92,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "manos tr\u00e1iganme todas las manos los",
            "start": 5742.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "negros sus manos negras los blancos sus",
            "start": 5746.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "blancas manos",
            "start": 5750.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "una muralla que",
            "start": 5754.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5756.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "vaya desde la playa hasta el",
            "start": 5757.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "monte desde la playa hasta el monte",
            "start": 5762.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desde el monte hasta la playa all\u00e1 por",
            "start": 5765.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5768.84,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5771.53,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "orizonte Qui\u00e9n es una rosa y un clavel",
            "start": 5778.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Abre",
            "start": 5782.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es la mano del hombre cruel cierra la",
            "start": 5786.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muralla Qui\u00e9n es la gamota y el laurel",
            "start": 5792.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "abre la",
            "start": 5796.639,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "murall Qui\u00e9n es la culebra y cierra la",
            "start": 5799.48,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "murall al coraz\u00f3n del amigo abre la mur",
            "start": 5805.56,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "veneno y al pu\u00f1al la al Ruiz se\u00f1or en la",
            "start": 5810.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "flor abre la muralla al diente de la",
            "start": 5815.239,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "serpiente cierra la",
            "start": 5818.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5820.59,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "muralla alcemos una",
            "start": 5824.119,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "muralla juntando todas las",
            "start": 5829.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "manos juntando todas las manos los",
            "start": 5834.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "negros sus manos negras los blancos sus",
            "start": 5838.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "blancas manos",
            "start": 5842.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "una muralla que",
            "start": 5846.239,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "vaya desde la playa hasta el",
            "start": 5849.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "monte desde la playa hasta el monte",
            "start": 5854.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desde el monte hasta la playa all\u00e1 por",
            "start": 5858.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el horizonte",
            "start": 5861.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5867.09,
            "duration": 10.589
        },
        {
            "text": "un clavel abre la",
            "start": 5873.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "muralla qui es la mano del hombre cruel",
            "start": 5877.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cierra las",
            "start": 5882.04,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "murallas laota y el laurel abre la",
            "start": 5886.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "muralla la culebra y cierra la",
            "start": 5893.04,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "muralla al coraz\u00f3n del amigo abre la",
            "start": 5898.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mura meno y al pu\u00f1al cierra la muralla",
            "start": 5902.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "al ru se\u00f1or en la flor abre la muralla",
            "start": 5906.36,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "al diente de la serpiente cierra la",
            "start": 5910.04,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5913.05,
            "duration": 13.83
        },
        {
            "text": "muralla es bell\u00edsimo presidente Ya acaba",
            "start": 5923.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de reaccionar el presidente Joe biden",
            "start": 5926.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "sobre la captura del Mayo Zambada qu\u00e9",
            "start": 5929.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "dice dice que es una de las",
            "start": 5933.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "organizaciones m\u00e1s mort\u00edferas del mundo",
            "start": 5935.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que lo lo celebra y dice que fue una",
            "start": 5937.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "captura usted nos ha dicho aqu\u00ed que",
            "start": 5942.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "lleva una muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 5945.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gobierno de los Estados Unidos hubiera",
            "start": 5946.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gustado que le informara usted",
            "start": 5948.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "personalmente sobre esta",
            "start": 5951.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "captura hay que esperar a ver si la",
            "start": 5953.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "captura fue all\u00e1 o",
            "start": 5956.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque si sin duda",
            "start": 5961.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "este all\u00e1 fue donde lo capturaron si es",
            "start": 5965.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "como lo menciona el",
            "start": 5970.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente no tenemos informaci\u00f3n que lo",
            "start": 5972.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hayan capturado en",
            "start": 5975.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no piensa usted hablarle al",
            "start": 5978.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidente m\u00e1s tarde vamos a",
            "start": 5981.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "saber seguro y se tiene que",
            "start": 5983.88,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "conocer todo lo que",
            "start": 5988.599,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 representa para usted para su",
            "start": 5994.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gobierno la captura de este importante",
            "start": 5996.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "capo de la droga Pues yo creo que",
            "start": 5998.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh es una muestra de",
            "start": 6000.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que existe",
            "start": 6004.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh un trabajo conjunto a\u00fan",
            "start": 6007.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cuando en este caso en espec\u00edfico no",
            "start": 6012.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "haya participado ni la secretar\u00eda de la",
            "start": 6015.88,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "defensa ni la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 6019.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6024.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que \u00e9l haya tomado la decisi\u00f3n de",
            "start": 6025.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "entregarse o ir correr el riesgo de ir a",
            "start": 6030.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y all\u00e1",
            "start": 6034.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "capturarlo pues",
            "start": 6036.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este significa un un",
            "start": 6038.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "avance",
            "start": 6042.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "importante en el combate al",
            "start": 6044.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico el hecho de",
            "start": 6049.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que en estos Unidos est\u00e9 padeciendo de",
            "start": 6051.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6054.88,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 6055.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "profunda por el consumo de",
            "start": 6057.639,
            "duration": 11.281
        },
        {
            "text": "drogas y que como es del conocimiento",
            "start": 6062.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6068.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "muchos este grupo se dedicaba",
            "start": 6070.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6075.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "elaborar droga para introducirla a",
            "start": 6077.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Estados Unidos esa la denuncia que se",
            "start": 6081.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "tiene desde hace muchos",
            "start": 6086.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y que se haya detenido pues es un",
            "start": 6089.56,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "un avance usted lo",
            "start": 6094.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "celebra no no no no no hay desconfianza",
            "start": 6099.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Nosotros siempre lo que hemos pedido es",
            "start": 6104.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que haya respeto per que los hab\u00edan",
            "start": 6105.88,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "capturar eh pero lo capturaron all\u00e1",
            "start": 6109.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed es lo que yo pienso hasta ahora",
            "start": 6115.639,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "de que hasta ahora ya sea por un acuerdo",
            "start": 6120.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6126.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "o que este lo",
            "start": 6128.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "detuvieron",
            "start": 6133.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque contaron con informaci\u00f3n de que",
            "start": 6136.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "iba a viajar pero eso ya lo vamos a",
            "start": 6138.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 6141.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6143.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Este es un avance sin duda",
            "start": 6145.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh Pero",
            "start": 6148.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eso no lo es",
            "start": 6150.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todo o sea sin restar",
            "start": 6153.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "m\u00e9ritos al la",
            "start": 6157.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n que se llev\u00f3 a",
            "start": 6161.28,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "cabo ya sea por acuerdo o por este",
            "start": 6164.52,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "inteligencia Y y actuaci\u00f3n de las",
            "start": 6171.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "agencias de Estados",
            "start": 6174.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Unidos sin restar m\u00e9rito a eso hay que",
            "start": 6177.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pensar en dos",
            "start": 6181.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 6184.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 6186.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en resolver el",
            "start": 6189.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "problema del consumo de drogas",
            "start": 6192.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "atendiendo las",
            "start": 6195.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "causas Porque si va a seguir habiendo",
            "start": 6198.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 6201.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 6205.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "resuelve el problema del",
            "start": 6206.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todo yo recuerdo una",
            "start": 6210.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "entrevista que le hicieron",
            "start": 6213.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "precisamente a Ismael",
            "start": 6216.36,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "sambada una gran entrevista de Don julio",
            "start": 6219.88,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "sher y \u00e9 dec\u00eda de que pod\u00eda ser",
            "start": 6224.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "traicionado",
            "start": 6228.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6231.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "y lo pod\u00edan encarcelar o desaparecer no",
            "start": 6235.84,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "s\u00e9 qu\u00e9 t\u00e9rminos usaba no ah\u00ed est\u00e1 en",
            "start": 6239.92,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "entrevista detenerlo pero que iban a",
            "start": 6245.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "surgir",
            "start": 6250.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "otros por eso nuestra estrategia que no",
            "start": 6251.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "se ha",
            "start": 6255.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "entendido porque tenemos concepciones",
            "start": 6258.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "distintas",
            "start": 6260.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "va m\u00e1s enfocada a atender las",
            "start": 6263.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 6268.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que se rescata el",
            "start": 6270.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "campo que se atienda a los",
            "start": 6274.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 6279.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que mejoren los",
            "start": 6281.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "salarios que se mantenga la integraci\u00f3n",
            "start": 6285.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 6288.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "familias o para decirlo con m\u00e1s claridad",
            "start": 6290.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que no se desintegren las",
            "start": 6294.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "familias atender las causas porque puede",
            "start": 6298.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "desaparecer el",
            "start": 6304.159,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "fentanilo y Qu\u00e9 se",
            "start": 6309.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hace con quienes tienen",
            "start": 6311.599,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "este eh",
            "start": 6316.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "adicci\u00f3n quienes este buscan las drogas",
            "start": 6320.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6325.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "necesitan tener una felicidad un",
            "start": 6328.84,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "complemento a lo que est\u00e1n padeciendo",
            "start": 6333.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "aunque sea ef\u00edmero Y aunque los va a",
            "start": 6338.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Conducir a la",
            "start": 6342.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "infelicidad y a la",
            "start": 6345.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "muerte antes no hab\u00eda fentanilo eran",
            "start": 6350.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 6353.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 6354.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Este pero en Estados Unidos ha seguido",
            "start": 6356.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "creciendo Y es un problema",
            "start": 6359.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 6361.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "grave entonces s\u00ed est\u00e1 bien",
            "start": 6363.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6367.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "detener a los",
            "start": 6369.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh jefes Capos de las bandas de",
            "start": 6374.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico pero lo",
            "start": 6379.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mejor es atender las",
            "start": 6381.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "causas presidente tambi\u00e9n por \u00faltimo Eh",
            "start": 6385.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hay algunas diferencias con la",
            "start": 6389.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n presentada ahorita por la",
            "start": 6390.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secretaria rosa yela en el sentido de",
            "start": 6392.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se tratar\u00eda de un de una aeronave un",
            "start": 6395.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "cesna",
            "start": 6398.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "205 con la matr\u00edcula que present\u00f3 sin",
            "start": 6400.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "embargo el avi\u00f3n asegurado en El Paso es",
            "start": 6403.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "completamente distinto a a las",
            "start": 6405.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de del Plan de vuelo",
            "start": 6409.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presentado por la",
            "start": 6412.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "secretaria Obviamente el gobierno",
            "start": 6413.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mexicano no va a permitir que les est\u00e9n",
            "start": 6415.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ocultando una informaci\u00f3n o que les",
            "start": 6417.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "est\u00e9n eh dando otra informaci\u00f3n porque",
            "start": 6419.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "evidentemente no estar\u00edan confiando en",
            "start": 6422.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "las autoridades mexicanas ante esta",
            "start": 6424.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n tan importante presidente lo",
            "start": 6426.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "permitir\u00eda usted que le est\u00e9n dando mal",
            "start": 6429.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no no no no pero no es as\u00ed",
            "start": 6430.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es que yo tambi\u00e9n pregunt\u00e9 lo",
            "start": 6432.76,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "mismo porque aparece otro avi\u00f3n S\u00ed y eh",
            "start": 6434.8,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "Esta es una",
            "start": 6442.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "avioneta como de cinco",
            "start": 6446.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "plazas muy",
            "start": 6449.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a",
            "start": 6451.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 6453.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed de la otra es la que est\u00e1 desde",
            "start": 6457.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ayer S\u00ed",
            "start": 6460.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "este entonces lo que nos est\u00e1n",
            "start": 6464.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "informando es que",
            "start": 6468.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "eh No fue esa",
            "start": 6470.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6473.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la la",
            "start": 6474.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cesda",
            "start": 6476.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed pudieron haber",
            "start": 6478.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cambiado en el trayecto Per todo eso lo",
            "start": 6480.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "vamos a a saber tambi\u00e9n Necesitamos",
            "start": 6483.48,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "saber si sale solo el piloto no de",
            "start": 6487.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Hermosillo y llegan",
            "start": 6492.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tres que este pas\u00f3 o",
            "start": 6495.119,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "sea bajaron y subieron a las",
            "start": 6499.199,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "personas o",
            "start": 6504.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "este el tr\u00e1mite lo hizo una",
            "start": 6508.199,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "persona y Aparentemente sali\u00f3 uno pero",
            "start": 6511.599,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "ya salieron los tres y todo eso se est\u00e1",
            "start": 6517.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "investigando para ver en c\u00e1maras que\u00e9 se",
            "start": 6521.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "tiene ya adem\u00e1s el gobierno de Estados",
            "start": 6524.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Unidos tiene que dar un informe",
            "start": 6528.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ya pero este",
            "start": 6532.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "completo eh No es nada m\u00e1s",
            "start": 6536.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "as\u00ed de declaraciones generales hay que",
            "start": 6539.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "informar tiene que haber",
            "start": 6544.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "transparencia de las agencias del propio",
            "start": 6548.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos al gobierno",
            "start": 6550.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "meic S\u00ed s\u00ed Pero puede ser que por",
            "start": 6552.84,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "cuestiones",
            "start": 6559.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6561.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh informaci\u00f3n interna de tr\u00e1mites",
            "start": 6567.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "internos por ejemplo ayer sali\u00f3 el",
            "start": 6573.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "procurador ahora se est\u00e1 hablando",
            "start": 6575.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "de un comunicado no del",
            "start": 6578.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6584.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "S\u00ed este",
            "start": 6586.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "falta falta m\u00e1s informaci\u00f3n puede ser",
            "start": 6588.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que por el tema",
            "start": 6591.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de las agencias presidente no se haya",
            "start": 6593.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "informado estas diferencias que se han",
            "start": 6595.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tenido con las propias agencias con la",
            "start": 6597.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "DEA es que ni siquiera se sabe si fue la",
            "start": 6600.96,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "DEA o fue otra",
            "start": 6605.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "agencia por eso dos entonces hay que",
            "start": 6611.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esperarnos",
            "start": 6614.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "respeto diplom\u00e1tico no presidente es",
            "start": 6616.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "decir usted ha logrado con su gesti\u00f3n",
            "start": 6618.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que hay un respeto fraterno diplom\u00e1tico",
            "start": 6621.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico a Estados Unidos y viceversa",
            "start": 6623.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Obviamente que esto viene Pues de alguna",
            "start": 6626.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "manera a tener buenos resultados como la",
            "start": 6628.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "seguridad de los migrantes que trabajan",
            "start": 6631.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos y ese tipo de acciones",
            "start": 6632.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que quiz\u00e1s los conservadores los pues",
            "start": 6635.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "puedan manejarlo de otro con otro fondo",
            "start": 6638.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "no pero el caso es de que ya hay una",
            "start": 6640.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "buena comunicaci\u00f3n a respeto diplom\u00e1tico",
            "start": 6642.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "usted ha logrado sentar las bases para",
            "start": 6644.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico sea respetado en todo el",
            "start": 6646.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mundo s\u00ed Y estoy seguro que van a",
            "start": 6648.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "informarnos completo",
            "start": 6650.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Estoy seguro que van a informarnos este",
            "start": 6655.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 6659.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh Y ya vamos a poder tambi\u00e9n Conocer",
            "start": 6661.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "bien las cosas las",
            "start": 6665.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "especulaciones",
            "start": 6668.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "esas este no las vamos a poder este",
            "start": 6670.48,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "detener porque estamos hablando no de eh",
            "start": 6676.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 6681.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh los medios de informaci\u00f3n en M\u00e9xico y",
            "start": 6683.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 6687.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mundo con excepciones",
            "start": 6689.56,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "honrosas se dedican a hacer",
            "start": 6693.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conjeturas hasta los",
            "start": 6698.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "expertos entre",
            "start": 6702.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "comillas Entonces vamos a esperar la",
            "start": 6704.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ustedes y yo creo que los",
            "start": 6708.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mexicanos saben bien",
            "start": 6710.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los mexicanos que nosotros",
            "start": 6713.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no mentimos y no ocultamos",
            "start": 6716.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque nosotros solamente",
            "start": 6721.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tenemos como amo al pueblo de",
            "start": 6725.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no somos",
            "start": 6729.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "t\u00edteres",
            "start": 6731.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan",
            "start": 6733.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 6737.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico pol\u00edtico",
            "start": 6740.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ni de M\u00e9xico ni del",
            "start": 6743.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "extranjero entonces la verdad",
            "start": 6745.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "siempre siempre la verdad sin ocultar",
            "start": 6749.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "absolutamente nada y este y si es",
            "start": 6753.119,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "importante f\u00edjense la la",
            "start": 6757.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "entrevista",
            "start": 6761.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "b\u00fasquenla este de Don",
            "start": 6764.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Julio Ismael Zambada",
            "start": 6769.719,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "ah\u00ed me enter\u00e9 yo m\u00e1s de Ismael",
            "start": 6773.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Zambada",
            "start": 6778.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque buscaron a Don",
            "start": 6780.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Julio porque lo quer\u00eda",
            "start": 6785.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "conocer Ismael Zambada le llamaba la",
            "start": 6788.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n este a Don",
            "start": 6792.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a a Ismael le llamaba la atenci\u00f3n Don",
            "start": 6795.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Julio lo quer\u00eda conocer pues era",
            "start": 6799.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "personaje",
            "start": 6804.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6807.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este una",
            "start": 6811.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n no",
            "start": 6814.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "comprobada de",
            "start": 6818.32,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "que c\u00f3mo se llamaba el colombiano",
            "start": 6821.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "famoso Pablo Escobar quer\u00eda",
            "start": 6828.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este pues",
            "start": 6834.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "secuestrar al",
            "start": 6837.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Gabo a Gabriel Garc\u00eda",
            "start": 6840.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "M\u00e1rquez para tenerlo ah\u00ed y pedirle que",
            "start": 6843.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "escribiera",
            "start": 6846.52,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "algo sobre \u00e9l",
            "start": 6849.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Este Entonces cuando se iba a llevar a",
            "start": 6853.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "cabo esta entrevista pues Don",
            "start": 6856.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Julio no la iba a dejar pasar",
            "start": 6859.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en su momento hubieron",
            "start": 6864.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "cuestionamientos a ver si conseguimos",
            "start": 6866.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed la",
            "start": 6868.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "portada del",
            "start": 6870.679,
            "duration": 11.721
        },
        {
            "text": "proceso s\u00ed Entonces \u00e9l va a mi casa",
            "start": 6873.76,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "som \u00e9ramos muy amigos Mucho mucho muy",
            "start": 6882.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "amigos y me va a",
            "start": 6885.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "informar yo no era autoridad yo era",
            "start": 6888.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 6890.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 6893.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n pero \u00e9ramos muy amigos y me",
            "start": 6896.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 6899.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "confianza y quer\u00eda que yo supiera que",
            "start": 6900.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "iba a",
            "start": 6905.159,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "ir que yo estuviese enterado por",
            "start": 6907.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 6911.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n Entonces",
            "start": 6913.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este ya fue y luego",
            "start": 6916.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hablamos de regreso",
            "start": 6920.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y fue muy",
            "start": 6924.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "interesante pero ya el",
            "start": 6928.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hecho de que se haya dado la entrevista",
            "start": 6931.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "una an\u00e9cdota de que",
            "start": 6952.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "este creo que tra\u00eda sombrero",
            "start": 6956.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Ismael y le dijo este don Julio c\u00f3mo va",
            "start": 6962.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "usted a salir con sombrero y yo sin sin",
            "start": 6965.52,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "nada ah\u00ed pidi\u00f3 la la gorra para",
            "start": 6969.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6993.05,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "Pues s\u00ed pero",
            "start": 6994.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este lo van a usar en todo sentido Pero",
            "start": 6998.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "depende no",
            "start": 7002.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7005.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de lo que puedan argumentar",
            "start": 7008.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7013.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ya ni en M\u00e9xico ni en Estados Unidos hay",
            "start": 7015.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ciudadanos que acepten",
            "start": 7018.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7024.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "falsedades Y si dicen algo que no",
            "start": 7031.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "corresponde a la",
            "start": 7034.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "realidad pero si lo dice una autoridad",
            "start": 7035.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "no Anabel Hern\u00e1ndez porque c\u00f3mo se llama",
            "start": 7038.679,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Anabel Hern\u00e1ndez pues",
            "start": 7042.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7047.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "o muchos otros",
            "start": 7049.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pero si lo",
            "start": 7052.44,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "dice este el fiscal el secretario",
            "start": 7055.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de de Estado el",
            "start": 7063.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 7066.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Justicia La Casa Blanca",
            "start": 7069.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pues entonces si tenemos que",
            "start": 7073.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "responder No no es buena muy buena la",
            "start": 7080.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n que tenemos con el gobierno de",
            "start": 7084.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Estados Unidos como la tuvimos en su",
            "start": 7086.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "momento tambi\u00e9n con el presidente",
            "start": 7089.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Trump vamos a esperarnos",
            "start": 7099.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a que se informe nos van a informar y yo",
            "start": 7102.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "les voy a informar a",
            "start": 7105.239,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "ustedes no no con el embajador Ayer me",
            "start": 7109.679,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7115.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 el recado de que estaba este pues",
            "start": 7117.079,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 7123.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "si requer\u00edamos algo pero",
            "start": 7125.8,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "no ya hab\u00eda hablado con Don",
            "start": 7129.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Ros Gracias Presidente buenos d\u00edas judit",
            "start": 7142.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez reyes de perspectivas MX",
            "start": 7144.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle sobre esta",
            "start": 7148.079,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "noticia que da justamente su hom\u00f3logo de",
            "start": 7151.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "beliz de Guatemala Bernardo Ar\u00e9valo",
            "start": 7155.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobre la migraci\u00f3n de mexicanos de",
            "start": 7158.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Chiapas justamente a ese pa\u00eds hay",
            "start": 7161.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de que se tienen registrados",
            "start": 7163.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en este momento 500 580 personas entre",
            "start": 7165.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ellas ni\u00f1os ni\u00f1as mujeres hombres y",
            "start": 7168.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ancianos que bueno pues est\u00e1n saliendo",
            "start": 7171.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "justamente a ese pa\u00eds por la violencia",
            "start": 7173.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se ha suscitado eh preguntarle cu\u00e1l",
            "start": 7175.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es su opini\u00f3n eh Si van a tomar",
            "start": 7179.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "justamente otro tipo de medidas en",
            "start": 7183.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cuanto a la estrategia de seguridad para",
            "start": 7184.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "evitar esta esta pues migraci\u00f3n de",
            "start": 7186.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mexicanos a",
            "start": 7189.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Guatemala s\u00ed se est\u00e1 atendiendo lo est\u00e1",
            "start": 7191.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "haciendo ya la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 7194.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "exteriores hoy nos",
            "start": 7196.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 Alicia barcena sobre",
            "start": 7199.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eso son familias que viven en la zona",
            "start": 7202.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "fronteriza",
            "start": 7207.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el municipio de frontera",
            "start": 7209.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Comalapa que es la raya con",
            "start": 7213.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Guatemala ha habido enfrentamientos",
            "start": 7216.92,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente en esa regi\u00f3n de dos grupos",
            "start": 7220.04,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y para",
            "start": 7226.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "refugiarse se cruzaron a",
            "start": 7229.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Guatemala y est\u00e1n en albergues y le",
            "start": 7233.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho al gobierno de",
            "start": 7237.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Guatemala porque los est\u00e1 ayudando y",
            "start": 7238.56,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n brigadistas",
            "start": 7242.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 7246.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndolos peroo Cu\u00e1l es digamos su",
            "start": 7248.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n en cuanto a esta situaci\u00f3n se",
            "start": 7251.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ha manejado mucho que la estrategia de",
            "start": 7254.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "seguridad pues es buena eh que no que no",
            "start": 7256.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "busca cambios pero el hecho de que",
            "start": 7259.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "migren mexicanos a otro pa\u00eds por la",
            "start": 7262.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "violencia pues habla entonces quiz\u00e1 de",
            "start": 7265.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un fracaso de de esta misma no no es as\u00ed",
            "start": 7267.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "son circunstancias M\u00e9xico es un pa\u00eds muy",
            "start": 7271.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 7276.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "somos m\u00e1s de 130 millones de mexicanos",
            "start": 7278.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7282.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Hay como en todas",
            "start": 7284.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 7287.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conflictos pero no es un",
            "start": 7288.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "asunto como lo quieren ver nuestros",
            "start": 7291.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 7297.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este de que haya ingobernabilidad",
            "start": 7299.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7304.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "predomine la",
            "start": 7306.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "violencia que sea un caos",
            "start": 7309.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "que se est\u00e9 destruyendo el pa\u00eds pues eso",
            "start": 7313.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "era lo que dec\u00edan los",
            "start": 7316.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "opositores durante toda la campa\u00f1a por",
            "start": 7318.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eso hablo de que no quieren cambiar",
            "start": 7321.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n con lo",
            "start": 7325.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 7328.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "este est\u00e1n",
            "start": 7330.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "viendo que el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 7333.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "respaldando la mayor\u00eda del pueblo de",
            "start": 7336.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 respaldando",
            "start": 7338.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7342.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y ellos no se dan por",
            "start": 7344.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "enterados ver les voy a mandar unos",
            "start": 7350.199,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "telegramas a",
            "start": 7354.56,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "Claudio a 10 a 20 30 50 los",
            "start": 7358.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "jefes este avis\u00e1ndoles",
            "start": 7363.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que eso ya cambi\u00f3",
            "start": 7366.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 7372.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hablando de 300 de 500 personas",
            "start": 7373.239,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "580 nos dio otro dato",
            "start": 7378.32,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "Este no importa pero nos dio el dato la",
            "start": 7381.92,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones",
            "start": 7387.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7391.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "300 este este dato que yo tengo lo da",
            "start": 7393.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "conocer la secretar\u00eda ejecutiva de la",
            "start": 7396.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "coordinadora Nacional para la reducci\u00f3n",
            "start": 7398.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de desastres de S\u00ed pero es Guatemala hoy",
            "start": 7400.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 7405.719,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a ver Preg\u00fantale a a la este",
            "start": 7406.88,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones",
            "start": 7413.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "exteriores",
            "start": 7417.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos este mexicanos est\u00e1n eh",
            "start": 7419.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "refugiados en guatemal presidente Pero",
            "start": 7424.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no importa eso eh o sea acabamos de",
            "start": 7427.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tener un asunto en",
            "start": 7430.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tila De",
            "start": 7434.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos",
            "start": 7436.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desplazados eses ah\u00ed s\u00ed fueron muchos",
            "start": 7438.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y como 2000 como",
            "start": 7441.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "2400 S\u00ed y afortunadamente ya llegaron ya",
            "start": 7444.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "retornaron ya regresaron justamente solo",
            "start": 7449.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "iba a preguntar Cu\u00e1les son las acciones",
            "start": 7451.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que que est\u00e1n eh dise\u00f1ando justamente",
            "start": 7453.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para el retorno de estas personas a su",
            "start": 7457.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "sus casas nos ayuda la guardia nacional",
            "start": 7459.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nos ayuda la guardia nacional a darle",
            "start": 7462.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 7465.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "este hay",
            "start": 7467.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "apoyos para que no le falten los",
            "start": 7469.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "alimentos para la atenci\u00f3n m\u00e9dica o sea",
            "start": 7473.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "preveen alguna fecha justamente para",
            "start": 7477.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este retorno o c\u00f3mo es lo C\u00f3mo es lo que",
            "start": 7478.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "piens Esperamos que se resuelva pronto",
            "start": 7481.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pronto porque",
            "start": 7484.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "este es una situaci\u00f3n que se est\u00e1",
            "start": 7486.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "generando desde hace alg\u00fan tiempo",
            "start": 7492.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "en la Sierra de Chiapas aqu\u00ed lo hemos",
            "start": 7495.96,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "tratado es chicom muselo frontera con",
            "start": 7500.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "malapa la",
            "start": 7507.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Concordia es esa regi\u00f3n motocintla el",
            "start": 7512.52,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "porvenir Canad\u00e1",
            "start": 7520.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 7522.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "hay una comunidad all\u00e1 que se llama",
            "start": 7523.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 que est\u00e1 en los altos",
            "start": 7527.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "este entonces",
            "start": 7530.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n enfrentados dos",
            "start": 7533.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 7536.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y las",
            "start": 7539.719,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comunidades est\u00e1n",
            "start": 7544.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "siendo",
            "start": 7547.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "forzadas apoyar a un grupo u a otro",
            "start": 7550.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Entonces estamos trabajando aqu\u00ed he",
            "start": 7554.239,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "hecho yo un llamado para que este no se",
            "start": 7557.639,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "participe que",
            "start": 7563.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no este se conviertan en",
            "start": 7565.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "base social de estos grupos de la",
            "start": 7569.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "delincuencia y vamos",
            "start": 7573.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este avanzando bien presente ahora muy",
            "start": 7576.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "distinto nada m\u00e1s que ya eso ya ya se",
            "start": 7580.84,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "olvid\u00f3 cuando la guerra de",
            "start": 7584.639,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n t\u00fa estabas joven Cuando",
            "start": 7589.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "eso Este pero entonces",
            "start": 7594.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "sal\u00edan no",
            "start": 7598.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7600.559,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "miles de los estados de del Norte haz un",
            "start": 7602.48,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "reportaje ahora o",
            "start": 7608.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sobre c\u00f3mo vivieron los de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 7611.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Los de Tamaulipas los de",
            "start": 7615.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Coahuila S\u00ed",
            "start": 7618.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "este esa situaci\u00f3n de",
            "start": 7621.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "violencia de Chihuahua C\u00f3mo se ten\u00edan",
            "start": 7624.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que ir de",
            "start": 7628.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por eh la violencia",
            "start": 7629.559,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "desatada Esto no es lo mismo lo que pasa",
            "start": 7635.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "que en ese entonces",
            "start": 7638.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nunca lo voy a dejar de decir Bueno ya",
            "start": 7644.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en dos meses",
            "start": 7648.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Este pero mientras est\u00e9 aqu\u00ed voy a estar",
            "start": 7651.199,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "recordando porque como se padece de",
            "start": 7654.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "amnesia Este voy a estar recordando y",
            "start": 7659.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "recordando recordando que en",
            "start": 7662.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "2011 cuando estaba la guerra contra el",
            "start": 7665.159,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "narco cuando hab\u00eda porque me",
            "start": 7669.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "preguntaron",
            "start": 7674.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "una especie de narcoestado",
            "start": 7676.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mon",
            "start": 7682.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "narcogobierno",
            "start": 7685.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando el secretario de seguridad",
            "start": 7689.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablica era el Garc\u00eda Luna no rosa",
            "start": 7692.719,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "yela si hay un poco de diferencia verad",
            "start": 7698.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este cuando era Garc\u00eda",
            "start": 7703.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Luna",
            "start": 7707.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2011 Calder\u00f3n",
            "start": 7711.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3 a los due\u00f1os de los medios de",
            "start": 7714.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y a los periodistas m\u00e1s",
            "start": 7717.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "famosos para que no hablaran de",
            "start": 7719.679,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "violencia y era cuando",
            "start": 7724.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s enfrentamientos hab\u00eda",
            "start": 7728.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "y era cuando estaba en su apogeo El",
            "start": 7733.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dominio de Garc\u00eda",
            "start": 7736.239,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Luna Por qu\u00e9 no pones la",
            "start": 7740.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "foto donde",
            "start": 7744.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "los cuando se reunieron con",
            "start": 7746.36,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n para no hablar el pacto del",
            "start": 7749.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "silencio es es uno de estos momentos",
            "start": 7759.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "no que hay este",
            "start": 7763.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica",
            "start": 7768.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh antes nada",
            "start": 7770.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7773.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eran los",
            "start": 7775.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos oficiales o",
            "start": 7777.76,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "oficiosos y la radio y la",
            "start": 7781.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n y ahora no miren",
            "start": 7788.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes estuvieron en el pacto del",
            "start": 7793.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Silencio cuando no",
            "start": 7795.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "hablaban estaba yo leyendo por ah\u00ed",
            "start": 7799.48,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "que en este tiempo qui\u00e9n sabe si sea",
            "start": 7803.4,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "cierto ya hab\u00edan detenido",
            "start": 7809.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "A c\u00f3mo se",
            "start": 7815.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "llama a Ismael",
            "start": 7819.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Zambada y lo hab\u00edan",
            "start": 7822.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "dejado este en libertad por ah\u00ed le\u00ed A lo",
            "start": 7825.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "mejor no es",
            "start": 7829.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cierto por",
            "start": 7831.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "dinero pero",
            "start": 7837.559,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "miren todos los que todav\u00eda est\u00e1n en",
            "start": 7842.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "activo est\u00e1n en lo mismo en contra de",
            "start": 7845.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 7849.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen de",
            "start": 7852.719,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pero no pierdo las",
            "start": 7858.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "esperanza de que",
            "start": 7862.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cambien porque hasta las piedras cambian",
            "start": 7865.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de modo de",
            "start": 7868.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "parecer en una de esas",
            "start": 7871.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 7875.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "disculpas o",
            "start": 7883.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "dicen este",
            "start": 7885.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Reconozco que actuaba",
            "start": 7890.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "yo de manera",
            "start": 7893.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "tendenciosa o",
            "start": 7896.559,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "escrib\u00eda por",
            "start": 7902.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7912.17,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "dinero por solicitud por pedido",
            "start": 7917.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "por c\u00f3mo le llaman cuando no solo el",
            "start": 7921.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "periodista sino el",
            "start": 7925.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "escritor s\u00ed por Consigna pero tiene un",
            "start": 7928.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "nombre Porque hay es",
            "start": 7931.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 7935.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este Leg\u00edtimo",
            "start": 7937.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7944.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "compositores a veces para eh No eso es",
            "start": 7947.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7952.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "repiten no no no no no cuando se",
            "start": 7953.599,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "escribe cuando le piden a uno",
            "start": 7958.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "algo no no no no no se llama ahorita",
            "start": 7966.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "vamos a tiene un nombre que se usa mucho",
            "start": 7970.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh en el medio period\u00edstico por ejemplo",
            "start": 7974.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hay un escritor",
            "start": 7977.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "famoso s\u00ed hablando por ejemplo de Garc\u00eda",
            "start": 7978.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "M\u00e1rquez o de otros grandes escritores de",
            "start": 7983.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "repente para sobrevivir en Aquellos",
            "start": 7987.36,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "tiempos mientras escrib\u00edan sus grandes",
            "start": 7990.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "novelas",
            "start": 7995.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "participaban haciendo comerciales",
            "start": 7998.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mejor mejor",
            "start": 8001.76,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "mejoral eso me lo platicaba mucho mi",
            "start": 8005.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "amiga chaneca que se dedicaba a eso y",
            "start": 8009.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda con mutis y ten\u00eda con el Gabo",
            "start": 8013.719,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y con todos ellos muy buena relaci\u00f3n y",
            "start": 8018.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ella cre\u00f3 much\u00edsimas",
            "start": 8022.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cosas este",
            "start": 8024.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8027.719,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Y m\u00fasicos",
            "start": 8029.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a ver hag una",
            "start": 8032.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n que va a tener mucho \u00e9xito no",
            "start": 8034.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "comercialmente",
            "start": 8038.52,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "pero yo quiero hacer una",
            "start": 8041.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n para m\u00ed o sea de lo que",
            "start": 8047.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "siento por",
            "start": 8055.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "encargo ya eso es",
            "start": 8058.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "por encargo eso es pero es interesante o",
            "start": 8061.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "sea pero es hasta leg\u00edtimo O sea a ver",
            "start": 8065.52,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "hay Quienes se dedican a eso a ver voy a",
            "start": 8070.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "escribir por encargo",
            "start": 8074.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Esto s\u00ed este lo",
            "start": 8077.04,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "hacen Entonces el periodista puede decir",
            "start": 8080.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 8085.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "encargo durante mucho tiempo dice cosas",
            "start": 8086.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8090.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "que ahora me",
            "start": 8092.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "arrepiento ya no voy a seguir",
            "start": 8094.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "escribiendo por",
            "start": 8096.599,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "encargo o sea",
            "start": 8101.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8103.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "todos podemos",
            "start": 8105.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8108.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "rectificar Y es de",
            "start": 8110.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sabios cambiar de",
            "start": 8113.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n aqu\u00ed hemos hablado",
            "start": 8118.8,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "del caso de Jos\u00e9 Clemente Orozco El Gran",
            "start": 8121.679,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "muralista",
            "start": 8128.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pues al principio",
            "start": 8130.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Orozco era",
            "start": 8134.32,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "porfirista y hac\u00eda",
            "start": 8137.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "caricaturas en contra de",
            "start": 8141.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Madero",
            "start": 8144.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pon\u00eda como",
            "start": 8146.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gigante a porf",
            "start": 8148.52,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "y hay una caricatura pone amadero p",
            "start": 8152.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "meo y luego se convierte en el gran",
            "start": 8158.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "muralista",
            "start": 8161.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 8164.719,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "junto con Diego y con",
            "start": 8167.679,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Siqueiros Tamayo los",
            "start": 8172.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "grandes Pero qu\u00e9 era",
            "start": 8176.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el santo del",
            "start": 8181.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Salvador",
            "start": 8184.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "extraordinario que fue asesinado en",
            "start": 8186.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "plena misa el",
            "start": 8189.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "arzobispo",
            "start": 8196.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "romero era un",
            "start": 8199.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conservador sacerdote",
            "start": 8203.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "luego Obispo conservador",
            "start": 8206.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y fue",
            "start": 8211.12,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "cambiando se convirti\u00f3 en un defensor",
            "start": 8213.679,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8216.2,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "pueblo y lo Asesinan por eso en plena",
            "start": 8220.24,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "misa de manera atroz y",
            "start": 8226.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "cobarde por ser",
            "start": 8230.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "consecuente en el \u00faltimo tramo de su",
            "start": 8232.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "vida entonces Ojal\u00e1 y",
            "start": 8238.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8242.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cambien hay forma de de",
            "start": 8244.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hacerlo presidente en otro tema eh usted",
            "start": 8249.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ya tuvo la oportunidad de leer esta",
            "start": 8253.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "carta que env\u00eda",
            "start": 8256.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "eh los padres de los 43 estudiantes de",
            "start": 8258.439,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa en donde pues le comentan que",
            "start": 8262.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "este comunicado que o el reporte que",
            "start": 8266.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "usted entreg\u00f3 es confuso que incluso",
            "start": 8268.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Bueno pues se sienten enga\u00f1ados se",
            "start": 8271.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "sienten traicionados",
            "start": 8274.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh Cu\u00e1l es su respuesta al respecto Pues",
            "start": 8275.599,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "f\u00edjese que ya Ayer me platicar me",
            "start": 8279.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "preguntaron sobre eso y este y Le\u00ed algo",
            "start": 8282.479,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "pero luego hoy en la ma\u00f1ana me dijeron",
            "start": 8287.599,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "de que no era un documento de ellos sino",
            "start": 8291.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 8295.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n Pro",
            "start": 8296.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "zapatista zapatista",
            "start": 8299.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8301.92,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "los nuevos",
            "start": 8304.479,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "zapatistas",
            "start": 8306.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este y que ellos iban a sacar hoy un",
            "start": 8309.639,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "comunicado una un documento de todas",
            "start": 8313.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "maneras",
            "start": 8319.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tanto esta",
            "start": 8320.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 8323.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "zapatista como los padres m\u00e1s que nadie",
            "start": 8326.399,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "los padres no tienen todo el",
            "start": 8331.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "derecho de",
            "start": 8334.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "manifestarse y de",
            "start": 8337.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "inconformarse",
            "start": 8341.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y yo tengo este que",
            "start": 8343.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pagar mi",
            "start": 8348.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "cuota de humillaci\u00f3n si es",
            "start": 8350.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "necesario y esto eh digamos no",
            "start": 8354.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "provocar\u00eda una tensi\u00f3n un ambiente",
            "start": 8358.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "no tomando va a ha esta reuni\u00f3n en breve",
            "start": 8362.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "con ellos s\u00ed s\u00ed no pero es que tenemos",
            "start": 8366.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "que hablar con la",
            "start": 8368.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 8370.599,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "y yo creo que",
            "start": 8372.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8379.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "distorsionaron los hechos hay dos cosas",
            "start": 8382.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "S\u00ed para que la gente Eh",
            "start": 8386.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo pueda comprender",
            "start": 8390.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mejor la lamentable desaparici\u00f3n de los",
            "start": 8392.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que dicho sea de paso es lo que",
            "start": 8398.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nos importa",
            "start": 8401.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "encontrarlos lo que m\u00e1s nos importa de",
            "start": 8403.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "todo es a ver d\u00f3nde",
            "start": 8405.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n hay en la c\u00e1rcel m\u00e1s de",
            "start": 8410.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "100 personas tenemos en la c\u00e1rcel dos",
            "start": 8415.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "generales",
            "start": 8419.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "o que salieron pero que siguen",
            "start": 8420.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "juzgados 20",
            "start": 8423.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "soldados",
            "start": 8427.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "polic\u00edas m\u00e1s de",
            "start": 8429.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "100 y estamos Este",
            "start": 8432.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "investigando pero lo m\u00e1s importante",
            "start": 8436.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "es saber d\u00f3nde est\u00e1n los",
            "start": 8440.16,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Entonces eso es lo",
            "start": 8444.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8446.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que se nos ha dificultado por una serie",
            "start": 8449.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de factores que no han",
            "start": 8453.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ayudado empezando porque el gobierno",
            "start": 8456.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "anterior invent\u00f3 la llamada verdad",
            "start": 8460.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de",
            "start": 8464.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 8467.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hab\u00edan quemado un basurero y hab\u00edan",
            "start": 8469.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tirado los restos a un",
            "start": 8473.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "r\u00edo algo que ya se demostr\u00f3",
            "start": 8477.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "que fue completamente",
            "start": 8481.359,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "falso",
            "start": 8485.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 8491.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "362 refugiados en",
            "start": 8493.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Guatemala y hay",
            "start": 8496.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "262 albergados y 100 con familiares en",
            "start": 8499.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Guatemala eso es lo de la",
            "start": 8504.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "secretaria Bueno entonces",
            "start": 8507.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "al principio la",
            "start": 8511.76,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n era de que a los",
            "start": 8515.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "muchachos los",
            "start": 8520.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "detienen las polic\u00edas la polic\u00eda de",
            "start": 8523.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Iguala la polic\u00eda de",
            "start": 8526.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Cocula y los",
            "start": 8529.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "entregan a la",
            "start": 8532.16,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 8535.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "organizada un grupo conocido como como",
            "start": 8537.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Guerreros Unidos que eran los que",
            "start": 8540.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dominaban en toda la",
            "start": 8543.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y",
            "start": 8546.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8550.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "van deteniendo a los",
            "start": 8552.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes uno los",
            "start": 8556.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sacan de la",
            "start": 8559.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel",
            "start": 8563.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "igual otros los Detienen en los camiones",
            "start": 8564.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y los entregan a los",
            "start": 8573.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "grupos de la",
            "start": 8577.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "delincuencia los entregan las",
            "start": 8580.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "polic\u00edas y",
            "start": 8585.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que los desaparecen Ese",
            "start": 8587.479,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "es una versi\u00f3n en general esa versi\u00f3n se",
            "start": 8591.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "mantiene durante alg\u00fan tiempo incluso",
            "start": 8595.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "esa versi\u00f3n",
            "start": 8599.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la sostienen los organismos de Derechos",
            "start": 8601.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Humanos a nivel",
            "start": 8605.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "internacional que en ese",
            "start": 8607.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tiempo los",
            "start": 8611.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "representantes de los",
            "start": 8613.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "padres se re\u00fanen con el presidente",
            "start": 8616.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a los representantes de los padres",
            "start": 8621.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "incluso con organizaciones no",
            "start": 8626.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gubernamentales como",
            "start": 8629.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 8631.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 8633.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pro",
            "start": 8635.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "como Agust\u00edn",
            "start": 8638.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Pro se re\u00fanen en",
            "start": 8642.56,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y suscriben un",
            "start": 8646.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "acuerdo para que",
            "start": 8650.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "participe la",
            "start": 8654.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "oea y un organismo de Derechos Humanos",
            "start": 8656.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dependiendo de la oea la Comisi\u00f3n",
            "start": 8661.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Interamericana de Derechos Humanos o sea",
            "start": 8663.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "existen esos",
            "start": 8667.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "documentos no s\u00e9 si los",
            "start": 8669.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "padres llegaron a conocer",
            "start": 8671.76,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "esto por eso yo hice un",
            "start": 8674.72,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "reporte puntual para que no",
            "start": 8679.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "quedara solo en los abogados y en los",
            "start": 8682.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "asesores y en los",
            "start": 8685.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de Derechos Humanos sino que le llegara",
            "start": 8690.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a todos los padres la informaci\u00f3n",
            "start": 8692.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "haciendo la",
            "start": 8695.88,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "historia de repente esa era una",
            "start": 8698.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n que ten\u00eda que ver la",
            "start": 8703.439,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n con polic\u00edas municipales",
            "start": 8706.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con presidentes",
            "start": 8710.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "municipales y con los delincuentes",
            "start": 8712.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "locales de",
            "start": 8716.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "repente y la primera que da",
            "start": 8719.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "conocer de que hab\u00eda sido el",
            "start": 8722.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito es precisamente la",
            "start": 8726.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora",
            "start": 8730.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Anabel",
            "start": 8736.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "entonces a m\u00ed me consta de que la",
            "start": 8738.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora",
            "start": 8742.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "s es",
            "start": 8745.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "capaz de calumniar",
            "start": 8747.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y lo que declara",
            "start": 8753.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 8759.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es de que fue el",
            "start": 8761.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y sostiene su dicho con una",
            "start": 8769.08,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "supuesta",
            "start": 8774.92,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de un informante",
            "start": 8777.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8780.89,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1 de por",
            "start": 8784.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "medio Yo estoy de acuerdo en que se",
            "start": 8787.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reserve la",
            "start": 8791.399,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Se reserve a la fuente de",
            "start": 8793.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n cuando se trata de un acto",
            "start": 8799.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8803.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 8804.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este bueno hasta de una",
            "start": 8808.6,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n a una",
            "start": 8813.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "persona o cualquier otro asunto pero",
            "start": 8817.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 8820.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "hablando de la desaparici\u00f3n de de 43",
            "start": 8821.76,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estamos hablando de un agravio",
            "start": 8827.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "mayor a los",
            "start": 8834.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "familiares a la sociedad",
            "start": 8838.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en el cual adem\u00e1s se est\u00e1",
            "start": 8842.479,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "poniendo en el banquillo de los",
            "start": 8848.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "acusados a",
            "start": 8851.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "instituciones como el",
            "start": 8854.279,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito Entonces por qu\u00e9 ella no",
            "start": 8858.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "dice qui\u00e9n es su",
            "start": 8863.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "fuente porque",
            "start": 8868.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 8871.2,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n A diferencia de que los",
            "start": 8873.8,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes los detuvo la polic\u00eda y los",
            "start": 8877.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3",
            "start": 8881.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "a Guerreros",
            "start": 8884.319,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Unidos su dicho",
            "start": 8887.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "deella",
            "start": 8891.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "es de que hab\u00eda en ese entonces en",
            "start": 8893.319,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Iguala un capo de Capos",
            "start": 8897.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "un capo muy",
            "start": 8902.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "importante que traficaba droga",
            "start": 8903.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 8908.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Iguala hasta Estados",
            "start": 8911.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Unidos a un estado de la Uni\u00f3n",
            "start": 8916.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Americana este ahorita me",
            "start": 8923.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "acuerdo y que lo que suced",
            "start": 8927.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 8931.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "noche es que los",
            "start": 8933.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "muchachos eh consiguen camiones porque",
            "start": 8937.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ven\u00edan estaban",
            "start": 8941.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh recogiendo camiones para",
            "start": 8944.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "trasladarse a un acto aqu\u00ed a",
            "start": 8948.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por el 2 de",
            "start": 8952.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "octubre estos hechos fueron el 26 de",
            "start": 8955.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "septiembre en la noche Y si en efecto",
            "start": 8958.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes estaban recogiendo camiones",
            "start": 8961.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque iban a",
            "start": 8963.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "movilizarse Chicago es ya me acer O sea",
            "start": 8968.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que era de igual a Chicago es lo que",
            "start": 8973.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "dice este la se\u00f1ora navel Hern\u00e1ndez",
            "start": 8976.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces que los",
            "start": 8980.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes detienen un",
            "start": 8983.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cami\u00f3n de estos y en ese cami\u00f3n iba",
            "start": 8985.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "droga",
            "start": 8988.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hero\u00edna y que entonces este",
            "start": 8994.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "capo que ten\u00eda el control de los",
            "start": 8998.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Soldados del",
            "start": 9001.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n les da la",
            "start": 9005.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "orden para que les den los soldados un",
            "start": 9009.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "escarmiento a los",
            "start": 9014.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes eso dice",
            "start": 9017.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 9022.399,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9026.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "los soldados se llevan a un grupo de",
            "start": 9028.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes al",
            "start": 9033.319,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9034.74,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n y que despu\u00e9s El capo dice que",
            "start": 9040.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se les hab\u00eda pasado la mano que \u00e9l nada",
            "start": 9044.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "m\u00e1s quer\u00eda",
            "start": 9047.12,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 9052.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "escarmiento No que los",
            "start": 9054.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mataran entonces a partir de",
            "start": 9058.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ah\u00ed sin ninguna otra",
            "start": 9061.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "prueba solo con esta versi\u00f3n que incluso",
            "start": 9065.72,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "ella va como testigo al departamento de",
            "start": 9069.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Justicia",
            "start": 9076.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "declara esto",
            "start": 9078.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y esto le",
            "start": 9081.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "sirve al departamento de Justicia para",
            "start": 9084.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "otorgarle",
            "start": 9088.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "asilo al juez de barandilla que estuvo",
            "start": 9091.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esa noche en",
            "start": 9095.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "igual porque es juez de barandilla",
            "start": 9098.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "declara de que los",
            "start": 9100.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "muchachos no",
            "start": 9102.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estuvieron en la comandancia",
            "start": 9106.12,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "cuando por otro lado se sabe que si",
            "start": 9110.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estuvieron y que de ah\u00ed se los",
            "start": 9114.439,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "llevaron Entonces ella es",
            "start": 9117.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "testigo",
            "start": 9122.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y el departamento de justicia de Estados",
            "start": 9128.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Unidos posiblemente con alguna",
            "start": 9133.12,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "agencia con la DEA",
            "start": 9136.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "le otorgan el",
            "start": 9142.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "asilo a este juez de barandilla pero lo",
            "start": 9144.399,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "interesante es que se",
            "start": 9149.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "atreven",
            "start": 9153.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en la resoluci\u00f3n a ver si la tienen por",
            "start": 9156.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nada m\u00e1s la",
            "start": 9160.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "parte se atreven",
            "start": 9163.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "a sostener",
            "start": 9166.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 9171.399,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "juicio as\u00ed categ\u00f3rico sin",
            "start": 9176.08,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "pruebas seg\u00fan el cual ahorita lo vamos a",
            "start": 9181.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "leer la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 9185.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no",
            "start": 9189.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pudo realizarla la autoridad local ni",
            "start": 9191.479,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "las polic\u00edas ni este grupo de Eros",
            "start": 9195.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 9201.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sino utilizan la palabra el t\u00e9rmino lo",
            "start": 9202.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 9206.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "plausible es que haya",
            "start": 9208.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sido una decisi\u00f3n del Gobierno Federal y",
            "start": 9214.8,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "de las polic\u00edas",
            "start": 9220.479,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "federales entonces a partir de ah\u00ed",
            "start": 9223.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las dos",
            "start": 9230.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "versiones Qui\u00e9nes",
            "start": 9234.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "fueron y si se acusa al",
            "start": 9236.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito D\u00f3nde est\u00e1n las",
            "start": 9241.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pruebas Entonces yo",
            "start": 9248.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sostengo como",
            "start": 9250.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis",
            "start": 9253.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "este porque nosotros no vamos a a darle",
            "start": 9255.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "impunidad a",
            "start": 9260.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "nadie tan es as\u00ed que hay 20 militares",
            "start": 9262.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "encarcelados eso no lo hacen en ninguna",
            "start": 9268.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "parte del mundo usted ya ley\u00f3 la carta",
            "start": 9270.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "presidente no no no no pero estoy",
            "start": 9273.96,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "explicando este lo que yo este les di a",
            "start": 9278.72,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "conocer a ellos y no lo hab\u00eda yo querido",
            "start": 9285.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9288.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero ya que me dijeron yo me confund\u00ed",
            "start": 9290.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "porque pens\u00e9 que era la carta ya",
            "start": 9292.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "oficial que no es de un",
            "start": 9295.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "grupo ya lo que",
            "start": 9298.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ped\u00ed Es que mi",
            "start": 9300.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "relato con",
            "start": 9303.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "anexos con toda la informaci\u00f3n Se",
            "start": 9307.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "subiera a la",
            "start": 9310.56,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina entonces",
            "start": 9313.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Ellos",
            "start": 9319.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tienen S\u00ed ya como",
            "start": 9320.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Consigna El que fue el",
            "start": 9325.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito exactamente lo que dice",
            "start": 9328.68,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Anabel nada m\u00e1s que si no hay",
            "start": 9332.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pruebas Yo no",
            "start": 9338.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "puedo inventar nada nada m\u00e1s lo \u00fanico",
            "start": 9342.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9346.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "quiero es tener las pruebas si no se",
            "start": 9348.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tienen las pruebas pero f\u00edjense hasta",
            "start": 9352.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde llega nuestra",
            "start": 9354.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "voluntad de dejar de manifiesto que no",
            "start": 9357.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 9359.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "impunidad que de todas maneras solo",
            "start": 9360.84,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "por el presunto delito de",
            "start": 9365.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "omisi\u00f3n y de delincuencia organizada",
            "start": 9369.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n procesados los",
            "start": 9374.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "soldados porque s\u00ed",
            "start": 9377.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 demostrado que cuando",
            "start": 9381.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sucedieron estos hechos salieron",
            "start": 9384.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "soldados a la calle en",
            "start": 9387.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Iguala Y estuvieron en la comandancia y",
            "start": 9390.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "estuvieron en un hospital donde estaban",
            "start": 9393.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes pero",
            "start": 9394.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eso como tambi\u00e9n el hecho de que se",
            "start": 9396.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hayan llevado a los j\u00f3venes al cuartel",
            "start": 9399.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "no existen pruebas y que hab\u00eda",
            "start": 9403.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "infiltrados del ej\u00e9rcito en en",
            "start": 9406.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "estudantes ya tambi\u00e9n eso se aclara eso",
            "start": 9408.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo estamos aclarando pero s\u00ed",
            "start": 9412.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hab\u00eda S\u00ed pero no infiltrados era un",
            "start": 9413.76,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "agente un agente que este era soldado y",
            "start": 9418.24,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "que estaba trabajando Esa es la opini\u00f3n",
            "start": 9424.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que tiene la secretar\u00eda de la defensa yo",
            "start": 9427.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "he pedido toda la informaci\u00f3n le",
            "start": 9429.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "entregamos todos los archivos es m\u00e1s les",
            "start": 9433.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "hemos dicho vaya",
            "start": 9437.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con especialistas a buscar todos los",
            "start": 9442.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "archivos en",
            "start": 9444.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comandancias aqu\u00ed en la secretar\u00eda la",
            "start": 9447.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "defensa busquen",
            "start": 9449.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "todo no hay este inter\u00e9s encubrir a",
            "start": 9452.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "nadie Entonces por",
            "start": 9457.439,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Por qu\u00e9 nos importa esto",
            "start": 9461.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Bueno nos mandan de la DEA",
            "start": 9466.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9470.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque nos pidieron que",
            "start": 9472.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "solicit\u00e1 hable yo con la",
            "start": 9475.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "vicepresidenta de Estados Unidos camal",
            "start": 9478.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "jar y nos mandaron grabaciones de la DEA",
            "start": 9482.6,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "porque la DEA estaba este",
            "start": 9487.319,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "escuchando a estos delincuentes y",
            "start": 9492.479,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "entonces mandan eh unos",
            "start": 9496.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "audios",
            "start": 9500.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "donde hay una pl\u00e1tica de delincuentes y",
            "start": 9502.56,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "acusan o uno le dice que a un Coronel",
            "start": 9507.04,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Entonces ahora general encargado de la",
            "start": 9512.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "zona militar no de",
            "start": 9516.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Iguala sino de Altamirano le daban",
            "start": 9519.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dinero los",
            "start": 9523.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "delincuentes entonces",
            "start": 9526.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh Por ese",
            "start": 9531.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "hecho que es eh un indicio de",
            "start": 9534.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 9538.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "organizada se solicita la orden de",
            "start": 9540.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n contra este",
            "start": 9543.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Coronel pero resulta que esa",
            "start": 9546.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "grabaci\u00f3n adem\u00e1s que no",
            "start": 9549.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pertenece s a Iguala sino",
            "start": 9552.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Altamirano Quienes son de guerreros",
            "start": 9556.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 9558.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "las diferencias que",
            "start": 9560.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hay entre Iguala y altamiran",
            "start": 9561.8,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "eh se da esa grabaci\u00f3n tres meses",
            "start": 9567.04,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "antes de los hechos de",
            "start": 9571.439,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "igual de todas maneras El Se\u00f1or est\u00e1",
            "start": 9575.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "procesado el oficial est\u00e1",
            "start": 9579.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "procesado pero esto es a lo que voy",
            "start": 9582.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "miren lo que hace",
            "start": 9586.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "el departamento de",
            "start": 9590.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Justicia Ah bueno",
            "start": 9592.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no no no no quiero eso ya se sabe que ya",
            "start": 9595.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 9600.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "esteella fue testigo no lo que quiero es",
            "start": 9600.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 en la resoluci\u00f3n que la vez",
            "start": 9605.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pasada lo",
            "start": 9608.56,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "vimos est\u00e1 en ingl\u00e9s y se tradujo la",
            "start": 9611.72,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n que lleva a otorgar el asilo",
            "start": 9615.359,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "al juez para que vean lo contundente que",
            "start": 9620.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "es Entonces",
            "start": 9624.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "como ya nos ha",
            "start": 9627.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pasado bueno imag\u00ednes que la se\u00f1ora",
            "start": 9629.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Anabel Ya lo he",
            "start": 9633.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dicho este adem\u00e1s de declara en contra",
            "start": 9635.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "m\u00eda hace un",
            "start": 9639.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "libro que",
            "start": 9642.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "difunden 15 d\u00edas antes de la pasada",
            "start": 9645.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y no",
            "start": 9648.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hay nada que sea",
            "start": 9650.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Cierto puras",
            "start": 9654.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mentiras no hay una sola",
            "start": 9657.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "prueba",
            "start": 9660.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "una dice que",
            "start": 9661.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "fui en el",
            "start": 9665.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "2006 a un acto a la",
            "start": 9668.319,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "laguna y que ah\u00ed me encontr\u00e9 con el",
            "start": 9674.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Villarreal un",
            "start": 9677.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9679.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "narcotraficante en un hotel y que ah\u00ed me",
            "start": 9680.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 un portafolio lleno de dinero",
            "start": 9684.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "que se lo entregu\u00e9 yo a quien",
            "start": 9687.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este me ayudaba del Estado Mayor el",
            "start": 9693.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "general audomaro Mart\u00ednez Y todav\u00eda",
            "start": 9696.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda siguiente que supe de eso",
            "start": 9700.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "le dije aomar Oye qu\u00e9 pas\u00f3 con el",
            "start": 9703.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "portafolio d\u00f3nde qued\u00f3",
            "start": 9705.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pura",
            "start": 9709.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mentira lo otro que habl\u00e9 por",
            "start": 9710.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono creo que",
            "start": 9715.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "con Ah pues con",
            "start": 9718.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Zambada D\u00f3nde",
            "start": 9724.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 nunca he visto a Zambada nada m\u00e1s",
            "start": 9726.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "por lo que les estoy platicando de Don",
            "start": 9730.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Julio pero no es que la se\u00f1ora invente",
            "start": 9733.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 9738.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no solo es que tenga mucha imaginaci\u00f3n",
            "start": 9740.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Es que yo creo que la se\u00f1ora es",
            "start": 9743.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "informante de la",
            "start": 9744.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "DEA y cu\u00e1l es el fondo del asunto pues",
            "start": 9749.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "lo que quieren es",
            "start": 9754.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "debilitar las",
            "start": 9755.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "instituciones para que si el gobierno",
            "start": 9758.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 9762.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil puedan mandarnos desde el",
            "start": 9763.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "extranjero nada m\u00e1s que eso",
            "start": 9766.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "no lo han logrado ni lo van a",
            "start": 9771.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "lograr",
            "start": 9775.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "porque yo",
            "start": 9776.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "puedo este resistir Por qu\u00e9",
            "start": 9778.88,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "resisto porque tengo autoridad",
            "start": 9784.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "moral porque si no fuese yo",
            "start": 9788.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "honesto eso es una",
            "start": 9792.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n para los j\u00f3venes",
            "start": 9795.52,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "si uno no act\u00faa con integridad con",
            "start": 9799.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "honestidad no vale",
            "start": 9806.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "nada en esta actividad en este noble",
            "start": 9810.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "oficio de la pol\u00edtica y sobre todo si se",
            "start": 9814.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "quiere",
            "start": 9818.08,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "transformar por eso es muy importante",
            "start": 9821.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cuando deb\u00ed con",
            "start": 9824.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Diego un gran parlamentario",
            "start": 9826.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "orador hace 20 a\u00f1os vean ese",
            "start": 9832.479,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "debate fue como en",
            "start": 9837.64,
            "duration": 11.839
        },
        {
            "text": "el 2000 hace 24 a\u00f1os ah\u00ed con L\u00f3pez",
            "start": 9841.88,
            "duration": 12.36
        },
        {
            "text": "obriga Ya ven que yo tartamudeo y ni",
            "start": 9849.479,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "siquiera hablo de corrido pero tengo mi",
            "start": 9854.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "conciencia tranquila",
            "start": 9858.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "no soy",
            "start": 9860.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "corrupto y no establezco relaciones de",
            "start": 9862.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "complicidad con",
            "start": 9866.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nadie Entonces eso me da aplomo me da",
            "start": 9867.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "seguridad Entonces qu\u00e9 pasa que de",
            "start": 9871.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "repente este",
            "start": 9874.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hombre que habla tanto no de corrido y",
            "start": 9876.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que es un buen",
            "start": 9881.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "parlamentario un",
            "start": 9883.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "buen orador",
            "start": 9886.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se pone nervioso porque yo llevaba un",
            "start": 9891.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "sobre de esos negros as\u00ed como de",
            "start": 9894.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "radiograf\u00eda y sacaba yo as\u00ed nada m\u00e1s le",
            "start": 9898.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sacaba",
            "start": 9903.52,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 9904.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este una hojita que era una foto no era",
            "start": 9906.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nada Pero \u00e9l se le iban los",
            "start": 9909.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ojos viendo vol\u00f3 a meter la",
            "start": 9912.399,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "foto estaba nervioso por estaba de por",
            "start": 9916.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "medio lo de punta",
            "start": 9920.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "deamante y estaba de por medio de que \u00e9l",
            "start": 9924.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 el debate cuando Cedillo y el",
            "start": 9926.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ingeniero C\u00e1rdenas y",
            "start": 9929.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 dos",
            "start": 9932.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "meses era",
            "start": 9934.68,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "candidato y este gana el debate se va a",
            "start": 9938.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 9943.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nubes pero como lo ten\u00edan este",
            "start": 9944.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "concertado",
            "start": 9955.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "arreglado ya no sigue haciendo campa\u00f1a",
            "start": 9959.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "desaparece luego se sabe de que le",
            "start": 9963.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "entregan unos",
            "start": 9966.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "terrenos de punta",
            "start": 9968.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "diamante",
            "start": 9971.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh Y se al\u00eda con Salinas",
            "start": 9974.279,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "y es el que",
            "start": 9979.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pide en la c\u00e1mara de diputados se sube a",
            "start": 9981.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la tribuna a decir que hab\u00eda que quemar",
            "start": 9984.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las boletas",
            "start": 9986.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "electorales de la",
            "start": 9989.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n del",
            "start": 9991.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "2000 de",
            "start": 9997.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "1988",
            "start": 10001.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces Pero esto es lo que lo que",
            "start": 10003.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "quiero aparte de",
            "start": 10006.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 10011.479,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "Anabel",
            "start": 10019.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Ah aqu\u00ed est\u00e1 la corte que es la",
            "start": 10021.399,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "corte no",
            "start": 10028.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el poder judicial independiente Estados",
            "start": 10030.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Unidos sino de el departamento de",
            "start": 10033.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Justicia tambi\u00e9n est\u00e1 de acuerdo Esto es",
            "start": 10037.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 10040.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "darle este el asilo al",
            "start": 10041.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "juez con el testimonio",
            "start": 10046.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cre\u00edble de la",
            "start": 10050.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "demandada demandad es y la se\u00f1ora",
            "start": 10055.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez se",
            "start": 10060.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Anabel",
            "start": 10062.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "testimonio de que el ej\u00e9rcito mexicano y",
            "start": 10064.0,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal mexicana",
            "start": 10066.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10069.66,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Y estuvieron presentes Durante los",
            "start": 10071.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ataques Durante los",
            "start": 10074.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ataques y la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 10077.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "estudiantes y f\u00edjense lo que",
            "start": 10082.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "agregan resulta",
            "start": 10086.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "inveros\u00edmil que un departamento de",
            "start": 10092.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "polic\u00eda municipal",
            "start": 10095.399,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10103.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Guerrero tenga la influencia pol\u00edtica y",
            "start": 10105.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "los recursos necesarios para",
            "start": 10109.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "organizar un intrincado",
            "start": 10114.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "encubrimiento no",
            "start": 10119.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10121.5,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "conocen lo que era en ese entonces esa",
            "start": 10123.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 10127.279,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y el contubernio que exist\u00eda entre",
            "start": 10129.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "autoridades municipales",
            "start": 10131.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 10134.12,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "delincuencia y la desaparici\u00f3n de los 43",
            "start": 10138.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 10141.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mexicanos es mucho m\u00e1s",
            "start": 10142.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "plausible Esta es una",
            "start": 10148.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acusaci\u00f3n que el Gobierno Federal",
            "start": 10152.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mexicano y la polic\u00eda federal fueran los",
            "start": 10154.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "responsables de este horrible",
            "start": 10157.72,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "incidente Esto es lo que yo",
            "start": 10161.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "rebato",
            "start": 10167.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "este y lo que quiero es a",
            "start": 10169.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ver d\u00f3nde est\u00e1n las",
            "start": 10173.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pruebas y esa es la",
            "start": 10179.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "diferencia Y como me lo hizo a m\u00ed Anabel",
            "start": 10184.359,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pero no solo eso se lo hicieron al",
            "start": 10189.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa del gobierno",
            "start": 10193.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "anterior la",
            "start": 10196.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "DEA este lo",
            "start": 10199.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "detuvo y en ese entonces tambi\u00e9n",
            "start": 10203.68,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "avisaron a los 5 minutos 10 minutos",
            "start": 10207.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s no dijimos",
            "start": 10213.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nada pero en su momento",
            "start": 10215.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ped\u00ed el",
            "start": 10219.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "expediente me enter\u00e9 que ni siquiera",
            "start": 10222.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Trump",
            "start": 10225.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sab\u00eda que lo hab\u00eda hecho la DEA y tengo",
            "start": 10227.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "una explicaci\u00f3n de fondo eh sobre esto",
            "start": 10232.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aparte de la que ya expuse de que",
            "start": 10235.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "apuestan a debilitar a las autoridades a",
            "start": 10237.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10241.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "gobiernos para que ellos",
            "start": 10243.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tengan el mando siempre",
            "start": 10246.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "en ese",
            "start": 10250.439,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10251.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este nos mandaron del",
            "start": 10255.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "expediente y ah\u00ed",
            "start": 10259.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en las redes porque lo",
            "start": 10262.12,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "subimos y no hay ninguna prueba y ya",
            "start": 10267.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 10273.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "encarcelado al secretario de la defensa",
            "start": 10274.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "del gobierno de",
            "start": 10280.0,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estamos hablando de una",
            "start": 10284.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de nuestro",
            "start": 10286.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 10289.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entonces Ni conoc\u00eda yo",
            "start": 10291.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "al secretario de la defensa O sea no",
            "start": 10294.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ten\u00eda yo trato personal con \u00e9l y se",
            "start": 10297.16,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "trataba de el gobierno del presidente",
            "start": 10300.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a igual que",
            "start": 10304.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "esto Esto fue en el gobierno",
            "start": 10306.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 10310.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero",
            "start": 10312.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tenemos que apegarnos",
            "start": 10314.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 10318.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "verdad Y por qu\u00e9 siento no aparte de",
            "start": 10321.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "esto de tener",
            "start": 10326.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "siempre bajo sospecha las autoridades de",
            "start": 10329.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 10332.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y poder as\u00ed",
            "start": 10333.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este entrometerse",
            "start": 10337.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en la vida",
            "start": 10339.52,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "interna de las Naciones y de los",
            "start": 10342.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pueblos Adem\u00e1s de eso por qu\u00e9 ah porque",
            "start": 10347.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cuando Calder\u00f3n les abri\u00f3 la",
            "start": 10351.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "puerta de par en",
            "start": 10354.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "par Entonces si desde la embajada",
            "start": 10356.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ordenaban",
            "start": 10360.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "todo Embajada de Estados Unidos",
            "start": 10362.319,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed incluso se llevaron a marinos a",
            "start": 10366.239,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "formar este a",
            "start": 10371.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "formarlos en el comando Norte y estaba",
            "start": 10375.359,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "el plan M\u00e9rida y nos mandaban",
            "start": 10379.68,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros para que se usaran en el",
            "start": 10384.479,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Exterminio de personas en",
            "start": 10387.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "masacres",
            "start": 10393.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "entonces hay testimonios tengo",
            "start": 10395.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pruebas est\u00e1n los cables de",
            "start": 10399.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "wikileak en donde Los embajadores en ese",
            "start": 10402.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entonces de Estados Unidos",
            "start": 10405.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que la Marina cooperaba y el",
            "start": 10407.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 10412.08,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "no y yo lo que sostengo como hip\u00f3tesis",
            "start": 10415.16,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "es que como de una u otra forma el",
            "start": 10419.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito no ha dejado",
            "start": 10424.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 10429.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "metan y que hagan lo que les d\u00e9 la gana",
            "start": 10430.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en nuestro",
            "start": 10434.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pues tratan de",
            "start": 10436.399,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "socavar la credibilidad del",
            "start": 10441.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito es otra explicaci\u00f3n que tengo",
            "start": 10445.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Entonces si fue el ej\u00e9rcito Si fueron",
            "start": 10449.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s lo tengo por escrito le he dado",
            "start": 10453.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "instrucciones al secretario",
            "start": 10456.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "defensa si est\u00e1n detenidos los militares",
            "start": 10459.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "es porque le he pedido que cuide que no",
            "start": 10464.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se fugue",
            "start": 10468.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "nadie y que",
            "start": 10469.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todos respondan ante la autoridad",
            "start": 10471.88,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "y en los textos lean el documento este",
            "start": 10476.6,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "que estamos dando a conocer le digo",
            "start": 10481.239,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "eh es un error garrafal",
            "start": 10485.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y un",
            "start": 10489.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "crimen el que",
            "start": 10491.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "por proteger",
            "start": 10493.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "a 5 10 15",
            "start": 10496.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "20 elementos del ej\u00e9rcito que resulten",
            "start": 10499.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "culpables se afecte toda una",
            "start": 10503.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que fue creo yo el error que",
            "start": 10507.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "cometieron en el sexenio",
            "start": 10511.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pasado por qu\u00e9 van a inventar",
            "start": 10513.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "lo que no sucedi\u00f3 para dar un",
            "start": 10518.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "carpetazo este",
            "start": 10521.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "asunto no se debe de cerrar nunca debe",
            "start": 10524.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ser expediente",
            "start": 10528.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "abierto no puede",
            "start": 10530.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "prescribir entonces todo",
            "start": 10533.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "esto va acompa\u00f1ado del trabajo que",
            "start": 10536.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estamos haciendo todos los d\u00edas de",
            "start": 10539.88,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda acabo de dar a conocer",
            "start": 10544.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 una ley de",
            "start": 10548.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda Porque si los que",
            "start": 10551.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "participaron nos",
            "start": 10555.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "dicen nos dan informaci\u00f3n o los que",
            "start": 10558.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "saben de d\u00f3nde est\u00e1n los",
            "start": 10562.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muchachos los",
            "start": 10568.2,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "apoyamos con amnist\u00eda y les damos",
            "start": 10570.56,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y aprovecho para volverlos a",
            "start": 10575.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "exhortar a eso que nos",
            "start": 10579.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10582.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ayuden porque lo que m\u00e1s nos",
            "start": 10584.16,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "importa es saber solo el paradero de los",
            "start": 10587.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes presidente finalmente tomando en",
            "start": 10592.239,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cuenta que dentro de estas de este",
            "start": 10595.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "paquete de iniciativas que present\u00f3 en",
            "start": 10598.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "febrero Hay una que ten\u00eda que ver",
            "start": 10600.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "justamente con la cuesti\u00f3n de protecci\u00f3n",
            "start": 10603.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a los animales de evitar el maltrato Y",
            "start": 10605.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en este sentido Quiero plantearle un",
            "start": 10607.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "caso que tiene que ver con el asesinato",
            "start": 10609.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de una veintena de perros en el",
            "start": 10611.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bosque de Nativitas en la alcald\u00eda",
            "start": 10613.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sochimilco eh se han dado esta serie de",
            "start": 10616.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "situaciones desde abril de abril a",
            "start": 10619.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "diciembre del 2023 fueron localizados 22",
            "start": 10621.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "perros torturados y desollados y en lo",
            "start": 10624.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "que va de este 2024 ya son cuatro S\u00ed en",
            "start": 10627.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "efecto s\u00ed es un tema eh local sin",
            "start": 10631.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "embargo esto eh pues est\u00e1 ya dando eh",
            "start": 10633.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mucha inquietud dentro de los habitantes",
            "start": 10638.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de esta alcald\u00eda Porque adem\u00e1s Bueno",
            "start": 10640.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pues el alcalde eh Jos\u00e9 Carlos Acosta no",
            "start": 10642.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ha dado ning\u00fan posicionamiento no ha",
            "start": 10645.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "hecho tampoco digamos una investigaci\u00f3n",
            "start": 10648.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que que que lleve Pues a detener a los",
            "start": 10651.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "responsables y sobre todo Bueno pues lo",
            "start": 10654.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que quieren los habitantes es evitar que",
            "start": 10657.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este tipo de violencia contra los",
            "start": 10660.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "animales en un momento dado pueda",
            "start": 10662.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "escalar a las personas porque sabemos",
            "start": 10665.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que cuando hay Pues un patr\u00f3n",
            "start": 10666.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de como de psic\u00f3patas no puede escalar",
            "start": 10670.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sabemos que empiezan con animales y",
            "start": 10673.399,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "posteriormente con personas Entonces en",
            "start": 10674.96,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ese sentido",
            "start": 10677.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "presente cu\u00e1l ser\u00eda digamos su",
            "start": 10678.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n o qu\u00e9 se tendr\u00eda que hacer",
            "start": 10680.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "al respecto para jefe de gobierno a",
            "start": 10682.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed vates que se nos ayude este que se",
            "start": 10685.2,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "atienda la denuncia y que adem\u00e1s",
            "start": 10688.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "este se apruebe la",
            "start": 10693.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "iniciativa de ley que va aud pero sobre",
            "start": 10696.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "todo que las autoridades no permitan el",
            "start": 10699.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "mal trato a los",
            "start": 10702.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "animales eso es lo b\u00e1sico V\u00e1monos a",
            "start": 10704.319,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "desayunar te",
            "start": 10709.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "quedas",
            "start": 10712.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mande el lunes t\u00fa que vienes de",
            "start": 10715.399,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "Sonora Ah tambi\u00e9n",
            "start": 10719.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pero no ninguna detenci\u00f3n verdad c\u00f3mo lo",
            "start": 10728.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que pasa es que la nosotros no nada",
            "start": 10731.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ninguna detenci\u00f3n no O sea no dices",
            "start": 10734.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n No no es que el abogado del",
            "start": 10737.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "maro Zambada dice que obligaron a su",
            "start": 10740.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "cliente a ir a Estados Unidos entonces",
            "start": 10743.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la pregunta que est\u00e1 surgiendo ahorita y",
            "start": 10745.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que es informaci\u00f3n en desarrollo hay que",
            "start": 10748.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "ver qui\u00e9n lo oblig\u00f3 eh aj\u00e1 si no fue",
            "start": 10749.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "detenido aqu\u00ed o sea descartado",
            "start": 10752.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "completamente Gracias y",
            "start": 10754.239,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Disculpen ev",
            "start": 10757.04,
            "duration": 3.359
        }
    ],
    "transcription_text": "Buenos d\u00edas [M\u00fasica] \u00e1nimo Bueno vamos a informar y como seguramente quieren conocer la postura de nuestro gobierno sobre la detenci\u00f3n o entrega de Ismael Zambada y de joaqun Guzm\u00e1n L\u00f3pez vamos a dar a conocer lo que tenemos de informaci\u00f3n por eso eh Le ped\u00ed a la secretaria de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana Rosa Isela Rodr\u00edguez que nos acompa\u00f1ara y que ella presentara un informe y despu\u00e9s eh Ya ten\u00edamos programado eh informar sobre el programa sembrando vida despu\u00e9s vamos a informar sobre ese programa y terminando vamos a las preguntas y a las respuestas entonces adelante con su permiso se se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos e vamos a dar una parte del informe p\u00fablico que tenemos hasta esta ma\u00f1ana sobre las detenciones de Ismael El Mayo Zambada y Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n L\u00f3pez ayer a las 15:30 horas Se recibi\u00f3 en la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana una una llamada de la embajada de los Estados Unidos en M\u00e9xico donde se inform\u00f3 que Ismael El Mayo Zambada y Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n L\u00f3pez se encontraban bajo custodia de las autoridades en El Paso Texas en una segunda llamada a las 15:45 la embajada confirm\u00f3 la informaci\u00f3n y reiter\u00f3 que se ten\u00eda comprobada la identidad de las dos personas desde la Secretar\u00eda de Seguridad se solicit\u00f3 una fotograf\u00eda para informar a la superioridad a lo que la embajada coment\u00f3 haber visto ya las im\u00e1genes de ambas personas mediante un video tomado en las inas del gobierno estadounidense se pidi\u00f3 la imagen para dar el reporte completo y la informaci\u00f3n completa y se coment\u00f3 ah\u00ed que se pedir\u00eda el apoyo al FBI y a las otras agencias que estaban interviniendo en el caso tras recibir la informaci\u00f3n se tuvo comunicaci\u00f3n con los secretarios de Marina y de defensa coincidiendo en que los tres Ya hab\u00edan sido informados de que los dos integrantes del C\u00e1rtel de Sinaloa se encontraban bajo custodia del gobierno de Estados Unidos inmediatamente se inform\u00f3 al presidente de M\u00e9xico sobre lo confirmado por la Embajada de Estados Unidos y con las fotos respectivas que hab\u00edan eh proporcionado al gobierno de M\u00e9xico a las eh m\u00e1s tarde la Embajada de Estados Unidos confirm\u00f3 la informaci\u00f3n y se\u00f1al\u00f3 que se se hab\u00eda hecho incluso la verificaci\u00f3n de eh huellas dactilares mismas que dieron positivo a la identidad de ambas personas se\u00f1aladas como l\u00edderes de esta organizaci\u00f3n delictiva del C\u00e1rtel de Sinaloa tambi\u00e9n se coment\u00f3 que estaban bajo custodia en El Paso Texas y m\u00e1s tarde pues Se recibieron las im\u00e1genes por separado que aqu\u00ed se presentan a m\u00e1s tarde a las 18:22 el fiscal general de Estados Unidos Mary Garland emiti\u00f3 un comunicado en el que destac\u00f3 el arresto de Ismael Zambada y de Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n l eh conocido el el comunicado e en la opini\u00f3n p\u00fablica decir que en la comunicaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica e solamente aqu\u00ed no hemos a\u00fan nos falta de ver las otras fiscal\u00edas estatales eh el Se\u00f1or Ismael Zambada tiene cuatro \u00f3rdenes de ap pensi\u00f3n vigentes por delincuencia organizada delitos contra la salud y en materia de armas en M\u00e9xico Esta es la informaci\u00f3n eh ustedes preguntan si fue entrega si fue captura Eso es parte de la investigaci\u00f3n y parte de la informaci\u00f3n que nosotros estar\u00edamos esperando eh del gobierno de Estados Unidos hemos tenido buena informaci\u00f3n como bien vieron usted ustedes a partir de ayer eh con la Embajada de Estados Unidos en M\u00e9xico y hemos estado colaborando con ellos en diferentes procesos de extradici\u00f3n y de investigaci\u00f3n de otros casos y la pregunta es si nosotros eh participamos en esta detenci\u00f3n del d\u00eda de ayer es no el gobierno de M\u00e9xico no particip\u00f3 en esta detenci\u00f3n o entrega Eh Esto no es as\u00ed y pues vamos a seguir colaborando con el gobierno de Estados Unidos como lo hemos hecho hasta esta ocasi\u00f3n presidente S\u00ed este el la Embajada de Estados Unidos tambi\u00e9n nos inform\u00f3 que no ha sido liberado que definitivamente no est\u00e1 liberado hay un cambio de medida cautelar tambi\u00e9n esperamos la informaci\u00f3n oficial sobre esta detenci\u00f3n dado que pues el gobierno de M\u00e9xico colabor\u00f3 en este en esta extradici\u00f3n Y por supuesto en la captura Entonces vamos a seguir eh trabajando con el gobierno de Estados Unidos y pues haciendo todas las detenciones que que hemos estado haci\u00e9ndolo con inteligencia Y con el apoyo por supuesto de las fuerzas armadas y la guardia nacional se protegido ovio Guzm\u00e1n eh nosotros esperamos tenemos informaci\u00f3n pero esperamos exactamente que eh tengamos un comunicado oficial hasta el momento hasta el momento una medida cautelar de ese momento existe el indicio que pudo haber sido as\u00ed una negociaci\u00f3n Esa es la parte de la investigaci\u00f3n que nosotros tenemos que que seguir Pero adem\u00e1s pues esperamos el comado oficial como se dio ayer si se fue si fue captura si fue entrega si fue qu\u00e9 es lo que pas\u00f3 eso es parte de lo que el gobierno de Estados Unidos tendr\u00e1 que hablar ayer hablaron Por cierto el fiscal de Estados Unidos y el fiscal de M\u00e9xico tanto merck Garland como el fiscal gertz entre ellos tuvieron una buena comunicaci\u00f3n Entonces vamos a esperar eh Qu\u00e9 cosa es eh el procedimiento siguiente por parte pero siempre hemos estado en colaboraci\u00f3n con el gobierno de Estados Unidos El fiscal dar\u00eda alg\u00fan reporte eh sobre esas investigaciones Pues habr\u00e1 que preguntarle a \u00e9l pero vamos a verada busc\u00e1 que El Mayo Zambada eh cumpla alguna orden de aprensi\u00f3n aqu\u00ed o primero el proceso es con Estados Unidos y que Estados Unidos resuelva eh su tema y luego Buscar de verlos ustedes aqu\u00ed o aqu\u00ed la verdad ese tema no es tan relevante no eh todos todas los todas las personas que tienen orden de aprensi\u00f3n en M\u00e9xico es importante y es parte del trabajo de las autoridades mexicanas y es importante en este caso el trabajo que ha hecho la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y tambi\u00e9n los jueces que obsequian este tipo de \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n entonces pues todo seguir\u00e1 su proceso nos parece que eh es importante esta detenci\u00f3n nos parece que vamos a seguir como con otras eh detenciones importantes que se han hecho en una buena colaboraci\u00f3n para tener la informaci\u00f3n y los pasos siguientes sobre los Procedimientos Penales que tiene pendientes en M\u00e9xico y en todo caso los que tienen Estados Unidos tiene alguna orden de aprensi\u00f3n aqu\u00ed en M\u00e9xico es todav\u00eda de verificar en algunas otras fiscal\u00edas del pa\u00eds secretaria tambi\u00e9n para precisar la informaci\u00f3n hasta noche preguntamos solamente en una fiscal\u00eda vamos a ver si en toda la fgr este existe digamos veremos en el transcurso del d\u00eda de hoy ya verificada la informaci\u00f3n con Cu\u00e1ntas \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n o cu\u00e1ntos procedimientos abiertos tiene M\u00e9xico d\u00edgame Gracias para precisar la informaci\u00f3n sobre este Plan de vuelo que nos acaba de mostrar la \u00fanica informaci\u00f3n entonces que que puede precisar es que esta aeronave tipo cesna iba tripulada solo por por una persona por por Jerry Jerry Parker ciudadano estadounidense Larry Parker Pero qu\u00e9 pasa entonces con el arribo de estas dos personas tanto de Ismael Mario el mayada Garc\u00eda como de lz habr\u00eda hecho una escala Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene al respecto Esa es la informaci\u00f3n que se est\u00e1 corroborando por parte de las autoridades de aeron\u00e1utica en el pa\u00eds y tambi\u00e9n pues es un hecho que de aqu\u00ed sali\u00f3 uno all\u00e1 llegaron tres veremos Cu\u00e1l es la informaci\u00f3n precisa de este caso es informaci\u00f3n que todav\u00eda con los videos tenemos que corroborar Entonces est\u00e1 en proceso la investigaci\u00f3n en M\u00e9xico y tambi\u00e9n all\u00e1 pero los que les acabo de informar eso es con este la informaci\u00f3n precisa que da migraci\u00f3n que da Aqu\u00ed tambi\u00e9n la agencia Federal de aeron\u00e1utica adelante secretar entonces Todav\u00eda no podemos confirmar si fue una entrega o una captura exactamente pero ya han pasado muchas horas desde usted nos mostr\u00f3 la cronolog\u00eda muy detallada han pasado pr\u00e1cticamente 12 horas y todav\u00eda no se tiene esa informaci\u00f3n certera de qu la informaci\u00f3n y la investigaci\u00f3n se est\u00e1 llevando a cabo en Estados Unidos yo Les acabo de dar la informaci\u00f3n que se tiene en M\u00e9xico s\u00ed o sea todav\u00eda nosotros no tenemos las respuestas de las declaraciones Cu\u00e1l es exactamente Aqu\u00ed les acabamos de mostrar lo que se tiene hasta el momento Claro que si hay otra informaci\u00f3n que se discute en el gabinete de seguridad que no es p\u00fablica vamos a esperar la confirmaci\u00f3n de todos esos procesos usted conoce estas versiones tanto la que maneja un medio internacional en el sentido de que habr\u00eda sido una traici\u00f3n clo bien Todav\u00eda no puede adelantar todav\u00eda no podemos nosotros solamente estamos diciendo la informaci\u00f3n que hasta hoy tenemos certificada oficial nosotros no podemos tener un la informaci\u00f3n que se lleva en el gabinet es seria y se muestra lo que es real no ning\u00fan tipo de [M\u00fasica] especulaci\u00f3n Estados Unidos solicitar\u00eda a M\u00e9xico la extradici\u00f3n toda vez que tiene cuatro \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n aqu\u00ed en M\u00e9xico el Mayo mire Es parte ahorita de los primeros pasos las inves que se est\u00e1n dando no es a\u00fan eh Cu\u00e1les son todav\u00eda no enviamos la informaci\u00f3n que se tiene en M\u00e9xico Vamos a analizar bien por parte de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica de la secretar\u00eda de relaciones exteriores Cu\u00e1les son los pasos siguientes por inteligencia Qui\u00e9n es el sucesor no O sea no vamos a especular sobre eso adelante por inteligencia por inteligencia qui\u00e9n se queda o qui sobre eso no se puede no lo podemos ahora eh el Gobierno Federal despu\u00e9s de estas dos detenciones eh va va a aumentar la seguridad tiene alg\u00fan protocolo en territorios de que son del C\u00e1rtel de sinala me imagino Durango Sinaloa ah\u00ed se refuerza la seguridad permanecen los operativos de siempre hab\u00edan desmantelado narcolaboratorios hace unas semanas sacon una medici\u00f3n aqu\u00ed de 219 todos los d\u00edas de acuerdo estrategia nacional de seguridad las fuerzas armadas y en general el gabinete de seguridad hacen diferentes operativos en diferentes zonas todos los d\u00edas hay detenciones no es eh Un d\u00eda o ayer que hubo unarco narcolaboratorio o eh lugares en donde este hay efectivamente un procesamiento de drogas todos los d\u00edas hay aqu\u00ed se presenta el informe sobre los cientos eh de lugares que el la secretar\u00eda de la defensa nacional y la Secretar\u00eda de Marina eh eh hacen este tipo de incautaciones y de destrucciones de Laboratorios Entonces vamos a seguir trabajando ni un d\u00eda se deja de trabajar ni el s\u00e1bado ni el domingo por eso llevamos 000 detenciones de las cuales 7500 son objetivos prioritarios importantes que hacen violencia que originan la violencia en nuestro pa\u00eds y vamos a seguir trabajando como lo hemos venido haciendo los homicidios de que haya violencia estos vamos a seguir trabajando con como se viene haciendo en estos d\u00edas estas semanas son las semanas eh digamos Donde ha habido menos violencia menos homicidio en las entidades el d\u00eda eh de ayer por ejemplo hubo 51 homicidios dolosos Entonces vamos a seguir trabajando en la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds todos los d\u00edas nunca se deja de eh trabajar por parte del el gobierno de M\u00e9xico diga tiene alguna antecedentes en M\u00e9xico no tiene ninguna alerta migratoria Pero esto viene de alguna manera a tranquilizar a M\u00e9xico Bueno usted el especialista Mi pregunta es Esto va a disminuir muy probablemente la la la violencia que ha habido por parte de estos grupos sin embargo este l par la pregunta perten alg\u00fan grupo \u00fanico o no tienen ustedes conocimiento de esto nosotros solamente sabemos que es un piloto porque tiene licencia de piloto no tiene ninguna alerta migratoria ni pertenece a ning\u00fan no es una autoridad de Estados Unidos no es un servidor p\u00fablico ni est\u00e1 registrado en M\u00e9xico como tal esta captura sorprendi\u00f3 la captura usted dec\u00eda que sali\u00f3 uno y llegaron tres pero es posible que el plan no haya sido tambi\u00e9n es parte de las investigaciones y nosotros no lo descartamos s\u00ed se puede alterar un bueno esp el gobierno mexicano que las agencias no les hayan informado Pues de esta posible detenci\u00f3n o entrega eh dado la mala relaci\u00f3n que hay con las agencias de Estados Unidos eh No es con todas las agencias de Estados Unidos Yo quiero decirlo muy claro aqu\u00ed lo ha dicho muchas veces el presidente la relaci\u00f3n eh con el gobierno de Estados Unidos es de mucha colaboraci\u00f3n y de trabajo y segundo Pues a nosotros quien nos avisa antes de que se supier en medios fue la embajada Entonces es un informe oficial El que se recibe no e no nos enteramos ahora pues c\u00f3mo fue los hechos no se pueden decir hasta que no sucede o sea realmente qui\u00e9n A ver es parte de las investigaciones si fue captura o fue una entrega se fue vamos a decirlo una entrega pactada tiene el reporte de salud de uno de los de este Ismael de Zambada porque sale con una fotograf\u00eda como con una venda o una gasa tienen el reporte de su estado la informaci\u00f3n que Les acabo de dar es la informaci\u00f3n que hemos recibido de may es una persona que no ha tocado pues todas la todas las detenciones de personas que hayan cometido delitos pues creemos que es positiva no igual que todos los mexicanos secretaria nunca antes operar el territorio entonces para el seguimiento de esta detenci\u00f3n sin que el gobierno de M\u00e9xico Loera para este objetivo nada m\u00e1s s\u00e9 para d\u00f3nde va su pregunta eh lo que le estamos informando sin especulaci\u00f3n es lo que acabamos de decir es a ver usted quiere los hechos est\u00e1n aqu\u00ed aqu\u00ed est\u00e1 diciendo que llegaron tres personas a Estados Unidos la especulaci\u00f3n esa se la dejo a usted secretaria esty prando pero esta informaci\u00f3n es la que le di Lila no tenemos otra esto sali\u00f3 especulaci\u00f3n fuera que le dijera otra cosa sali\u00f3 uno llegaron tres secretar sobre los trabajos no hubo una no hubo un operativo por parte del del gobierno de M\u00e9xico ni de nadie ni del gobierno de Estados Unidos y eso es lo que quiere ver hasta el momento no est\u00e1 as\u00ed no secretaria Ismael El Mayo Zambada nunca antes hab\u00eda sido detenido Llevaba m\u00e1s de 40 quiz\u00e1s 50 a\u00f1os Traficando drogas dirigiendo un c\u00e1rtel delictivo uno de los m\u00e1s poderosos no solo de M\u00e9xico del mundo sorprende esta sorprende al gobierno la captura de Ismael El Mayo Zambada en Estados Unidos y no en M\u00e9xico no sabemos si fue una entrega o una captura sorprendi\u00f3 la noticia como a todos aler eh es importante el trabajo de colaboraci\u00f3n que tenemos eso quiero resaltarlo y cualquier cuesti\u00f3n que pasa si hay un una persona de Estados Unidos que haya sido detenido se le informa a la embajada si hay personas de Colombia que detenemos en M\u00e9xico Se informa la embajada siempre hay una informaci\u00f3n si hay ciudadanos chinos japoneses de donde sean o all\u00e1 son parte de lo que se tiene que hacer pero claro que es importante y es positivo ent van a esperar porque la informaci\u00f3n que nos presenta es todav\u00eda muy escueta van a esperar entonces a que todo diplom\u00e1tica como lo han hecho vamos a seguir trabajando en la parte de lo que corresponde a los delitos aqu\u00ed en M\u00e9xico y tambi\u00e9n en Estados Unidos el gobierno de M\u00e9xico y el de Estados Unidos oraci\u00f3n al respecto vamos a estar esperando el d\u00eda de hoy m\u00e1s informaci\u00f3n y vamos a seguir informando se tiene previsto m\u00e1s all\u00e1 de estas llamadas telef\u00f3nicas M\u00e1s all\u00e1 de estas llamadas telef\u00f3nicas donde les informaron ayer de este asunto eh habr\u00e1 alguna reuni\u00f3n con el embajador de Estados Unidos Queen Salazar en algunas veces el gobierno mexicano Env\u00eda una especie de bueno No una especie Env\u00eda una nota diplom\u00e1tica o van a esperar ustedes hasta otra llamada para saber si esta fue una entrega si esta fue una detenci\u00f3n insisto estamos en as\u00ed como estas llamadas eh la semana pasada Eh me visit\u00f3 el embajador siempre estamos con este y con otros temas siempre hay este temas en materia de seguridad en materia migratoria fundamentalmente con el gabinete de seguridad pero estamos constantemente y por este caso lo vamos a seguir estando en estas reuniones ya se hab\u00eda hablado antes eh de alguna colaboraci\u00f3n o ya le hab\u00edan seguido los pasos de este importante campo o no estamos con ellos no solamente de una persona estamos con ellos de diferentes este informaciones es que es un intercambio totalmente siempre siempre de informaci\u00f3n mexicano con la detenci\u00f3n ya de se acaba una era empieza otra es es un an\u00e1lisis a ver es un an\u00e1lisis importante ahorita lo que yo vengo es a dar la informaci\u00f3n sobre lo que sucedi\u00f3 ayer adelante estaba preguntando usted s\u00ed S\u00ed precisamente le iba a preguntar si en alg\u00fan momento esperaban eh otra llamada en el transcurso del d\u00eda o la o m\u00e1s informaci\u00f3n que les compartiera el gobierno de Estados Unidos S\u00ed pero tambi\u00e9n nosotros tenemos que hacer nuestras propias investigaciones no O sea no es solamente ellos tambi\u00e9n de de nuestra parte como hoy lo presentamos aqu\u00ed no es una filtraci\u00f3n sino es una informaci\u00f3n oficial que les estamos dando el d\u00eda de hoy que esto es lo que hay no hay otra cosa ni les vamos a hacer ninguna especulaci\u00f3n habl\u00f3 usted de una llamada telef\u00f3nica entre ambos Fiscales en de M\u00e9xico como en el de Estados Unidos sabemos ya los detalles de esa conversaci\u00f3n esta informaci\u00f3n fue corroborada por la secretar\u00eda de relaciones exteriores Y esto es b\u00e1sicamente lo que supimos que hubo una llamada atenta amable en intercambio de informaci\u00f3n intercambio de informaci\u00f3n intercambio de informaci\u00f3n todav\u00eda no podemos saber eh los detalles no hay mucha Eh muchas llamadas telef\u00f3nicas de diversos servidores p\u00fablicos de de ambos pa\u00edses muy bien V\u00e1monos a con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos y un saludo a las sembradoras y Sembradores de todo el pa\u00eds en este mes de octubre sembrando vida estar\u00e1 cumpliendo 6 a\u00f1os de haber sido anunciado por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y de iniciar el trabajo en esta administraci\u00f3n a lo largo de estos 6 a\u00f1os eh sembrando vida se ha ido convirtiendo y consolidando como una estrategia de desarrollo rural que atiende fundamentalmente dos situaciones la pobreza rural y la degradaci\u00f3n ambiental como se lo propuso desde su inicio actualmente existen est\u00e1n trabajando 442 685 campesinos y campesinas en sembrando vida todos ellos todas Ellas tienen un trabajo permanente en sus parcelas en sus comunidades el gobierno de M\u00e9xico tiene una inversi\u00f3n anual en sembrando vida de 38000 928 millones de pesos y al mes de junio el gobierno ha invertido 16580 millones de pesos esta inversi\u00f3n se realiza entre otras entre lo m\u00e1s importante se traduce en un pago mensual de 6250 pesos que anualmente representa 75000 pesos por pago por el trabajo a cada sembradora y a cada Sembrador al d\u00eda de hoy a Casi 6 a\u00f1os de del programa y en el inicio de las cosechas m\u00e1s importantes ya el promedio anual de ingreso de Los Sembradores es de 58000 pesos es decir un 77 de lo que reciben hoy por pago anual esto significa que la inversi\u00f3n del gobierno en este en esta estrategia se convierte en un patrimonio para Los Sembradores y Sembradores en en muy poco tiempo cuando las cosechas se consoliden las sembradoras y Sembradores podr\u00e1n tener ya un patrimonio que les permite abandonar para siempre la condici\u00f3n de pobreza en la que originalmente estaban la siguiente por favor actualmente sembrando vida est\u00e1 presente en 1033 municipios del pa\u00eds 24 estados de la rep\u00fablica es importante se\u00f1alar que de los 1034 estados con mayor pobreza del pa\u00eds sembrando vida est\u00e1 presente en 698 de ellos es decir en un 53 por C de los municipios con mayor pobreza en el pa\u00eds en estos municipios en estos estados eh el 43 por de quienes integran sembrando vida pertenecen a los pueblos originarios es una poblaci\u00f3n ind\u00edgena y afromexicana 43 por y es muy importante se\u00f1alar que esta presencia de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena ha permitido recuperar revalorar todos los saberes ancestrales y las pr\u00e1cticas milenarias que tiene el campo mexicano tambi\u00e9n es importante se\u00f1alar que el 33 por de quienes participan en sembrando vida son mujeres y para sembrando vida el liderazgo y la participaci\u00f3n de la mujer ha sido muy importante hoy sembrando vida tiene un rostro nuevo renovado gracias a la participaci\u00f3n de la mujer que tiene tareas fundamentales en tareas de coordinaci\u00f3n de conducci\u00f3n de las asambleas de representaci\u00f3n en las comunidades la siguiente por favor sembrando vida en 6 a\u00f1os ha logrado con el trabajo de las y los campesinos un una meta hist\u00f3rica en el pa\u00eds porque en 6 a\u00f1os se sembraron m\u00e1s de 100 millones de \u00e1rboles en 1 mill\u00f3n de hect\u00e1reas estos 10000 millones de \u00e1rboles est\u00e1n compuestos de la siguiente manera 637 millones de \u00e1rboles forestales principalmente Cedro caoba pino macuilis 277 millones de especies agroindustriales como el caf\u00e9 agabe cacao nopal y achiote 252 millones de \u00e1rboles frutales los m\u00e1s representativos lim\u00f3n durazno guan\u00e1bana guayaba y mango y 36 millones de \u00e1rboles de especias especialmente canela pimienta chaya y chile conda [M\u00fasica] producci\u00f3n ha sido una apuesta de sembrando vida transitar hacia un modelo agroecol\u00f3gico y es por eso que est\u00e1n en funcionamiento m\u00e1s de 15000 biof\u00e1bricas en donde se han producido 62 millones de litros de bioinsumos y 472000 toneladas de abonos s\u00f3lidos con esto hay una contribuci\u00f3n muy importante a la producci\u00f3n de alimentos sanos sin el uso de agroqu\u00edmicos y este n\u00famero tan importante de de \u00e1rboles en este en esta reforestaci\u00f3n ha contribuido con datos que oficiales de la semarnat sembrando vida ha contribuido con 7 millones de toneladas en la captura de carbono actualmente en un convenio de colaboraci\u00f3n con las secretar\u00edas de semarnat y sader se est\u00e1 llevando a cabo el registro de los sistemas agroforestales para que en su momento los \u00e1rboles maderables puedan ser comercializados legalmente y que los resultados los frutos de los \u00e1rboles frutales y agroindustriales cuenten en las cifras nacionales de esta manera decimos coloquialmente que todos los estos millones de \u00e1rboles tengan su acta de nacimiento que verifiquen su existencia en el pa\u00eds la siguiente por favor lo sembrado en 4 a\u00f1os hoy est\u00e1 produciendo es por eso que sembrando vida tiene una importante contribuci\u00f3n a la autosuficiencia alimentaria en granos b\u00e1sicos eh Hay una producci\u00f3n promedio de ma\u00edz de 819.000 toneladas anuales de las cuales el 90 se va al autoconsumo y un 10% de excedente es a la venta de las 115 especies frutales quiero se\u00f1alar cuatro de ellas que son muy representativas y que en el 2025 y 202 se representar\u00e1n un incremento a la producci\u00f3n nacional entre los frutales El Lim\u00f3n incrementar\u00e1 El 6.2 por a la producci\u00f3n nacional la manzana el 39 por la naranja el 8% y el mango el 15% Asimismo dentro de las especies agroindustriales el caf\u00e9 tendr\u00e1 representar un incremento en los pr\u00f3ximos 2 a\u00f1os del 20% a la producci\u00f3n nacional el cacao el 40% el agabe el 46 y el achiote el 100% para dar salida a esta inicial producci\u00f3n de frutas y de productos Los Sembradores y Sembradores han impulsado m\u00e1s de 8000 Tianguis campesinos para favorecer la comercializaci\u00f3n y actualmente el 35 por de la producci\u00f3n total de Las parcelas se va al autoconsumo con estos vol\u00famenes importantes de producci\u00f3n de lo que se sembr\u00f3 y hoy empieza a ser cosechado se est\u00e1 trabajando en una estrategia de comercializaci\u00f3n y valor agregado para que toda esta producci\u00f3n fortalezca el mercado nacional y contribuya a la soberan\u00eda alimentaria y con estos resultados hoy podemos afirmar que este gobierno puede sostener que la inversi\u00f3n en el campo es una inversi\u00f3n productiva que le permite al productor y al productor de peque\u00f1a escala al campesino de las comunidades hacer rentable su tierra y generar riqueza en el campo la siguiente por favor Todos Los Sembradores y sembradoras que participan en este en esta estrategia de desarrollo rural est\u00e1n organizados se conforman 18000 grupos que denominamos comunidades de aprendizaje campesino estos 18000 grupos tienen interior coordinadores comisiones representantes de manera que Los Sembradores y sembradoras conforman una importante red de organizaci\u00f3n en todo el pa\u00eds en 24 estados y los delegados y coordinadores Eh Pues est\u00e1n representando un nuevo actor un nuevo actor social organizado en el sector campesino de esta organizaci\u00f3n derivan poco m\u00e1s de 368 cooperativas para dar valor agregado a los productos para impulsar la comercializaci\u00f3n eh se tienen poco m\u00e1s de 100 proyectos productivos derivados de los de los de las cosechas y los productos que se est\u00e1n impulsando y el trabajo de las y las campesinos no solamente est\u00e1 en el campo productivo sino que tambi\u00e9n su organizaci\u00f3n y sensibilidad en su entorno comunitario los ha llevado a implementar acciones diversas acciones de beneficio a la comunidad Pues en este con este escenario pues celebramos celebramos 6 a\u00f1os de esta estrategia de desarrollo rural y un programa que ha contribuido de manera muy importante a la reforestaci\u00f3n productiva de este pa\u00eds es cu\u00e1nto presidente vamos empezamos por ac\u00e1 despacio Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente secretarias licenciado Buenos d\u00edas a todas y a todos Diego El\u00edas Cedillo el sistema informativo de Tabasco de presente se\u00f1or presidente en un tema meramente pol\u00edtico el d\u00eda de ayer aprovechando el tema de transici\u00f3n y estos \u00faltimos d\u00edas de conferencia el d\u00eda de ayer la virtual presidenta electa Claudia shmo dio a conocer lo que usted coment\u00f3 hace unas semanas que es bueno no lo que coment\u00f3 sino la recomendaci\u00f3n sobre la continuidad del maestro Robledo en el seguro social a la par dio a conocer qui\u00e9n iba a ser su secretario particular que es Carlos Augusto Morales tengo entendido colaborador en su momento de la secretaria de Rosa y cela preguntarle presidente su opini\u00f3n sobre estos nombramientos que que hizo ayer la doctora shenon y tambi\u00e9n puntualmente el tema del IMS ya que se prev\u00e9 la continuidad del proyecto inss en Star gracias Bueno pues creo que son buenos los dos nombramientos en el caso de el maestro zoer Robledo el que se quede en el IMS significa garantizar la continuidad del programa Ims bienestar que es el programa m\u00e1s importante para garantizar en nuestro pa\u00eds el derecho a la salud se Est\u00e1 avanzando mucho el martes pr\u00f3ximo vamos a informar como se hace cada 15 d\u00edas Eh ya se est\u00e1n terminando las rehabilitaciones en centros de salud alrededor de 11000 centros de salud se entregaron ya todos los apoyos a los comit\u00e9s de esos centros de salud en todo el pa\u00eds apoyos para que ellos se hagan cargo de El mantenimiento tambi\u00e9n ya se tiene la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos generales de m\u00e9dicos especialistas se Est\u00e1 avanzando para tener cubierto todo el pa\u00eds con atenci\u00f3n de primer nivel y tambi\u00e9n con atenci\u00f3n hospitalaria se Est\u00e1 avanzando en la adquisici\u00f3n de medicamentos para que no falte eh el abasto que no tengamos problemas de escasez de falta de ning\u00fan medicamento en centros de salud en hospitales todo esto con el prop\u00f3sito repito de de garantizar el derecho a la salud de los mexicanos va a ser el mejor sistema de salud p\u00fablica del mundo porque se tiene capacidad para atender a m\u00e1s de 50 millones de personas que no tienen seguridad social incluso se va a poder atender tambi\u00e9n a quienes pertenecen al Iste al seguro pero que no tienen un centro de salud cercano que van a ser atendidos en urgencias porque se va a establecer un convenio de colaboraci\u00f3n para que todas las instituciones de salud de del gobierno eh puedan atender infartos a enfermedades que tengan que ver con la diabetes eh urgencias de enfermedades eh de c\u00e1ncer en ello no va a haber este ninguna limitaci\u00f3n es para todos Es Universal y gratuito todo el servicio toda la atenci\u00f3n consultas estudios medicamentos no solo el llamado cuadro b\u00e1sico sino todos los medicamentos Entonces estamos ya avanzando mucho en la construcci\u00f3n de este sistema de salud Ya estamos por terminar eh Y si e sal\u00eda Zoe que es el que est\u00e1 responsabilizado de este plan Pues s\u00ed iba a traer alg\u00fan problema a\u00fan cuando coincidimos con la presidenta electa y ella est\u00e1 totalmente de acuerdo en este plan de salud cualquier persona que llegara iba a desconocer todo lo que se ha venido haciendo porque significa tambi\u00e9n basificacion significa federalizar el sistema de salud son 20 TR estados que han entregado sus sistemas de salud Estatal a la federaci\u00f3n y todo esto pues ha significado convenios modificaciones a las leyes es todo un proceso que ya llevamos tiempo para mejorar sustancialmente la at entonces estoy muy contento con el hecho de que se haya confirmado se haya ratificado a Robledo como director del Ims y en cuanto al nuevo secretario particular es un agente ento muy cercano a la presidenta electa una gente de su absoluta confianza y eso es muy bueno este es lo que puedo comentarte Gracias presidente quiero retomar si me lo permite tambi\u00e9n que este fin de semana tengo entendido que va a ser la novena gira en conjunto usted como presidente de la rep\u00fablica y su sucesora que ser\u00eda la presidenta electa Claudia sheno eh se va a llevar a cabo en Morelos y en Guerrero como usted lo coment\u00f3 en tlalquiltenango y Tlaltizap\u00e1n tengo entendido por lo menos en puntualmente en el Estado de Morelos saco esto a colaci\u00f3n presidente porque me gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n y su perspectiva futuro de lo que va a pasar en este estado Por qu\u00e9 porque al final Al cabo con base en lo que nos han expuesto tenemos conocimiento que Morelos Tuvo una tendencia creciente en algunos delitos de Prado del gobierno que llev\u00f3 a cabo cu temoc blanco preguntarle presidente si ahorita en esta gira que van a hacer se van a tomar en cuenta estos bueno se va a platicar tambi\u00e9n el proyecto futuro que tiene Morelos tambi\u00e9n aunado a la victoria que tuvo la candidata Margarita Gonz\u00e1lez que era exdirectora de la loter\u00eda nacional que la vimos varias veces aqu\u00ed preguntarle un poco ese tema presidente si se va a abordar el el proyecto para Morelos a futuro puntualmente en los temas de seguridad gracias Bueno nos vamos a a encontrar con los dos con el gobernador y con la gobernadora electa con Margarita y se va a trabajar en armon\u00eda vamos a estar hoy y ma\u00f1ana en Morelos y el s\u00e1bado ma\u00f1ana al mediod\u00eda vamos a estar en Acapulco y vamos tambi\u00e9n a la Costa Chica eh de de Guerrero en esta gira pero es muy buena la la relaci\u00f3n que se tiene y le va a ir muy bien al pueblo de Morelos con Margarita Ella es una mujer con convicciones viene luchando desde hace much\u00edsimos a\u00f1os eh la conocemos muy bien es una mujer con principios honesta y eh No hay problemas mayores no hay eh rivalidad o pleitos con cuautemo que tambi\u00e9n le agradecemos mucho por su trabajo a cu temo blanco Gracias presidente ya por \u00faltimo quiero retomar un tema que ha estado mucho en boga en redes sociales derivado de una denuncia que se present\u00f3 en el estado de Jalisco eh en esta denuncia la realiz\u00f3 el empresario Ricardo Salinas pliego en contra de algunas personas que han acudido aqu\u00ed a la conferencia de prensa eh se encuentran varios comunicadores varias personas que tienen mucha presencia en redes sociales en esta denuncia se incluye incluso tengo entendido que a Hans a Vicente Serrano a varias personas que que que en su momento han participado en esta conferencia presidente eh derivado de esto se pide un informe a Estados Unidos a Bueno un un un autoridad de Estados Unidos solicita que a las compa\u00f1\u00edas tengo entendido que a x Twitter anteriormente solicita informaci\u00f3n sobre los domicilios particulares de estas personas a manera de poder entregar y recibir notificaciones preguntarle presidente su punto de vista sobre estas circunstancias Porque al fin y al cabo se podr\u00eda interpretar como una especie de coacci\u00f3n a la libertad de expresi\u00f3n entonces simplemente conocer su postura como presidente de M\u00e9xico al respecto de este tema presidente gracias Bueno mi opini\u00f3n es que ya eh nuestro pa\u00eds cambi\u00f3 eso Ojal\u00e1 y lo internal cen todos los mexicanos ya lo est\u00e1n haciendo la mayor\u00eda ya est\u00e1 muy consciente de que se han llevado a cabo reacomodos y que no se puede hacer o no se puede poner [M\u00fasica] Vino Nuevo en botellas viejas ya qued\u00f3 de manifiesto una vez m\u00e1s en la pasada elecci\u00f3n porque Fue una sacudida fue como un temblor un hurac\u00e1n en t\u00e9rminos pol\u00edticos Porque todav\u00eda eh Hay Quienes no han querido no aceptar la nueva realidad eso lo que est\u00e1 sucediendo con los medios que se resisten a entender que ya no tienen el poder la influencia que ten\u00edan antes y que est\u00e1n pensando como se pensaba en anta\u00f1o de que el pueblo es susceptible a la manipulaci\u00f3n ya no el pueblo est\u00e1 muy consciente hemos visto aqu\u00ed C\u00f3mo ha ca\u00eddo la credibilidad de los medios de manera estrepitosa y sin embargo contin\u00faan con lo mismo en vez de hacer un an\u00e1lisis una reflexi\u00f3n un diagn\u00f3stico qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo en M\u00e9xico y c\u00f3mo tenemos que cumplir nuestra responsabilidad de informar quieren seguir haciendo lo mismo yo les platicaba Hace como un a\u00f1o aqu\u00ed de que un peri\u00f3dico de Los \u00c1ngeles sacaba reportajes en contra de nosotros constantemente porque el corresponsal estaba Pues influenciado por el grupo de periodistas que antes eran la fuente de informaci\u00f3n en la que abrevan los corresponsales extranjeros si no ve\u00edan a casta\u00f1era este no pod\u00edan saber que estaba pasando en M\u00e9xico por ejemplo los corresponsables del New York Times Washington post todos no s\u00e9 si era Los \u00c1ngeles o el otro peri\u00f3dico La Opini\u00f3n de Los \u00c1ngeles no y y el director editorial decidi\u00f3 venir y hizo este un recorrido por el ismo Esto hace un a\u00f1o o m\u00e1s Y entonces empez\u00f3 a hablar con la gente y se empez\u00f3 a sorprender S\u00ed porque la opini\u00f3n de los periodistas del medio lo que mandaban no correspond\u00eda a la realidad entonces eh est\u00e1n cambiando las cosas ya no basta y eso Ojal\u00e1 lo tomen como una recomendaci\u00f3n de buena fe en Televisa en Azteca en Radio F\u00f3rmula en el Reforma en el universal ya no basta con tener 10 editorialistas o comentaristas y uno progre buena onda No pues ya no es as\u00ed ya no funciona eso a ver este hay 10 comentaristas C\u00f3mo se llama el el programa de Televisa tercer grado y hay unos Ah este pues moderados por la mayor\u00eda todos del bloque conservador Defensores de intereses creados Defensores del r\u00e9gimen corrupto y creen que ya con eso como hay uno o dos que se atreven a dar una opini\u00f3n Imparcial ya piensan No pues aqu\u00ed est\u00e1n representadas todas las voces Pues no ya no basta eso tiene que haber pluralidad objetividad profesionalismo [M\u00fasica] y estar lo m\u00e1s cercano que se pueda al pueblo y lo m\u00e1s lejano que se pueda al poder al poder pol\u00edtico y al poder econ\u00f3mico y no utilizar los medios como mecanismos para obtener preventas o para chantajear autoridades y obtener contratos leoninos eso ya no y en ese marco de cambios con esta nueva circunstancia Pues yo les dir\u00eda si hay una denuncia No pasa nada [M\u00fasica] nada que quieren saber la identidad pues hay que este dar a conocer Qui\u00e9nes somos est\u00e1 mal por ejemplo yo creo que este no se deben de sentir bien internamente quienes este se esconden en las redes sociales y no se identifican es como los que se ponen este c\u00f3mo se llama este puchas s\u00ed por qu\u00e9 no se da la cara y no olvidar que somos libres prohibido prohibir y Qui\u00e9n establece los l\u00edmites pues uno mismo hay que aprender todos a autolimitarse qu\u00e9 se gana con estar presentando denuncias en un sentido o en otro [M\u00fasica] nada Al final este siempre eh prevalece la libertad de expresi\u00f3n en una democracia Qui\u00e9n fue el que dijo puedo no estar de acuerdo con lo que sostienes pero defender\u00e9 hasta la muerte tu derecho a decir a ver Busca a ver pero vamos a ponerlo De veras que celebro eh que este sea tan elevado el nivel acad\u00e9mico cultural de todo este grupo qu\u00e9 har\u00eda yo si no me ayuda por eso hablamos de di\u00e1logo circular participamos todos Entonces eso es lo que puedo comentar eh No pasa nada imag\u00ednense si yo eh estuviese presentando denuncia en contra de los que me calumnian un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n pues no trabajar\u00eda estar\u00eda yo en el Ministerio P\u00fablico este c\u00ed y tendr\u00eda yo tambi\u00e9n que ir a comparecer no no no no no no y hay que este celebrar de que no pasa a mayores Porque tambi\u00e9n se tiene que tener aqu\u00ed est\u00e1 no estoy de acuerdo con lo que dices pero defender\u00e9 con mi vida Tu derecho a expresar vol Entonces qu\u00e9 pasa en M\u00e9xico hay una transformaci\u00f3n profunda lo dije desde que tom\u00e9 posici\u00f3n Bueno antes varias veces y lo reafirm en el cierre de campa\u00f1a en el Azteca dije palabras m\u00e1s palabras menos vamos a la cuarta transformaci\u00f3n ya han habido tres transformaciones en la historia de nuestro pa\u00eds la independencia la reforma la Revoluci\u00f3n por circunstancias esas tres transformaciones se hicieron de manera violenta no lo deseaba as\u00ed el cura Hidalgo era pacifista ni Ju\u00e1rez ni Madero que convoc\u00f3 al pueblo a tomar las armas pero las circunstancias as\u00ed se presentaron y yo dije la cuarta transformaci\u00f3n la vamos a llevar a cabo de manera pac\u00edfica Pero no por ser pac\u00edfica va a dejar de ser profunda y radical igual que las otras tres porque vamos a arrancar de ra\u00edz y de ah\u00ed viene lo radical es arrancar de ra\u00edz la corrupci\u00f3n pol\u00edtica y lo que estamos haciendo es eso y de manera pac\u00edfica por eso Yo le agradezco a nuestros adversarios porque lo estamos haciendo entre todos ellos han ayudado mucho porque no se pasan la frontera no pasan de insultos no pasan de calumnias no pasan de campa\u00f1as negras y ah\u00ed vamos avanzando entonces hay [M\u00fasica] que aceptar esas nuevas reglas que no son tan nuevas los liberales Lerdo dec\u00eda se regule con la prensa Y eso es mada m\u00e1s que en el caso de los medios la recomendaci\u00f3n pues respetuosa y de buena fe es que ya Dejen de estar pensando que el pueblo es menor de edad y que somos ciudadanos imaginarios que el pueblo en pol\u00edtica no cuenta no existe y que los medios un grupo de due\u00f1os de medios de informaci\u00f3n van a influir y van a crear la llamada opini\u00f3n p\u00fablica que antes se conoc\u00eda como opini\u00f3n general y que el poder medi\u00e1tico va a llevar a cabo este la vida p\u00fablica del pa\u00eds y de los pueblos no no no no no eso ya se super\u00f3 ya no es as\u00ed aunque se aferren ya esto ya cambi\u00f3 entonces eh es lo que puedo expresar nos qued\u00f3 pendiente Sandra Aguilar Gracias presidente Sandra Aguilera del grupo larza comunicaciones presidente la se\u00f1ora min que es esposa del finado Antonio Tejeda Garc\u00eda que usted lo conoc\u00eda como el bolo Garc\u00eda l\u00edder de los copreros en Tabasco le manda un recado dice que le quiere pedir su apoyo porque su hija es acusada por su exesposo C\u00e9sar Ovidio Su\u00e1rez aldeco de secuestro y retenci\u00f3n del menor ellos se casaron \u00e9l es una persona alcoh\u00f3lica la golpeaba mucho y Ella sali\u00f3 con el con el hijo el el hombre pues le estuvo buscando y le levant\u00f3 una demanda y \u00e9 coludido con las autoridades del poder judicial le mandaron un un detener a la se\u00f1ora eh El Se\u00f1or est\u00e1 ahorita busc\u00e1ndola mand\u00f3 una Alerta Amber ella anda huyendo para que no le quiten a su hijo porque la est\u00e1 acusando el victimario presume de ser amigo del gobernador Campos Merino del presidente del tribunal Enrique priego Oropeza del magistrado P\u00e9rez Alonso y de la jueza del juzgado cuarto familiar de Villahermosa que concedi\u00f3 la guardia y custodia a la agresi\u00f3n ella es alma luz G\u00f3mez todos ellos han sido actores de esta injusticia la madre y el menor est\u00e1n huyendo el padre sigue siendo alcoh\u00f3lico y bueno ella tiene mucho miedo de que la los vuelva a violentar Tenemos fotograf\u00edas y audio del ni\u00f1o me vinieron a buscar aqu\u00ed para que yo le pasara este recado para que por favor los apoye si si est\u00e1 amable S\u00ed Rosa y cela S\u00ed se\u00f1or por otro lado presidente tengo una denuncia que es de fentanilo eh primero que nada Quiero felicitar a Zoe Robledo por su gran trabajo que ha hecho en el IMS a nosotros nos ha apoyado much\u00edsimo con con mucha mucha gente que ha pedido apoyo para para el IMS y que los han les han hablado y los han ayudado mi denuncia estado documentada Y es que la empresa bch + especialistas en Innovaci\u00f3n m\u00e9dica Sad cb y su representante legal Samanta barcenas Pacheco est\u00e1n vendiendo de manera ilegal A\u00fan estando inhabilitados en la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica eh tienen contratos con el lims de medicamentos controlados como es el fentanilo y el propofol esto est\u00e1n adquiriendo al crimen organizado para suministrarlo principalmente en el hospital de la raza el fentanilo y y el propofol no los ingresan a la farmacia del hospital lo hacen de manera clandestina y servidores p\u00fablicos como el doct Benjam\u00edn Guzm\u00e1n Ch\u00e1vez jefe de servicios de anestesia del hospital de especialidades Centro M\u00e9dico de la raza la qu\u00edmica daira liset ola y Norma Ang\u00e9lica Torres L\u00f3pez en complicidad seguramente con el crimen organizado est\u00e1n adquiriendo y vendiendo y suministrando este medicamento tan delicado hechos que seguramente zoer obledo no tiene ni idea ni los directivos ya ya tienen investigaciones en la fgr tenemos los n\u00fameros de carpeta de investigaci\u00f3n que est\u00e1n investigando a la compa\u00f1\u00eda citada esto es en contra de la compa\u00f1\u00eda por posesi\u00f3n en sus instalaciones de productos controlados de origen incierto as\u00ed como denuncia relacionada con estos hechos de adquisici\u00f3n y suministro de fentanila de manera ilegal en el hospital de la raza eso es lo que yo tengo del hospital de la raza pero al parecer quieren hacerlo en todo el pa\u00eds sobre todo esta empresa que que ya tiene le digo que las \u00f3rdenes de cateo en su en su mismas instalaciones bch m\u00e1s especialistas en Innovaci\u00f3n m\u00e9dica tambi\u00e9n me estaban comentando que algunos de los m\u00e9dicos residentes y Y de lo y de las personas que ah\u00ed trabajan est\u00e1n utilizando para drogarse presidente usted que est\u00e1 en el combate total contra el fentanilo no es justo que utilicen a el IMS para para Estas actividades presidente qu\u00e9 opina al respecto pues ya seguramente lo escuch\u00f3 Zoe para que le d\u00e9 seguimiento hay toda una investigaci\u00f3n hace poco estuvo aqu\u00ed Alejandro sarch y del cofepris y dio a conocer eh lo que se est\u00e1 haciendo para evitar que en Farmacias a veces sin que lo sepan los due\u00f1os de las farmacias en otros casos s\u00ed eh coludidos Pues est\u00e1n vendiendo medicamentos que eh contienen fentanilo Eh Esto en lugares tur\u00edsticos hay lugares en donde Hay demasiadas farmacias m\u00e1s de las normales y venden medicamentos a extranjeros a turistas Entonces est\u00e1 haciendo una investigaci\u00f3n sobre esto y si ya hay acciones de la fiscal\u00eda se est\u00e1 haciendo en coordinaci\u00f3n con cofepris y la fiscal\u00eda entonces eh soe va a tomar nota de esto y Alejandro tambi\u00e9n para que tomen en cuenta lo que est\u00e1s t\u00fa denunciando Muchas gracias presidente por otro lado sabemos que no tenemos muchos especialistas m\u00e9dicos especialistas aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds pero que se est\u00e1n abriendo espacios tengo una denuncia que est\u00e1n haciendo su especialidad varios doctores en hosital civil de Jalisco sin embargo le solicitan una cuota de 50 500,000 pesos por quedarse a hacer ah\u00ed su residencia o especialidad en este hospital de Jalisco adem\u00e1s tenemos m\u00e9dicos residentes De hecho yo tengo a uno principalmente que est\u00e1 haciendo su especialidad en el hospital est\u00e1 haciendo en el hospital civil de Jalisco pero est\u00e1 siendo violentada violentado por sus profesores del mismo hospital como el Dr H\u00e9ctor Vel\u00e1zquez Santana a quien yo trat\u00e9 de entrevistar sin embargo no pude obtener la entrevista la entrevista con \u00e9l e \u00e9l es un m\u00e9dico que est\u00e1 por terminar su sub especialidad en en neurocirug\u00eda y ha tenido muchos premios y ha tenido muchos escritos llev\u00e9 la denuncia porque lo quit\u00f3 el el doctor H\u00e9ctor Vel\u00e1zquez Ya lo lo sac\u00f3 de la Sub subespecialidad no le permiti\u00f3 terminar \u00e9l se acerc\u00f3 conmigo Para pedirme su el apoyo para terminar esas especialidades porque \u00e9l quiere quiere terminarlo no eh acud\u00ed con el director general de calidad y educaci\u00f3n de la salud de gcs con el Dr Garc\u00eda cejas sin embargo \u00e9l mand mand\u00f3 pedir eh una opini\u00f3n al mismo do H\u00e9ctor Vel\u00e1zquez quien Obviamente le le le mand\u00f3 unas calificaciones de este doctor que pues no eran aprobatorios Entonces el el m\u00e9dico que ha sido violentado le solicita a usted presidente que lo puedan reubicar porque est\u00e1 por terminar esta segunda subespecialidad eh Y que \u00e9l se se pone a la disposici\u00f3n de cualquier m\u00e9dico para que le haga los ex\u00e1menes que se requieran para poder terminar su subespecialidad presidente Bueno se lo vamos a pedir al doctor Jorge este nos dejas los datos para verlo y a ver si corresponde al Gobierno Federal a la secretar\u00eda de salud Federal o es un asunto del estado por lo general Esto s\u00ed eh corresponde a la secretar\u00eda de salud Federal entonces este lo vemos Gracias y ya por \u00faltimo en Sinaloa se da una agresi\u00f3n a un exrector de la Universidad Aut\u00f3noma de Sinaloa y presidente del partido Sinaloense H\u00e9ctor melesio cuen Ojeda donde Lamentablemente pierde la vida Qu\u00e9 informaci\u00f3n nos pudiera dar al respecto si ustedes la tienen adem\u00e1s el se ha documentado que a\u00fan con la instrucci\u00f3n que dio usted para que se brindara seguridad al director de comunicaci\u00f3n social de la UAS Arnoldo Valle no se le ha dado hasta ese momento no s\u00e9 qu\u00e9 informaci\u00f3n pueda tener tambi\u00e9n acerca de poder agilizar el proceso ya que siente que su vida corre mucho peligro Gracias presidente nos enteramos en la ma\u00f1ana de este caso muy lamentable si est\u00e1 confirmado el asesinato de El exrector de la Universidad de Sinaloa pero tambi\u00e9n diputado electo por un distrito de Sinaloa se est\u00e1 solicitando informaci\u00f3n Yo expreso pues mi pesame a sus familiares a sus amigos eh a los alumnos y maestros de la Universidad de Sinaloa a los militantes de su partido porque era dirigente de una organizaci\u00f3n pol\u00edtica y vamos a a investigar c\u00f3mo se dieron los hechos no tenemos mucha informaci\u00f3n porque parece que fue anoche ya tarde no entonces este pero vamos a informar el d\u00eda de hoy Gracias muy amable presidente tambi\u00e9n me gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n sobre la detenci\u00f3n de Ismael Mario zada Garc\u00eda y yo tambi\u00e9n entiendo que que a usted le gustar\u00eda que se hablara m\u00e1s de sus programas sociales de sus obras del proyecto de la cuarta transformaci\u00f3n sin embargo por ejemplo en Estados Unidos se est\u00e1 mencionando en una entrevista Perd\u00f3n en una entrevista que da su amigo Bueno al que usted llama su amigo el candidato Donald Trump a Fox news le dice junto en compa\u00f1\u00eda de del candidato a vicepresidente jd BS y si me permite se lo voy a leer porque sorprende sorprenden estos dichos dice que que por ejemplo los c\u00e1rteles son quienes administran M\u00e9xico y no pueden y que pueden quitar al presidente en el momento que ellos quieran ellos \u00e9l dice exactamente pueden quitar un presidente en dos minutos y que son los c\u00e1rteles quienes tienen paralizado M\u00e9xico y Quienes manejan M\u00e9xico eso lo dijo Donald Trump su amigo y tambi\u00e9n jd b jd b candidato a vicepresidente dice que M\u00e9xico se convertir\u00e1 en un arco estado si ellos no participan en el combate contra el narcotr\u00e1fico presidente Eso lo dice Bueno ya se lo este expres\u00e9 amablemente en una carta a el presidente Trump son tiempos electorales y en cualquier lugar del mundo donde hay elecciones eh se exacerba La ret\u00f3rica se habla m\u00e1s de la cuenta y hay demasiada Pasi\u00f3n por eso y mi relaci\u00f3n con \u00e9l es este un ejemplo claro de lo que estoy diciendo se acuerdan c\u00f3mo hizo su campa\u00f1a s con pronunciamientos de ese tipo Yo hasta escrib\u00ed un libro que se llama hoy Trump b\u00fasquenlo en ese periodo es m\u00e1s fui a las plazas de las ciudades de Estados Unidos a cuestionar ese y a defender a nuestros paisanos migrantes pasa el tiempo llego a la presidencia y \u00e9l empieza a moderarse a cambiar y nos entendimos bien les voy a confesar algo les voy a contar una an\u00e9cdota cuando fui a Washington a la firma del tratado comercial en contra de la opini\u00f3n de internacionalistas y de este expertos de que como Estaban cerca las elecciones era muy riesgoso y que me iba a faltar el respeto y que eh nos iba a ir mal en ese encuentro decidir porque \u00edbamos a firmar el tratado algo que nos ha ayudado mucho bastante somos el principal socio comercial de Estados Unidos no lo \u00e9ramos en ese entonces y en buena medida gracias al Tratado entonces decid\u00ed ir entonces lo \u00fanico que plante\u00e9 fue que no se tratara en p\u00fablico ni en privado el tema del muro debo decir que durante todo el tiempo que mantuvimos relaci\u00f3n con el presidente Trump ese tema no se trata una vez una sola vez en una llamada telef\u00f3nica ya tambi\u00e9n Aqu\u00ed lo expliqu\u00e9 y este y no se volvi\u00f3 a tratar el tema es un acuerdo de respeto para no entrar en confrontaci\u00f3n en pol\u00e9mica Y entonces en esa visita hablamos en la casa blanca dos tres discursos hablamos con la prensa y no se trat\u00f3 el tema del muro se respet\u00f3 el acuerdo Incluso el discurso del presidente Trump fue muy bueno en reconocimiento a la aportaci\u00f3n que hacen con su trabajo los migrantes mexicanos en Estados Unidos en la carta que le envi\u00e9 se Lo record\u00e9 no ha contestado pero ah\u00ed le record\u00e9 de lo bien que habl\u00f3 de los migrantes y estoy seguro que los paisanos nuestros se sintieron bien en dos ocasiones hubo coincidencias por ejemplo cuando el tema migratorio este se trat\u00f3 en una ocasi\u00f3n le envi\u00e9 una carta y \u00e9l me respondi\u00f3 aceptando por primera vez de que era necesario atender las causas ya en el gobierno bueno y en esa visita a la casa blanca cuando firmamos el tratado hizo un reconocimiento a los mexicanos que trabajan honradamente en Estados Unidos y ah\u00ed est\u00e1 el texto pero ahora est\u00e1 en [M\u00fasica] campa\u00f1a pero son acusaciones ent les voy a contar que cuando concluye ya la gira de dos d\u00edas se terminaba con una cena de empresarios mexicanos y estadounidenses ah\u00ed en la casa blanca tenemos un acto con periodistas y hay preguntas y hay respuestas en la casa blanca y de ah\u00ed nos vamos a la cena y llega como es llega al sal\u00f3n estaban ya todos sentados y grita como ya era un acto vamos a decir privado grita Ahora s\u00ed puedo hablar del muro y a todo el mundo le dio risa pero los actos p\u00fablicos cumpli\u00f3 cumpli\u00f3 de todas maneras yo llevaba eh una tarjeta aqu\u00ed por si se acaba el tema pero \u00e9l eh es un hombre Este de palabra porque se hab\u00eda llegado ese acuerdo y lo cumpli\u00f3 De todas formas Pues yo a veces tengo que actuar de manera precavida y me llev\u00e9 este en la bolsa el poema de Nicol\u00e1s guillen que se llama La muralla Porque si se me sacaba el tema del muro le iba yo a leer el poema de Nicol\u00e1s Guill\u00e9n que se los recomiendo mucho este lo canta Silvio y chicoch ese de Tun Tun Qui\u00e9n es este tun tun Qui\u00e9n es la la la paloma s\u00ed abre la muralla tun tun Qui\u00e9n es el gusano cierra la muralla a ver si lo escuchamos esp\u00e9rate Enton entonces lo que diga mi amigo pues hay que verlo en la circunstancia de la campa\u00f1a aunque sean acusaciones graves aunque sean acusaciones graves Es que de eso no se habla de un amigo no crees si si usted lo considera un amigo opini\u00f3n sobre eso o sea antes de decir eso le pidi\u00f3 su opini\u00f3n no no no no cuando est\u00e1bamos en el gobierno me pidi\u00f3 opini\u00f3n qu\u00e9 piensa me dijo de que este consideremos terroristas a los narcotraficantes de M\u00e9xico me le dije no estoy de acuerdo y di mis razones primero porque nosotros somos un pa\u00eds independiente soberano y no queremos que vengan del extranjero Y con la excusa de que se trata de un terrorista se lleven a cualquier persona somos un pa\u00eds independiente libre soberano y lo entendi\u00f3 y este al d\u00eda siguiente \u00e9l lo declar\u00f3 lo pueden conseguir en los medios habl\u00e9 con mi amigo el presidente de M\u00e9xico lo consult\u00e9 ya estaba una iniciativa en ese sentido que quer\u00edan enviar al congreso y al final no le enviaron y dijo Me convenci\u00f3 de que no este era lo correcto por eso es es cosa nada m\u00e1s de no alarmarnos es lo mismo cuando dice vamos a cerrar la frontera pues no se puede Sencillamente no se puede ah\u00ed s\u00ed se caen gobiernos eh quiz\u00e1s no en dos minutos No cu\u00e1nto dijo minut 2 minutos cu\u00e1nto dec\u00eda Fox 5 minutos 15 15 15 15 este quiz\u00e1s no en dos ni en 15 pero s\u00ed si se cierra la frontera se provoca una rebeli\u00f3n en California en Nuevo M\u00e9xico en Texas en Arizona y en los seis estados fronterizos que en su conjunto significan pues la cuarta Econom\u00eda del mundo imag\u00ednes pasan por los puentes fronterizos alrededor de 700000 veh\u00edculos diarios y 70000 son de carga cu\u00e1ntas plantas que tieneen relaci\u00f3n con California y con Texas hay del lado mexicano Cu\u00e1ntas empresas automotrices maquiladoras empresas de autoparte serenos serenos qu\u00e9 A ver ponga chicoch Es que para hac una muralla tr\u00e1iganme todas las manos tr\u00e1iganme todas las manos los negros sus manos negras los blancos sus blancas manos una muralla que [M\u00fasica] vaya desde la playa hasta el monte desde la playa hasta el monte desde el monte hasta la playa all\u00e1 por el [M\u00fasica] orizonte Qui\u00e9n es una rosa y un clavel Abre es la mano del hombre cruel cierra la muralla Qui\u00e9n es la gamota y el laurel abre la murall Qui\u00e9n es la culebra y cierra la murall al coraz\u00f3n del amigo abre la mur veneno y al pu\u00f1al la al Ruiz se\u00f1or en la flor abre la muralla al diente de la serpiente cierra la [M\u00fasica] muralla alcemos una muralla juntando todas las manos juntando todas las manos los negros sus manos negras los blancos sus blancas manos una muralla que vaya desde la playa hasta el monte desde la playa hasta el monte desde el monte hasta la playa all\u00e1 por el horizonte [M\u00fasica] un clavel abre la muralla qui es la mano del hombre cruel cierra las murallas laota y el laurel abre la muralla la culebra y cierra la muralla al coraz\u00f3n del amigo abre la mura meno y al pu\u00f1al cierra la muralla al ru se\u00f1or en la flor abre la muralla al diente de la serpiente cierra la [M\u00fasica] muralla es bell\u00edsimo presidente Ya acaba de reaccionar el presidente Joe biden sobre la captura del Mayo Zambada qu\u00e9 dice dice que es una de las organizaciones m\u00e1s mort\u00edferas del mundo que lo lo celebra y dice que fue una captura usted nos ha dicho aqu\u00ed que lleva una muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de los Estados Unidos hubiera gustado que le informara usted personalmente sobre esta captura hay que esperar a ver si la captura fue all\u00e1 o aqu\u00ed porque si sin duda este all\u00e1 fue donde lo capturaron si es como lo menciona el presidente no tenemos informaci\u00f3n que lo hayan capturado en M\u00e9xico no piensa usted hablarle al presidente m\u00e1s tarde vamos a saber seguro y se tiene que conocer todo lo que Qu\u00e9 representa para usted para su gobierno la captura de este importante capo de la droga Pues yo creo que eh es una muestra de que existe eh un trabajo conjunto a\u00fan cuando en este caso en espec\u00edfico no haya participado ni la secretar\u00eda de la defensa ni la Secretar\u00eda de Marina el que \u00e9l haya tomado la decisi\u00f3n de entregarse o ir correr el riesgo de ir a Estados Unidos y all\u00e1 capturarlo pues este significa un un avance importante en el combate al narcotr\u00e1fico el hecho de que en estos Unidos est\u00e9 padeciendo de una crisis profunda por el consumo de drogas y que como es del conocimiento de muchos este grupo se dedicaba a elaborar droga para introducirla a Estados Unidos esa la denuncia que se tiene desde hace muchos a\u00f1os y que se haya detenido pues es un un avance usted lo celebra no no no no no hay desconfianza Nosotros siempre lo que hemos pedido es que haya respeto per que los hab\u00edan capturar eh pero lo capturaron all\u00e1 Este s\u00ed es lo que yo pienso hasta ahora de que hasta ahora ya sea por un acuerdo eh o que este lo detuvieron porque contaron con informaci\u00f3n de que iba a viajar pero eso ya lo vamos a saber ahora Este es un avance sin duda eh Pero eso no lo es todo o sea sin restar m\u00e9ritos al la acci\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo ya sea por acuerdo o por este inteligencia Y y actuaci\u00f3n de las agencias de Estados Unidos sin restar m\u00e9rito a eso hay que tambi\u00e9n pensar en dos cosas primero en resolver el problema del consumo de drogas atendiendo las causas Porque si va a seguir habiendo consumo no se resuelve el problema del todo yo recuerdo una entrevista que le hicieron precisamente a Ismael sambada una gran entrevista de Don julio sher y \u00e9 dec\u00eda de que pod\u00eda ser traicionado [M\u00fasica] y lo pod\u00edan encarcelar o desaparecer no s\u00e9 qu\u00e9 t\u00e9rminos usaba no ah\u00ed est\u00e1 en entrevista detenerlo pero que iban a surgir otros por eso nuestra estrategia que no se ha entendido porque tenemos concepciones distintas va m\u00e1s enfocada a atender las causas que se rescata el campo que se atienda a los j\u00f3venes que mejoren los salarios que se mantenga la integraci\u00f3n en las familias o para decirlo con m\u00e1s claridad que no se desintegren las familias atender las causas porque puede desaparecer el fentanilo y Qu\u00e9 se hace con quienes tienen este eh adicci\u00f3n quienes este buscan las drogas porque necesitan tener una felicidad un complemento a lo que est\u00e1n padeciendo aunque sea ef\u00edmero Y aunque los va a Conducir a la infelicidad y a la muerte antes no hab\u00eda fentanilo eran otras drogas Este pero en Estados Unidos ha seguido creciendo Y es un problema social grave entonces s\u00ed est\u00e1 bien eh detener a los eh jefes Capos de las bandas de narcotr\u00e1fico pero lo mejor es atender las causas presidente tambi\u00e9n por \u00faltimo Eh hay algunas diferencias con la informaci\u00f3n presentada ahorita por la secretaria rosa yela en el sentido de que se tratar\u00eda de un de una aeronave un cesna 205 con la matr\u00edcula que present\u00f3 sin embargo el avi\u00f3n asegurado en El Paso es completamente distinto a a las caracter\u00edsticas de del Plan de vuelo presentado por la secretaria Obviamente el gobierno mexicano no va a permitir que les est\u00e9n ocultando una informaci\u00f3n o que les est\u00e9n eh dando otra informaci\u00f3n porque evidentemente no estar\u00edan confiando en las autoridades mexicanas ante esta detenci\u00f3n tan importante presidente lo permitir\u00eda usted que le est\u00e9n dando mal informaci\u00f3n no no no no pero no es as\u00ed es que yo tambi\u00e9n pregunt\u00e9 lo mismo porque aparece otro avi\u00f3n S\u00ed y eh Esta es una avioneta como de cinco plazas muy peque\u00f1a Este s\u00ed s\u00ed de la otra es la que est\u00e1 desde ayer S\u00ed este entonces lo que nos est\u00e1n informando es que eh No fue esa es la la cesda s\u00ed pudieron haber cambiado en el trayecto Per todo eso lo vamos a a saber tambi\u00e9n Necesitamos saber si sale solo el piloto no de Hermosillo y llegan tres que este pas\u00f3 o sea bajaron y subieron a las personas o este el tr\u00e1mite lo hizo una persona y Aparentemente sali\u00f3 uno pero ya salieron los tres y todo eso se est\u00e1 investigando para ver en c\u00e1maras que\u00e9 se tiene ya adem\u00e1s el gobierno de Estados Unidos tiene que dar un informe ya pero este completo eh No es nada m\u00e1s as\u00ed de declaraciones generales hay que informar tiene que haber transparencia de las agencias del propio gobierno de Estados Unidos al gobierno meic S\u00ed s\u00ed Pero puede ser que por cuestiones de eh informaci\u00f3n interna de tr\u00e1mites internos por ejemplo ayer sali\u00f3 el procurador ahora se est\u00e1 hablando de un comunicado no del presidente S\u00ed este falta falta m\u00e1s informaci\u00f3n puede ser que por el tema de las agencias presidente no se haya informado estas diferencias que se han tenido con las propias agencias con la DEA es que ni siquiera se sabe si fue la DEA o fue otra agencia por eso dos entonces hay que esperarnos respeto diplom\u00e1tico no presidente es decir usted ha logrado con su gesti\u00f3n que hay un respeto fraterno diplom\u00e1tico de M\u00e9xico a Estados Unidos y viceversa Obviamente que esto viene Pues de alguna manera a tener buenos resultados como la seguridad de los migrantes que trabajan en Estados Unidos y ese tipo de acciones que quiz\u00e1s los conservadores los pues puedan manejarlo de otro con otro fondo no pero el caso es de que ya hay una buena comunicaci\u00f3n a respeto diplom\u00e1tico usted ha logrado sentar las bases para que M\u00e9xico sea respetado en todo el mundo s\u00ed Y estoy seguro que van a informarnos completo Estoy seguro que van a informarnos este completo eh Y ya vamos a poder tambi\u00e9n Conocer bien las cosas las especulaciones esas este no las vamos a poder este detener porque estamos hablando no de eh C\u00f3mo eh los medios de informaci\u00f3n en M\u00e9xico y en el mundo con excepciones honrosas se dedican a hacer conjeturas hasta los expertos entre comillas Entonces vamos a esperar la informaci\u00f3n ustedes y yo creo que los mexicanos saben bien la mayor\u00eda de los mexicanos que nosotros no mentimos y no ocultamos informaci\u00f3n porque nosotros solamente tenemos como amo al pueblo de M\u00e9xico no somos t\u00edteres de ning\u00fan grupo econ\u00f3mico pol\u00edtico ni de M\u00e9xico ni del extranjero entonces la verdad siempre siempre la verdad sin ocultar absolutamente nada y este y si es importante f\u00edjense la la entrevista b\u00fasquenla este de Don Julio Ismael Zambada ah\u00ed me enter\u00e9 yo m\u00e1s de Ismael Zambada porque buscaron a Don Julio porque lo quer\u00eda conocer Ismael Zambada le llamaba la atenci\u00f3n este a Don a a Ismael le llamaba la atenci\u00f3n Don Julio lo quer\u00eda conocer pues era personaje hay este una versi\u00f3n no comprobada de que c\u00f3mo se llamaba el colombiano famoso Pablo Escobar quer\u00eda este pues secuestrar al Gabo a Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez para tenerlo ah\u00ed y pedirle que escribiera algo sobre \u00e9l Este Entonces cuando se iba a llevar a cabo esta entrevista pues Don Julio no la iba a dejar pasar en su momento hubieron cuestionamientos a ver si conseguimos por ah\u00ed la portada del proceso s\u00ed Entonces \u00e9l va a mi casa som \u00e9ramos muy amigos Mucho mucho muy amigos y me va a informar yo no era autoridad yo era dirigente de la oposici\u00f3n pero \u00e9ramos muy amigos y me ten\u00eda confianza y quer\u00eda que yo supiera que iba a ir que yo estuviese enterado por cualquier situaci\u00f3n Entonces este ya fue y luego hablamos de regreso y fue muy interesante pero ya el hecho de que se haya dado la entrevista una an\u00e9cdota de que este creo que tra\u00eda sombrero Ismael y le dijo este don Julio c\u00f3mo va usted a salir con sombrero y yo sin sin nada ah\u00ed pidi\u00f3 la la gorra para [M\u00fasica] Pues s\u00ed pero este lo van a usar en todo sentido Pero depende no tambi\u00e9n de lo que puedan argumentar porque ya ni en M\u00e9xico ni en Estados Unidos hay ciudadanos que acepten eh falsedades Y si dicen algo que no corresponde a la realidad pero si lo dice una autoridad no Anabel Hern\u00e1ndez porque c\u00f3mo se llama Anabel Hern\u00e1ndez pues este o muchos otros pero si lo dice este el fiscal el secretario de de Estado el secretario de Justicia La Casa Blanca pues entonces si tenemos que responder No no es buena muy buena la relaci\u00f3n que tenemos con el gobierno de Estados Unidos como la tuvimos en su momento tambi\u00e9n con el presidente Trump vamos a esperarnos a que se informe nos van a informar y yo les voy a informar a ustedes no no con el embajador Ayer me este dej\u00f3 el recado de que estaba este pues pendiente si requer\u00edamos algo pero no ya hab\u00eda hablado con Don Ros Gracias Presidente buenos d\u00edas judit S\u00e1nchez reyes de perspectivas MX presidente preguntarle sobre esta noticia que da justamente su hom\u00f3logo de beliz de Guatemala Bernardo Ar\u00e9valo sobre la migraci\u00f3n de mexicanos de Chiapas justamente a ese pa\u00eds hay informaci\u00f3n de que se tienen registrados en este momento 500 580 personas entre ellas ni\u00f1os ni\u00f1as mujeres hombres y ancianos que bueno pues est\u00e1n saliendo justamente a ese pa\u00eds por la violencia que se ha suscitado eh preguntarle cu\u00e1l es su opini\u00f3n eh Si van a tomar justamente otro tipo de medidas en cuanto a la estrategia de seguridad para evitar esta esta pues migraci\u00f3n de mexicanos a Guatemala s\u00ed se est\u00e1 atendiendo lo est\u00e1 haciendo ya la secretar\u00eda de relaciones exteriores hoy nos inform\u00f3 Alicia barcena sobre eso son familias que viven en la zona fronteriza en el municipio de frontera Comalapa que es la raya con Guatemala ha habido enfrentamientos \u00faltimamente en esa regi\u00f3n de dos grupos y para refugiarse se cruzaron a Guatemala y est\u00e1n en albergues y le agradecemos mucho al gobierno de Guatemala porque los est\u00e1 ayudando y tambi\u00e9n est\u00e1n brigadistas nuestros apoy\u00e1ndolos peroo Cu\u00e1l es digamos su percepci\u00f3n en cuanto a esta situaci\u00f3n se ha manejado mucho que la estrategia de seguridad pues es buena eh que no que no busca cambios pero el hecho de que migren mexicanos a otro pa\u00eds por la violencia pues habla entonces quiz\u00e1 de un fracaso de de esta misma no no es as\u00ed son circunstancias M\u00e9xico es un pa\u00eds muy grande somos m\u00e1s de 130 millones de mexicanos eh Hay como en todas partes conflictos pero no es un asunto como lo quieren ver nuestros adversarios este de que haya ingobernabilidad que predomine la violencia que sea un caos que se est\u00e9 destruyendo el pa\u00eds pues eso era lo que dec\u00edan los opositores durante toda la campa\u00f1a por eso hablo de que no quieren cambiar porque est\u00e1n con lo mismo este est\u00e1n viendo que el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 respaldando la mayor\u00eda del pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 respaldando la transformaci\u00f3n y ellos no se dan por enterados ver les voy a mandar unos telegramas a Claudio a 10 a 20 30 50 los jefes este avis\u00e1ndoles que eso ya cambi\u00f3 estamos hablando de 300 de 500 personas 580 nos dio otro dato Este no importa pero nos dio el dato la secretaria de relaciones de 300 este este dato que yo tengo lo da conocer la secretar\u00eda ejecutiva de la coordinadora Nacional para la reducci\u00f3n de desastres de S\u00ed pero es Guatemala hoy en la ma\u00f1ana a ver Preg\u00fantale a a la este secretaria de relaciones exteriores Cu\u00e1ntos este mexicanos est\u00e1n eh refugiados en guatemal presidente Pero no importa eso eh o sea acabamos de tener un asunto en tila De cu\u00e1ntos desplazados eses ah\u00ed s\u00ed fueron muchos m\u00e1s y como 2000 como 2400 S\u00ed y afortunadamente ya llegaron ya retornaron ya regresaron justamente solo iba a preguntar Cu\u00e1les son las acciones que que est\u00e1n eh dise\u00f1ando justamente para el retorno de estas personas a su sus casas nos ayuda la guardia nacional nos ayuda la guardia nacional a darle seguridad este hay apoyos para que no le falten los alimentos para la atenci\u00f3n m\u00e9dica o sea preveen alguna fecha justamente para este retorno o c\u00f3mo es lo C\u00f3mo es lo que piens Esperamos que se resuelva pronto pronto porque este es una situaci\u00f3n que se est\u00e1 generando desde hace alg\u00fan tiempo en la Sierra de Chiapas aqu\u00ed lo hemos tratado es chicom muselo frontera con malapa la Concordia es esa regi\u00f3n motocintla el porvenir Canad\u00e1 as\u00ed hay una comunidad all\u00e1 que se llama Canad\u00e1 que est\u00e1 en los altos este entonces ah\u00ed est\u00e1n enfrentados dos grupos y las comunidades est\u00e1n siendo forzadas apoyar a un grupo u a otro Entonces estamos trabajando aqu\u00ed he hecho yo un llamado para que este no se participe que no este se conviertan en base social de estos grupos de la delincuencia y vamos este avanzando bien presente ahora muy distinto nada m\u00e1s que ya eso ya ya se olvid\u00f3 cuando la guerra de Calder\u00f3n t\u00fa estabas joven Cuando eso Este pero entonces sal\u00edan no este miles de los estados de del Norte haz un reportaje ahora o sobre c\u00f3mo vivieron los de Nuevo Le\u00f3n Los de Tamaulipas los de Coahuila S\u00ed este esa situaci\u00f3n de violencia de Chihuahua C\u00f3mo se ten\u00edan que ir de M\u00e9xico por eh la violencia desatada Esto no es lo mismo lo que pasa que en ese entonces nunca lo voy a dejar de decir Bueno ya en dos meses Este pero mientras est\u00e9 aqu\u00ed voy a estar recordando porque como se padece de amnesia Este voy a estar recordando y recordando recordando que en 2011 cuando estaba la guerra contra el narco cuando hab\u00eda porque me preguntaron una especie de narcoestado mon narcogobierno cuando el secretario de seguridad p\u00fablica era el Garc\u00eda Luna no rosa yela si hay un poco de diferencia verad este cuando era Garc\u00eda Luna 2011 Calder\u00f3n reuni\u00f3 a los due\u00f1os de los medios de informaci\u00f3n y a los periodistas m\u00e1s famosos para que no hablaran de violencia y era cuando m\u00e1s enfrentamientos hab\u00eda y era cuando estaba en su apogeo El dominio de Garc\u00eda Luna Por qu\u00e9 no pones la foto donde los cuando se reunieron con Calder\u00f3n para no hablar el pacto del silencio es es uno de estos momentos no que hay este r\u00e9plica eh antes nada m\u00e1s eran los peri\u00f3dicos oficiales o oficiosos y la radio y la televisi\u00f3n y ahora no miren Qui\u00e9nes estuvieron en el pacto del Silencio cuando no hablaban estaba yo leyendo por ah\u00ed que en este tiempo qui\u00e9n sabe si sea cierto ya hab\u00edan detenido A c\u00f3mo se llama a Ismael Zambada y lo hab\u00edan dejado este en libertad por ah\u00ed le\u00ed A lo mejor no es cierto por dinero pero miren todos los que todav\u00eda est\u00e1n en activo est\u00e1n en lo mismo en contra de nosotros del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n pero no pierdo las esperanza de que cambien porque hasta las piedras cambian de modo de parecer en una de esas no este disculpas o dicen este Reconozco que actuaba yo de manera tendenciosa o escrib\u00eda por [M\u00fasica] dinero por solicitud por pedido por c\u00f3mo le llaman cuando no solo el periodista sino el escritor s\u00ed por Consigna pero tiene un nombre Porque hay es hasta este Leg\u00edtimo los compositores a veces para eh No eso es cuando repiten no no no no no cuando se escribe cuando le piden a uno algo no no no no no se llama ahorita vamos a tiene un nombre que se usa mucho eh en el medio period\u00edstico por ejemplo hay un escritor famoso s\u00ed hablando por ejemplo de Garc\u00eda M\u00e1rquez o de otros grandes escritores de repente para sobrevivir en Aquellos tiempos mientras escrib\u00edan sus grandes novelas participaban haciendo comerciales mejor mejor mejoral eso me lo platicaba mucho mi amiga chaneca que se dedicaba a eso y que ten\u00eda con mutis y ten\u00eda con el Gabo y con todos ellos muy buena relaci\u00f3n y ella cre\u00f3 much\u00edsimas cosas este eh Y m\u00fasicos a ver hag una canci\u00f3n que va a tener mucho \u00e9xito no comercialmente pero yo quiero hacer una canci\u00f3n para m\u00ed o sea de lo que siento por encargo ya eso es por encargo eso es pero es interesante o sea pero es hasta leg\u00edtimo O sea a ver hay Quienes se dedican a eso a ver voy a escribir por encargo Esto s\u00ed este lo hacen Entonces el periodista puede decir por encargo durante mucho tiempo dice cosas no que ahora me arrepiento ya no voy a seguir escribiendo por encargo o sea todos todos podemos este rectificar Y es de sabios cambiar de opini\u00f3n aqu\u00ed hemos hablado del caso de Jos\u00e9 Clemente Orozco El Gran muralista pues al principio Orozco era porfirista y hac\u00eda caricaturas en contra de Madero pon\u00eda como gigante a porf y hay una caricatura pone amadero p meo y luego se convierte en el gran muralista revolucionario junto con Diego y con Siqueiros Tamayo los grandes Pero qu\u00e9 era el santo del Salvador extraordinario que fue asesinado en plena misa el arzobispo romero era un conservador sacerdote luego Obispo conservador y fue cambiando se convirti\u00f3 en un defensor del pueblo y lo Asesinan por eso en plena misa de manera atroz y cobarde por ser consecuente en el \u00faltimo tramo de su vida entonces Ojal\u00e1 y este cambien hay forma de de hacerlo presidente en otro tema eh usted ya tuvo la oportunidad de leer esta carta que env\u00eda eh los padres de los 43 estudiantes de Ayotzinapa en donde pues le comentan que este comunicado que o el reporte que usted entreg\u00f3 es confuso que incluso Bueno pues se sienten enga\u00f1ados se sienten traicionados eh Cu\u00e1l es su respuesta al respecto Pues f\u00edjese que ya Ayer me platicar me preguntaron sobre eso y este y Le\u00ed algo pero luego hoy en la ma\u00f1ana me dijeron de que no era un documento de ellos sino de una organizaci\u00f3n Pro zapatista zapatista de los nuevos zapatistas este y que ellos iban a sacar hoy un comunicado una un documento de todas maneras est\u00e1n tanto esta organizaci\u00f3n zapatista como los padres m\u00e1s que nadie los padres no tienen todo el derecho de manifestarse y de inconformarse y yo tengo este que pagar mi cuota de humillaci\u00f3n si es necesario y esto eh digamos no provocar\u00eda una tensi\u00f3n un ambiente no tomando va a ha esta reuni\u00f3n en breve con ellos s\u00ed s\u00ed no pero es que tenemos que hablar con la verdad y yo creo que eh distorsionaron los hechos hay dos cosas S\u00ed para que la gente Eh lo pueda comprender mejor la lamentable desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes que dicho sea de paso es lo que m\u00e1s nos importa encontrarlos lo que m\u00e1s nos importa de todo es a ver d\u00f3nde est\u00e1n hay en la c\u00e1rcel m\u00e1s de 100 personas tenemos en la c\u00e1rcel dos generales o que salieron pero que siguen juzgados 20 soldados polic\u00edas m\u00e1s de 100 y estamos Este investigando pero lo m\u00e1s importante es saber d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes Entonces eso es lo [M\u00fasica] que se nos ha dificultado por una serie de factores que no han ayudado empezando porque el gobierno anterior invent\u00f3 la llamada verdad hist\u00f3rica de que los hab\u00edan quemado un basurero y hab\u00edan tirado los restos a un r\u00edo algo que ya se demostr\u00f3 que fue completamente falso luego 362 refugiados en Guatemala y hay 262 albergados y 100 con familiares en Guatemala eso es lo de la secretaria Bueno entonces al principio la versi\u00f3n era de que a los muchachos los detienen las polic\u00edas la polic\u00eda de Iguala la polic\u00eda de Cocula y los entregan a la delincuencia organizada un grupo conocido como como Guerreros Unidos que eran los que dominaban en toda la regi\u00f3n y que van deteniendo a los j\u00f3venes uno los sacan de la c\u00e1rcel igual otros los Detienen en los camiones y los entregan a los grupos de la delincuencia los entregan las polic\u00edas y que los desaparecen Ese es una versi\u00f3n en general esa versi\u00f3n se mantiene durante alg\u00fan tiempo incluso esa versi\u00f3n la sostienen los organismos de Derechos Humanos a nivel internacional que en ese tiempo los representantes de los padres se re\u00fanen con el presidente Pe\u00f1a los representantes de los padres incluso con organizaciones no gubernamentales como como e Pro como Agust\u00edn Pro se re\u00fanen en gobernaci\u00f3n y suscriben un acuerdo para que participe la oea y un organismo de Derechos Humanos dependiendo de la oea la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos o sea existen esos documentos no s\u00e9 si los padres llegaron a conocer esto por eso yo hice un reporte puntual para que no quedara solo en los abogados y en los asesores y en los de Derechos Humanos sino que le llegara a todos los padres la informaci\u00f3n haciendo la historia de repente esa era una versi\u00f3n que ten\u00eda que ver la desaparici\u00f3n con polic\u00edas municipales con presidentes municipales y con los delincuentes locales de repente y la primera que da conocer de que hab\u00eda sido el ej\u00e9rcito es precisamente la se\u00f1ora Anabel entonces a m\u00ed me consta de que la se\u00f1ora s es capaz de calumniar y lo que declara ella es de que fue el ej\u00e9rcito y sostiene su dicho con una supuesta declaraci\u00f3n de un informante [M\u00fasica] cuando est\u00e1 de por medio Yo estoy de acuerdo en que se reserve la informaci\u00f3n Se reserve a la fuente de informaci\u00f3n cuando se trata de un acto de corrupci\u00f3n este bueno hasta de una agresi\u00f3n a una persona o cualquier otro asunto pero estamos hablando de la desaparici\u00f3n de de 43 j\u00f3venes estamos hablando de un agravio mayor a los familiares a la sociedad en el cual adem\u00e1s se est\u00e1 poniendo en el banquillo de los acusados a instituciones como el ej\u00e9rcito Entonces por qu\u00e9 ella no dice qui\u00e9n es su fuente porque su declaraci\u00f3n A diferencia de que los j\u00f3venes los detuvo la polic\u00eda y los entreg\u00f3 a Guerreros Unidos su dicho deella es de que hab\u00eda en ese entonces en Iguala un capo de Capos un capo muy importante que traficaba droga desde Iguala hasta Estados Unidos a un estado de la Uni\u00f3n Americana este ahorita me acuerdo y que lo que suced esa noche es que los muchachos eh consiguen camiones porque ven\u00edan estaban eh recogiendo camiones para trasladarse a un acto aqu\u00ed a M\u00e9xico por el 2 de octubre estos hechos fueron el 26 de septiembre en la noche Y si en efecto los j\u00f3venes estaban recogiendo camiones porque iban a movilizarse Chicago es ya me acer O sea que era de igual a Chicago es lo que dice este la se\u00f1ora navel Hern\u00e1ndez entonces que los j\u00f3venes detienen un cami\u00f3n de estos y en ese cami\u00f3n iba droga hero\u00edna y que entonces este capo que ten\u00eda el control de los Soldados del Batall\u00f3n les da la orden para que les den los soldados un escarmiento a los j\u00f3venes eso dice y que entonces los soldados se llevan a un grupo de j\u00f3venes al [M\u00fasica] Batall\u00f3n y que despu\u00e9s El capo dice que se les hab\u00eda pasado la mano que \u00e9l nada m\u00e1s quer\u00eda un escarmiento No que los mataran entonces a partir de ah\u00ed sin ninguna otra prueba solo con esta versi\u00f3n que incluso ella va como testigo al departamento de Justicia declara esto y esto le sirve al departamento de Justicia para otorgarle asilo al juez de barandilla que estuvo esa noche en igual porque es juez de barandilla declara de que los muchachos no estuvieron en la comandancia cuando por otro lado se sabe que si estuvieron y que de ah\u00ed se los llevaron Entonces ella es testigo y el departamento de justicia de Estados Unidos posiblemente con alguna agencia con la DEA le otorgan el asilo a este juez de barandilla pero lo interesante es que se atreven en la resoluci\u00f3n a ver si la tienen por ah\u00ed nada m\u00e1s la parte se atreven a sostener un juicio as\u00ed categ\u00f3rico sin pruebas seg\u00fan el cual ahorita lo vamos a leer la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes no pudo realizarla la autoridad local ni las polic\u00edas ni este grupo de Eros Unidos sino utilizan la palabra el t\u00e9rmino lo m\u00e1s plausible es que haya sido una decisi\u00f3n del Gobierno Federal y de las polic\u00edas federales entonces a partir de ah\u00ed est\u00e1n las dos versiones Qui\u00e9nes fueron y si se acusa al ej\u00e9rcito D\u00f3nde est\u00e1n las pruebas Entonces yo sostengo como hip\u00f3tesis este porque nosotros no vamos a a darle impunidad a nadie tan es as\u00ed que hay 20 militares encarcelados eso no lo hacen en ninguna parte del mundo usted ya ley\u00f3 la carta presidente no no no no pero estoy explicando este lo que yo este les di a conocer a ellos y no lo hab\u00eda yo querido este pero ya que me dijeron yo me confund\u00ed porque pens\u00e9 que era la carta ya oficial que no es de un grupo ya lo que ped\u00ed Es que mi relato con anexos con toda la informaci\u00f3n Se subiera a la p\u00e1gina entonces Ellos tienen S\u00ed ya como Consigna El que fue el ej\u00e9rcito exactamente lo que dice Anabel nada m\u00e1s que si no hay pruebas Yo no puedo inventar nada nada m\u00e1s lo \u00fanico que quiero es tener las pruebas si no se tienen las pruebas pero f\u00edjense hasta d\u00f3nde llega nuestra voluntad de dejar de manifiesto que no hay impunidad que de todas maneras solo por el presunto delito de omisi\u00f3n y de delincuencia organizada est\u00e1n procesados los soldados porque s\u00ed este est\u00e1 demostrado que cuando sucedieron estos hechos salieron soldados a la calle en Iguala Y estuvieron en la comandancia y estuvieron en un hospital donde estaban los j\u00f3venes pero eso como tambi\u00e9n el hecho de que se hayan llevado a los j\u00f3venes al cuartel no existen pruebas y que hab\u00eda infiltrados del ej\u00e9rcito en en estudantes ya tambi\u00e9n eso se aclara eso tambi\u00e9n lo estamos aclarando pero s\u00ed hab\u00eda S\u00ed pero no infiltrados era un agente un agente que este era soldado y que estaba trabajando Esa es la opini\u00f3n que tiene la secretar\u00eda de la defensa yo he pedido toda la informaci\u00f3n le entregamos todos los archivos es m\u00e1s les hemos dicho vaya con especialistas a buscar todos los archivos en comandancias aqu\u00ed en la secretar\u00eda la defensa busquen todo no hay este inter\u00e9s encubrir a nadie Entonces por qu\u00e9 Por qu\u00e9 nos importa esto Bueno nos mandan de la DEA eh informaci\u00f3n porque nos pidieron que solicit\u00e1 hable yo con la vicepresidenta de Estados Unidos camal jar y nos mandaron grabaciones de la DEA porque la DEA estaba este escuchando a estos delincuentes y entonces mandan eh unos audios donde hay una pl\u00e1tica de delincuentes y acusan o uno le dice que a un Coronel Entonces ahora general encargado de la zona militar no de Iguala sino de Altamirano le daban dinero los delincuentes entonces eh Por ese hecho que es eh un indicio de delincuencia organizada se solicita la orden de aprensi\u00f3n contra este Coronel pero resulta que esa grabaci\u00f3n adem\u00e1s que no pertenece s a Iguala sino Altamirano Quienes son de guerreros saben las diferencias que hay entre Iguala y altamiran eh se da esa grabaci\u00f3n tres meses antes de los hechos de igual de todas maneras El Se\u00f1or est\u00e1 procesado el oficial est\u00e1 procesado pero esto es a lo que voy miren lo que hace el departamento de Justicia Ah bueno no no no no quiero eso ya se sabe que ya fue esteella fue testigo no lo que quiero es lo que est\u00e1 en la resoluci\u00f3n que la vez pasada lo vimos est\u00e1 en ingl\u00e9s y se tradujo la resoluci\u00f3n que lleva a otorgar el asilo al juez para que vean lo contundente que es Entonces como ya nos ha pasado bueno imag\u00ednes que la se\u00f1ora Anabel Ya lo he dicho este adem\u00e1s de declara en contra m\u00eda hace un libro que difunden 15 d\u00edas antes de la pasada elecci\u00f3n y no hay nada que sea Cierto puras mentiras no hay una sola prueba una dice que fui en el 2006 a un acto a la laguna y que ah\u00ed me encontr\u00e9 con el se\u00f1or Villarreal un este narcotraficante en un hotel y que ah\u00ed me entreg\u00f3 un portafolio lleno de dinero que se lo entregu\u00e9 yo a quien este me ayudaba del Estado Mayor el general audomaro Mart\u00ednez Y todav\u00eda hasta el d\u00eda siguiente que supe de eso le dije aomar Oye qu\u00e9 pas\u00f3 con el portafolio d\u00f3nde qued\u00f3 pura mentira lo otro que habl\u00e9 por tel\u00e9fono creo que con Ah pues con Zambada D\u00f3nde est\u00e1 nunca he visto a Zambada nada m\u00e1s por lo que les estoy platicando de Don Julio pero no es que la se\u00f1ora invente nada m\u00e1s no solo es que tenga mucha imaginaci\u00f3n Es que yo creo que la se\u00f1ora es informante de la DEA y cu\u00e1l es el fondo del asunto pues lo que quieren es debilitar las instituciones para que si el gobierno est\u00e1 d\u00e9bil puedan mandarnos desde el extranjero nada m\u00e1s que eso no lo han logrado ni lo van a lograr porque yo puedo este resistir Por qu\u00e9 resisto porque tengo autoridad moral porque si no fuese yo honesto eso es una lecci\u00f3n para los j\u00f3venes si uno no act\u00faa con integridad con honestidad no vale nada en esta actividad en este noble oficio de la pol\u00edtica y sobre todo si se quiere transformar por eso es muy importante cuando deb\u00ed con Diego un gran parlamentario orador hace 20 a\u00f1os vean ese debate fue como en el 2000 hace 24 a\u00f1os ah\u00ed con L\u00f3pez obriga Ya ven que yo tartamudeo y ni siquiera hablo de corrido pero tengo mi conciencia tranquila no soy corrupto y no establezco relaciones de complicidad con nadie Entonces eso me da aplomo me da seguridad Entonces qu\u00e9 pasa que de repente este hombre que habla tanto no de corrido y que es un buen parlamentario un buen orador se pone nervioso porque yo llevaba un sobre de esos negros as\u00ed como de radiograf\u00eda y sacaba yo as\u00ed nada m\u00e1s le sacaba yo este una hojita que era una foto no era nada Pero \u00e9l se le iban los ojos viendo vol\u00f3 a meter la foto estaba nervioso por estaba de por medio lo de punta deamante y estaba de por medio de que \u00e9l gan\u00f3 el debate cuando Cedillo y el ingeniero C\u00e1rdenas y desapareci\u00f3 dos meses era candidato y este gana el debate se va a las nubes pero como lo ten\u00edan este concertado arreglado ya no sigue haciendo campa\u00f1a desaparece luego se sabe de que le entregan unos terrenos de punta diamante eh Y se al\u00eda con Salinas y es el que pide en la c\u00e1mara de diputados se sube a la tribuna a decir que hab\u00eda que quemar las boletas electorales de la elecci\u00f3n del 2000 de 1988 entonces Pero esto es lo que lo que quiero aparte de lo de Anabel Ah aqu\u00ed est\u00e1 la corte que es la corte no el poder judicial independiente Estados Unidos sino de el departamento de Justicia tambi\u00e9n est\u00e1 de acuerdo Esto es para darle este el asilo al juez con el testimonio cre\u00edble de la demandada demandad es y la se\u00f1ora Hern\u00e1ndez se Anabel testimonio de que el ej\u00e9rcito mexicano y la polic\u00eda federal mexicana [M\u00fasica] Y estuvieron presentes Durante los ataques Durante los ataques y la desaparici\u00f3n de los estudiantes y f\u00edjense lo que agregan resulta inveros\u00edmil que un departamento de polic\u00eda municipal de Guerrero tenga la influencia pol\u00edtica y los recursos necesarios para organizar un intrincado encubrimiento no [M\u00fasica] conocen lo que era en ese entonces esa regi\u00f3n y el contubernio que exist\u00eda entre autoridades municipales y la delincuencia y la desaparici\u00f3n de los 43 estudiantes mexicanos es mucho m\u00e1s plausible Esta es una acusaci\u00f3n que el Gobierno Federal mexicano y la polic\u00eda federal fueran los responsables de este horrible incidente Esto es lo que yo rebato este y lo que quiero es a ver d\u00f3nde est\u00e1n las pruebas y esa es la diferencia Y como me lo hizo a m\u00ed Anabel pero no solo eso se lo hicieron al secretario de la defensa del gobierno anterior la DEA este lo detuvo y en ese entonces tambi\u00e9n avisaron a los 5 minutos 10 minutos despu\u00e9s no dijimos nada pero en su momento ped\u00ed el expediente me enter\u00e9 que ni siquiera Trump sab\u00eda que lo hab\u00eda hecho la DEA y tengo una explicaci\u00f3n de fondo eh sobre esto aparte de la que ya expuse de que apuestan a debilitar a las autoridades a los gobiernos para que ellos tengan el mando siempre en ese entonces este nos mandaron del expediente y ah\u00ed est\u00e1n en las redes porque lo subimos y no hay ninguna prueba y ya hab\u00edan encarcelado al secretario de la defensa del gobierno de M\u00e9xico estamos hablando de una instituci\u00f3n de nuestro pa\u00eds entonces Ni conoc\u00eda yo al secretario de la defensa O sea no ten\u00eda yo trato personal con \u00e9l y se trataba de el gobierno del presidente Pe\u00f1a igual que esto Esto fue en el gobierno anterior S\u00ed pero tenemos que apegarnos a la verdad Y por qu\u00e9 siento no aparte de esto de tener siempre bajo sospecha las autoridades de un pa\u00eds y poder as\u00ed este entrometerse en la vida interna de las Naciones y de los pueblos Adem\u00e1s de eso por qu\u00e9 ah porque cuando Calder\u00f3n les abri\u00f3 la puerta de par en par Entonces si desde la embajada ordenaban todo Embajada de Estados Unidos Aqu\u00ed incluso se llevaron a marinos a formar este a formarlos en el comando Norte y estaba el plan M\u00e9rida y nos mandaban helic\u00f3pteros para que se usaran en el Exterminio de personas en masacres entonces hay testimonios tengo pruebas est\u00e1n los cables de wikileak en donde Los embajadores en ese entonces de Estados Unidos dec\u00edan que la Marina cooperaba y el ej\u00e9rcito no y yo lo que sostengo como hip\u00f3tesis es que como de una u otra forma el ej\u00e9rcito no ha dejado que se metan y que hagan lo que les d\u00e9 la gana en nuestro pa\u00eds pues tratan de socavar la credibilidad del ej\u00e9rcito es otra explicaci\u00f3n que tengo Entonces si fue el ej\u00e9rcito Si fueron adem\u00e1s lo tengo por escrito le he dado instrucciones al secretario defensa si est\u00e1n detenidos los militares es porque le he pedido que cuide que no se fugue nadie y que todos respondan ante la autoridad y en los textos lean el documento este que estamos dando a conocer le digo eh es un error garrafal y un crimen el que por proteger a 5 10 15 20 elementos del ej\u00e9rcito que resulten culpables se afecte toda una instituci\u00f3n que fue creo yo el error que cometieron en el sexenio pasado por qu\u00e9 van a inventar lo que no sucedi\u00f3 para dar un carpetazo este asunto no se debe de cerrar nunca debe ser expediente abierto no puede prescribir entonces todo esto va acompa\u00f1ado del trabajo que estamos haciendo todos los d\u00edas de b\u00fasqueda acabo de dar a conocer qu\u00e9 una ley de amnist\u00eda Porque si los que participaron nos dicen nos dan informaci\u00f3n o los que saben de d\u00f3nde est\u00e1n los muchachos los apoyamos con amnist\u00eda y les damos protecci\u00f3n y aprovecho para volverlos a exhortar a eso que nos [M\u00fasica] ayuden porque lo que m\u00e1s nos importa es saber solo el paradero de los j\u00f3venes presidente finalmente tomando en cuenta que dentro de estas de este paquete de iniciativas que present\u00f3 en febrero Hay una que ten\u00eda que ver justamente con la cuesti\u00f3n de protecci\u00f3n a los animales de evitar el maltrato Y en este sentido Quiero plantearle un caso que tiene que ver con el asesinato de m\u00e1s de una veintena de perros en el bosque de Nativitas en la alcald\u00eda sochimilco eh se han dado esta serie de situaciones desde abril de abril a diciembre del 2023 fueron localizados 22 perros torturados y desollados y en lo que va de este 2024 ya son cuatro S\u00ed en efecto s\u00ed es un tema eh local sin embargo esto eh pues est\u00e1 ya dando eh mucha inquietud dentro de los habitantes de esta alcald\u00eda Porque adem\u00e1s Bueno pues el alcalde eh Jos\u00e9 Carlos Acosta no ha dado ning\u00fan posicionamiento no ha hecho tampoco digamos una investigaci\u00f3n que que que lleve Pues a detener a los responsables y sobre todo Bueno pues lo que quieren los habitantes es evitar que este tipo de violencia contra los animales en un momento dado pueda escalar a las personas porque sabemos que cuando hay Pues un patr\u00f3n de como de psic\u00f3patas no puede escalar sabemos que empiezan con animales y posteriormente con personas Entonces en ese sentido presente cu\u00e1l ser\u00eda digamos su instrucci\u00f3n o qu\u00e9 se tendr\u00eda que hacer al respecto para jefe de gobierno a Mart\u00ed vates que se nos ayude este que se atienda la denuncia y que adem\u00e1s este se apruebe la iniciativa de ley que va aud pero sobre todo que las autoridades no permitan el mal trato a los animales eso es lo b\u00e1sico V\u00e1monos a desayunar te quedas mande el lunes t\u00fa que vienes de Sonora Ah tambi\u00e9n pero no ninguna detenci\u00f3n verdad c\u00f3mo lo que pasa es que la nosotros no nada ninguna detenci\u00f3n no O sea no dices negociaci\u00f3n No no es que el abogado del maro Zambada dice que obligaron a su cliente a ir a Estados Unidos entonces la pregunta que est\u00e1 surgiendo ahorita y que es informaci\u00f3n en desarrollo hay que ver qui\u00e9n lo oblig\u00f3 eh aj\u00e1 si no fue detenido aqu\u00ed o sea descartado completamente Gracias y Disculpen ev",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:23.650471"
}