{
    "video_id": "oyP1xFUucAo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/oyP1xFUucAo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB_gmAAtAFigIMCAAQARhlIEMoVDAP&rs=AOn4CLCY4o0b2j8VUuspEA8P_A833yziUQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=oyP1xFUucAo",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n y abanderamiento: Sector Naval Boca de Chila",
    "video_length_seconds": 1896,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an en el presidium doctora",
            "start": 7.759,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "Claudia shen bardo presidenta electa de",
            "start": 11.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 17.08,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 22.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "secretario de Marina y alto mando de la",
            "start": 26.359,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "armada de M\u00e9xico",
            "start": 29.08,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 30.39,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "dror Miguel \u00c1ngel Navarro Quintero",
            "start": 35.879,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 38.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nayarid maestra Leticia Ram\u00edrez Anaya",
            "start": 46.44,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 49.719,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 53.77,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "\u00e1 eles director general del corredor del",
            "start": 60.079,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico del ismo de",
            "start": 63.72,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Tehuantepec licenciado Juan Pablo de",
            "start": 72.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "botton Falc\u00f3n subsecretario de egresos",
            "start": 75.84,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 78.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 82.1,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "P\u00fablico Garc\u00eda comandante de la octava",
            "start": 88.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 91.799,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 93.54,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "naval vicealmirante F\u00e9lix quiro Javier",
            "start": 98.439,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "comandante de la d\u00e9cima zona",
            "start": 102.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "naval",
            "start": 110.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "vicealmirante Mart\u00edn Franco mut\u00f3n",
            "start": 111.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "director general de obras y dragado",
            "start": 114.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 119.03,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y el contraalmirante Jos\u00e9 Gerardo",
            "start": 121.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "valc\u00e1rcel del barrio comandante del",
            "start": 123.68,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "sector naval de boca de",
            "start": 126.0,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 129.419,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 135.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Chila Los acuerdos secretariales",
            "start": 139.599,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "387 194 y",
            "start": 143.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "222 corresponden a la creaci\u00f3n del",
            "start": 146.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sector naval de boca Chila Batall\u00f3n de",
            "start": 148.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Infanter\u00eda de Marina n\u00famero 34 la",
            "start": 151.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n naval de b\u00fasqueda rescate y",
            "start": 153.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vigilancia mar\u00edtima de boca de Chila y",
            "start": 155.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la draga armada Rep\u00fablica Mexicana",
            "start": 158.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n de nav\u00edo Alfonso poir\u00e9 Ruelas",
            "start": 160.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "respectivamente acuerdo secretarial",
            "start": 164.04,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "n\u00famero",
            "start": 166.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "387 2022 por el cual se crea el sector",
            "start": 167.959,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "naval de boca de Chila en el estado de",
            "start": 172.239,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "nayarid dependiendo org\u00e1nica militar y",
            "start": 174.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "log\u00edsticamente la d\u00e9cima zona naval el",
            "start": 178.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sector naval de boca de Chila tendr\u00e1 a",
            "start": 181.239,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "su cargo la concepci\u00f3n preparaci\u00f3n y",
            "start": 183.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n de las operaciones navales",
            "start": 185.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "dentro de su jurisdicci\u00f3n y zonas",
            "start": 188.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "marinas mexicanas establecidas por las",
            "start": 190.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "disposiciones legales",
            "start": 193.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "correspondientes comun\u00edquese y c\u00famplase",
            "start": 194.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "dado en la Ciudad de M\u00e9xico a 15 de",
            "start": 197.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "julio de 2022 se invita la amable",
            "start": 200.159,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "concurrencia a ponerse de pie",
            "start": 202.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 213.36,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "en estos momentos se solicita",
            "start": 226.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "respetuosamente al presidente",
            "start": 229.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 231.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 232.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 235.439,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador abanderar a las unidades",
            "start": 238.439,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sector naval de boca de Chila Batall\u00f3n",
            "start": 241.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de Infanter\u00eda de Marina n\u00famero 34",
            "start": 244.079,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n naval de b\u00fasqueda rescate y",
            "start": 246.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "vigilancia mar\u00edtima de boca de Chila y",
            "start": 248.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "draga Armada Rep\u00fablica Mexicana capit\u00e1n",
            "start": 251.319,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de nav\u00edo Alfonso poir Ruelas",
            "start": 254.0,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Au",
            "start": 290.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "luego de haber abanderado las unidades",
            "start": 306.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se solicita respetuosamente al",
            "start": 309.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 310.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 313.16,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 314.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas tomar protesta al sector",
            "start": 316.919,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "naval de boca de Chila al Batall\u00f3n de",
            "start": 319.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Infanter\u00eda de Marina n\u00famero 34 a la",
            "start": 321.639,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n naval de b\u00fasqueda rescate y",
            "start": 324.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vigilancia mar\u00edtima de boca de Chila y a",
            "start": 327.24,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Armada Rep\u00fablica Mexicana capit\u00e1n de",
            "start": 330.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nav\u00edo Alfonso poir",
            "start": 332.759,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Ruelas",
            "start": 338.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "comandantes",
            "start": 341.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "almirantes capitanes",
            "start": 344.919,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "oficiales clases y mariner\u00eda del sector",
            "start": 348.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "naval de boca de",
            "start": 352.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Chila del Batall\u00f3n de Infanter\u00eda de",
            "start": 355.16,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Marina n\u00famero cu y de la estaci\u00f3n naval",
            "start": 358.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda",
            "start": 363.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "rescate y vigilancia",
            "start": 364.96,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "mar\u00edtima as\u00ed como de la draga poir\u00e9",
            "start": 369.599,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "Ruelas vengo en nombre de la",
            "start": 375.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "patria a encomendar a su",
            "start": 379.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "valor",
            "start": 382.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Patriotismo y estricta",
            "start": 385.12,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "disciplina que simboliza su",
            "start": 388.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "independencia sus instituciones la",
            "start": 391.759,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "integridad de su",
            "start": 394.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "territorio y su honor",
            "start": 396.919,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 400.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "protestan honrarla Y defenderla con",
            "start": 403.44,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "lealtad y constancia s",
            "start": 407.28,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "proto al concedeles El",
            "start": 412.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "amparo de su sombra y el honor de",
            "start": 416.759,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ponerla en sus",
            "start": 419.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "manos garantizo a la patria con",
            "start": 422.24,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "fundamento en las virtudes que les",
            "start": 426.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Reconozco que como buenos ileales",
            "start": 430.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "marinos sabr\u00e1n",
            "start": 433.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cumplir su",
            "start": 435.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "protesta y si no lo hicieran",
            "start": 437.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 538.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 592.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "amente de la mano de nuestro pueblo en",
            "start": 621.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "este bello estado como una instituci\u00f3n",
            "start": 624.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 200 a\u00f1os de historia",
            "start": 628.079,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "actualmente tenemos un despliegue de dos",
            "start": 631.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fuerzas navales un cuartel general del",
            "start": 634.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "alto mando 13 regiones navales 18 zonas",
            "start": 637.72,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "y seis sectores entre ellos el nuevo",
            "start": 643.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "sector naval de boca de Chila aqu\u00ed en",
            "start": 647.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Nayarit mismo que con esta fecha inicia",
            "start": 650.399,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "formalmente sus",
            "start": 654.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "funciones se trata de una obra que",
            "start": 657.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Integra un Batall\u00f3n de Infanter\u00eda de",
            "start": 660.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Marina una estaci\u00f3n de b\u00fasqueda rescate",
            "start": 662.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y vigilancia mar\u00edtima una unidad",
            "start": 665.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "habitacional una cl\u00ednica un Hostal y",
            "start": 668.16,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Obra",
            "start": 672.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "portuaria este sector adem\u00e1s de permitir",
            "start": 673.639,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "el mantenimiento del Estado de derecho",
            "start": 677.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en la zona contribuye al desarrollo del",
            "start": 679.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "complejo tur\u00edstico",
            "start": 682.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "is funcionando como punto estrat\u00e9gico",
            "start": 686.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "B al",
            "start": 718.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "P",
            "start": 764.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el sector naval de boca de Chila",
            "start": 789.519,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "representa un importante Avance en La",
            "start": 791.6,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "infraestructura Naval y una notable",
            "start": 794.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "oportunidad para potenciar el",
            "start": 797.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mantenimiento del Estado de derecho aqu\u00ed",
            "start": 799.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "en la zona y con ello desde luego",
            "start": 801.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "contribuir tanto a su desarrollo como al",
            "start": 804.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n en su conjunto",
            "start": 807.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y se\u00f1ora presidenta",
            "start": 811.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "electa ha sido un honor acompa\u00f1arles en",
            "start": 813.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "las distintas giras por nuestros estados",
            "start": 817.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y hoy no es la excepci\u00f3n en este caso",
            "start": 819.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para mostrarles los avances y logros de",
            "start": 823.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todos los proyectos que son de beneficio",
            "start": 825.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para nuestra naci\u00f3n si bien es cierto",
            "start": 828.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que a\u00fan hay mucho por hacer sabemos que",
            "start": 831.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la ruta ya est\u00e1 definida y continuaremos",
            "start": 834.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "rumbo al \u00e9xito",
            "start": 837.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tengan la certeza de que las y los",
            "start": 839.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "marinos navales contribuiremos dando",
            "start": 842.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nuestro mejor esfuerzo Para aportar al",
            "start": 845.079,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico al desarrollo",
            "start": 847.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico y social de esta regi\u00f3n Muchas",
            "start": 849.759,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "gracias por su confianza que han",
            "start": 853.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "depositado en",
            "start": 856.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "nosotros se\u00f1or presidente Hace Casi 6",
            "start": 858.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os la primera vez que me dirig\u00ed a",
            "start": 862.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "usted mencion\u00e9 que nombramiento como",
            "start": 865.56,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 870.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "armadas ent entra\u00f1aba en s\u00ed mismo uno de",
            "start": 871.839,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los m\u00e1ximos ideales que ha enarbolado a",
            "start": 875.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "lo largo de su carrera",
            "start": 878.959,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "profesional y como esto a lo que me",
            "start": 881.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "refiero es que se comparte con usted que",
            "start": 884.639,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es servir a M\u00e9xico servir a M\u00e9xico sin",
            "start": 887.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "reserva con absoluto respeto y cercan\u00eda",
            "start": 891.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "a su pueblo con honestidad y",
            "start": 895.16,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "transparencia con lealtad y Patriotismo",
            "start": 898.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente por permitirnos",
            "start": 901.759,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "navejar Bajo su mando y con ello servir",
            "start": 904.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a nuestro",
            "start": 906.759,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pueblo estamos por arribar a Puerto y",
            "start": 908.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con esta inauguraci\u00f3n del sector naval",
            "start": 911.519,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de boca de chile damos por concluida",
            "start": 913.6,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 915.959,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "traves\u00eda como como secretario de Marina",
            "start": 916.759,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y alto mando de la armada de M\u00e9xico",
            "start": 920.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "rindo parte de haber cumplido las",
            "start": 923.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "misiones encomendadas se\u00f1or de manera",
            "start": 926.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "personal ha sido el m\u00e1s grande honor en",
            "start": 929.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mi carrera",
            "start": 931.6,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "naval quedan de usted las nobles",
            "start": 932.639,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "palabras de Don Benito Ju\u00e1rez que",
            "start": 935.959,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "describe sus actos se\u00f1or",
            "start": 938.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "presidente El Triunfo de la patria que",
            "start": 940.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ha sido el objeto de sus nobles",
            "start": 944.319,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "aspiraciones ser\u00e1 siempre su mayor",
            "start": 946.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo de Gloria y el mejor premio de",
            "start": 950.639,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sus heroicos esfuerzos Muchas gracias",
            "start": 953.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 956.279,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Amor con amor se paga se\u00f1or presidente",
            "start": 959.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 961.639,
            "duration": 13.081
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 964.44,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 977.0,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "un dos su atenci\u00f3n por favor es momento",
            "start": 1000.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de escuchar el discurso oficial de esta",
            "start": 1004.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n y abanderamiento del sector",
            "start": 1006.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "naval de boc de Chila en voz del",
            "start": 1008.279,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1010.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 1012.959,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 1014.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 1017.639,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "amigas amigos integrantes de la",
            "start": 1024.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de",
            "start": 1028.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Marina a\u00fan cuando",
            "start": 1031.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1034.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "est\u00e1n hechos",
            "start": 1036.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1039.199,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "resistir",
            "start": 1041.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cualquier fen\u00f3meno natural como esta",
            "start": 1045.559,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "lluvia y",
            "start": 1051.24,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "siempre tienen convicciones y",
            "start": 1054.559,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "fortaleza para enfrentar",
            "start": 1059.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "adversidades lo",
            "start": 1062.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cual nos",
            "start": 1065.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 1067.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "permitido con la participaci\u00f3n de",
            "start": 1070.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1073.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ayudar a nuestro pueblo",
            "start": 1075.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque el marino y El Soldado son",
            "start": 1082.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1087.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "uniformado a\u00fan cuando ustedes est\u00e1n",
            "start": 1090.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hechos para resistir",
            "start": 1094.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tormentas y",
            "start": 1097.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "auxiliar",
            "start": 1100.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en esos",
            "start": 1102.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "casos no quiero",
            "start": 1104.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "del tiempo Porque",
            "start": 1110.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no hace falta hablar",
            "start": 1113.72,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "mucho est\u00e1 muy claro solo",
            "start": 1118.36,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "agradecerles a todos los marinos de",
            "start": 1124.159,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico mujeres hombres",
            "start": 1126.6,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "leales por el",
            "start": 1130.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "apoyo que nos",
            "start": 1133.039,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "dieron durante el tiempo",
            "start": 1136.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que me",
            "start": 1140.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 el",
            "start": 1142.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "encargo de presidente de la",
            "start": 1145.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica agradecerles de todo",
            "start": 1148.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n a",
            "start": 1151.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ustedes a sus",
            "start": 1153.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "familias no fue en",
            "start": 1156.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "vano todo el esfuerzo el sacrificio las",
            "start": 1158.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "fatigas",
            "start": 1164.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque estamos",
            "start": 1167.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "viviendo en un M\u00e9xico",
            "start": 1169.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nuevo Hay una Patria",
            "start": 1174.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Nueva m\u00e1s justa m\u00e1s",
            "start": 1177.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "igualitaria m\u00e1s libre m\u00e1s",
            "start": 1181.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "independiente m\u00e1s",
            "start": 1184.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "soberana y",
            "start": 1186.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "agradecer el",
            "start": 1189.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 1191.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de el almirante secretario",
            "start": 1194.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Rafael Ojeda",
            "start": 1199.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n recordar",
            "start": 1201.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1205.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuando lo",
            "start": 1206.799,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "nombr\u00e9 no ten\u00eda el gusto de",
            "start": 1210.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conocerlo tom\u00e9 esa decisi\u00f3n",
            "start": 1217.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque me",
            "start": 1222.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "enter\u00e9 como suceden todos estos",
            "start": 1225.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de sus",
            "start": 1230.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "antecedentes",
            "start": 1231.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y una",
            "start": 1234.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nota que",
            "start": 1237.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 1240.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "decisiva para que tomara la decisi\u00f3n de",
            "start": 1241.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que \u00e9l fuese el futuro secretario de",
            "start": 1244.88,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "Marina el almirante",
            "start": 1249.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Ojeda",
            "start": 1253.919,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "fue de que se trata",
            "start": 1255.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de un",
            "start": 1259.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "marino y un",
            "start": 1261.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 1263.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ejemplar",
            "start": 1266.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incorruptible Y",
            "start": 1269.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "eso es lo que he comprobado en todo este",
            "start": 1272.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "tiempo que",
            "start": 1277.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hemos trabajado",
            "start": 1279.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "juntos Muchas gracias almirante Rafael",
            "start": 1282.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 1286.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 1289.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Marina quiero tambi\u00e9n",
            "start": 1292.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 1295.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que me acompa\u00f1a",
            "start": 1297.919,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "como es notorio la",
            "start": 1300.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1305.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "electa",
            "start": 1307.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que en dos",
            "start": 1309.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "d\u00edas va a",
            "start": 1311.919,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "recibir la banda",
            "start": 1314.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidencial mujer presidenta de",
            "start": 1317.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico excepcional",
            "start": 1320.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "extraordinaria una mujer",
            "start": 1323.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "preparada con experiencia",
            "start": 1327.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "sensible de buen coraz\u00f3n",
            "start": 1330.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "patriota",
            "start": 1334.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y ella va a",
            "start": 1336.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tener estoy",
            "start": 1340.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "seguro el apoyo el respaldo de todos y",
            "start": 1342.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 1347.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 1350.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "como se expres\u00f3 en",
            "start": 1351.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1354.919,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "pasadas",
            "start": 1356.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "elecciones ella obtuvo 36 millones de",
            "start": 1358.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "votos el que les",
            "start": 1363.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "habla ten\u00eda",
            "start": 1366.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el primer",
            "start": 1369.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "lugar en",
            "start": 1371.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n 31",
            "start": 1374.44,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "millones y la presidenta electa me",
            "start": 1377.44,
            "duration": 13.44
        },
        {
            "text": "super\u00f3 36 millones de votos la mujer",
            "start": 1384.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 1391.799,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "hombre que",
            "start": 1395.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s votaci\u00f3n ha obtenido",
            "start": 1397.64,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "la doctora Claudia shen par y tambi\u00e9n me",
            "start": 1401.919,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "da much\u00edsimo gusto",
            "start": 1406.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "decir que me",
            "start": 1409.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "toc\u00f3",
            "start": 1412.48,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "conocer al almirante Morales",
            "start": 1414.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "porque estuvo a",
            "start": 1418.919,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cargo",
            "start": 1421.4,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de el proyecto del ismo de",
            "start": 1423.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Tehuantepec",
            "start": 1427.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y s\u00e9 que es un hombre responsable",
            "start": 1429.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 1433.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "honesto a quien la",
            "start": 1435.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1439.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "electa ya ha decidido nombrar como",
            "start": 1441.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 1446.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Marina de",
            "start": 1447.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "modo que est\u00e1 garantizado el",
            "start": 1449.76,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "futuro de nuestro pueblo el futuro de",
            "start": 1454.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 1459.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "patria Muchas",
            "start": 1461.679,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "gracias a todas a todos ustedes Esta",
            "start": 1463.919,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "obra es un",
            "start": 1469.399,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ejemplo de la contribuci\u00f3n de los",
            "start": 1471.919,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "marinos de M\u00e9xico al desarrollo de",
            "start": 1476.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds la",
            "start": 1480.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "obra de primer",
            "start": 1483.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "orden",
            "start": 1486.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque va a",
            "start": 1488.36,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "significar la",
            "start": 1492.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "vigilancia la seguridad",
            "start": 1495.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para toda la zona",
            "start": 1499.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "costera del estado de",
            "start": 1501.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Nayarit que tiene mucho futuro sobre",
            "start": 1504.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "todo con el",
            "start": 1509.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 1511.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico toda",
            "start": 1513.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "esta costa de Bah\u00eda de",
            "start": 1515.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Banderas hasta",
            "start": 1519.919,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "sanblas",
            "start": 1522.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y es muy importante que se haya creado",
            "start": 1524.08,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "este sector naval en Boca de Chila y",
            "start": 1527.36,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy importante que sea un",
            "start": 1532.799,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "puerto para abordar los ferris y",
            "start": 1538.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "poder ir a",
            "start": 1543.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "visitar las Islas",
            "start": 1546.24,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Mar\u00edas es lo m\u00e1s cercano",
            "start": 1550.12,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "a una de las Islas y el que pueda venir",
            "start": 1554.12,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "la gente nuestro pueblo las familias a",
            "start": 1560.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "disfrutar",
            "start": 1565.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de este bello sitio este bello",
            "start": 1567.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lugar con su",
            "start": 1571.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "hotel",
            "start": 1573.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y sus rompeolas sus muelles todo esto",
            "start": 1575.0,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "que no exist\u00eda y que se hizo con el",
            "start": 1578.88,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "trabajo responsable de",
            "start": 1585.279,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de la Secretar\u00eda de Marina y de",
            "start": 1589.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "administradores",
            "start": 1593.919,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "honestos de la Secretar\u00eda de",
            "start": 1595.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Marina como dej\u00f3 de",
            "start": 1599.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "llover yo no estoy dejando de hablar",
            "start": 1602.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1607.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya voy a cumplir con el",
            "start": 1608.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "compromiso de hablar breve de",
            "start": 1612.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ser muy",
            "start": 1616.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1619.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "sint\u00e9tico nada m\u00e1s para resumir todo en",
            "start": 1620.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1625.72,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 1627.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias",
            "start": 1629.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1640.07,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se invita la amable concurrencia a",
            "start": 1650.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ponerse de",
            "start": 1652.039,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "pie exhortos de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 1655.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y de la armada de M\u00e9xico a cargo del",
            "start": 1658.559,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "comandante de la columna de honores",
            "start": 1660.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "aire",
            "start": 1678.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "aire acto seguido se invita a todos los",
            "start": 1681.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presentes a mantenerse de pie para",
            "start": 1684.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "entonar las gloriosas estrofas del himno",
            "start": 1686.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 1689.84,
            "duration": 14.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1693.24,
            "duration": 11.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1708.98,
            "duration": 22.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1733.1,
            "duration": 17.15
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1749.08,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1750.25,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1760.77,
            "duration": 48.14
        },
        {
            "text": "con lo anterior se da por finalizada",
            "start": 1809.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "esta ceremonia Agradeciendo la",
            "start": 1811.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "asistencia de todos los presentes en",
            "start": 1813.399,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "especial del licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1815.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados",
            "start": 1817.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 1819.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas quien se dirige",
            "start": 1821.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "efectuar el saludo correspondiente a la",
            "start": 1824.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "bandera nacional",
            "start": 1826.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "veres tres agu\u00e1n entes dos ces no cierr",
            "start": 1853.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1871.679,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1885.19,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "sal than",
            "start": 1886.919,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] lo acompa\u00f1an en el presidium doctora Claudia shen bardo presidenta electa de [Aplausos] M\u00e9xico almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico [Aplausos] dror Miguel \u00c1ngel Navarro Quintero gobernador constitucional del estado de nayarid maestra Leticia Ram\u00edrez Anaya secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica [Aplausos] \u00e1 eles director general del corredor del interoce\u00e1nico del ismo de Tehuantepec licenciado Juan Pablo de botton Falc\u00f3n subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito [Aplausos] P\u00fablico Garc\u00eda comandante de la octava regi\u00f3n [Aplausos] naval vicealmirante F\u00e9lix quiro Javier comandante de la d\u00e9cima zona naval vicealmirante Mart\u00edn Franco mut\u00f3n director general de obras y dragado [Aplausos] y el contraalmirante Jos\u00e9 Gerardo valc\u00e1rcel del barrio comandante del sector naval de boca de [Aplausos] [M\u00fasica] Chila Los acuerdos secretariales 387 194 y 222 corresponden a la creaci\u00f3n del sector naval de boca Chila Batall\u00f3n de Infanter\u00eda de Marina n\u00famero 34 la estaci\u00f3n naval de b\u00fasqueda rescate y vigilancia mar\u00edtima de boca de Chila y la draga armada Rep\u00fablica Mexicana capit\u00e1n de nav\u00edo Alfonso poir\u00e9 Ruelas respectivamente acuerdo secretarial n\u00famero 387 2022 por el cual se crea el sector naval de boca de Chila en el estado de nayarid dependiendo org\u00e1nica militar y log\u00edsticamente la d\u00e9cima zona naval el sector naval de boca de Chila tendr\u00e1 a su cargo la concepci\u00f3n preparaci\u00f3n y conducci\u00f3n de las operaciones navales dentro de su jurisdicci\u00f3n y zonas marinas mexicanas establecidas por las disposiciones legales correspondientes comun\u00edquese y c\u00famplase dado en la Ciudad de M\u00e9xico a 15 de julio de 2022 se invita la amable concurrencia a ponerse de pie [M\u00fasica] en estos momentos se solicita respetuosamente al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador abanderar a las unidades sector naval de boca de Chila Batall\u00f3n de Infanter\u00eda de Marina n\u00famero 34 estaci\u00f3n naval de b\u00fasqueda rescate y vigilancia mar\u00edtima de boca de Chila y draga Armada Rep\u00fablica Mexicana capit\u00e1n de nav\u00edo Alfonso poir Ruelas Au luego de haber abanderado las unidades se solicita respetuosamente al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas tomar protesta al sector naval de boca de Chila al Batall\u00f3n de Infanter\u00eda de Marina n\u00famero 34 a la estaci\u00f3n naval de b\u00fasqueda rescate y vigilancia mar\u00edtima de boca de Chila y a Armada Rep\u00fablica Mexicana capit\u00e1n de nav\u00edo Alfonso poir Ruelas comandantes almirantes capitanes oficiales clases y mariner\u00eda del sector naval de boca de Chila del Batall\u00f3n de Infanter\u00eda de Marina n\u00famero cu y de la estaci\u00f3n naval de b\u00fasqueda rescate y vigilancia mar\u00edtima as\u00ed como de la draga poir\u00e9 Ruelas vengo en nombre de la patria a encomendar a su valor Patriotismo y estricta disciplina que simboliza su independencia sus instituciones la integridad de su territorio y su honor militar protestan honrarla Y defenderla con lealtad y constancia s proto al concedeles El amparo de su sombra y el honor de ponerla en sus manos garantizo a la patria con fundamento en las virtudes que les Reconozco que como buenos ileales marinos sabr\u00e1n cumplir su protesta y si no lo hicieran al al al B amente de la mano de nuestro pueblo en este bello estado como una instituci\u00f3n de m\u00e1s de 200 a\u00f1os de historia actualmente tenemos un despliegue de dos fuerzas navales un cuartel general del alto mando 13 regiones navales 18 zonas y seis sectores entre ellos el nuevo sector naval de boca de Chila aqu\u00ed en Nayarit mismo que con esta fecha inicia formalmente sus funciones se trata de una obra que Integra un Batall\u00f3n de Infanter\u00eda de Marina una estaci\u00f3n de b\u00fasqueda rescate y vigilancia mar\u00edtima una unidad habitacional una cl\u00ednica un Hostal y Obra portuaria este sector adem\u00e1s de permitir el mantenimiento del Estado de derecho en la zona contribuye al desarrollo del complejo tur\u00edstico is funcionando como punto estrat\u00e9gico B al P el sector naval de boca de Chila representa un importante Avance en La infraestructura Naval y una notable oportunidad para potenciar el mantenimiento del Estado de derecho aqu\u00ed en la zona y con ello desde luego contribuir tanto a su desarrollo como al de la regi\u00f3n en su conjunto se\u00f1or presidente y se\u00f1ora presidenta electa ha sido un honor acompa\u00f1arles en las distintas giras por nuestros estados y hoy no es la excepci\u00f3n en este caso para mostrarles los avances y logros de todos los proyectos que son de beneficio para nuestra naci\u00f3n si bien es cierto que a\u00fan hay mucho por hacer sabemos que la ruta ya est\u00e1 definida y continuaremos rumbo al \u00e9xito tengan la certeza de que las y los marinos navales contribuiremos dando nuestro mejor esfuerzo Para aportar al desarrollo econ\u00f3mico al desarrollo tur\u00edstico y social de esta regi\u00f3n Muchas gracias por su confianza que han depositado en nosotros se\u00f1or presidente Hace Casi 6 a\u00f1os la primera vez que me dirig\u00ed a usted mencion\u00e9 que nombramiento como comandante supremo de las fuerzas armadas ent entra\u00f1aba en s\u00ed mismo uno de los m\u00e1ximos ideales que ha enarbolado a lo largo de su carrera profesional y como esto a lo que me refiero es que se comparte con usted que es servir a M\u00e9xico servir a M\u00e9xico sin reserva con absoluto respeto y cercan\u00eda a su pueblo con honestidad y transparencia con lealtad y Patriotismo Gracias se\u00f1or presidente por permitirnos navejar Bajo su mando y con ello servir a nuestro pueblo estamos por arribar a Puerto y con esta inauguraci\u00f3n del sector naval de boca de chile damos por concluida esta traves\u00eda como como secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico rindo parte de haber cumplido las misiones encomendadas se\u00f1or de manera personal ha sido el m\u00e1s grande honor en mi carrera naval quedan de usted las nobles palabras de Don Benito Ju\u00e1rez que describe sus actos se\u00f1or presidente El Triunfo de la patria que ha sido el objeto de sus nobles aspiraciones ser\u00e1 siempre su mayor t\u00edtulo de Gloria y el mejor premio de sus heroicos esfuerzos Muchas gracias se\u00f1or presidente Amor con amor se paga se\u00f1or presidente Muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] un dos su atenci\u00f3n por favor es momento de escuchar el discurso oficial de esta inauguraci\u00f3n y abanderamiento del sector naval de boc de Chila en voz del licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas amigas amigos integrantes de la Secretar\u00eda de Marina a\u00fan cuando ustedes est\u00e1n hechos para resistir cualquier fen\u00f3meno natural como esta lluvia y siempre tienen convicciones y fortaleza para enfrentar adversidades lo cual nos ha permitido con la participaci\u00f3n de ustedes ayudar a nuestro pueblo porque el marino y El Soldado son pueblo uniformado a\u00fan cuando ustedes est\u00e1n hechos para resistir tormentas y auxiliar en esos casos no quiero del tiempo Porque adem\u00e1s no hace falta hablar mucho est\u00e1 muy claro solo agradecerles a todos los marinos de M\u00e9xico mujeres hombres leales por el apoyo que nos dieron durante el tiempo que me toc\u00f3 el encargo de presidente de la rep\u00fablica agradecerles de todo coraz\u00f3n a ustedes a sus familias no fue en vano todo el esfuerzo el sacrificio las fatigas porque estamos viviendo en un M\u00e9xico nuevo Hay una Patria Nueva m\u00e1s justa m\u00e1s igualitaria m\u00e1s libre m\u00e1s independiente m\u00e1s soberana y agradecer el apoyo de el almirante secretario Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n recordar que cuando lo nombr\u00e9 no ten\u00eda el gusto de conocerlo tom\u00e9 esa decisi\u00f3n porque me enter\u00e9 como suceden todos estos de sus antecedentes y una nota que fue decisiva para que tomara la decisi\u00f3n de que \u00e9l fuese el futuro secretario de Marina el almirante Ojeda fue de que se trata de un marino y un ciudadano ejemplar incorruptible Y eso es lo que he comprobado en todo este tiempo que hemos trabajado juntos Muchas gracias almirante Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina quiero tambi\u00e9n decir que me acompa\u00f1a como es notorio la presidenta electa que en dos d\u00edas va a recibir la banda presidencial mujer presidenta de M\u00e9xico excepcional extraordinaria una mujer preparada con experiencia sensible de buen coraz\u00f3n patriota y ella va a tener estoy seguro el apoyo el respaldo de todos y todas las mexicanas como se expres\u00f3 en las pasadas elecciones ella obtuvo 36 millones de votos el que les habla ten\u00eda el primer lugar en votaci\u00f3n 31 millones y la presidenta electa me super\u00f3 36 millones de votos la mujer y el hombre que m\u00e1s votaci\u00f3n ha obtenido la doctora Claudia shen par y tambi\u00e9n me da much\u00edsimo gusto decir que me toc\u00f3 conocer al almirante Morales porque estuvo a cargo de el proyecto del ismo de Tehuantepec y s\u00e9 que es un hombre responsable trabajador honesto a quien la presidenta electa ya ha decidido nombrar como secretario de Marina de modo que est\u00e1 garantizado el futuro de nuestro pueblo el futuro de nuestra patria Muchas gracias a todas a todos ustedes Esta obra es un ejemplo de la contribuci\u00f3n de los marinos de M\u00e9xico al desarrollo de nuestro pa\u00eds la obra de primer orden porque va a significar la vigilancia la seguridad para toda la zona costera del estado de Nayarit que tiene mucho futuro sobre todo con el desarrollo tur\u00edstico toda esta costa de Bah\u00eda de Banderas hasta sanblas y es muy importante que se haya creado este sector naval en Boca de Chila y tambi\u00e9n muy importante que sea un puerto para abordar los ferris y poder ir a visitar las Islas Mar\u00edas es lo m\u00e1s cercano a una de las Islas y el que pueda venir la gente nuestro pueblo las familias a disfrutar de este bello sitio este bello lugar con su hotel y sus rompeolas sus muelles todo esto que no exist\u00eda y que se hizo con el trabajo responsable de de la Secretar\u00eda de Marina y de administradores honestos de la Secretar\u00eda de Marina como dej\u00f3 de llover yo no estoy dejando de hablar pero ya voy a cumplir con el compromiso de hablar breve de ser muy eh sint\u00e9tico nada m\u00e1s para resumir todo en una palabra gracias muchas gracias [Aplausos] se invita la amable concurrencia a ponerse de pie exhortos de la Secretar\u00eda de Marina y de la armada de M\u00e9xico a cargo del comandante de la columna de honores aire aire acto seguido se invita a todos los presentes a mantenerse de pie para entonar las gloriosas estrofas del himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] i [M\u00fasica] [M\u00fasica] con lo anterior se da por finalizada esta ceremonia Agradeciendo la asistencia de todos los presentes en especial del licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas quien se dirige efectuar el saludo correspondiente a la bandera nacional veres tres agu\u00e1n entes dos ces no cierr que [Aplausos] sal than",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 2 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:02.746263"
}