{
    "video_id": "P2yGmbNJFXw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/P2yGmbNJFXw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLANqHELmhwelIdtaRaPzG_uQFWKZw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=P2yGmbNJFXw",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 8 al 12 de julio de 2024.",
    "video_length_seconds": 953,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 6.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Obrador declar\u00f3 que debe haber m\u00e1s",
            "start": 8.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n e informaci\u00f3n sobre los",
            "start": 11.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "jueces ministros Y magistrados ante la",
            "start": 13.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y no es para enojarnos",
            "start": 16.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "preocuparnos",
            "start": 19.56,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "el pueblo va a",
            "start": 22.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "elegir cada vez que hay un problema as\u00ed",
            "start": 25.599,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "lo mejor es consultar al pueblo cuando",
            "start": 30.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "se vive en una aut\u00e9ntica",
            "start": 33.879,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "democracia por qu\u00e9 nada m\u00e1s consultar a",
            "start": 37.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "las \u00e9lites a los grandes",
            "start": 39.879,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "empresarios a los",
            "start": 44.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos a los de la",
            "start": 47.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "llamada sociedad",
            "start": 50.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica Por qu\u00e9 no consultar al",
            "start": 55.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ciudadano a",
            "start": 58.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 61.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gente que tiene familiares",
            "start": 63.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "detenidos desde hace m\u00e1s de 10",
            "start": 70.2,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y no han sido de",
            "start": 73.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sentenciados",
            "start": 79.479,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "miles de",
            "start": 81.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presos en esa",
            "start": 83.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n",
            "start": 88.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ad\u00e1s lo sabe la",
            "start": 91.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "gente cuando se hacen las",
            "start": 95.52,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "encuestas si se le pregunta a la gente",
            "start": 98.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sobre la confianza en jueces en",
            "start": 101.759,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "magistrados en ministros salen",
            "start": 103.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "reprobados",
            "start": 111.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Entonces algo anda",
            "start": 113.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "mal y si es importante la reforma y",
            "start": 116.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hacerla",
            "start": 121.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "sin imponer",
            "start": 123.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 126.079,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 128.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "excluir que",
            "start": 130.879,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "participen que se sometan al escrutinio",
            "start": 133.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablico los actuales jueces magistrados",
            "start": 137.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ministros y que el pueblo",
            "start": 141.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "decida la secretaria de",
            "start": 144.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "seguridad informe sobre los avances en",
            "start": 148.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la disminuci\u00f3n de delitos del mes de",
            "start": 151.48,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "junio en relaci\u00f3n con los delitos del",
            "start": 153.84,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fuero federal tenemos una reducci\u00f3n de",
            "start": 155.959,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "24.5 por. en la mayor\u00eda de los delitos",
            "start": 159.519,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "del fuero federal hay importantes",
            "start": 163.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "reducciones en cuanto al homicidio",
            "start": 165.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "doloso seguimos intensificando las",
            "start": 167.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "acciones con los gobiernos estatales y",
            "start": 169.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "municipales y se tiene una reducci\u00f3n de",
            "start": 171.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "18 por. Aqu\u00ed est\u00e1 el promedio diario de",
            "start": 174.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de homicidio doloso y aqu\u00ed",
            "start": 178.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los datos eh Y con relaci\u00f3n a 2018",
            "start": 181.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tenemos una reducci\u00f3n del 18 por en la",
            "start": 185.76,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los delitos del fuero com\u00fan",
            "start": 188.92,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "en en coordinaci\u00f3n siempre con las mesas",
            "start": 191.879,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "eh estatales y regionales se tiene una",
            "start": 195.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en la mayor\u00eda de los delitos",
            "start": 199.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de este primer semestre de 2024 seguimos",
            "start": 202.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "fortaleciendo el la coordinaci\u00f3n con las",
            "start": 205.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "autoridades estatales en los delitos de",
            "start": 209.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "robos tenemos una disminuci\u00f3n de",
            "start": 213.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "34.8 por En comparaci\u00f3n con el inicio de",
            "start": 217.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "la Administraci\u00f3n adelante",
            "start": 221.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh muy importante la reducci\u00f3n de robo",
            "start": 223.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "de veh\u00edculo que tenemos una reducci\u00f3n de",
            "start": 226.68,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "50.3 por en donde se ve c\u00f3mo ha venido",
            "start": 231.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "este delito claramente a la baja el",
            "start": 235.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "delito de",
            "start": 239.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "feminicidio tiene una baja de",
            "start": 241.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "35.6 por respecto a diciembre de",
            "start": 244.519,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "2018 continuamos las acciones eh con los",
            "start": 248.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "institutos de mujeres y con las",
            "start": 252.439,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas de los estados eh para las",
            "start": 254.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acciones de prevenci\u00f3n persecuci\u00f3n y",
            "start": 258.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sanci\u00f3n de este tipo de violencia en",
            "start": 261.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contra de las mujeres y las ni\u00f1as El",
            "start": 264.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "secuestro tiene una disminuci\u00f3n de",
            "start": 267.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "% de enero de 2019",
            "start": 270.44,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "a este mes de junio el mandatario",
            "start": 274.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "mexicano mostr\u00f3 una encuesta hecha por",
            "start": 277.759,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la ocde en la que coloca a M\u00e9xico como",
            "start": 279.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "el tercer pa\u00eds mejor calificado en",
            "start": 282.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "confianza ante su poblaci\u00f3n acaba de",
            "start": 285.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "salir ayer una pues una encuesta no de",
            "start": 288.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la ocd que son los pa\u00edses con m\u00e1s",
            "start": 291.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "desarrollo y M\u00e9xico",
            "start": 295.52,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "vamos a presumir tiene tercer",
            "start": 300.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lugar por",
            "start": 303.759,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la en",
            "start": 306.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "confianza del gobierno y est\u00e1n todos los",
            "start": 308.4,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses Ah\u00ed est\u00e1 en 2023 5% de",
            "start": 312.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n mexicana report\u00f3 alta o",
            "start": 317.8,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "moderadamente alta confianza en el",
            "start": 320.8,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 323.759,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "nacional nivel que se encuentra por",
            "start": 324.919,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "encima del porcentaje Med de la ocd que",
            "start": 327.36,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "fue de",
            "start": 332.24,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "39 para 2023 la encuesta se realiz\u00f3 en",
            "start": 335.84,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "30 pa\u00edses el nivel de M\u00e9xico se",
            "start": 340.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "encuentra solo",
            "start": 344.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "debajo de Suiza y de",
            "start": 346.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Luxemburgo estamos bien Bueno te",
            "start": 349.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comentaba de",
            "start": 352.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "que todas las instituciones no eh Son",
            "start": 354.96,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "buenas desde luego si",
            "start": 361.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 364.759,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un",
            "start": 366.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de ayudar a los ciudadanos que",
            "start": 369.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 373.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "olviden porque a veces suele pasar",
            "start": 375.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 379.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "este se conciben como",
            "start": 381.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aparatos",
            "start": 384.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticos y se les",
            "start": 385.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "olvida de que tienen un fin que es la",
            "start": 388.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 393.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "al ciudadano al pueblo a la",
            "start": 394.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "persona somos servidores p\u00fablicos",
            "start": 400.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Entonces para qu\u00e9",
            "start": 403.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "sirve una oficina que cuesta mucho al",
            "start": 406.4,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "pueblo si no es En beneficio si lo que",
            "start": 411.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hace no es En beneficio del pueblo o no",
            "start": 415.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "hace nada",
            "start": 418.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el beneficio de",
            "start": 421.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nadie nada m\u00e1s llegan",
            "start": 423.28,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "este pues a cobrar digo",
            "start": 426.96,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "este a pasar el tiempo",
            "start": 433.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Entonces ya no se puede",
            "start": 438.24,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "eso es importante la",
            "start": 441.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 445.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que no haya como siempre lo",
            "start": 447.199,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "decimos gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 450.639,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que le podamos entregar a la",
            "start": 454.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gente casi todo lo que",
            "start": 458.919,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ingresa que se les devuelva el",
            "start": 464.96,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "secretario de desarrollo territorial",
            "start": 468.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Roman Meyer rindi\u00f3 un informe sobre los",
            "start": 469.879,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "avances en materia de desarrollo urbano",
            "start": 472.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds la Urbanizaci\u00f3n tiene un",
            "start": 475.199,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "costo importante",
            "start": 477.479,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "14000 hect\u00e1reas por a\u00f1o lo equivalente a",
            "start": 479.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la zona metropolitana de Morelia y la",
            "start": 481.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "falta acceso a la vivienda uno de cada",
            "start": 484.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "cinco mexicanos vien con un asentamiento",
            "start": 485.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "irregular cauquel M\u00e9rida es un ejemplo",
            "start": 488.639,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "2004 2024 creci\u00f3 8 veces esto es un",
            "start": 491.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ejemplo entre muchos m\u00e1s y las",
            "start": 495.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "consecuencias de la falta de la",
            "start": 497.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n siguiente l\u00e1mina qu\u00e9 hemos",
            "start": 498.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hecho en este en esta administraci\u00f3n",
            "start": 501.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de acompa\u00f1ar a los grandes",
            "start": 503.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "proyectos de desarrollo regional hemos",
            "start": 504.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hecho m\u00e1s de 300 instrumentos que",
            "start": 507.68,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "impactan en el 43 por de la superficie",
            "start": 510.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "nacional 46 por de la poblaci\u00f3n viven en",
            "start": 513.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esos territorios se ha reducido el 60",
            "start": 516.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "por de crecimiento de la Mancha urbana",
            "start": 518.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "con la aplicaci\u00f3n y seguimiento a esos",
            "start": 520.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "instrumentos a partir de esta",
            "start": 522.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se han definido casi 100",
            "start": 524.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "proyectos de movilidad infraestructura y",
            "start": 527.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "servicio en coordinaci\u00f3n con Estados con",
            "start": 529.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "municipios el Gobierno Federal tambi\u00e9n",
            "start": 531.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una tercera parte de esa superficie en",
            "start": 533.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "cada uno de sus instrumentos se ha",
            "start": 535.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "destinado a la conservaci\u00f3n ambiental y",
            "start": 537.839,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se contempl reservas de suelo de",
            "start": 539.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vivienda bien ubicada para que sobre",
            "start": 541.519,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "todo la siguiente administraci\u00f3n los",
            "start": 543.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tome en consideraci\u00f3n siguiente l\u00e1mina",
            "start": 545.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "algunas im\u00e1genes de los procesos",
            "start": 547.8,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "participativos m\u00e1s de 2000 casi 2900",
            "start": 549.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mesas de trabajo con 20,000",
            "start": 552.959,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "participantes hemos comentado 300",
            "start": 554.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "municipios 25 gobiernos estatales han",
            "start": 557.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "involucrado y la coordinaci\u00f3n de m\u00e1s de",
            "start": 559.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "600 t\u00e9cnicos en todos los procesos",
            "start": 561.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "participativos para el desarrollo de",
            "start": 563.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estos programas su aplicaci\u00f3n siguiente",
            "start": 566.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina algunos ejemplos de lo que hemos",
            "start": 568.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "realizado a lo largo del tren Maya No",
            "start": 571.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "solamente es infraestructura no",
            "start": 573.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "solamente sobra tambi\u00e9n es planeaci\u00f3n",
            "start": 575.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n al futuro esto qu\u00e9 quiere",
            "start": 577.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "decir que la tendencial por ejemplo en",
            "start": 580.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este caso del desarrollo regional tiene",
            "start": 582.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a un 40% de crecimiento las zonas",
            "start": 584.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "urbanas seguir\u00eda en esa misma tendencial",
            "start": 587.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Incluso incrementando el 2020 2030 45",
            "start": 589.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "por pero con la aplicaci\u00f3n de estos",
            "start": 593.44,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "instrumentos en cada uno de los",
            "start": 596.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "diferentes municipios donde donde se",
            "start": 597.959,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "encuentra o cruza el tren Maya Se va a",
            "start": 599.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reducir a un 25% eso equivale nos vamos",
            "start": 601.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a ahorrar",
            "start": 604.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "16,000 hect\u00e1reas menos de tala en esas",
            "start": 605.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "zonas es un tema muy importante",
            "start": 609.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina en el caso del ismo de",
            "start": 611.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Tehuantepec en este caso bueno hemos eh",
            "start": 614.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "realizado 125,000 obras 51,000 acciones",
            "start": 617.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de vivienda aqu\u00ed de como ha comentado el",
            "start": 621.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se busca incentivar el",
            "start": 624.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desarrollo de los polos de desarrollo en",
            "start": 626.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n",
            "start": 628.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por eso es que eh este instrumento lo",
            "start": 630.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que busca es que se tenga un crecimiento",
            "start": 632.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "regulado eh contenido que equivale a",
            "start": 634.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "12000 eh Perd\u00f3n 12 Por lo cual nos da",
            "start": 637.48,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "14,000 hect\u00e1reas menos de eh crecimiento",
            "start": 640.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "urbano 97 por no urbanizable solamente",
            "start": 644.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy tenemos el 2% y se",
            "start": 647.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contempla en 10 a\u00f1os un incremento de el",
            "start": 650.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "0.5 del territorio a trav\u00e9s de los polos",
            "start": 653.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de desarrollo la siguiente l\u00e1mina otro",
            "start": 656.399,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ejemplo de proyectos regionales que van",
            "start": 659.56,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados con planeaci\u00f3n el caso del",
            "start": 661.959,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 664.959,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "40 obras 21,000 acciones de vivienda en",
            "start": 666.959,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "las inmediaciones la tendencial f\u00edjense",
            "start": 669.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "15% de crecimiento urbano en del 2010 al",
            "start": 671.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "2020 y tendr\u00edamos del 2020 a 2030 casi",
            "start": 675.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo mismo 1% m\u00e1 16 pero con esos",
            "start": 679.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "instrumentos los reducimos lo reducimos",
            "start": 682.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "al 10% son 100 hect\u00e1reas menos de",
            "start": 684.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano m\u00e1s de preservaci\u00f3n y",
            "start": 688.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n son algunos ejemplos de lo",
            "start": 690.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que hemos implementado a lo largo de los",
            "start": 692.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "grandes proyectos de desarrollo Regional",
            "start": 695.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal en la siguiente",
            "start": 697.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina vamos ahora entrar a lo que",
            "start": 699.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "corresponde el programa de mejoramiento",
            "start": 702.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Urbano Este programa como ha comentado",
            "start": 705.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente ha consistido en la",
            "start": 707.839,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de equipamientos y espacios",
            "start": 710.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos a lo largo del territorio",
            "start": 712.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nacional estamos hablando pr\u00e1cticamente",
            "start": 714.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de o casi 1000 1 obras al d\u00eda de",
            "start": 717.2,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "hoy estaremos superando las 13 al",
            "start": 721.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino de la administraci\u00f3n Ya estamos",
            "start": 723.959,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cerrando un par de ellas que nos quedan",
            "start": 725.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 distribuido parques y plazas",
            "start": 727.959,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "26 por 24 por vialidades 22 deportivos",
            "start": 730.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "17 por temas de Educaci\u00f3n y cultura 6%",
            "start": 735.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comercio y 4% salud y seguridad Cu\u00e1les",
            "start": 738.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "han sido alguno de los beneficios de la",
            "start": 741.8,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de este programa m\u00e1s de",
            "start": 743.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "400,000 empleos han generado porque los",
            "start": 745.959,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "procesos constructivos los dise\u00f1os",
            "start": 749.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicos que se han utilizado",
            "start": 751.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "requieren mucha mano de obra mucho",
            "start": 753.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "concreto mucho alba\u00f1iler\u00edas Entonces eso",
            "start": 755.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "es algo muy importante que no solamente",
            "start": 759.68,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es infraestructura para las comunidades",
            "start": 761.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "sino se recluta mano de obra local que a",
            "start": 763.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "veces es muy dif\u00edcil que llegue un",
            "start": 766.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "programa a esas comunidades que requiera",
            "start": 768.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tanto tanta mano de obra estamos",
            "start": 771.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hablando de en las inmediaciones a",
            "start": 773.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "dichas intervenciones 13.5 millones de",
            "start": 776.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "beneficiarios todo esto equivale a m\u00e1s",
            "start": 779.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de 20.5 millones de metros cuadrados El",
            "start": 781.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 785.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "calific\u00f3 de buena decisi\u00f3n que se haya",
            "start": 787.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nombrado a L\u00e1zaro C\u00e1rdenas batel como",
            "start": 789.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "nuevo jefe de oficina por parte de la",
            "start": 792.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "presidenta electa Claudia sh muy bueno",
            "start": 794.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro y muy buena la decisi\u00f3n que tom\u00f3",
            "start": 799.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "la pres presenta electa L\u00e1zaro",
            "start": 802.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tiene pues",
            "start": 807.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 812.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "experiencia es parte",
            "start": 814.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de la historia de este pa\u00eds Nieto del",
            "start": 817.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 822.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hijo del ingeniero cuautemo",
            "start": 824.519,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas precursor de este movimiento",
            "start": 827.6,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico de nuestro tiempo",
            "start": 832.199,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "\u00e9l es un una gente con",
            "start": 837.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 845.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honesto y",
            "start": 848.6,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con mucha",
            "start": 851.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "experiencia Entonces s\u00ed fue una muy",
            "start": 854.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "buena eh",
            "start": 856.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 860.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de la presidenta",
            "start": 862.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "electa que va a seguir sorprendiendo",
            "start": 865.639,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "porque es muy buena la presidenta",
            "start": 869.88,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "electa va a ser una extraordinaria",
            "start": 874.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidenta yo digo que va a llegar a",
            "start": 881.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "ser la mejor presidenta de",
            "start": 886.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 890.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es muy sensible muy",
            "start": 892.24,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honesta conoce",
            "start": 904.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 908.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 910.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cuestiones de ciencia de",
            "start": 912.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda de",
            "start": 915.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda de administraci\u00f3n",
            "start": 918.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica viene de la lucha",
            "start": 925.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "social desde",
            "start": 929.68,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "jovencita la primera mujer",
            "start": 934.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "presidenta eso me tiene a m\u00ed muy",
            "start": 940.839,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "contento",
            "start": 943.639,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "siempre lo",
            "start": 944.959,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "digo porque me voy a ir tranquilo",
            "start": 946.959,
            "duration": 7.041
        }
    ],
    "transcription_text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador declar\u00f3 que debe haber m\u00e1s participaci\u00f3n e informaci\u00f3n sobre los jueces ministros Y magistrados ante la poblaci\u00f3n y no es para enojarnos preocuparnos el pueblo va a elegir cada vez que hay un problema as\u00ed lo mejor es consultar al pueblo cuando se vive en una aut\u00e9ntica democracia por qu\u00e9 nada m\u00e1s consultar a las \u00e9lites a los grandes empresarios a los acad\u00e9micos a los de la llamada sociedad pol\u00edtica Por qu\u00e9 no consultar al ciudadano a mucha gente que tiene familiares detenidos desde hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os y no han sido de sentenciados miles de presos en esa condici\u00f3n ad\u00e1s lo sabe la gente cuando se hacen las encuestas si se le pregunta a la gente sobre la confianza en jueces en magistrados en ministros salen reprobados Entonces algo anda mal y si es importante la reforma y hacerla sin imponer nada sin excluir que participen que se sometan al escrutinio p\u00fablico los actuales jueces magistrados ministros y que el pueblo decida la secretaria de seguridad informe sobre los avances en la disminuci\u00f3n de delitos del mes de junio en relaci\u00f3n con los delitos del fuero federal tenemos una reducci\u00f3n de 24.5 por. en la mayor\u00eda de los delitos del fuero federal hay importantes reducciones en cuanto al homicidio doloso seguimos intensificando las acciones con los gobiernos estatales y municipales y se tiene una reducci\u00f3n de 18 por. Aqu\u00ed est\u00e1 el promedio diario de v\u00edctimas de homicidio doloso y aqu\u00ed est\u00e1n los datos eh Y con relaci\u00f3n a 2018 tenemos una reducci\u00f3n del 18 por en la mayor\u00eda de los delitos del fuero com\u00fan en en coordinaci\u00f3n siempre con las mesas eh estatales y regionales se tiene una disminuci\u00f3n en la mayor\u00eda de los delitos de este primer semestre de 2024 seguimos fortaleciendo el la coordinaci\u00f3n con las autoridades estatales en los delitos de robos tenemos una disminuci\u00f3n de 34.8 por En comparaci\u00f3n con el inicio de la Administraci\u00f3n adelante eh muy importante la reducci\u00f3n de robo de veh\u00edculo que tenemos una reducci\u00f3n de 50.3 por en donde se ve c\u00f3mo ha venido este delito claramente a la baja el delito de feminicidio tiene una baja de 35.6 por respecto a diciembre de 2018 continuamos las acciones eh con los institutos de mujeres y con las fiscal\u00edas de los estados eh para las acciones de prevenci\u00f3n persecuci\u00f3n y sanci\u00f3n de este tipo de violencia en contra de las mujeres y las ni\u00f1as El secuestro tiene una disminuci\u00f3n de % de enero de 2019 a este mes de junio el mandatario mexicano mostr\u00f3 una encuesta hecha por la ocde en la que coloca a M\u00e9xico como el tercer pa\u00eds mejor calificado en confianza ante su poblaci\u00f3n acaba de salir ayer una pues una encuesta no de la ocd que son los pa\u00edses con m\u00e1s desarrollo y M\u00e9xico vamos a presumir tiene tercer lugar por la en confianza del gobierno y est\u00e1n todos los todos los pa\u00edses Ah\u00ed est\u00e1 en 2023 5% de la poblaci\u00f3n mexicana report\u00f3 alta o moderadamente alta confianza en el gobierno nacional nivel que se encuentra por encima del porcentaje Med de la ocd que fue de 39 para 2023 la encuesta se realiz\u00f3 en 30 pa\u00edses el nivel de M\u00e9xico se encuentra solo debajo de Suiza y de Luxemburgo estamos bien Bueno te comentaba de que todas las instituciones no eh Son buenas desde luego si tienen tambi\u00e9n un prop\u00f3sito de ayudar a los ciudadanos que no se olviden porque a veces suele pasar que este se conciben como aparatos burocr\u00e1ticos y se les olvida de que tienen un fin que es la atenci\u00f3n al ciudadano al pueblo a la persona somos servidores p\u00fablicos Entonces para qu\u00e9 sirve una oficina que cuesta mucho al pueblo si no es En beneficio si lo que hace no es En beneficio del pueblo o no hace nada el beneficio de nadie nada m\u00e1s llegan este pues a cobrar digo este a pasar el tiempo ah\u00ed Entonces ya no se puede eso es importante la austeridad que no haya como siempre lo decimos gobierno rico con pueblo pobre que le podamos entregar a la gente casi todo lo que ingresa que se les devuelva el secretario de desarrollo territorial Roman Meyer rindi\u00f3 un informe sobre los avances en materia de desarrollo urbano en todo el pa\u00eds la Urbanizaci\u00f3n tiene un costo importante 14000 hect\u00e1reas por a\u00f1o lo equivalente a la zona metropolitana de Morelia y la falta acceso a la vivienda uno de cada cinco mexicanos vien con un asentamiento irregular cauquel M\u00e9rida es un ejemplo 2004 2024 creci\u00f3 8 veces esto es un ejemplo entre muchos m\u00e1s y las consecuencias de la falta de la planeaci\u00f3n siguiente l\u00e1mina qu\u00e9 hemos hecho en este en esta administraci\u00f3n adem\u00e1s de acompa\u00f1ar a los grandes proyectos de desarrollo regional hemos hecho m\u00e1s de 300 instrumentos que impactan en el 43 por de la superficie nacional 46 por de la poblaci\u00f3n viven en esos territorios se ha reducido el 60 por de crecimiento de la Mancha urbana con la aplicaci\u00f3n y seguimiento a esos instrumentos a partir de esta administraci\u00f3n se han definido casi 100 proyectos de movilidad infraestructura y servicio en coordinaci\u00f3n con Estados con municipios el Gobierno Federal tambi\u00e9n una tercera parte de esa superficie en cada uno de sus instrumentos se ha destinado a la conservaci\u00f3n ambiental y se contempl reservas de suelo de vivienda bien ubicada para que sobre todo la siguiente administraci\u00f3n los tome en consideraci\u00f3n siguiente l\u00e1mina algunas im\u00e1genes de los procesos participativos m\u00e1s de 2000 casi 2900 mesas de trabajo con 20,000 participantes hemos comentado 300 municipios 25 gobiernos estatales han involucrado y la coordinaci\u00f3n de m\u00e1s de 600 t\u00e9cnicos en todos los procesos participativos para el desarrollo de estos programas su aplicaci\u00f3n siguiente l\u00e1mina algunos ejemplos de lo que hemos realizado a lo largo del tren Maya No solamente es infraestructura no solamente sobra tambi\u00e9n es planeaci\u00f3n planeaci\u00f3n al futuro esto qu\u00e9 quiere decir que la tendencial por ejemplo en este caso del desarrollo regional tiene a un 40% de crecimiento las zonas urbanas seguir\u00eda en esa misma tendencial Incluso incrementando el 2020 2030 45 por pero con la aplicaci\u00f3n de estos instrumentos en cada uno de los diferentes municipios donde donde se encuentra o cruza el tren Maya Se va a reducir a un 25% eso equivale nos vamos a ahorrar 16,000 hect\u00e1reas menos de tala en esas zonas es un tema muy importante siguiente l\u00e1mina en el caso del ismo de Tehuantepec en este caso bueno hemos eh realizado 125,000 obras 51,000 acciones de vivienda aqu\u00ed de como ha comentado el se\u00f1or presidente se busca incentivar el desarrollo de los polos de desarrollo en esta regi\u00f3n por eso es que eh este instrumento lo que busca es que se tenga un crecimiento regulado eh contenido que equivale a 12000 eh Perd\u00f3n 12 Por lo cual nos da 14,000 hect\u00e1reas menos de eh crecimiento urbano 97 por no urbanizable solamente el d\u00eda de hoy tenemos el 2% y se contempla en 10 a\u00f1os un incremento de el 0.5 del territorio a trav\u00e9s de los polos de desarrollo la siguiente l\u00e1mina otro ejemplo de proyectos regionales que van acompa\u00f1ados con planeaci\u00f3n el caso del Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles 40 obras 21,000 acciones de vivienda en las inmediaciones la tendencial f\u00edjense 15% de crecimiento urbano en del 2010 al 2020 y tendr\u00edamos del 2020 a 2030 casi lo mismo 1% m\u00e1 16 pero con esos instrumentos los reducimos lo reducimos al 10% son 100 hect\u00e1reas menos de desarrollo urbano m\u00e1s de preservaci\u00f3n y conservaci\u00f3n son algunos ejemplos de lo que hemos implementado a lo largo de los grandes proyectos de desarrollo Regional del Gobierno Federal en la siguiente l\u00e1mina vamos ahora entrar a lo que corresponde el programa de mejoramiento Urbano Este programa como ha comentado el se\u00f1or presidente ha consistido en la conformaci\u00f3n de equipamientos y espacios p\u00fablicos a lo largo del territorio nacional estamos hablando pr\u00e1cticamente de m\u00e1s de o casi 1000 1 obras al d\u00eda de hoy estaremos superando las 13 al t\u00e9rmino de la administraci\u00f3n Ya estamos cerrando un par de ellas que nos quedan c\u00f3mo est\u00e1 distribuido parques y plazas 26 por 24 por vialidades 22 deportivos 17 por temas de Educaci\u00f3n y cultura 6% comercio y 4% salud y seguridad Cu\u00e1les han sido alguno de los beneficios de la implementaci\u00f3n de este programa m\u00e1s de 400,000 empleos han generado porque los procesos constructivos los dise\u00f1os arquitect\u00f3nicos que se han utilizado requieren mucha mano de obra mucho concreto mucho alba\u00f1iler\u00edas Entonces eso es algo muy importante que no solamente es infraestructura para las comunidades sino se recluta mano de obra local que a veces es muy dif\u00edcil que llegue un programa a esas comunidades que requiera tanto tanta mano de obra estamos hablando de en las inmediaciones a dichas intervenciones 13.5 millones de beneficiarios todo esto equivale a m\u00e1s de 20.5 millones de metros cuadrados El presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador calific\u00f3 de buena decisi\u00f3n que se haya nombrado a L\u00e1zaro C\u00e1rdenas batel como nuevo jefe de oficina por parte de la presidenta electa Claudia sh muy bueno L\u00e1zaro y muy buena la decisi\u00f3n que tom\u00f3 la pres presenta electa L\u00e1zaro tiene pues mucha experiencia es parte de la historia de este pa\u00eds Nieto del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas hijo del ingeniero cuautemo C\u00e1rdenas precursor de este movimiento democr\u00e1tico de nuestro tiempo \u00e9l es un una gente con principios honesto y tambi\u00e9n con mucha experiencia Entonces s\u00ed fue una muy buena eh decisi\u00f3n de la presidenta electa que va a seguir sorprendiendo porque es muy buena la presidenta electa va a ser una extraordinaria presidenta yo digo que va a llegar a ser la mejor presidenta de M\u00e9xico es muy sensible muy inteligente honesta conoce bastante sobre cuestiones de ciencia de tecnolog\u00eda de ingenier\u00eda de administraci\u00f3n p\u00fablica viene de la lucha social desde jovencita la primera mujer presidenta eso me tiene a m\u00ed muy contento siempre lo digo porque me voy a ir tranquilo",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:24.589862"
}