{
    "video_id": "P3og1wrN250",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/P3og1wrN250/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCaaL19pm4YlZjKuaSexXH4ar4QGQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=P3og1wrN250",
    "video_title": "Emisi\u00f3n en directo de Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 8084,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y es hermoso tapete bordado",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente con hojas de ma\u00edz de",
            "start": 3.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "colores al fondo y est\u00e1 andr\u00e9s manuel",
            "start": 5.94,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "dando la mano a los asistentes es lo que",
            "start": 8.87,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "\u00e9l deseaba el contacto con el pueblo por",
            "start": 13.019,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "eso no hacerlo desde el par desde el",
            "start": 15.929,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "palco de palacio nacional directamente",
            "start": 18.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "con el pueblo y para el pueblo",
            "start": 20.97,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "este lugar en el cual andr\u00e9s manuel est\u00e1",
            "start": 27.59,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "siendo acogido por todo su pueblo bonito",
            "start": 30.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el coro es un honor estar con obrador",
            "start": 34.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que bonito no es un coro que surge desde",
            "start": 36.66,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "el 2006 o desde el 2004",
            "start": 40.47,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "ya ven\u00edamos a la verbena desde antes el",
            "start": 45.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "intento de desafuero ese grito est\u00e1",
            "start": 49.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presente uno de los mitos m\u00e1s",
            "start": 51.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "significativos para demostrar el apoyo",
            "start": 54.0,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "que tiene el pueblo andr\u00e9s manuel",
            "start": 55.71,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "intento de desafuero \u00e9l no estaba en el",
            "start": 58.649,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "palacio legislativo y fueron sus \u00faltimas",
            "start": 61.649,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "palabras ah\u00ed y ahora nuevamente tambi\u00e9n",
            "start": 64.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "incre\u00edble las vueltas de la vida sin",
            "start": 66.99,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "duda alguna estamos tambi\u00e9n percibiendo",
            "start": 69.21,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y bueno que les digo que est\u00e1",
            "start": 70.68,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pasando aqu\u00ed",
            "start": 75.869,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 76.66,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 84.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "soy el juego",
            "start": 88.31,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 91.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "yo soy d\u00eda",
            "start": 93.72,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 96.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 97.42,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y el estado me olvidaste",
            "start": 100.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dimensiones",
            "start": 106.7,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "terapias",
            "start": 108.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y el ambiente con los sonidos de los",
            "start": 116.619,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "instrumentos prehisp\u00e1nicos y con el",
            "start": 121.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "copal y dem\u00e1s amadas",
            "start": 124.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 126.95,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 135.54,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros nuestro experto",
            "start": 138.79,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "en los idiomas originarios mexicanos",
            "start": 141.43,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "maestros presentes y con el p\u00fablico por",
            "start": 143.799,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "favor es much\u00edsimo gusto de estar con",
            "start": 146.349,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "ustedes en primer lugar yo quiero",
            "start": 148.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "agradecer pues agradecerle al iniciador",
            "start": 150.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del corregido haber reconvertido la",
            "start": 153.34,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "confianza de estar aqu\u00ed para hablar de",
            "start": 154.75,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "esta ceremonia tan importante para los",
            "start": 156.879,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 158.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "su nombre cu\u00e1l es mi nombre es gustavo",
            "start": 163.62,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "torres cisneros gracias son gustavo oiga",
            "start": 165.879,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "nos puede explicar exactamente qu\u00e9 tipo",
            "start": 168.37,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de ceremonia est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 171.01,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "ahorita en el templete",
            "start": 172.72,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "porque se ve desde aqu\u00ed la umag a los",
            "start": 174.549,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "coros",
            "start": 177.79,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed mire es una ceremonia muy",
            "start": 179.109,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "importante para los para los pueblos",
            "start": 180.669,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas los 68 pueblos ind\u00edgenas y",
            "start": 182.62,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "afro mexicano que ustedes ya",
            "start": 185.319,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "esta cuarta transformaci\u00f3n empieza con",
            "start": 191.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este reconocimiento muy importante",
            "start": 195.09,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "entonces lo que est\u00e1n haciendo ahorita",
            "start": 197.79,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "es un evento es un momento de recepci\u00f3n",
            "start": 199.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 202.829,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "obrador recepci\u00f3n recepci\u00f3n",
            "start": 204.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "si les ha tocado a ustedes",
            "start": 208.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "digas amigos del auditorio que lo suman",
            "start": 210.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a la llegada de un segundo momento ahora",
            "start": 214.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la hora va a venir ahorita es la",
            "start": 218.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recepci\u00f3n del presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 219.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 223.42,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "obrador y de su esposa la doctora",
            "start": 224.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "beatriz guti\u00e9rrez muller",
            "start": 226.51,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "porque vale mencionar que el artista que",
            "start": 234.75,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a cabo esta ceremonia es",
            "start": 239.17,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el maestro natan natanel lorenzo",
            "start": 241.03,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez del instituto insten",
            "start": 243.19,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "intercultural que 'la meca' capa de",
            "start": 245.02,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "madera oaxaca son aguas",
            "start": 247.33,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo d\u00e9jeme comentarle",
            "start": 255.299,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "porque no se oye ellos est\u00e1n saliendo al",
            "start": 257.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono pero hay una cantidad de",
            "start": 260.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "representantes de pueblos ind\u00edgenas que",
            "start": 262.84,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n acompa\u00f1ando la ceremonia",
            "start": 264.97,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comunitario tambi\u00e9n exacto",
            "start": 266.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tocando el caracol la chirim\u00eda el tambor",
            "start": 269.23,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que son los instrumentos tradicionales",
            "start": 271.81,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de los representantes de los pueblos",
            "start": 272.92,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que crean una atm\u00f3sfera",
            "start": 275.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "realmente profunda amistad y m\u00edstica",
            "start": 277.03,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "profunda es la entrega del bast\u00f3n de",
            "start": 279.94,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mando para los representan para los",
            "start": 286.36,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 288.1,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pues es un evento fundamental es la",
            "start": 289.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "transferencia del poder pero no",
            "start": 292.51,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "solamente es del poder pol\u00edtico es el",
            "start": 295.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "poder espiritual es el poder moral las",
            "start": 296.47,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "riendas de la comunidad variedad",
            "start": 299.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "enlazada con los ancestros y con las",
            "start": 302.91,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "divinidades con la madre tierra con el",
            "start": 305.92,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "cielo como se pidi\u00f3 permiso d\u00edas antes",
            "start": 308.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de rituales de purificaci\u00f3n que es muy",
            "start": 312.87,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "importante para ellos para que las",
            "start": 315.34,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "fuerzas digamos pues positivas reciban",
            "start": 317.23,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "gusto",
            "start": 322.75,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "al al se\u00f1or presidente",
            "start": 325.12,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s sigue d\u00e1ndole la mano a todos los",
            "start": 328.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n cercanos",
            "start": 330.5,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "no logra llegar ni siquiera al templete",
            "start": 333.05,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "escenario del z\u00f3calo pero nos instantes",
            "start": 336.639,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "estar ah\u00ed hoy implica la recepci\u00f3n son",
            "start": 339.41,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "c\u00e1nticos nada m\u00e1s que m\u00e1s implica ahora",
            "start": 343.43,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "en el acto en el acto ceremonial de la",
            "start": 348.35,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "recepci\u00f3n esto va acompa\u00f1ado de m\u00fasica",
            "start": 352.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ok en un momento cuando \u00e9l llegue al",
            "start": 355.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lugar indicado que se lo van a se\u00f1alar",
            "start": 358.46,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "los sacerdotes y sacerdotisas ind\u00edgenas",
            "start": 360.95,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que lo est\u00e1n acompa\u00f1ando va a venir un",
            "start": 363.919,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "momento un acto de purificaci\u00f3n es el",
            "start": 366.62,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ah\u00ed viene la purificaci\u00f3n",
            "start": 369.56,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y le vana",
            "start": 372.98,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "en dar una serie de ofrendas para su",
            "start": 375.63,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 378.09,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "buena parte del humo y de las de las",
            "start": 383.9,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "oraciones que le van a ofrecer le van a",
            "start": 386.61,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dar unos diges",
            "start": 390.24,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "unos diges de jade a \u00e9l ya su esposa",
            "start": 397.07,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para que tambi\u00e9n est\u00e9n protegidos es muy",
            "start": 399.51,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "importante en la cosmovisi\u00f3n de los",
            "start": 402.99,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas es que cuando hablamos",
            "start": 405.06,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de cosmovisi\u00f3n amigos eso es lo que tal",
            "start": 406.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vez no entendamos la cosmovisi\u00f3n de cada",
            "start": 409.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "uno de los pueblos originarios es muy",
            "start": 412.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "diferente y luego nosotros nos queremos",
            "start": 415.56,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "medir con nuestro rap trasero",
            "start": 417.42,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tan importante es mantener cada uno de",
            "start": 422.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sus idiomas s\u00ed para que quisiera",
            "start": 425.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "aprovechar",
            "start": 427.74,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y creo que ser\u00eda muy muy oportuno",
            "start": 429.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "escuch\u00e9 hablar de las 68 etnias creo que",
            "start": 430.76,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "ser\u00eda muy importante ya empezar a",
            "start": 434.97,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "corregir",
            "start": 436.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nuestra etnia son pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 437.93,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en pueblos originarios pueblos",
            "start": 442.77,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "originarios es lo mismo ind\u00edgena",
            "start": 444.569,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "originario aut\u00f3ctono pero ellos han",
            "start": 446.43,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "decidido ser llamados pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 448.83,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que tampoco o sea lo que hablan es un",
            "start": 453.09,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "idioma o dialecto es lo que sucede es",
            "start": 455.129,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "que etnia somos todos entramos en este",
            "start": 461.789,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "momento todos los seres humanos que",
            "start": 464.97,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "tenemos una identidad pertenecemos a una",
            "start": 466.889,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "etnia que interesante nos escucha",
            "start": 468.659,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "plaza sagrada y aquellos hermanos que",
            "start": 479.59,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nos ven desde los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 482.65,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "con\u00e9ctese con nosotros porque vamos a",
            "start": 486.03,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "consagrar a nuestro presidente de la",
            "start": 490.12,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 493.96,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "obrador guardemos silencio \u00e9l va a ser",
            "start": 498.07,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "consagrada se\u00f1ora carmen santiago alonso",
            "start": 503.65,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de los valles centrales de oaxaca",
            "start": 506.05,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pueblos indic\u00f3",
            "start": 510.46,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y afromexicanos de m\u00e9xico gracias por",
            "start": 512.039,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sus respetos",
            "start": 515.61,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "gracias por su sacerdotisa la conexi\u00f3n",
            "start": 517.139,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ahora su energ\u00eda viene para ac\u00e1 su",
            "start": 519.839,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda viene para ac\u00e1",
            "start": 523.979,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "su buen deseo su esperanza se va a ser",
            "start": 526.17,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "presente en este momento",
            "start": 530.97,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "buenas tardes licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 536.69,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador presidente de mexico es un",
            "start": 539.75,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "honor en verdad estar hoy con ustedes",
            "start": 544.28,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios y afromexicanos",
            "start": 547.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nos hacemos presentes y le pedimos",
            "start": 553.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "respetuosamente para que usted nos",
            "start": 556.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "permita",
            "start": 559.8,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 561.36,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "un ritual",
            "start": 564.819,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de purificaci\u00f3n",
            "start": 567.66,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para que todos sus deseos este rito de",
            "start": 570.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la unificaci\u00f3n lo van a llevar a cabo",
            "start": 573.86,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "dos chamanes",
            "start": 575.51,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ligados a lo sagrado entonces",
            "start": 586.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "participa en la se\u00f1ora mar\u00eda de lourdes",
            "start": 596.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "quien les diera que es m\u00e9dica",
            "start": 598.25,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "tradicional en este canal",
            "start": 599.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y el se\u00f1or francisco mart\u00edn",
            "start": 601.769,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "en agua de veracruz m\u00e9dicos",
            "start": 605.08,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tradicionales cuando se llaman ellos",
            "start": 606.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos tradicionales que es un t\u00e9rmino",
            "start": 608.5,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 610.48,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "son del agua",
            "start": 617.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y coraz\u00f3n del aire",
            "start": 619.9,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y coraz\u00f3n del fuego",
            "start": 623.0,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "elementos para qu\u00e9",
            "start": 628.089,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "y purifiquen al licenciado",
            "start": 630.49,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 636.83,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 648.85,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en este momento",
            "start": 651.5,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "para que los abuelos y nuestros",
            "start": 654.36,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ancestros",
            "start": 656.61,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "se hagan presentes a los guardianes que",
            "start": 658.279,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "guardan y cuidan este lugar de nuestros",
            "start": 662.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "antepasados",
            "start": 664.99,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para que los liberen y los hurricanes",
            "start": 666.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hermano",
            "start": 671.59,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador le pedimos a",
            "start": 674.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las fuerzas",
            "start": 677.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 679.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y usted regresa nuevamente y con esta",
            "start": 681.62,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "fuerza del universo",
            "start": 685.52,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00e1ndonos en la hermandad",
            "start": 688.35,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y de los mexicanos pedimos que",
            "start": 703.72,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "como una madre cuidado",
            "start": 707.17,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "hijo lo cuides son los l\u00edderes de todos",
            "start": 708.71,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "de todas las malas energ\u00edas que le",
            "start": 713.139,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "quieran interceder en el camino para que",
            "start": 716.859,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "\u00e9l pueda romper y caminar libremente",
            "start": 720.069,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "porque hoy",
            "start": 724.109,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 729.99,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "a representar a la madre de la madre",
            "start": 736.32,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "tierra la madre torna en s\u00ed exacto bueno",
            "start": 739.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pues como todos sabemos el m\u00e9xico actual",
            "start": 742.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1 constituido de muchos elementos",
            "start": 745.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este y uno de ellos pues tiene que ver",
            "start": 748.24,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "con la fusi\u00f3n de las divinidades digamos",
            "start": 751.84,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "naturales de origen prehisp\u00e1nico con las",
            "start": 755.67,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "divinidades cristianas y esto pues es",
            "start": 758.65,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "parte de un proceso cultural e hist\u00f3rico",
            "start": 760.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que todos conocemos no que inicia con",
            "start": 762.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "este famoso proceso de conquista",
            "start": 766.03,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "espiritual pero que al mismo tiempo es",
            "start": 767.65,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "un todo un proceso de resistencia",
            "start": 769.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena y lo que estamos viendo aqu\u00ed",
            "start": 770.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pues son expresiones de esa resistencia",
            "start": 773.2,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cultural en la que de manera muy",
            "start": 774.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "interesante los celos ind\u00edgenas pues se",
            "start": 777.13,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "apropian de sus s\u00edmbolos y los",
            "start": 778.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "simbolistas lo que significan",
            "start": 780.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "e incorpora nadando para los amigos que",
            "start": 783.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nos escuchan las amigas los amigos a",
            "start": 786.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de radio en estos momentos se",
            "start": 788.83,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "encuentran don andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 791.14,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "obrador y su esposa al centro del",
            "start": 792.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "escenario del z\u00f3calo un escenario que le",
            "start": 794.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "da la espalda a la catedral y que est\u00e1",
            "start": 797.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tejido en su adorno con hojas de ma\u00edz y",
            "start": 800.23,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pasando estos sacerdotes y m\u00e9dicos",
            "start": 804.49,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "para pasar ramos en sus cuerpos la",
            "start": 809.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "humada y entreg\u00e1ndoles diges como usted",
            "start": 813.3,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "nos dec\u00eda eso va a ser m\u00e1s adelante en",
            "start": 816.12,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "la entrega de los colores est\u00e1n",
            "start": 817.769,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "purificando con 11 de copal y con",
            "start": 823.829,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "plantas con con hierbas sagradas",
            "start": 826.769,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "normalmente de la campa que los acogen",
            "start": 829.48,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "son silvestres y esto pues es para",
            "start": 831.519,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "proteger espiritualmente",
            "start": 835.139,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "an\u00edmicamente a los personajes al m\u00e9dico",
            "start": 838.42,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "el var\u00f3n",
            "start": 843.61,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "al tiempo",
            "start": 856.75,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 857.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "por denver y color",
            "start": 862.389,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 885.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en ese momento don andr\u00e9s manuel \u00e9l se",
            "start": 892.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pone de rodillas tambi\u00e9n frente a este",
            "start": 894.87,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico dijera que se hab\u00eda ido de que \u00e9l",
            "start": 897.81,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1 recibiendo esto que le entrega la",
            "start": 902.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "verdad es que s\u00faper emotivo lo que",
            "start": 905.82,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "estamos viendo",
            "start": 907.77,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "es una ceremonia realmente conmovedora",
            "start": 909.17,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "desde mi perspectiva est\u00e1 realmente",
            "start": 912.2,
            "duration": 11.83
        },
        {
            "text": "ahorita tomando el poder haciendo esta",
            "start": 914.82,
            "duration": 15.32
        },
        {
            "text": "toma de poder y la formalidad",
            "start": 924.03,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "estamos ante hechos in\u00e9ditos para la",
            "start": 930.14,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "historia del pa\u00eds lo que estamos viendo",
            "start": 933.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la entrega esto es hist\u00f3rico",
            "start": 936.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hoy vamos a realizar una ceremonia",
            "start": 942.33,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "sagrada de nuestra cultura madre es una",
            "start": 946.63,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ceremonia llamada subtitula li la",
            "start": 951.12,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "apuesta de flores",
            "start": 954.37,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "vamos a sacralizar de hecho de este",
            "start": 956.889,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "espacio vamos a invocar y saludar a los",
            "start": 961.209,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "viejos abuelos que cuidan los diferentes",
            "start": 964.779,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "rumbos del universo y para esto pido",
            "start": 968.439,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "permiso a los abuelos guardianes que",
            "start": 972.429,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cuidan los diferentes rumbos del",
            "start": 977.139,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "universo",
            "start": 979.059,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "le pedimos con respeto y con humildad",
            "start": 980.88,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "para que nos acompa\u00f1en en esta plegaria",
            "start": 983.99,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "porque vamos a saludar ya invocar a los",
            "start": 987.77,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "viejos abuelos para que ellos",
            "start": 992.19,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "permanezcan junto con nosotros en este",
            "start": 993.69,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "momento y vamos a saludarlos todos les",
            "start": 998.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "voy a pedir que nos dirigiremos hacia el",
            "start": 1002.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "donde sale el sol con la manto con la",
            "start": 1005.54,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mano levantada volteamos hacia el este",
            "start": 1008.96,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "hacia el oriente y por favor ay\u00fadenme",
            "start": 1012.58,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "repitiendo la plegaria",
            "start": 1016.18,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "caracoles volteamos hacia palacio",
            "start": 1019.23,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacional y levantando la mano m\u00ednimo",
            "start": 1021.78,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estas palabras caracol suenan",
            "start": 1023.85,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1026.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la uis lampa",
            "start": 1028.51,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "vientos del este",
            "start": 1031.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "casa de la luz",
            "start": 1034.25,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "con amor te saludamos",
            "start": 1036.659,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "e invocamos tu divina presencia",
            "start": 1040.14,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que la luz en donde nuestros corazones",
            "start": 1044.419,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "que la oscuridad se disipe",
            "start": 1048.43,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "que la luz del amor",
            "start": 1051.929,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "nos permita unirnos al concierto de la",
            "start": 1054.8,
            "duration": 12.32
        },
        {
            "text": "armon\u00eda c\u00f3smica o meteoro que as\u00ed sea",
            "start": 1060.26,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "seguramente vamos a hacer el saludo a",
            "start": 1070.39,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los cuatro puntos cardinales y si nos",
            "start": 1072.91,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "gana la emoci\u00f3n",
            "start": 1076.09,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "si de eso se va a tratar es un saludo a",
            "start": 1077.799,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "los cuatro puntos cardinales",
            "start": 1080.019,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "efectivamente",
            "start": 1081.929,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y entonces voltea en z\u00f3calo completito",
            "start": 1084.24,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "en las gentes la gente aqu\u00ed reunida",
            "start": 1088.559,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "hacia el la torre latino y levantar la",
            "start": 1090.809,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "mano se pone a hacer el saludo al otro",
            "start": 1095.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "punto cardinal",
            "start": 1098.429,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "vientos del oeste viento de la escasa de",
            "start": 1100.29,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "las mujeres guerreras",
            "start": 1103.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con amor te saludamos",
            "start": 1106.429,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "e invocamos tu divina presencia",
            "start": 1109.34,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "que toda vida contin\u00fae",
            "start": 1114.13,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en su proyecto evolutivo",
            "start": 1117.48,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que se rompan las limitaciones",
            "start": 1121.09,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "y experimentemos",
            "start": 1124.77,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el sentido de libertad",
            "start": 1127.299,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "que fluye incansablemente",
            "start": 1130.05,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "o mejor que as\u00ed sea",
            "start": 1133.07,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "estamos siendo testigos de s\u00edmbolos muy",
            "start": 1137.48,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "muy profundos y muy antiguos",
            "start": 1140.01,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las mujeres guerreras son aquellas que",
            "start": 1142.77,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mitolog\u00eda norte americanas acompa\u00f1aban",
            "start": 1145.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "al sol a nuestros abuelos",
            "start": 1150.03,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y ahora se voltea que para ellos es la",
            "start": 1154.59,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de los ancestros",
            "start": 1162.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vientos del norte",
            "start": 1164.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "casa de la memoria",
            "start": 1167.61,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el lugar de los ancestros",
            "start": 1170.68,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "con amor te saludamos",
            "start": 1174.11,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "e invocamos tu divina presencia",
            "start": 1177.549,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "que podamos amar",
            "start": 1181.77,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y comprender",
            "start": 1184.51,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "nuestros or\u00edgenes",
            "start": 1186.58,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "que el sentido de hermandad",
            "start": 1189.389,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen todo m\u00e9xico",
            "start": 1192.669,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "o meter que as\u00ed sea que",
            "start": 1196.16,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1201.05,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y el \u00faltimo es la casa de que el",
            "start": 1203.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "secuestro de que es la casa pues es la",
            "start": 1206.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 1209.14,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "del juego libre del colibr\u00ed mira son del",
            "start": 1212.34,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "templete hagan de cuenta hacia el z\u00f3calo",
            "start": 1216.82,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1 levantando la palma extendida es la",
            "start": 1223.48,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "del sur viento del sur",
            "start": 1228.49,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "casa de la luna en lugar de la medicina",
            "start": 1233.03,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "amor",
            "start": 1237.17,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "con amor te saludamos invocamos la",
            "start": 1239.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "presencia invocamos su divina",
            "start": 1241.44,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "presentamos de amar que podamos saber",
            "start": 1244.179,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "comprender y compre todo aquello que",
            "start": 1247.39,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "llamamos vida todo aquello que llamen a",
            "start": 1250.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "su venta personal que la voluntad de",
            "start": 1253.6,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "personas colectiva y colectiva permita",
            "start": 1256.36,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "construir nos permite c\u00f3smico de armon\u00eda",
            "start": 1259.929,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico- aplicando siempre",
            "start": 1264.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestro intento",
            "start": 1267.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de ser perfecto",
            "start": 1270.55,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el sur es la casa de los ancestros los",
            "start": 1276.39,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que ya se fueron el norte y la del sur",
            "start": 1279.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "es la de los vivos",
            "start": 1281.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hermoso",
            "start": 1284.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed yo aprovechar\u00eda para se\u00f1alar que el",
            "start": 1287.19,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pensamiento ind\u00edgena esto hay que",
            "start": 1289.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tenerlo muy presente es dualista es dual",
            "start": 1290.49,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "por eso estas oposiciones este oeste",
            "start": 1294.09,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "norte sur y al final terminan con la",
            "start": 1296.66,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "invocaci\u00f3n a dios dual que se lo mete",
            "start": 1299.79,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1302.76,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "el dios el dios 2 de ah\u00ed viene todo en",
            "start": 1304.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el pensamiento mesoamericano e ind\u00edgena",
            "start": 1307.809,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 1310.72,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1313.6,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y finalmente hace esta tierra",
            "start": 1318.75,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 1322.3,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y te damos las gracias",
            "start": 1324.669,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "generosas",
            "start": 1332.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ay\u00fadanos",
            "start": 1338.49,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque a repartir equitativamente",
            "start": 1342.279,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entre todos mis hermanos",
            "start": 1346.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para quien nadie",
            "start": 1348.97,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "se queden sin alimentos",
            "start": 1351.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "o meteoro gracias a la medici\u00f3n es tan",
            "start": 1354.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "necesaria en nuestro pa\u00eds para los",
            "start": 1357.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "millones de personas que est\u00e1n en",
            "start": 1360.5,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de verdad de pobreza",
            "start": 1362.21,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y esto es momento porque bueno se dice",
            "start": 1368.09,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "que por ejemplo los mexicanos que",
            "start": 1370.309,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tuvieran un 600 seres trascendidos",
            "start": 1371.779,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "sentado de arriba de nuevo si bueno",
            "start": 1374.99,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un levantamos divinidades de salud",
            "start": 1379.37,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "extremadamente ricos",
            "start": 1381.89,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1383.8,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "abuela yo alt\u00edsimo",
            "start": 1392.809,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "reina y coraz\u00f3n del cielo",
            "start": 1395.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "conc\u00e9denos el don del amor",
            "start": 1399.04,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y de la alegr\u00eda",
            "start": 1402.72,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "para que podamos disfrutar",
            "start": 1404.97,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de todos los bienes que ofrece la",
            "start": 1408.25,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "existencia",
            "start": 1411.88,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ay\u00fadanos tambi\u00e9n",
            "start": 1414.169,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "a conservar",
            "start": 1416.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la aut\u00e9ntica pureza",
            "start": 1419.14,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de nuestros actos",
            "start": 1422.1,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "de nuestros pensamientos",
            "start": 1424.55,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "y de nuestras intenciones o meteoros que",
            "start": 1427.309,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "as\u00ed sea",
            "start": 1432.259,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "las manos y una leve",
            "start": 1434.759,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo",
            "start": 1438.5,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pedimos a todos a todo el pueblo de",
            "start": 1440.65,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1443.77,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "que iniciemos con un pensamiento",
            "start": 1445.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "universal de reconciliaci\u00f3n con todo y",
            "start": 1447.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "con todos",
            "start": 1451.5,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "hagamos alianza",
            "start": 1453.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de lo mucho que tenemos en com\u00fan",
            "start": 1455.57,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "y reconozcamos que todos",
            "start": 1458.7,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "necesitamos de todos",
            "start": 1461.899,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "pongamos nuestra mente en terreno f\u00e9rtil",
            "start": 1465.75,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "para la sabidur\u00eda de los tiempos porque",
            "start": 1470.659,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "hoy m\u00e1s que nunca necesitamos",
            "start": 1474.289,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vamos a invitar a los hermanos para",
            "start": 1483.42,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "entregar el raz\u00f3n sagrado",
            "start": 1486.33,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1488.999,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "todos est\u00e1n tallados de forma diferente",
            "start": 1492.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "maestro entienden sus simbolismos",
            "start": 1495.36,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "pac\u00edficamente cada l\u00edder bueno cada",
            "start": 1498.26,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "cultura tiene una forma espec\u00edfica y",
            "start": 1500.309,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "claro hay bastones de mando distintos en",
            "start": 1502.8,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "las comunidades seg\u00fan las jerarqu\u00edas",
            "start": 1506.13,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de la comunidad en el sistema c\u00edvico",
            "start": 1510.19,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "y vamos a escuchar y ahorita los",
            "start": 1516.93,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "escribimos maestro mental",
            "start": 1518.76,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "el municipio de ayuda",
            "start": 1520.87,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 1522.7,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estado de guerrero",
            "start": 1524.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hacemos entrega",
            "start": 1526.58,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "este bast\u00f3n sagrado",
            "start": 1529.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ser\u00e1",
            "start": 1532.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la gu\u00eda de usted para gobernar a nuestro",
            "start": 1534.45,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1539.28,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "de los libres guerrero y tiene tallado",
            "start": 1543.53,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "en el p\u00f3mulo sala para su lealtad una",
            "start": 1550.23,
            "duration": 12.84
        },
        {
            "text": "cabeza es un calco de los pueblos",
            "start": 1553.32,
            "duration": 12.93
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y afro mi se\u00f1ora carmen",
            "start": 1563.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "santiago alonso venimos los valles",
            "start": 1566.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "centrales de guano de todo respeto",
            "start": 1569.13,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "pero con una gran responsabilidad",
            "start": 1571.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a depositar en sus manos",
            "start": 1575.389,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1578.4,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "el bast\u00f3n de mando",
            "start": 1581.429,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "que como lo ha dicho el hermano",
            "start": 1584.669,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "sirva para usted",
            "start": 1587.9,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "mandar obedeciendo al pueblo",
            "start": 1591.18,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tenemos mucha esperanza",
            "start": 1595.29,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y en ese momento clave que el ayer de",
            "start": 1598.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los presentes vivir\u00e1 a partir de hoy una",
            "start": 1600.67,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1604.26,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en la que los pueblos presentes en este",
            "start": 1606.65,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "momento y mis hermanos ind\u00edgenas de los",
            "start": 1610.55,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "68 pueblos y el pueblo mexicano venimos",
            "start": 1614.6,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "a decirle aqu\u00ed est\u00e1 el bast\u00f3n de mando",
            "start": 1619.58,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el s\u00edmbolo con el que usted",
            "start": 1623.95,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "conducir\u00e1 a nuestro pueblo",
            "start": 1628.39,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "siempre y cuando",
            "start": 1632.06,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "queremos recordarle que queremos ser",
            "start": 1634.71,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "tomados y tomadas en cuenta en los",
            "start": 1638.49,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "planes que usted tenga durante estos",
            "start": 1642.179,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os",
            "start": 1645.39,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "queremos manifestar a usted nuestro",
            "start": 1647.03,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 1651.56,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "invitamos a todos los hermanos y",
            "start": 1653.669,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "hermanas presentes en esta gran plaza",
            "start": 1658.21,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana este bast\u00f3n fue consagrado a",
            "start": 1662.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "las 5 de la ma\u00f1ana en el centro",
            "start": 1669.29,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "ceremonial que guarda",
            "start": 1671.84,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "la sabidur\u00eda de nuestros ancestros de",
            "start": 1675.66,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "aquellos hombres y mujeres que llegaron",
            "start": 1680.67,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "a este lugar a borrar tenochtitlan",
            "start": 1685.41,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "el primer pueblo que hoy le llamamos",
            "start": 1690.14,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1694.69,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente reciba de nuestras",
            "start": 1696.6,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "manos y a nombre de nuestro pueblo este",
            "start": 1701.31,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo que lo guiar\u00e1 y recuerde los",
            "start": 1704.97,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 1709.65,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y el pueblo afro mexicano le",
            "start": 1711.44,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "entrega su confianza nuestra confianza y",
            "start": 1715.97,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso",
            "start": 1719.299,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "no es que responsabilidad",
            "start": 1721.539,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces demand\u00f3",
            "start": 1725.82,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador realmente",
            "start": 1733.159,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "es el momento de tomar poder de",
            "start": 1735.71,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 impresionante qu\u00e9 responsabilidad",
            "start": 1739.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que compromiso tan fuerte ahora",
            "start": 1742.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 belleza que estemos de tomando estas",
            "start": 1745.9,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "tradiciones ind\u00edgenas",
            "start": 1748.27,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a los pueblos ind\u00edgenas que incre\u00edble",
            "start": 1752.7,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "lugar exclusivo original p\u00fablico que",
            "start": 1756.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tenemos con la riqueza de m\u00ed no pod\u00eda",
            "start": 1760.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ser que ellos fueran como extranjeros en",
            "start": 1762.64,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "su propia tierra",
            "start": 1765.64,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "exactamente as\u00ed estable van a colocar",
            "start": 1771.15,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ahora una camisa bordada a mano maestro",
            "start": 1773.65,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que el bonito momento estamos conmovidos",
            "start": 1778.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este es un evento un evento sumamente",
            "start": 1780.61,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "importante trascendente cargado de",
            "start": 1782.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "simbolismo porque le est\u00e1n entregando el",
            "start": 1784.99,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bast\u00f3n de mando que representa el centro",
            "start": 1787.6,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 1789.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el centro del mundo que es mejor que",
            "start": 1791.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recordemos recordemos que m\u00e9xico el",
            "start": 1794.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nombre de m\u00e9xico es el ombligo de la",
            "start": 1797.02,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "luna el ombligo de la luna quien",
            "start": 1799.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "presionante el momento porque yo",
            "start": 1802.77,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "recuerdo haber visto una entrega de",
            "start": 1805.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bast\u00f3n en una comunidad peque\u00f1a y me",
            "start": 1807.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que no es para llegar a hacer lo",
            "start": 1810.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que se le ven\u00eda en gana sino para que al",
            "start": 1811.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cumplir la voluntad del pueblo en el",
            "start": 1815.11,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "proyecto en el que se hab\u00edan quedado ah\u00ed",
            "start": 1816.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "les segu\u00edan se si \u00e9l pod\u00eda proponer pero",
            "start": 1818.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ya llegar\u00eda otro con el bando nando a",
            "start": 1821.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "seguir para escuchen ustedes con",
            "start": 1824.23,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n el pueblo",
            "start": 1826.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1827.12,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "yo rescatar\u00eda una parte muy importante",
            "start": 1831.92,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "del discurso de la se\u00f1ora carmen alonso",
            "start": 1833.81,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "que es el el mandar obedeciendo eso eso",
            "start": 1836.14,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "es lo que representa el bast\u00f3n de mando",
            "start": 1841.64,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "es lo que recoge el bast\u00f3n de manny diga",
            "start": 1842.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "esto -50 tomemos en cuenta porque hay un",
            "start": 1845.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "poder comunal es un poder comunitario",
            "start": 1848.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "son un poder que viene desde abajo que",
            "start": 1851.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "es colectivo oye y equipo",
            "start": 1854.03,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hay que comentar algo es que esto de las",
            "start": 1856.1,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "consultas bueno antes nos consultan a",
            "start": 1857.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nosotros los ladinos pero firmado ante",
            "start": 1860.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "acuerdo internacional y esta mandato que",
            "start": 1862.91,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "se tiene que consultar a los pueblos",
            "start": 1865.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cuando va a pasar algo por sus zonas",
            "start": 1868.0,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "claro una obra pero a ellos no nom\u00e1s a",
            "start": 1870.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nosotros claro nosotros salimos sobrando",
            "start": 1872.9,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "claro hay que hacer una distinci\u00f3n entre",
            "start": 1874.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las consultas ciudadanas y las consultas",
            "start": 1876.89,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que son de otra dimensi\u00f3n las",
            "start": 1879.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "otras son obligatorias y est\u00e1n",
            "start": 1882.38,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "mandatados son vinculantes",
            "start": 1883.82,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "para saber qu\u00e9 opina el pueblo oiga yo",
            "start": 1888.419,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "les quiero hacer un comentario",
            "start": 1892.019,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "seguramente secundar\u00e1n aqu\u00ed mis",
            "start": 1893.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros del equipo de la transmisi\u00f3n",
            "start": 1895.019,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "oficial hac\u00eda mucho que no estaba en una",
            "start": 1897.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n donde no tuviera que tapar",
            "start": 1899.999,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con mi voz la rechifla del pueblo a",
            "start": 1902.22,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "nuestro mandatario est\u00e1 saliendo las",
            "start": 1904.679,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "l\u00e1grimas de emoci\u00f3n pero es un momento",
            "start": 1907.649,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "de veras conmovedor es el oscuro",
            "start": 1911.73,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 ya est\u00e1 jes\u00fas a junto a \u00e9l y a",
            "start": 1916.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ver si va a dar palabras finalmente",
            "start": 1920.7,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1922.5,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "el presidente electo andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1924.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "obrador ustedes cuadros tambi\u00e9n son las",
            "start": 1926.789,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "ofrendas que est\u00e1n ah\u00ed presentes",
            "start": 1929.85,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "representantes de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1933.14,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y que con sus trajes uno dice porque",
            "start": 1935.96,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "usan los colores saturados o chillantes",
            "start": 1940.77,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras se\u00f1ores porque nosotros en las",
            "start": 1943.47,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "ciudades todo lo que vemos es gris y opa",
            "start": 1946.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que estar d\u00edaz en estas",
            "start": 1948.649,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "comunidades para entender el verdadero",
            "start": 1951.39,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "color del verde del campo de los colores",
            "start": 1953.309,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "de la solo la diversidad de las",
            "start": 1958.32,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ceremonias ind\u00edgenas",
            "start": 1961.59,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nos deber\u00edamos al menos venir a hacernos",
            "start": 1965.929,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "una limpia aqu\u00ed con las gentes que est\u00e1n",
            "start": 1968.309,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en el z\u00f3calo para poder entender la",
            "start": 1970.41,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "trascendencia y el sentimiento y el",
            "start": 1972.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "misticismo que tiene esta cerveza y est\u00e1",
            "start": 1974.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pasando a abrazarlo los representantes",
            "start": 1977.19,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres de diferentes pueblos",
            "start": 1979.62,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas se para todo excitar a una",
            "start": 1981.809,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "pareja por lo menos de cada uno de estos",
            "start": 1984.929,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pueblos y sabemos que tambi\u00e9n hay",
            "start": 1986.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "disidencia por parte de la organizaci\u00f3n",
            "start": 1989.45,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena pero bueno tambi\u00e9n ellos",
            "start": 1994.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n que ser escuchados y se respeta",
            "start": 1996.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se respeta su postura que sean incluidos",
            "start": 1999.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en este nuevo di\u00e1logo desde luego yo",
            "start": 2002.33,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "quisiera hacer unas consideraciones",
            "start": 2004.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sobre el bast\u00f3n en este bast\u00f3n que se le",
            "start": 2006.919,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 al se\u00f1or presidente es un bast\u00f3n",
            "start": 2009.86,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que fue elaborado en ayutla mixes",
            "start": 2012.62,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con la venia y el convivio",
            "start": 2016.49,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y la orientaci\u00f3n de los m\u00e9dicos",
            "start": 2019.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tradicionales de ese lugar que es un",
            "start": 2022.17,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "lugar que est\u00e1 ubicado en la sierra",
            "start": 2024.99,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "norte del estado de oaxaca",
            "start": 2026.16,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el bast\u00f3n adem\u00e1s est\u00e1 hecho de cedro",
            "start": 2028.5,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "porque de cualquier manera",
            "start": 2030.33,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el bast\u00f3n es algo pero pesa m\u00e1s su",
            "start": 2039.29,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "simbolismo y efectivamente esta ma\u00f1ana",
            "start": 2042.3,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "yo tuve la fortuna de acompa\u00f1arnos a la",
            "start": 2046.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ceremonia ma\u00f1ana si se hizo la ceremonia",
            "start": 2048.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del templo mayor",
            "start": 2052.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que finalmente en el espacio sagrado del",
            "start": 2054.69,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "templo",
            "start": 2057.78,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "donde confluyen donde estaban los",
            "start": 2058.589,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque todos podemos pasar y verla por",
            "start": 2064.96,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "fuera",
            "start": 2067.31,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y porque entre estos dos dioses cu\u00e1l es",
            "start": 2068.659,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "la importancia porque entre la dualidad",
            "start": 2071.33,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "lo habl\u00e1bamos hace un momento claro que",
            "start": 2076.79,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "ese es el dios de la guerra del norte",
            "start": 2079.34,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "incluso su altar est\u00e1 hacia el norte",
            "start": 2083.409,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "el fr\u00edo y el fuego es el es el dios de",
            "start": 2087.5,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "la vida gener\u00f3 cambios guerrero se",
            "start": 2093.11,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "oponen pero se complementan",
            "start": 2095.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y para apoyar al presidente de m\u00e9xico",
            "start": 2099.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vivan las comunidades ind\u00edgenas de",
            "start": 2101.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "norteam\u00e9rica",
            "start": 2104.24,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "hermanos y hermanas que est\u00e1n all\u00e1 nos",
            "start": 2107.73,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "mandan su apoyo desde norteam\u00e9rica",
            "start": 2110.34,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y sin duda es un evento en la zona",
            "start": 2120.23,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "porque como dijo jes\u00fas rodr\u00edguez ahorita",
            "start": 2135.43,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n yendo m\u00e1s all\u00e1 de las",
            "start": 2138.109,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "fronteras",
            "start": 2139.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n hablando",
            "start": 2142.75,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "de centroam\u00e9rica",
            "start": 2156.359,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mencionaron los pueblos ind\u00edgenas que",
            "start": 2159.93,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1n al norte de m\u00e9xico en otro pa\u00eds",
            "start": 2163.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "jer\u00f3nimo el hilo hablaba espa\u00f1ol se\u00f1oras",
            "start": 2169.829,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores verdad y miren aqu\u00ed se le est\u00e1",
            "start": 2173.17,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "colocando m\u00e1s protecciones van a estar",
            "start": 2176.229,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "muchas pero como \u00e9l dijo la mejor es la",
            "start": 2179.769,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "del pueblo esa es la que m\u00e1s la que m\u00e1s",
            "start": 2181.449,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pesa maestro y por otro lado qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 2185.979,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hay a las 5 de la ma\u00f1ana cuando estaban",
            "start": 2189.039,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en el templo mayor que se hizo se",
            "start": 2191.079,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hicieron restos acompa\u00f1ados con los",
            "start": 2194.109,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos tradicionales las sacerdotisas",
            "start": 2197.709,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sacerdotes a continuaci\u00f3n escuchaba las",
            "start": 2199.119,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "palabras",
            "start": 2201.999,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "sesion\u00f3 presidente constitucional de los",
            "start": 2203.45,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos dos hermanos",
            "start": 2207.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y las palabras del presidente electo",
            "start": 2212.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel lo tenemos",
            "start": 2215.02,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en el z\u00f3calo de la ciudad de mexico",
            "start": 2227.84,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "principal plaza p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 2231.8,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de mando",
            "start": 2239.32,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "de los pueblos originarios",
            "start": 2241.39,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de nuestra gran naci\u00f3n",
            "start": 2244.19,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el compromiso",
            "start": 2249.02,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "de no mentir no robar y no traicionar al",
            "start": 2252.01,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 2257.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2259.72,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "hoy hable",
            "start": 2267.04,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 2270.84,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2273.509,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "el antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 2275.569,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de la nueva pol\u00edtica",
            "start": 2280.12,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que llevaremos a cabo",
            "start": 2284.29,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para hacer realidad",
            "start": 2286.95,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2289.85,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2292.66,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ahora quiero expresar",
            "start": 2296.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "lo que ya hemos hecho",
            "start": 2301.029,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y estamos por iniciar",
            "start": 2304.46,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "lo que viene",
            "start": 2308.95,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos llamar",
            "start": 2311.49,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "una modernidad",
            "start": 2314.77,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "forjada",
            "start": 2317.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "desde abajo",
            "start": 2320.03,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "y para todos",
            "start": 2322.22,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 2326.21,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "la purificaci\u00f3n",
            "start": 2328.45,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la investidura presidencial",
            "start": 2333.519,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "por los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico",
            "start": 2337.039,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "dir\u00eda",
            "start": 2340.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para resumir",
            "start": 2343.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en una frase",
            "start": 2346.49,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lo que buscamos lo que anhelamos",
            "start": 2349.77,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la purificaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 2354.68,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2359.33,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2361.63,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "me acerco",
            "start": 2371.25,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "puntualmente",
            "start": 2374.0,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "los compromisos",
            "start": 2376.48,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "en primer lugar",
            "start": 2379.92,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2380.99,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "vamos a darle atenci\u00f3n especial",
            "start": 2382.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "a los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico",
            "start": 2386.599,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2390.52,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "una el dominio",
            "start": 2394.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "una verg\u00fcenza",
            "start": 2397.029,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "que nuestros pueblos originarios",
            "start": 2399.89,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vivan desde hace siglos",
            "start": 2402.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "bajo la opresi\u00f3n y el racismo",
            "start": 2406.65,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "con la pobreza",
            "start": 2411.2,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y la marginaci\u00f3n a cuestas",
            "start": 2413.4,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2417.94,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "todos los programas del gobierno",
            "start": 2420.9,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n como poblaci\u00f3n preferente",
            "start": 2425.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a los pueblos ind\u00edgenas de las diversas",
            "start": 2429.57,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "culturas del pa\u00eds",
            "start": 2433.02,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2436.38,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "se atender\u00e1",
            "start": 2441.13,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "a todos los mexicanos",
            "start": 2443.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "sin importar creencias",
            "start": 2446.58,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "clases",
            "start": 2449.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 2452.67,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sexo partidos",
            "start": 2454.66,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "sectores econ\u00f3micos o culturales",
            "start": 2458.33,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "pero se aplicar\u00e1 el principio de que por",
            "start": 2462.25,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "el bien de todos primero los pobres",
            "start": 2466.78,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2471.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las estancias",
            "start": 2478.63,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de la antigua secretaria",
            "start": 2481.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de desarrollo social",
            "start": 2484.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y se regularizar\u00e1n",
            "start": 2486.98,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los cendis promovidos por el partido del",
            "start": 2489.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 2492.58,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "ambos programas",
            "start": 2494.5,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n recursos garantizados en el",
            "start": 2497.0,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "presupuesto y pasar\u00e1n a formar parte",
            "start": 2499.82,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de bienestar",
            "start": 2504.43,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2507.54,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "los estudiantes",
            "start": 2510.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de primaria y secundaria",
            "start": 2514.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que provengan de familias de escasos",
            "start": 2517.21,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos",
            "start": 2520.63,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n becas educativas",
            "start": 2523.74,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "todos los estudiantes",
            "start": 2529.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de los colegios de bachilleres todos",
            "start": 2532.46,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "todos los estudiantes escuelas t\u00e9cnicas",
            "start": 2537.48,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "vocacionales y preparatorias p\u00fablicas",
            "start": 2540.47,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n una beca de 800 pesos",
            "start": 2544.82,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 2548.28,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2550.94,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "300.000 j\u00f3venes",
            "start": 2552.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en condiciones",
            "start": 2558.599,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "de pobreza",
            "start": 2560.75,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que ingresen o est\u00e9n estudiando en",
            "start": 2562.83,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 2566.43,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n derecho a una beca",
            "start": 2568.12,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "de 2400 pesos mensuales",
            "start": 2572.42,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "nuestros en 2019",
            "start": 2581.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n funcionando",
            "start": 2586.13,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2589.43,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se comenz\u00f3 con este programa",
            "start": 2591.21,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hasta tenemos la mayor\u00eda de los terrenos",
            "start": 2596.12,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "en 2019 estar\u00e1n funcionando",
            "start": 2603.01,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "100 universidades p\u00fablicas",
            "start": 2606.41,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2611.32,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "con carreras acordes",
            "start": 2614.33,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "a cada regi\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 2617.619,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "para atender con educaci\u00f3n de calidad",
            "start": 2620.52,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y sin pago de colegiaturas a 64 mil",
            "start": 2624.27,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "estudiantes de nivel superior",
            "start": 2628.74,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se proteger\u00e1 el patrimonio cultural de",
            "start": 2635.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2639.28,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "se impulsar\u00e1 la formaci\u00f3n art\u00edstica",
            "start": 2640.68,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "desde la educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 2645.38,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a creadores",
            "start": 2650.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y promotores culturales",
            "start": 2651.91,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en especial se apoyar\u00e1",
            "start": 2659.69,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "a los artesanos de mexico",
            "start": 2663.9,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se promover\u00e1 la investigaci\u00f3n cient\u00edfica",
            "start": 2669.99,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y tecnol\u00f3gica",
            "start": 2672.96,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y apoyar a estudiantes",
            "start": 2675.03,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y acad\u00e9micos",
            "start": 2677.57,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "de posgrado con becas y otros est\u00edmulos",
            "start": 2679.93,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "en bien desconocimiento el conacyt",
            "start": 2685.32,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "coordinar\u00e1 el plan nacional para la",
            "start": 2689.56,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n en beneficio de la sociedad",
            "start": 2693.37,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "desarrollo nacional con la participaci\u00f3n",
            "start": 2696.97,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de universidades pueblos cient\u00edficos y",
            "start": 2700.119,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 2705.43,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se cancelar\u00e1",
            "start": 2707.91,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "la mal llamada reforma educativa",
            "start": 2711.21,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2716.09,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 3\u00ba de la constituci\u00f3n",
            "start": 2724.44,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 2727.82,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "a la educaci\u00f3n gratuita",
            "start": 2729.97,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "en todos los niveles de escolaridad",
            "start": 2732.73,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y el gobierno",
            "start": 2737.48,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "no agraviar a no ofender a",
            "start": 2739.74,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ya nuestros maestros",
            "start": 2746.85,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2750.27,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 2755.77,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "comienza el plan para apoyar a los",
            "start": 2758.06,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "damnificados",
            "start": 2761.03,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de los sismos",
            "start": 2762.52,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "que tendr\u00e1 un trabajo vivienda",
            "start": 2765.31,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y servicios p\u00fablicos",
            "start": 2769.329,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "esto incluye un programa de construcci\u00f3n",
            "start": 2772.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y reconstrucci\u00f3n de escuelas centros de",
            "start": 2775.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2779.1,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "edificios p\u00fablicos y templos que forman",
            "start": 2780.8,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "parte del patrimonio cultural de nuestro",
            "start": 2784.79,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2788.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hoy comienza un programa",
            "start": 2790.15,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de mejoramiento urbano en colonias",
            "start": 2793.55,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pobres marginadas",
            "start": 2797.51,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de la frontera norte",
            "start": 2800.63,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "tijuana",
            "start": 2805.07,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "cali",
            "start": 2807.16,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds r\u00edo colorado nogales ciudad",
            "start": 2808.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 2813.41,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "acu\u00f1a piedras negras",
            "start": 2814.9,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "nuevo laredo reynosa y matamoros",
            "start": 2819.0,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se har\u00e1 realidad",
            "start": 2826.84,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el derecho a la salud",
            "start": 2829.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es garantizar a los",
            "start": 2831.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mexicanos atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 2834.98,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "gratuitos comenzaremos en las unidades",
            "start": 2838.64,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas",
            "start": 2843.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del seguro social",
            "start": 2845.26,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en las zonas",
            "start": 2848.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres del pa\u00eds y poco a poco se ir\u00e1",
            "start": 2850.14,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "enviando el programa hasta que logremos",
            "start": 2855.24,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "a mediados del sexenio ese es mi",
            "start": 2859.83,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "compromiso establecer un sistema de",
            "start": 2864.57,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "salud de primera de calidad",
            "start": 2868.5,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "gratuito como en canad\u00e1 o como en los",
            "start": 2873.49,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pa\u00edses n\u00f3rdicos",
            "start": 2877.39,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2880.13,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "los sueldos de los altos funcionarios",
            "start": 2885.91,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2889.41,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "los sueldos de los de abajo arriba los",
            "start": 2892.94,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de abajo",
            "start": 2898.069,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2900.22,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "se aumentar\u00e1 la pensi\u00f3n",
            "start": 2904.49,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores del pa\u00eds",
            "start": 2907.52,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "es decir se entregar\u00e1 a cada uno 1200",
            "start": 2911.559,
            "duration": 12.891
        },
        {
            "text": "74 pesos mensuales incluye a jubilados y",
            "start": 2919.52,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "pensionados del issste y del seguro",
            "start": 2924.45,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "este programa",
            "start": 2932.62,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "significa una inversi\u00f3n que no gasto",
            "start": 2934.99,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "de 120.000 millones de pesos",
            "start": 2940.18,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "para los adultos mayores ancianos",
            "start": 2945.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "respetables que ya trabajaron",
            "start": 2948.97,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "toda la vida portaron mucho a la",
            "start": 2952.68,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 2955.829,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "merecen vivir como un poco de atr\u00e1s",
            "start": 2958.109,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "\u00faltimo tramo de su existencia",
            "start": 2962.45,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2971.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n",
            "start": 2973.79,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de discapacitados pobres",
            "start": 2976.0,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en especial ni\u00f1os y ni\u00f1os",
            "start": 2980.859,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "de pueblos y de colonias",
            "start": 2986.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bueno decir",
            "start": 2995.49,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "por el humanismo",
            "start": 3001.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "porque todos",
            "start": 3004.349,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "los que participamos en este movimiento",
            "start": 3006.599,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "y los precursores de este movimiento",
            "start": 3010.5,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1n contentos los que se nos",
            "start": 3014.23,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "adelantaron seguramente que est\u00e1n",
            "start": 3017.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "celebrando",
            "start": 3020.17,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "este momento",
            "start": 3021.94,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "muy importante decir",
            "start": 3025.15,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 3027.26,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que todas las ni\u00f1as y los ni\u00f1os",
            "start": 3029.91,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "pobres discapacitados de m\u00e9xico van a",
            "start": 3033.65,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "tener una pensi\u00f3n mensual igual que la",
            "start": 3038.66,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de los adultos mayores",
            "start": 3042.799,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3045.53,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "2 millones",
            "start": 3051.29,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "300.000 j\u00f3venes",
            "start": 3053.35,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3054.7,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "desempleados",
            "start": 3056.15,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n contratados para trabajar como",
            "start": 3058.35,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aprendices en actividades productivas en",
            "start": 3060.69,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "el campo y la ciudad",
            "start": 3064.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y ganar\u00e1n un suelo",
            "start": 3068.4,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "mientras se est\u00e1n capacitando de 3600",
            "start": 3071.19,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 3076.109,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 3082.73,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "iniciamos la construcci\u00f3n de caminos de",
            "start": 3086.03,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "concreto",
            "start": 3089.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "municipios olvidados de oaxaca de",
            "start": 3091.41,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "guerrero y otros estados",
            "start": 3095.01,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "estos caminos",
            "start": 3099.71,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se van a construir con trabajadores",
            "start": 3102.54,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de las mismas comunidades",
            "start": 3106.46,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "para lograr un efecto multiplicador",
            "start": 3109.86,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "el presupuesto quedar\u00e1",
            "start": 3114.71,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "all\u00ed mismo se reactivar\u00e1 la econom\u00eda",
            "start": 3117.329,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "desde abajo se quedara",
            "start": 3121.88,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "empleos con salarios justos y se har\u00e1n",
            "start": 3126.0,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "las obras en beneficio de los pueblos no",
            "start": 3130.83,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "se van a hacer los caminos con",
            "start": 3135.6,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "maquinarias",
            "start": 3138.3,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "the asphalt se van a hacer",
            "start": 3140.349,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "concreto y con revolvedoras para que se",
            "start": 3144.49,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "d\u00e9 mucho trabajo mucho empleo",
            "start": 3147.82,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "los caminos de concreto duran m\u00e1s",
            "start": 3159.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3164.03,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "los caminos que hacen",
            "start": 3165.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3168.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hac\u00eda",
            "start": 3169.91,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "los contratistas",
            "start": 3172.1,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "asociados con autoridades corruptas que",
            "start": 3177.43,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s pintaban las carreteras",
            "start": 3182.39,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y as\u00ed las inauguradas",
            "start": 3186.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y al poco tiempo con la lluvia volv\u00edan a",
            "start": 3188.46,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ser esos caminos de terracer\u00eda eso se",
            "start": 3191.97,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "acab\u00f3",
            "start": 3195.57,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3198.11,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "los peque\u00f1os productores del campo",
            "start": 3203.47,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ejidatarios comuneros peque\u00f1os",
            "start": 3206.91,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "propietarios",
            "start": 3210.19,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n un apoyo econ\u00f3mico semestral",
            "start": 3212.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para la siembra de alimentos",
            "start": 3216.32,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "iniciar\u00e1 un programa de entrega de",
            "start": 3219.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fertilizantes",
            "start": 3222.09,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "cuidando que no se da\u00f1en los suelos",
            "start": 3224.23,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "en beneficio de productores agr\u00edcolas",
            "start": 3229.4,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo este programa se aplicar\u00e1 de",
            "start": 3234.45,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "manera gratuita",
            "start": 3237.78,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "y apoyo a todos los campesinos del",
            "start": 3239.21,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "estado de guerrero y as\u00ed iremos",
            "start": 3243.109,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "ampliando lo",
            "start": 3246.589,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "en el resto del pa\u00eds",
            "start": 3248.88,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3251.65,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pronto tendremos materia prima",
            "start": 3253.06,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 3255.46,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "e iniciar\u00e1 la operaci\u00f3n de la planta de",
            "start": 3257.15,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "fertilizante",
            "start": 3261.91,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de coatzacoalcos veracruz",
            "start": 3263.61,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los peque\u00f1os productores de ma\u00edz de",
            "start": 3268.96,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "frijol arroz trigo y leche",
            "start": 3272.56,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "a ellos se les comprar\u00e1",
            "start": 3277.17,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se les comprar\u00e1n esos alimentos a",
            "start": 3281.01,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "precios de garant\u00eda",
            "start": 3284.79,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 3288.04,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "produzca",
            "start": 3290.12,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "se les va a comprar",
            "start": 3292.27,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "en almacenes en dep\u00f3sitos de diconsa",
            "start": 3295.119,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "liconsa",
            "start": 3300.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "se les va a pagar precios justos no como",
            "start": 3302.43,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "ahora que el productor tiene que vender",
            "start": 3306.24,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "barato todo lo que produce y comprar",
            "start": 3308.809,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "caro todo lo que necesita",
            "start": 3311.339,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "se fomentar\u00e1 la actividad pesquera",
            "start": 3315.47,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para mejorar la vida de las comunidades",
            "start": 3319.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "costeras",
            "start": 3322.61,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "y ribere\u00f1as",
            "start": 3324.6,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "en especial",
            "start": 3326.7,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "los pescadores los que capturan at\u00fan y",
            "start": 3328.75,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "sardina recibir\u00e1n un precio justo por",
            "start": 3332.32,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "sus productos porque el at\u00fan y la",
            "start": 3336.73,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "sardina",
            "start": 3340.18,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 3341.96,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "a comercializar",
            "start": 3343.94,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "tiendas de los pueblos porque significa",
            "start": 3347.25,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "prote\u00edna de buena calidad",
            "start": 3351.6,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "comenzaron los preparativos",
            "start": 3358.42,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "para plantar",
            "start": 3361.53,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos",
            "start": 3364.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os \u00e1rboles frutales y maderables",
            "start": 3366.47,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "en un mill\u00f3n de hect\u00e1reas con el objeto",
            "start": 3371.18,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "de producir alimentos reforestar mejorar",
            "start": 3375.589,
            "duration": 10.941
        },
        {
            "text": "el medio ambiente crear 400.000 empleos",
            "start": 3380.45,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "no temporales",
            "start": 3386.53,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "permanentes",
            "start": 3389.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y arraigar",
            "start": 3391.25,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "los productores arraigar a la gente en",
            "start": 3394.619,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "sus comunidades de origen",
            "start": 3398.13,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "se unir\u00e1n",
            "start": 3401.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "diconsa y liconsa en una sola empresa",
            "start": 3403.54,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "para el abasto y la distribuci\u00f3n de",
            "start": 3408.72,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "alimentos de consumo popular",
            "start": 3411.61,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "se llamar\u00e1 seguridad alimentaria",
            "start": 3415.83,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 3420.06,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en los almacenes tiendas y lecher\u00edas de",
            "start": 3421.94,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "esta nueva dependencia se distribuir\u00e1",
            "start": 3425.39,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "una canasta de alimentos b\u00e1sicos a",
            "start": 3428.599,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "precios bajos para combatir la",
            "start": 3432.29,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "desnutrici\u00f3n y el hambre en nuestro",
            "start": 3436.31,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3439.64,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se otorgar\u00e1n cr\u00e9ditos a la palabra",
            "start": 3442.619,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "y sin intereses",
            "start": 3446.799,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "ejidatarios",
            "start": 3449.59,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y peque\u00f1os propietarios",
            "start": 3451.67,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "para la adquisici\u00f3n de novillonas vacas",
            "start": 3454.74,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y sementales",
            "start": 3458.31,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "vamos a repoblar potreros que han",
            "start": 3460.539,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "quedado abandonados",
            "start": 3464.14,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "porque ahora",
            "start": 3466.25,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se compra todo lo que consumimos en el",
            "start": 3469.01,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 3472.85,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "se les va a apoyar a los productores a",
            "start": 3474.609,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "los ganaderos",
            "start": 3477.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y van a pagar esos cr\u00e9ditos",
            "start": 3479.16,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "sin intereses",
            "start": 3482.96,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y va a ser a la palabra",
            "start": 3485.5,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "tanto tr\u00e1mite sin tanto burocratismo",
            "start": 3489.39,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ibama",
            "start": 3492.44,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "a los tres a los cuatro a\u00f1os con las",
            "start": 3494.109,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mismas cr\u00edas que tengan esas ra\u00edces esos",
            "start": 3496.569,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "animales",
            "start": 3501.039,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "esto va a significar",
            "start": 3503.97,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "como otros programas que vamos a",
            "start": 3507.45,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "rescatar la propiedad social se va a",
            "start": 3510.63,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "rescatar la peque\u00f1a propiedad se va",
            "start": 3515.55,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "el ejido y se van a rescatar las",
            "start": 3520.51,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "comunidades vamos a apoyar el campo",
            "start": 3524.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los artesanos",
            "start": 3535.61,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de talleres tiendas de peque\u00f1as",
            "start": 3537.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "empresas tambi\u00e9n recibir\u00e1n cr\u00e9ditos a la",
            "start": 3541.29,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "palabra baratos y repito sin tanto",
            "start": 3544.98,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites y p\u00e9rdida de tiempo",
            "start": 3549.96,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "27",
            "start": 3554.34,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es que estoy",
            "start": 3557.16,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "leyendo 100 puntos ya voy en el 27",
            "start": 3559.73,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "si me espera en verdad",
            "start": 3570.51,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se trasladara",
            "start": 3583.93,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mineras",
            "start": 3586.42,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "impuestos que se cobran a las empresas",
            "start": 3588.61,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "por la extracci\u00f3n del mineral",
            "start": 3591.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no aumentar\u00e1 el precio de las gasolinas",
            "start": 3596.78,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "del gas del diesel de la luz s\u00f3lo se",
            "start": 3600.61,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "aplicar\u00e1n",
            "start": 3606.23,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "aumentos de acuerdo a la inflaci\u00f3n",
            "start": 3610.319,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "lo explico",
            "start": 3614.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si la inflaci\u00f3n es 4% anual es lo \u00fanico",
            "start": 3618.22,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "que van a aumentar estos energ\u00e9ticos",
            "start": 3625.18,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "porque si no se aumenta esa inflaci\u00f3n",
            "start": 3628.29,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "entonces estar\u00edamos bajando el precio de",
            "start": 3631.81,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "estos energ\u00e9ticos y desde luego que as\u00ed",
            "start": 3636.64,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 3640.3,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pero tengan paciencia y confianza porque",
            "start": 3641.66,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n entregando",
            "start": 3648.25,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds",
            "start": 3651.96,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "en quiebra",
            "start": 3653.839,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sobre todo en lo que tiene que ver",
            "start": 3656.75,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "con la industria petrolera y con la",
            "start": 3661.41,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica pero ya estoy amando",
            "start": 3665.46,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "a los trabajadores ya los t\u00e9cnicos",
            "start": 3669.49,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de pemex activos y jubilados lo mismo a",
            "start": 3674.41,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "los trabajadores activos jubilados de la",
            "start": 3678.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad porque",
            "start": 3681.369,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vamos a sacar adelante vamos a rescatar",
            "start": 3683.53,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a estas dos grandes industrias del",
            "start": 3686.079,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 3690.13,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3692.18,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "blancas",
            "start": 3702.24,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y a mitades excel",
            "start": 3705.08,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en el caso de las gasolinas y del dice",
            "start": 3707.65,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "cuando ya tengamos rehabilitadas las",
            "start": 3710.87,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "seis refiner\u00edas y ya est\u00e9 funcionando la",
            "start": 3713.96,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "nueva refiner\u00eda de dos bocas para\u00edso",
            "start": 3717.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tabasco que ya no estemos comprando la",
            "start": 3720.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gasolina en el extranjero entonces vamos",
            "start": 3724.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a bajar los precios de los combustibles",
            "start": 3726.89,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "ese es mi plan ese es el compromiso",
            "start": 3730.13,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "los apoyos que otorga el gobierno al",
            "start": 3740.539,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3744.589,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "se entregara",
            "start": 3746.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de manera directa",
            "start": 3748.359,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "sin intermediarios",
            "start": 3751.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para evitar noches",
            "start": 3754.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3757.15,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y manipulaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 3759.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3762.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "muchos de ustedes lo saben",
            "start": 3764.8,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 levantando un censo",
            "start": 3767.32,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "casa por casa para identificar",
            "start": 3770.37,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "a cada beneficiario entregarle una",
            "start": 3774.83,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "tarjeta y que \u00e9l mismo retire sus apoyos",
            "start": 3778.43,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "lo que por justicia y derecho le",
            "start": 3783.77,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 3786.35,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 3789.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se creara tambi\u00e9n",
            "start": 3793.5,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "el banco",
            "start": 3796.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "del bienestar",
            "start": 3798.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lo explico",
            "start": 3801.22,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "son los dejaron",
            "start": 3803.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "un banco",
            "start": 3807.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "peque\u00f1ito",
            "start": 3809.34,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "bansefi",
            "start": 3812.17,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "y todo lo dem\u00e1s",
            "start": 3816.32,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3820.12,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "desincorpor\u00f3",
            "start": 3822.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3825.59,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no usar la palabra",
            "start": 3828.41,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n",
            "start": 3833.859,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3836.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ese banco bansefi",
            "start": 3838.53,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "se va a convertir",
            "start": 3841.08,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "en el banco de bienestar",
            "start": 3843.589,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "iba a tener sucursales",
            "start": 3847.869,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "pronto en todo el territorio nacional",
            "start": 3851.589,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "para que la gente pobre hasta los",
            "start": 3855.569,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s apartados",
            "start": 3859.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pueda cobrar la ayuda del gobierno",
            "start": 3861.55,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de su gobierno",
            "start": 3865.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de su presupuesto",
            "start": 3868.59,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "porque el dinero del presupuesto es",
            "start": 3871.21,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo",
            "start": 3873.76,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "en esa misma cuenta si as\u00ed lo desea",
            "start": 3876.89,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pueda tambi\u00e9n recibir remesas",
            "start": 3880.57,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y otros ingresos as\u00ed como mantener sus",
            "start": 3884.51,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ahorros con rendimientos y garant\u00edas de",
            "start": 3888.56,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "plena seguridad",
            "start": 3892.85,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el incremento del presupuesto",
            "start": 3897.09,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "para financiar todos estos programas",
            "start": 3900.369,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 3903.789,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "porque nuestros adversarios todav\u00eda",
            "start": 3905.58,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "siguen",
            "start": 3909.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "preguntando que de d\u00f3nde va a salir el",
            "start": 3911.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 3915.22,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "seguimos respondiendo",
            "start": 3918.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "vamos a liberar muchos fondos del",
            "start": 3922.65,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "presupuesto porque se va a acabar la",
            "start": 3926.01,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y ya no van a haber lujos en",
            "start": 3929.55,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 3933.39,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "con esta f\u00f3rmula",
            "start": 3942.119,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "no van a aumentar los impuestos",
            "start": 3945.39,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales m\u00e1s all\u00e1 de la inflaci\u00f3n",
            "start": 3950.42,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y no se van a crear nuevos impuestos",
            "start": 3954.9,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "tampoco va a aumentar la deuda p\u00fablica",
            "start": 3959.42,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "no gastaremos m\u00e1s de lo que ingrese",
            "start": 3964.39,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "al erario",
            "start": 3970.43,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 3972.28,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "seremos respetuosos",
            "start": 3974.94,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de la autonom\u00eda del banco de m\u00e9xico y de",
            "start": 3977.63,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "sus pol\u00edticas para evitar",
            "start": 3982.7,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que haya inflaci\u00f3n",
            "start": 3986.71,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y devaluaciones",
            "start": 3989.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se aplicar\u00e1 una pol\u00edtica",
            "start": 3993.29,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de austeridad republicana",
            "start": 3996.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1",
            "start": 4001.05,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "amiguismo nepotismo influyentismo",
            "start": 4003.5,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "ninguna de esas lacras de la pol\u00edtica",
            "start": 4009.37,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "transparentes",
            "start": 4017.119,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "la n\u00f3mina",
            "start": 4019.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "todos los ciudadanos",
            "start": 4022.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "van a poder",
            "start": 4024.8,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "consultar en internet",
            "start": 4027.41,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto gana cada uno de los servidores",
            "start": 4031.579,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 4035.479,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "del estado cuando ganan el presidente",
            "start": 4037.9,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto gana",
            "start": 4042.819,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "un polic\u00eda",
            "start": 4045.49,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un trabajador de limpia",
            "start": 4048.24,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto gana un secretario",
            "start": 4051.31,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "se va a transparentar la n\u00f3mina aqu\u00ed",
            "start": 4055.45,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "estoy viendo a carlos urz\u00faa que es el",
            "start": 4059.32,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo secretario de hacienda tiene ya",
            "start": 4063.82,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "esa indicaci\u00f3n",
            "start": 4067.83,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4074.98,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de que adem\u00e1s del sueldo",
            "start": 4077.68,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "hay bonos de compensaciones",
            "start": 4080.67,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "y hay tambi\u00e9n",
            "start": 4085.329,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 4089.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se les llama",
            "start": 4091.95,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "gaste de fatiga",
            "start": 4095.41,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera ya no va a ser as\u00ed y",
            "start": 4098.75,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a transparentar",
            "start": 4104.79,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "los bienes de todos los funcionarios",
            "start": 4108.41,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos empezando por los bienes del",
            "start": 4112.1,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "presidente de sus familias",
            "start": 4114.41,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 4117.63,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los familiares cercanos",
            "start": 4119.87,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "haremos tambi\u00e9n pocos",
            "start": 4124.02,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "muy pocos viajes al extranjero",
            "start": 4127.33,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "y solo por causa justificada",
            "start": 4130.9,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "la mejor pol\u00edtica exterior es la",
            "start": 4134.99,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "interior",
            "start": 4138.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "no podemos ser",
            "start": 4140.19,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "candil de la calle y oscuridad de la",
            "start": 4142.52,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 4145.069,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "no se comprar\u00e1n",
            "start": 4151.02,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos nuevos para funcionarios",
            "start": 4153.319,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente tendr\u00e1n escoltas los",
            "start": 4157.699,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "funcionarios responsables de las tareas",
            "start": 4161.009,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 4163.35,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo habr\u00e1 tres asesores por secretaria",
            "start": 4165.36,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 atenci\u00f3n m\u00e9dica privada ni",
            "start": 4170.96,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "cajas de ahorros exclusivas para los",
            "start": 4174.92,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 4178.37,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "no se comprar\u00e1n sistemas de c\u00f3mputo en",
            "start": 4181.31,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "el primer a\u00f1o de gobierno y despu\u00e9s se",
            "start": 4185.839,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "revisar\u00e1 si se necesita o no s\u00f3lo",
            "start": 4189.17,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n secretarios particulares los",
            "start": 4194.42,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "funcionarios integrantes del gabinete",
            "start": 4197.6,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ampliado se cancelar\u00e1n fideicomisos o",
            "start": 4200.29,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "cualquier otro mecanismo utilizado para",
            "start": 4205.34,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ocultar fondos p\u00fablicos y evadir la",
            "start": 4208.01,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "legalidad y la transparencia se suprimen",
            "start": 4211.16,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "todas las estructuras y programas",
            "start": 4215.9,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "duplicados",
            "start": 4218.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las oficial\u00edas mayores oficinas de",
            "start": 4222.19,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "prensa de publicaciones defensor\u00edas",
            "start": 4225.969,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas de compras contralor\u00edas",
            "start": 4230.469,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "internas",
            "start": 4234.79,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y otras y estas funciones o programas se",
            "start": 4236.42,
            "duration": 10.049
        },
        {
            "text": "van a centralizar en una sola unidad o",
            "start": 4241.52,
            "duration": 12.3
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n se va a reducir en 50% el",
            "start": 4246.469,
            "duration": 11.841
        },
        {
            "text": "gasto de publicidad del gobierno",
            "start": 4253.82,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "los funcionarios de hacienda de",
            "start": 4258.31,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "comunicaciones de energ\u00eda y otras",
            "start": 4262.08,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "dependencias no podr\u00e1n convivir en",
            "start": 4265.06,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "fiestas comidas juegos deportivos o",
            "start": 4269.5,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "viajar con contratistas con grandes",
            "start": 4274.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "contribuyentes con proveedores del",
            "start": 4278.98,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "gobierno o con inversionistas vinculados",
            "start": 4281.98,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "a la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4286.83,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ning\u00fan funcionario",
            "start": 4290.13,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "p\u00fablico podr\u00e1 ocupar en su domicilio a",
            "start": 4292.82,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "trabajadores al servicio del estado si",
            "start": 4297.78,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "no lo tiene permitido o no cuenta con",
            "start": 4302.34,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n para ello ning\u00fan",
            "start": 4305.94,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "funcionario sin causa de emergencia",
            "start": 4308.909,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 ordenar cerrar calles detener el",
            "start": 4312.239,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico o pasarse los altos o",
            "start": 4316.619,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "estacionarse en lugares prohibidos no se",
            "start": 4320.219,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "comprar\u00e1 ninguna mercanc\u00eda que exista en",
            "start": 4325.98,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "los almacenes p\u00fablicos",
            "start": 4331.079,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "en cantidad suficiente",
            "start": 4334.47,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "no se remodelar\u00e1n oficinas ni se",
            "start": 4337.59,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "comprar\u00e1 mobiliario de lujo solo tendr\u00e1n",
            "start": 4342.42,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "apoyo de choferes los secretarios y los",
            "start": 4348.0,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "subsecretarios",
            "start": 4352.55,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "salvo plena justificaci\u00f3n",
            "start": 4354.41,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas y militares de las",
            "start": 4357.389,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "distintas corporaciones no estar\u00e1n al",
            "start": 4359.909,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "servicio de funcionarios o de",
            "start": 4363.179,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "particulares se eliminar\u00e1n las partidas",
            "start": 4365.579,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de vestuario o cualquier gasto de",
            "start": 4370.32,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "protocolo y ceremonial dedicado al",
            "start": 4373.139,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "presidente a sus colaboradores cercanos",
            "start": 4375.449,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y a familiares se cuidar\u00e1n los bienes de",
            "start": 4378.53,
            "duration": 9.009
        },
        {
            "text": "las oficinas a disposici\u00f3n de servidores",
            "start": 4383.249,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos para proteger el patrimonio",
            "start": 4387.539,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "colectivo se evitar\u00e1n gastos",
            "start": 4390.63,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "innecesarios",
            "start": 4394.199,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "en el extranjero las \u00fanicas oficinas del",
            "start": 4396.19,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "gobierno en el extranjero ser\u00e1n las",
            "start": 4400.81,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "embajadas y los consulados solo habr\u00e1",
            "start": 4404.74,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "una delegaci\u00f3n del gobierno federal",
            "start": 4409.6,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "en los estados y en todas las oficinas",
            "start": 4412.87,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 4417.18,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a promover mucho",
            "start": 4419.79,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "el ahorro en energ\u00eda el\u00e9ctrica en agua",
            "start": 4422.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en servicios telef\u00f3nicos en los",
            "start": 4425.14,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "servicios de internet en gasolinas y",
            "start": 4428.29,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "otros insumos pagados por el erario se",
            "start": 4431.89,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tratar\u00e1 con amabilidad",
            "start": 4437.26,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos de la zona en las",
            "start": 4439.81,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "oficinas p\u00fablicas todo el que vaya a los",
            "start": 4444.01,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ir a una oficina p\u00fablica a una",
            "start": 4447.49,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "ventanilla",
            "start": 4450.55,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pedir",
            "start": 4453.76,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "le hagan un tr\u00e1mite",
            "start": 4456.23,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "a pedir una informaci\u00f3n",
            "start": 4459.35,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "debe ser tratado con respeto",
            "start": 4463.45,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y el servidor p\u00fablico debe aceptar con",
            "start": 4469.94,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "humildad",
            "start": 4472.61,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "que sus ciudadanos son los mandantes de",
            "start": 4474.12,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "nosotros que somos servidores p\u00fablicos",
            "start": 4478.98,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "las compras del gobierno se har\u00e1n de",
            "start": 4486.559,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "manera consolidada",
            "start": 4490.999,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "mediante convocatoria y con observaci\u00f3n",
            "start": 4493.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 4499.12,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4500.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y de la oficina de transparencia de la",
            "start": 4501.31,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "onu los contratos de obras del gobierno",
            "start": 4505.39,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "se llevar\u00e1n a cabo con la participaci\u00f3n",
            "start": 4509.29,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de ciudadanos y tambi\u00e9n de observadores",
            "start": 4512.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de la onu",
            "start": 4516.25,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "no se autorizar\u00e1",
            "start": 4517.93,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la contrataci\u00f3n de despachos para",
            "start": 4520.58,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "elaborar proyectos de ley planes de",
            "start": 4524.12,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "desarrollo o cualquier tipo de an\u00e1lisis",
            "start": 4527.84,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "recomendaciones informes y otros",
            "start": 4532.9,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "documentos que puedan elaborarse con el",
            "start": 4535.7,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "trabajo y la capacidad profesional de",
            "start": 4539.12,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos se",
            "start": 4543.44,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "descentralizar\u00e1 el gobierno federal y",
            "start": 4546.46,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "las secretar\u00edas van a estar ubicadas en",
            "start": 4550.91,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "distintos estados de la rep\u00fablica porque",
            "start": 4554.81,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds es m\u00e9xico este proceso se",
            "start": 4558.65,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 a cabo",
            "start": 4564.86,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de manera voluntaria sin afectar a los",
            "start": 4566.929,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "trabajadores al servicio del estado",
            "start": 4572.659,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "por el contrario tendr\u00e1n",
            "start": 4575.929,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "oportunidades para la adquisici\u00f3n de",
            "start": 4579.75,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "viviendas educaci\u00f3n para sus hijos",
            "start": 4583.09,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y seguridad social",
            "start": 4586.05,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 un aut\u00e9ntico estado de derecho",
            "start": 4590.929,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "a nadie le estar\u00e1 permitido violar la",
            "start": 4596.36,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 4600.35,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "y las leyes",
            "start": 4602.05,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 impunidad",
            "start": 4604.29,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "y se van a cancelar se van a abolir los",
            "start": 4608.01,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "fueros y los privilegios",
            "start": 4612.96,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se acabar\u00e1 la impunidad",
            "start": 4621.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se reformar\u00e1",
            "start": 4624.78,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y ya envi\u00e9 esta iniciativa de ley al",
            "start": 4627.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "senado",
            "start": 4632.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para reformar el art\u00edculo 108 de la",
            "start": 4634.32,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 4638.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para juzgar al presidente en funciones",
            "start": 4639.929,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "por cualquier delito que cometa",
            "start": 4642.8,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "igual que a cualquier ciudadano se",
            "start": 4646.32,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "acaban ya los privilegios y los fueros",
            "start": 4649.769,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "en mexico",
            "start": 4652.59,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4658.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nos vamos a portar bien",
            "start": 4661.16,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ese es el acuerdo",
            "start": 4665.42,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de todas las maneras",
            "start": 4668.38,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 prohibido",
            "start": 4672.55,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y se convertir\u00e1 en delito grave",
            "start": 4675.61,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "sin derecho a fianza",
            "start": 4679.55,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 4683.46,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "el robo de combustible",
            "start": 4687.159,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "el guachi coleo",
            "start": 4691.93,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "lo digo en esta plaza",
            "start": 4695.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no va a haber muy chico leo",
            "start": 4698.639,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "ni abajo ni arriba",
            "start": 4702.32,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y le digo a los que",
            "start": 4707.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se ocupan de estas pr\u00e1cticas ilegales",
            "start": 4712.0,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a sus familiares",
            "start": 4715.95,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 4718.739,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s citas queridas ya saben ustedes",
            "start": 4724.21,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo son las madres tanto amor",
            "start": 4728.19,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 4733.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ninguna mam\u00e1 que acepte",
            "start": 4734.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que su hijo cometi\u00f3 un delito",
            "start": 4737.61,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "siempre dice",
            "start": 4740.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue",
            "start": 4743.929,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "le inventaron el delito",
            "start": 4748.33,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "por mala fe por envidia porque as\u00ed son",
            "start": 4752.09,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "las malas mucha ternura mucho amor",
            "start": 4756.56,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4761.25,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "yo voy a estar hablando",
            "start": 4763.409,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "con todos los mexicanos con las familias",
            "start": 4766.51,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas aqu\u00ed en palas",
            "start": 4770.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "voy a llegar",
            "start": 4773.78,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y vamos a tener aqu\u00ed lo tengo escrito",
            "start": 4776.28,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "un acuerdo desde las seis de la ma\u00f1ana",
            "start": 4781.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "para atender el tema",
            "start": 4784.07,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "grave de la inseguridad pero luego a las",
            "start": 4787.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "7 cuando yo termine",
            "start": 4791.15,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de esa reuni\u00f3n de gabinete voy a",
            "start": 4794.34,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "hablarles todos los d\u00edas al pueblo de",
            "start": 4797.25,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mexico para que entre todos saquemos",
            "start": 4800.099,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "adelante al pa\u00eds y le voy a hablar a la",
            "start": 4803.849,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4807.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a las familias as\u00ed como lo estoy",
            "start": 4809.37,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "haciendo ahora",
            "start": 4812.46,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para que le digan a los j\u00f3venes si est\u00e1n",
            "start": 4813.94,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "en malos pasos ya est\u00e1s de qui\u00e9n",
            "start": 4817.96,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y hace falta trabajo",
            "start": 4823.88,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4827.23,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "se tiene un gobierno nuevo gobierno del",
            "start": 4829.11,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pueblo y para el pueblo y vas a tener",
            "start": 4832.199,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 4834.929,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y vas a tener ingresos",
            "start": 4839.139,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4843.59,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no tienes por qu\u00e9 dedicarme",
            "start": 4845.57,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "a esas actividades",
            "start": 4849.92,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "as\u00ed vamos",
            "start": 4852.98,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "a poner orden no s\u00f3lo con medidas",
            "start": 4855.909,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "coercitivas sino tambi\u00e9n haciendo",
            "start": 4859.57,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 4861.249,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n delito grave que no lo era",
            "start": 4863.39,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "trichet que pa\u00eds",
            "start": 4867.34,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "viv\u00edamos",
            "start": 4870.949,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "en donde reinaba la corrupci\u00f3n",
            "start": 4873.719,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4878.27,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ese delito no era grave pues ya no va a",
            "start": 4879.87,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ser as\u00ed",
            "start": 4884.04,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el que se robe dinero del presupuesto el",
            "start": 4885.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que cometa actos de corrupci\u00f3n va a la",
            "start": 4889.13,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel sin derecho a fianza",
            "start": 4892.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los mismos para el robo de combustible",
            "start": 4897.719,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "para la aportaci\u00f3n ilegal de armas",
            "start": 4903.02,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "para la falsificaci\u00f3n de facturas",
            "start": 4910.07,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "porque se puso de moda eso en estos",
            "start": 4915.78,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "tiempos falsificar facturas",
            "start": 4919.35,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "para la evasi\u00f3n fiscal a ser tambi\u00e9n",
            "start": 4923.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "delito grave",
            "start": 4927.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "delito grave sin derecho a fianza",
            "start": 4931.03,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "el fraude electoral",
            "start": 4936.0,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la compra de votos",
            "start": 4940.64,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4943.23,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el uso del presupuesto para favorecer a",
            "start": 4944.71,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "candidatos o partidos",
            "start": 4949.21,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "nadie va a traficar con la pobreza de la",
            "start": 4953.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4957.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y acaba el reparto de despensas el",
            "start": 4958.66,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "frijol con gorgojo se termina",
            "start": 4962.59,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "con toda esa manipulaci\u00f3n electoral",
            "start": 4967.119,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 partidas en el presupuesto",
            "start": 4972.87,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "era una verg\u00fcenza",
            "start": 4978.659,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "a disposici\u00f3n de diputados o senadores",
            "start": 4981.34,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "se acabar\u00e1n",
            "start": 4986.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las pr\u00e1cticas",
            "start": 4989.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de los llamados botes imag\u00ednense",
            "start": 4991.55,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que le daban dinero",
            "start": 4996.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 4998.88,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 5000.68,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "para que ellos decidieran con esas",
            "start": 5002.59,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "asignaciones de obras realizar",
            "start": 5006.58,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "en municipios en estados",
            "start": 5010.91,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y ese diputado",
            "start": 5013.989,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "entregaba una autoridad del presupuesto",
            "start": 5016.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y recib\u00eda",
            "start": 5020.12,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "un match es un soborno",
            "start": 5022.89,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5026.89,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "degradaci\u00f3n si el poder ejecutivo no es",
            "start": 5028.55,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "para eso",
            "start": 5034.73,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no es para",
            "start": 5036.97,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el poder legislativo",
            "start": 5040.65,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y repito no es para eso",
            "start": 5043.73,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "es para hacer las leyes no para ejecutar",
            "start": 5047.83,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "obras para eso es el poder ejecutivo el",
            "start": 5051.04,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "legislativo se ocupa de las leyes",
            "start": 5055.96,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "bueno estos le daban nuestros coches m\u00e1s",
            "start": 5059.57,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "ya van a los diputados para que as\u00ed los",
            "start": 5064.34,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "diputados votar\u00e1n todo lo que les",
            "start": 5070.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ordenaban desde el ejecutivo ya no va a",
            "start": 5073.31,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "haber coches eso se acab\u00f3 se termin\u00f3",
            "start": 5076.46,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ning\u00fan funcionario p\u00fablico",
            "start": 5095.63,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 recibir regalos cuyo valor exceda",
            "start": 5099.03,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de cinco mil pesos",
            "start": 5103.699,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en las relaciones comerciales o",
            "start": 5106.95,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "financieras",
            "start": 5109.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con empresas internacionales",
            "start": 5110.82,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "se dar\u00e1 preferencia a aquellas",
            "start": 5114.15,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "originarias de pa\u00edses cuyos gobiernos se",
            "start": 5117.44,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "caracterizan por su honestidad y",
            "start": 5122.219,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "castiguen sin tolerancia alguna las",
            "start": 5126.6,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas de sobornos o de corrupci\u00f3n",
            "start": 5131.1,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "desde hoy",
            "start": 5136.75,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n abiertas",
            "start": 5139.87,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "desde temprano se abrieron las puertas",
            "start": 5142.349,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "de los pinos",
            "start": 5144.899,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "que ha dejado de ser la residencia",
            "start": 5146.62,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "oficial del presidente para convertirse",
            "start": 5149.68,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "en un espacio dedicado a la recreaci\u00f3n",
            "start": 5153.43,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "el arte y la cultura del pueblo",
            "start": 5155.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5162.4,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "el estado mayor presidencial",
            "start": 5164.48,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 a formar parte de la secretar\u00eda de",
            "start": 5167.45,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "la defensa",
            "start": 5171.47,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de la misma manera",
            "start": 5174.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "desaparece el sistema",
            "start": 5177.88,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 espionaje a opositores ni a",
            "start": 5181.13,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 5185.93,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "y la oficina sucesora tendr\u00e1 como \u00fanica",
            "start": 5187.659,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "encomienda hacer labores de inteligencia",
            "start": 5193.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz",
            "start": 5196.539,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "y preservar la seguridad nacional",
            "start": 5199.56,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 en venta ya se va",
            "start": 5204.54,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "del lunes",
            "start": 5208.37,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 5210.79,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "a una sala de exposici\u00f3n",
            "start": 5213.409,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "de la voy se va",
            "start": 5218.18,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "se va se va",
            "start": 5221.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 5226.13,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5228.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el lunes",
            "start": 5236.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "se vaya",
            "start": 5238.57,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "a ponerse en venta y lo mismo se va a",
            "start": 5242.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "vender toda la flotilla de aviones y de",
            "start": 5247.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros que eran utilizados para el",
            "start": 5251.0,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "traslado de altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 5254.42,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s van a quedar los que tengan que",
            "start": 5258.09,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "ver con la seguridad p\u00fablica con la",
            "start": 5260.639,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil y para el traslado de",
            "start": 5264.599,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "enfermos",
            "start": 5268.29,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5271.969,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "no recibir\u00e1n pensiones ya esto",
            "start": 5274.14,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "lo aprobaron los legisladores",
            "start": 5277.86,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los que entraron",
            "start": 5281.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los nuevos legisladores un aplauso para",
            "start": 5283.7,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 5287.42,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "ya han venido aprobando leyes",
            "start": 5290.98,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "para la transformaci\u00f3n de medell\u00edn",
            "start": 5295.01,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ya aprobaron",
            "start": 5298.23,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que no se entregue pensi\u00f3n",
            "start": 5300.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a los expresidentes",
            "start": 5304.27,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ni tendr\u00e1n a su servicio funcionarios",
            "start": 5311.71,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos sean civiles o militares",
            "start": 5316.09,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 inspectores de v\u00eda p\u00fablica",
            "start": 5322.73,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "saben a lo que me refiero",
            "start": 5329.01,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "inspectores de v\u00eda p\u00fablica para estar",
            "start": 5332.63,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "supervisando a establecimientos",
            "start": 5335.23,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "comerciales empresariales o de servicios",
            "start": 5338.449,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "se les va",
            "start": 5344.489,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "a colocar",
            "start": 5346.94,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "en otras actividades",
            "start": 5349.11,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pero ya no van a estar",
            "start": 5351.909,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "en la supervisi\u00f3n vamos a confiar a los",
            "start": 5355.29,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "ciudadanos a los que tienen tiendas",
            "start": 5359.28,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "comercios a los que tienen una peque\u00f1a",
            "start": 5362.6,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "empresa un taller",
            "start": 5366.18,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "vamos a confiar en ellos",
            "start": 5369.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5371.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s manifieste",
            "start": 5374.49,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que bajo protesta de decir verdad",
            "start": 5377.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "van a cumplir con la ley y con los",
            "start": 5380.72,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "reglamentos",
            "start": 5384.14,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "y va a haber un sorteo",
            "start": 5385.699,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "cada 6",
            "start": 5388.429,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "cada 12 meses cada seis meses cada un",
            "start": 5392.03,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "a\u00f1o un sorteo",
            "start": 5395.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5399.13,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se inscriben",
            "start": 5401.24,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n",
            "start": 5403.61,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en ese padr\u00f3n que manifiestan decir",
            "start": 5406.239,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 5408.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se escoge",
            "start": 5410.89,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "un 1%",
            "start": 5413.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 5416.489,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 5418.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "10.000",
            "start": 5421.0,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "esos ser\u00edan los \u00fanicos que se les va",
            "start": 5423.92,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "supervisado",
            "start": 5430.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "pero ya no va a haber esa vigilancia",
            "start": 5432.55,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "vamos a confiar en el ciudadano porque",
            "start": 5436.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esa vigilancia",
            "start": 5440.17,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "da pie",
            "start": 5442.96,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el soborno a la corrupci\u00f3n a la mordida",
            "start": 5446.179,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y tenemos que terminar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 5449.979,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "arriba y abajo",
            "start": 5454.219,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "reiteramos tambi\u00e9n para que nadie se",
            "start": 5456.65,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "espante no estamos en contra de quienes",
            "start": 5461.49,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "invierten generan empleos y se",
            "start": 5465.15,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "comprometen con el desarrollo de m\u00e9xico",
            "start": 5469.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estamos en contra que se oiga bien que",
            "start": 5471.92,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "salga lejos de la riqueza m\u00e1s la vida",
            "start": 5475.56,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "se fomentar\u00e1 el turismo para impulsar el",
            "start": 5480.309,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "desarrollo y crear empleos tambi\u00e9n desde",
            "start": 5484.269,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "este mes iniciar\u00e1 un programa de m\u00e1s de",
            "start": 5487.899,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano",
            "start": 5491.969,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "en las colonias marginadas de los",
            "start": 5495.739,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "centros tur\u00edsticos porque es una pena",
            "start": 5499.099,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "de que hay",
            "start": 5504.78,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "lugares tur\u00edsticos",
            "start": 5508.69,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "como hoteles de 5 estrellas",
            "start": 5511.65,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y hoteles de gran lujo",
            "start": 5516.67,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo colonias",
            "start": 5519.2,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "marginadas sin agua sin drenajes",
            "start": 5522.199,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "sin pavimento sin alumbrado p\u00fablico",
            "start": 5527.06,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "en la pobreza no queremos esos",
            "start": 5531.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "contrastes por eso vamos a llevar a cabo",
            "start": 5534.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este programa de apoyo a colonias",
            "start": 5537.9,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "marginadas",
            "start": 5540.63,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de centros tur\u00edsticos como los cabos",
            "start": 5542.33,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "puerto vallarta bah\u00eda de banderas",
            "start": 5545.45,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "acapulco y solidaridad en quintana roo",
            "start": 5549.559,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "se construir\u00e1",
            "start": 5555.409,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "el 3 maya para comunicar por este medio",
            "start": 5557.77,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "de transporte r\u00e1pido y moderno a",
            "start": 5564.38,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "turistas ya pasajeros nacionales tambi\u00e9n",
            "start": 5568.58,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "va a haber un tren de carga que va a",
            "start": 5572.87,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "utilizar esa misma v\u00eda",
            "start": 5576.38,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "va a utilizarse esa vida nueva",
            "start": 5579.619,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "para tres cosas para un tren r\u00e1pido con",
            "start": 5584.02,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "un desplazamiento hasta de 160",
            "start": 5588.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros por hora para el turismo",
            "start": 5591.13,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "porque se trata de la regi\u00f3n",
            "start": 5593.71,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s potencial tur\u00edstico del pa\u00eds",
            "start": 5597.63,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "porque es la regi\u00f3n",
            "start": 5601.34,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s importancia arqueol\u00f3gica",
            "start": 5606.17,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 5612.18,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y queremos",
            "start": 5615.42,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "aprovechar",
            "start": 5617.89,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "que nuestros antepasados nos dejaron",
            "start": 5620.469,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "excedencia cultural",
            "start": 5625.469,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "para fomentar el turismo y que haya",
            "start": 5628.44,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 5631.23,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en el sureste que es una de las regiones",
            "start": 5633.23,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "m\u00e1s abandonadas de beijing",
            "start": 5636.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a llegar muchos turistas todos los que",
            "start": 5641.73,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "llegan ahora a canc\u00fan van a poder entrar",
            "start": 5644.61,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "introducirse a estados como yucat\u00e1n como",
            "start": 5648.739,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "campeche como tabasco como chiapas esto",
            "start": 5654.75,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "va a significar",
            "start": 5659.489,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "muchos empleos pero tambi\u00e9n",
            "start": 5661.23,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "el pueblo va a tener este medio de",
            "start": 5664.739,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "transporte",
            "start": 5667.139,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "van a haber trenes de pasajeros con m\u00e1s",
            "start": 5668.94,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "estaciones en toda esta regi\u00f3n porque",
            "start": 5673.05,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "son 1.500 kil\u00f3metros de v\u00edas que se",
            "start": 5677.19,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "tienen proyectadas y se le va a dar",
            "start": 5682.68,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el uso para la carga para que de",
            "start": 5685.68,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "esta manera se trasladen las mercanc\u00edas",
            "start": 5690.84,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "en chiapas tabasco campeche yucat\u00e1n y",
            "start": 5695.28,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "quintana roo se crear\u00e1 tambi\u00e9n un",
            "start": 5699.27,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "corredor econ\u00f3mico comercial en el istmo",
            "start": 5703.65,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de tehuantepec",
            "start": 5708.12,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "vamos a construir igual",
            "start": 5711.0,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "una v\u00eda para un ferrocarril",
            "start": 5716.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que va a unir",
            "start": 5720.9,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "el fuerte de salina cruz con el puerto",
            "start": 5722.98,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de coatzacoalcos",
            "start": 5727.51,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y esa parte en nuestro pa\u00eds",
            "start": 5729.84,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "estrecho es la parte",
            "start": 5735.69,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estrecha",
            "start": 5740.11,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "todo lo que es el territorio nacional",
            "start": 5743.42,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y esto nos da la ventaja",
            "start": 5747.7,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de que s\u00f3lo hay 300 kil\u00f3metros para unir",
            "start": 5750.24,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "el pac\u00edfico con el atl\u00e1ntico los pa\u00edses",
            "start": 5755.12,
            "duration": 12.3
        },
        {
            "text": "de asia con la costa este de eeuu",
            "start": 5760.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "y entonces el corredor",
            "start": 5767.42,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "va a haber gas energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 5770.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a precios bajos",
            "start": 5777.469,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "y vamos tambi\u00e9n a dar incentivos",
            "start": 5779.85,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "fiscales para que en ese corredor se",
            "start": 5783.3,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "instalen plantas ensambladoras f\u00e1bricas",
            "start": 5788.04,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "y que haya mucho trabajo en el istmo de",
            "start": 5791.57,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "tehuantepec todo esto se va a ser",
            "start": 5796.89,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "consultando a las comunidades",
            "start": 5800.36,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "consultando a los pueblos y sin afectar",
            "start": 5803.54,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el medio ambiente",
            "start": 5807.27,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "vamos a dedicar",
            "start": 5816.65,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5820.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5823.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "producir petr\u00f3leo hoy lo comentaba en el",
            "start": 5825.29,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "congreso se acuerdan",
            "start": 5829.82,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "cuando dec\u00edan que con la reforma",
            "start": 5833.19,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 5836.01,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y va a venir la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 5837.989,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a raudales",
            "start": 5841.3,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y que de esa manera",
            "start": 5844.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y vamos a producir m\u00e1s petr\u00f3leo iba a",
            "start": 5847.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "haber empleos y va haber bienestar unas",
            "start": 5849.81,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 5852.81,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en los considerandos esas leyes se",
            "start": 5855.139,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3",
            "start": 5858.38,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que para",
            "start": 5859.92,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "este tiempo y vamos a estar produciendo",
            "start": 5862.19,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "3 millones de barriles diarios de",
            "start": 5864.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 5868.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n produciendo solo",
            "start": 5870.92,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n setecientos sesenta mil",
            "start": 5874.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "barriles diarios",
            "start": 5876.949,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "40% menos no lleg\u00f3",
            "start": 5879.38,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 5883.72,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "dice esta calle tte la producci\u00f3n de",
            "start": 5886.57,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo hemos llegado",
            "start": 5890.29,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "al extremo",
            "start": 5893.67,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de que se est\u00e1 comprando petr\u00f3leo crudo",
            "start": 5895.83,
            "duration": 9.889
        },
        {
            "text": "para abastecer las seis refiner\u00edas que",
            "start": 5900.26,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "tenemos en el pa\u00eds nunca hab\u00eda estado el",
            "start": 5905.719,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en esta situaci\u00f3n",
            "start": 5909.17,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "por eso con urgencia",
            "start": 5912.699,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 5916.86,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y extraer petr\u00f3leo",
            "start": 5919.53,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "vamos a detener la crisis",
            "start": 5922.14,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "para tener materia prima y poder",
            "start": 5925.55,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "producir las gasolinas en el pa\u00eds",
            "start": 5929.12,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "llamo como ya lo dije",
            "start": 5932.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a los t\u00e9cnicos a los trabajadores de",
            "start": 5935.62,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pemex en activo y jubilados a que",
            "start": 5938.56,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "volvamos a rescatar a pemex como lo hizo",
            "start": 5942.7,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "el general c\u00e1rdenas en 1938",
            "start": 5945.97,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5951.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se detendr\u00e1",
            "start": 5957.65,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el plan de desmantelamiento de la",
            "start": 5960.08,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 5964.28,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "ni una planta m\u00e1s ser\u00e1 cerrada por el",
            "start": 5967.09,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 5972.22,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "se modernizar\u00e1n las existentes y se les",
            "start": 5973.73,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 atenci\u00f3n especial",
            "start": 5978.2,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "a las hidroel\u00e9ctricas para producir m\u00e1s",
            "start": 5981.26,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "energ\u00eda limpia y de menor costo",
            "start": 5986.42,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "impulsaremos el desarrollo de fuentes de",
            "start": 5990.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "energ\u00eda alternativas renovables como la",
            "start": 5993.409,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "e\u00f3lica la solar la geot\u00e9rmica",
            "start": 5998.36,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "protegeremos",
            "start": 6004.18,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la diversidad biol\u00f3gica y cultural de",
            "start": 6006.67,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 6010.87,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "impulsaremos pr\u00e1cticas agroecol\u00f3gicas",
            "start": 6012.68,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que aumenten la productividad sin da\u00f1ar",
            "start": 6016.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a la naturaleza",
            "start": 6020.78,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no se permitir\u00e1",
            "start": 6023.52,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "la introducci\u00f3n y el uso de semillas",
            "start": 6026.58,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nicas",
            "start": 6031.17,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6036.13,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "usaremos m\u00e9todos de extracci\u00f3n",
            "start": 6037.8,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "para el petr\u00f3leo para el gas",
            "start": 6041.3,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "para cualquier materia prima que afecte",
            "start": 6044.69,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en la naturaleza y agoten las vertientes",
            "start": 6048.65,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "de agua como el fracking",
            "start": 6052.04,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "no se permitir\u00e1 ning\u00fan proyecto",
            "start": 6060.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico productivo comercial o",
            "start": 6063.74,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico que afecte el medio ambiente",
            "start": 6065.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se evitar\u00e1 la contaminaci\u00f3n del suelo",
            "start": 6069.91,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "del agua del aire",
            "start": 6073.04,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se proteger\u00e1",
            "start": 6075.32,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "la flora y la fauna",
            "start": 6077.63,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "no se va a privatizar el agua",
            "start": 6081.75,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 cobertura universal",
            "start": 6090.08,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "en telecomunicaciones se conectar\u00e1 al",
            "start": 6094.55,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con internet utilizando la",
            "start": 6098.599,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "infraestructura de las l\u00edneas de la",
            "start": 6103.369,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 6106.07,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es una verg\u00fcenza tambi\u00e9n",
            "start": 6110.72,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que s\u00f3lo el 25 por ciento del territorio",
            "start": 6113.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6116.97,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tenga conectividad",
            "start": 6118.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por internet",
            "start": 6121.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vamos a utilizar las l\u00edneas de la",
            "start": 6123.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad que",
            "start": 6127.14,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el 95% del territorio",
            "start": 6129.54,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y por esas l\u00edneas va a llegar el",
            "start": 6134.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "internet que va a ser gratuito en",
            "start": 6137.68,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "carreteras en plazas p\u00fablicas en",
            "start": 6141.88,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "escuelas y en centros de salud",
            "start": 6145.57,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en tres a\u00f1os",
            "start": 6151.83,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1 solucionado en definitiva el",
            "start": 6153.889,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "problema de la saturaci\u00f3n del actual",
            "start": 6157.729,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aeropuerto de la ciudad de mexico para",
            "start": 6160.969,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "entonces en tres a\u00f1os es mi compromiso",
            "start": 6163.669,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ya estar\u00e1n funcionando las vialidades",
            "start": 6166.809,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dos pistas nuevas y la terminal de",
            "start": 6170.079,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "pasajeros en la base a\u00e9rea de santa",
            "start": 6173.929,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "luc\u00eda con lo cual se salvar\u00e1 el lago de",
            "start": 6177.709,
            "duration": 11.401
        },
        {
            "text": "texcoco y nos habremos ahorrado 100 mil",
            "start": 6183.229,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 6189.11,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "desde el primero de enero",
            "start": 6196.789,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "dentro de un mes",
            "start": 6199.989,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "se creara la zona libre",
            "start": 6202.31,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en los 3000 180 kil\u00f3metros de frontera",
            "start": 6205.28,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "con eeuu desde matamoros",
            "start": 6209.23,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "hasta a tijuana",
            "start": 6214.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pasando",
            "start": 6218.949,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "por nuevo laredo",
            "start": 6221.12,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "y ju\u00e1rez y mexica de todas las ciudades",
            "start": 6225.21,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "fronterizas una franja de 25 kil\u00f3metros",
            "start": 6229.95,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de a\u00f1os va a ser la zona libre m\u00e1s",
            "start": 6233.969,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "grande del mundo en esa zona libre",
            "start": 6236.58,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "van a bajar los impuestos",
            "start": 6241.71,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "va a bajar el iva",
            "start": 6245.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "del 16 al 8%",
            "start": 6247.42,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y va a bajar el impuesto sobre la renta",
            "start": 6250.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del 16",
            "start": 6252.979,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "del 38 al 20%",
            "start": 6255.119,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "incluye ensenada",
            "start": 6261.749,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "porque estamos haciendo esto",
            "start": 6265.97,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "porque esta va a ser la \u00faltima cortina",
            "start": 6269.949,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "para detener",
            "start": 6273.449,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "a nuestros paisanos",
            "start": 6276.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para que no tengan",
            "start": 6279.739,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "por necesidad que irse del otro lado de",
            "start": 6282.72,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "la frontera para que haya inversiones",
            "start": 6286.11,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "toda la zona fronteriza",
            "start": 6291.44,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "porque les dijo el proyecto es de sur a",
            "start": 6295.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 6300.139,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "estoy hablando de la \u00faltima cortina",
            "start": 6301.96,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "porque la primera es que vamos a sembrar",
            "start": 6305.58,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de \u00e1rboles",
            "start": 6310.82,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "maderables en el sureste es que se va a",
            "start": 6312.829,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "construir el tren maya es que se va a",
            "start": 6316.849,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "construir la refiner\u00eda de dos bocas es",
            "start": 6319.099,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el istmo de tehuantepec son los caminos",
            "start": 6321.889,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de mano de obra de oaxaca es el",
            "start": 6324.679,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "aeropuerto ac\u00e1 en el centro es el",
            "start": 6328.639,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "desarrollo del vac\u00edo es el desarrollo",
            "start": 6331.19,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "del norte y ya",
            "start": 6334.369,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "la frontera ah\u00ed est\u00e1 zona libre y en esa",
            "start": 6338.25,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "zona libre",
            "start": 6343.41,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "va a haber trabajo porque va a llegar",
            "start": 6345.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mucha inversi\u00f3n por estos est\u00edmulos",
            "start": 6347.889,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "porque va",
            "start": 6350.839,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "a costar lo mismo tambi\u00e9n",
            "start": 6352.99,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los insumos las gasolinas el dice la luz",
            "start": 6358.12,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "lo que cuesta en california en nuevo",
            "start": 6363.34,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en arizona en texas",
            "start": 6368.29,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "y en esa zona vamos a aumentar desde el",
            "start": 6373.59,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "d\u00eda primero de enero al doble el salario",
            "start": 6378.06,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 6382.29,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 6388.69,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6391.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a que nunca jam\u00e1s lo dije hoy en la",
            "start": 6393.33,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y lo repito",
            "start": 6397.2,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "los aumentos al salario m\u00ednimo",
            "start": 6399.38,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 6402.53,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se fijar\u00e1n",
            "start": 6404.409,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "por abajo",
            "start": 6406.57,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "de la inflaci\u00f3n como ha sucedido",
            "start": 6409.37,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "en estos 36 a\u00f1os del periodo neoliberal",
            "start": 6415.3,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "por eso \u00e9l p\u00e9rez el salario m\u00ednimo ha",
            "start": 6419.82,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "perdido del 60 al 75 por ciento",
            "start": 6422.83,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "de su capacidad adquisitiva de su",
            "start": 6429.47,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "capacidad de compra lo explico muy",
            "start": 6433.85,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "f\u00e1cilmente hace",
            "start": 6438.5,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "25 a\u00f1os 30 a\u00f1os con un salario m\u00ednimo se",
            "start": 6441.21,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "pod\u00edan comprar",
            "start": 6446.71,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "55 kilos de tortilla ahora c\u00f3mo sale lo",
            "start": 6449.02,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 6453.38,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "apenas para 56 kilos de tortilla",
            "start": 6454.7,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "de ese tama\u00f1o ha sido la p\u00e9rdida del",
            "start": 6461.11,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "poder adquisitivo del salario",
            "start": 6464.679,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "por eso m\u00ednimo que todos los aumentos al",
            "start": 6466.56,
            "duration": 11.139
        },
        {
            "text": "salario por encima de la inflaci\u00f3n ese",
            "start": 6472.15,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "es nuestro compromiso vamos tambi\u00e9n",
            "start": 6477.699,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "a reformar el art\u00edculo 35 de la",
            "start": 6482.29,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n para quitar todos los",
            "start": 6486.19,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos y candados en la celebraci\u00f3n",
            "start": 6490.03,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "de consultas ciudadanas",
            "start": 6494.37,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "a fin de que ustedes a fin de que el",
            "start": 6498.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueblo tenga siempre el derecho a",
            "start": 6501.24,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "participar en las decisiones de inter\u00e9s",
            "start": 6504.12,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 6508.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cumplir\u00e9 el compromiso",
            "start": 6510.27,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de someterme",
            "start": 6512.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 6515.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el primer domingo de julio del 2021",
            "start": 6518.19,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 una consulta para preguntarle a",
            "start": 6522.44,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 6527.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "si contin\u00fao en la presidencia o si",
            "start": 6529.62,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "renuncio porque como lo creo",
            "start": 6534.03,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y lo he dicho muchas veces el pueblo",
            "start": 6539.06,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pone",
            "start": 6542.09,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y el pueblo quita",
            "start": 6543.67,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el pueblo es soberano",
            "start": 6546.17,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 divorcio",
            "start": 6552.39,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "entre el poder y el pueblo nunca perder\u00e9",
            "start": 6556.1,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "la comunicaci\u00f3n con ustedes",
            "start": 6561.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nunca perder\u00e9 la comunicaci\u00f3n con la",
            "start": 6566.349,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "gente estar\u00e9 cinco d\u00edas a la semana en",
            "start": 6570.309,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "municipios y estados al pa\u00eds",
            "start": 6576.309,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "como siempre recogiendo los sentimientos",
            "start": 6579.25,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "del pueblo y resolviendo problemas y",
            "start": 6582.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "evaluando el avance de los programas de",
            "start": 6586.45,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "desarrollo y bienestar",
            "start": 6590.32,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas ya lo dije y lo repito a",
            "start": 6593.61,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "partir de las 6 de la ma\u00f1ana que",
            "start": 6595.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "encabezar\u00e9 en el palacio la reuni\u00f3n de",
            "start": 6599.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad para garantizar la",
            "start": 6602.88,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "paz y la tranquilidad de los mexicanos",
            "start": 6606.0,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "se creara si lo aprueba el pueblo",
            "start": 6609.23,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "y lo apruebe el congreso una guardia",
            "start": 6614.739,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nacional para garantizar la seguridad",
            "start": 6618.699,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en el pa\u00eds",
            "start": 6621.969,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "se van a constituir 266 coordinaciones",
            "start": 6624.27,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica en todo el pa\u00eds",
            "start": 6631.71,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "atendidas por la guardia nacional para",
            "start": 6636.23,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "proteger a los ciudadanos que son",
            "start": 6640.05,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de asesinatos secuestros robos",
            "start": 6642.9,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y de otros delitos",
            "start": 6647.18,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica de",
            "start": 6650.26,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "conformidad",
            "start": 6653.289,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "con la ley es el comandante supremo de",
            "start": 6655.17,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas y nunca dar\u00e1 la",
            "start": 6659.4,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "orden de que el ej\u00e9rcito o la marina",
            "start": 6664.14,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "masacre en el pueblo se acabara la",
            "start": 6668.09,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "guerra construiremos entre todos como",
            "start": 6671.64,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ha dicho",
            "start": 6676.77,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la paz buscaremos la hermandad entre",
            "start": 6678.49,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 6683.53,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 6685.83,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "inicio",
            "start": 6687.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el proceso de amnist\u00eda",
            "start": 6689.9,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "para dejar en libertad a presos",
            "start": 6693.3,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos o v\u00edctimas de represalias de",
            "start": 6696.99,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "caciques funcionarios o gobernantes del",
            "start": 6703.23,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "antiguo r\u00e9gimen autoritario se",
            "start": 6706.59,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cancelar\u00e1n las acusaciones penales",
            "start": 6710.22,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "fabricadas en contra de activistas y",
            "start": 6713.51,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "luchadores sociales",
            "start": 6717.09,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la secretaria",
            "start": 6718.989,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n",
            "start": 6721.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la licenciada olga s\u00e1nchez cordero tiene",
            "start": 6723.68,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "a su cargo hacer realidad esta",
            "start": 6728.48,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n que hemos tomado se",
            "start": 6731.63,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "investigar\u00e1 a fondo",
            "start": 6735.71,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de",
            "start": 6738.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ayotzinapa",
            "start": 6741.13,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "se conocer\u00e1 la verdad",
            "start": 6743.47,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y se castigar\u00e1 a los responsables",
            "start": 6746.72,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "se respetar\u00e1 a la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 6752.119,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "nunca el gobierno",
            "start": 6755.78,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "aplicar\u00e1 a ning\u00fan periodista o medio de",
            "start": 6758.67,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n censura alguna",
            "start": 6764.17,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "todos van a poder ejercer",
            "start": 6768.66,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "su libertad",
            "start": 6771.809,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de manifestaci\u00f3n",
            "start": 6774.969,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n y les recomendamos a los",
            "start": 6777.269,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "integrantes de los medios de",
            "start": 6785.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de manera muy respetuosa",
            "start": 6787.909,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que ejerza esa libertad",
            "start": 6790.36,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6795.429,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "va a haber",
            "start": 6797.13,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "censura",
            "start": 6799.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que nosotros vamos siempre a respetar",
            "start": 6801.53,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "los que se va a garantizar en mexico el",
            "start": 6806.36,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "derecho a disentir ya no van a ver casos",
            "start": 6810.139,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "como los de jos\u00e9 guti\u00e9rrez viv\u00f3 que lo",
            "start": 6813.55,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "recuerdo desde esta plaza que fue",
            "start": 6818.78,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "v\u00edctima de la censura ni casos como el",
            "start": 6821.929,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de carmen aristegui y muchos otros casos",
            "start": 6825.71,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "y mucho menos periodistas asesinados",
            "start": 6830.389,
            "duration": 11.031
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general lo que antes se",
            "start": 6836.95,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda como procuradur\u00eda general de la",
            "start": 6841.42,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 6844.03,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y ahora es fiscal\u00eda general contar\u00e1 en",
            "start": 6845.55,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "los hechos con absoluta autonom\u00eda no",
            "start": 6849.15,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1 consignado el presidente de la",
            "start": 6853.53,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y sus pr\u00e1cticas",
            "start": 6857.1,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "se apegar\u00e1n estoy seguro al principio",
            "start": 6860.769,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "del derecho liberal seg\u00fan el cual al",
            "start": 6864.76,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "margen de la ley nada y por encima de la",
            "start": 6868.629,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "ley nadie",
            "start": 6872.109,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "mantendremos relaciones respetuosas con",
            "start": 6873.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el poder legislativo y con el poder",
            "start": 6877.9,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 6880.96,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 6882.67,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "vamos a ser respetuosos de la libertad",
            "start": 6885.23,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sindical",
            "start": 6887.96,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s estamos recomendando",
            "start": 6890.97,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "de que haya democracia sindical ya no va",
            "start": 6894.989,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "a haber",
            "start": 6899.789,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "dirigentes sindicales protegidos por el",
            "start": 6901.63,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6905.32,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "los dirigentes sindicales van a ser",
            "start": 6908.49,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "electos libremente por los trabajadores",
            "start": 6912.24,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "voto libre y secreto tambi\u00e9n en los",
            "start": 6918.5,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sindicatos",
            "start": 6922.62,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "a decirlo tambi\u00e9n en unas cuantas",
            "start": 6926.04,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "palabras el poder ejecutivo",
            "start": 6929.25,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "dejar\u00e1 de ser el poder de los poderes",
            "start": 6932.91,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ah\u00ed andan",
            "start": 6938.12,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "entiendo",
            "start": 6940.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las circunstancias el momento",
            "start": 6942.969,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6946.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y algunos buscando",
            "start": 6948.28,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "indicaci\u00f3n recomendaci\u00f3n",
            "start": 6951.01,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "alguna l\u00ednea alguna se\u00f1a",
            "start": 6954.53,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 6959.26,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "no se va a meter el presidente en eso",
            "start": 6961.29,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea es que no hay l\u00ednea",
            "start": 6965.61,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea del pueblo",
            "start": 6968.79,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "con su voto libre",
            "start": 6972.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y secreto",
            "start": 6975.63,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "desde anoche entr\u00f3 en vigor el plan de",
            "start": 6978.88,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil de la desee para los",
            "start": 6982.54,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 6986.949,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "de inundaciones incendios temblores y",
            "start": 6989.01,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "otros desastres",
            "start": 6992.28,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "toco madera",
            "start": 6994.489,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica exterior",
            "start": 6996.74,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "se sustentar\u00e1",
            "start": 6999.26,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en la cautela diplom\u00e1tica y en los",
            "start": 7001.61,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "principios de autodeterminaci\u00f3n de los",
            "start": 7005.18,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pueblos no intervenci\u00f3n",
            "start": 7008.54,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias",
            "start": 7011.8,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "igualdad jur\u00eddica de los estados",
            "start": 7014.909,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el desarrollo amistad",
            "start": 7018.329,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "con los pueblos y con los gobiernos del",
            "start": 7022.409,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 7025.78,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "la paz",
            "start": 7027.51,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la defensa de los derechos humanos la",
            "start": 7029.27,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n del medio ambiente",
            "start": 7032.69,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y el respeto",
            "start": 7035.5,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de los migrantes los nuestros los",
            "start": 7037.74,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "centroamericanos y los de todos los",
            "start": 7043.02,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y continentes del mundo",
            "start": 7046.98,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n con el gobierno de eeuu ser\u00e1",
            "start": 7051.09,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "el respeto de beneficio mutuo y de buena",
            "start": 7054.599,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "vecindad es momento de cambiar la",
            "start": 7059.159,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n bilateral hacia la cooperaci\u00f3n",
            "start": 7063.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para el desarrollo crear empleos en",
            "start": 7066.63,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y en centroam\u00e9rica",
            "start": 7069.96,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "es la salida es la alternativa a la",
            "start": 7073.739,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n no",
            "start": 7079.499,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "las medidas coercitivas",
            "start": 7082.67,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "como nos comprometimos",
            "start": 7085.55,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "los 50 consulados que m\u00e9xico tiene en",
            "start": 7089.29,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "eeuu se van a convertir",
            "start": 7092.17,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "en una especie de defensor\u00edas",
            "start": 7095.76,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos de nuestros",
            "start": 7100.28,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 7103.909,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "no es tan solo",
            "start": 7105.81,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "miren lo que han hecho",
            "start": 7108.29,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos se fueron por",
            "start": 7110.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 7114.07,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque no encontraron en este periodo",
            "start": 7115.69,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "neoliberal que se acaba oportunidades se",
            "start": 7120.79,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "fueron a buscar la vida a eeuu y ahora",
            "start": 7124.75,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos est\u00e1n enviando 30.000",
            "start": 7129.52,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares a sus familiares",
            "start": 7133.45,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "esas remesas son las que est\u00e1n ayudando",
            "start": 7137.3,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "en muchas regiones pobres de nuestro",
            "start": 7142.099,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por eso",
            "start": 7145.79,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y por convicci\u00f3n por humanismo nunca",
            "start": 7149.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vamos a dejar solo",
            "start": 7152.61,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los migrantes se lograr\u00e1 el renacimiento",
            "start": 7155.25,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico haciendo realidad",
            "start": 7159.39,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "el progreso con justicia y una manera de",
            "start": 7163.11,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "vivir sustentada en el amor a la familia",
            "start": 7167.159,
            "duration": 9.671
        },
        {
            "text": "a la familia en sentido",
            "start": 7173.65,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "amplio moderno",
            "start": 7176.83,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7179.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en el amor",
            "start": 7182.369,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "al pr\u00f3jimo",
            "start": 7184.76,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en el amor a la naturaleza",
            "start": 7187.19,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en el amor a la patria en el amor a la",
            "start": 7190.75,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "humanidad",
            "start": 7194.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vamos a promover",
            "start": 7196.37,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "no solo de bienestar material",
            "start": 7199.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a promover",
            "start": 7203.469,
            "duration": 9.071
        },
        {
            "text": "el bienestar del alma se garantizar\u00e1",
            "start": 7206.34,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "la libre manifestaci\u00f3n de ideas",
            "start": 7212.54,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de creencias religiosas",
            "start": 7215.86,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "yo como lo he dicho",
            "start": 7219.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en otras ocasiones",
            "start": 7222.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "soy respetuosa",
            "start": 7225.55,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de todas las religiones y respetuoso",
            "start": 7228.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de los libres pensadores",
            "start": 7231.77,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y como dec\u00eda ignacio ram\u00edrez el",
            "start": 7234.88,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "nigromante dominico donde se inca el",
            "start": 7237.48,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7243.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "nunca jam\u00e1s",
            "start": 7245.38,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 7249.34,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "a afectar las costumbres las tradiciones",
            "start": 7251.69,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "las creencias",
            "start": 7257.13,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "nunca vamos a ir en contra de las ideas",
            "start": 7259.659,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "libertarias de los ciudadanos estamos",
            "start": 7263.979,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "por el di\u00e1logo por la tolerancia por la",
            "start": 7268.36,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "diversidad",
            "start": 7273.369,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y por el respeto a los derechos humanos",
            "start": 7275.29,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "vamos a convocar a maestros antrop\u00f3logos",
            "start": 7278.25,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "psic\u00f3logos soci\u00f3logos fil\u00f3sofos y",
            "start": 7282.96,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "profesionales de otras disciplinas as\u00ed",
            "start": 7287.98,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "como a religiosos a libres pensadores",
            "start": 7292.39,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "agn\u00f3sticos ateos ancianos respetables a",
            "start": 7296.43,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ciudadanos en general para la",
            "start": 7301.72,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n de un congreso en el cual",
            "start": 7304.51,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "se va a elaborar una constituci\u00f3n moral",
            "start": 7310.46,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "que ayude a fortalecer valores",
            "start": 7315.07,
            "duration": 11.669
        },
        {
            "text": "nacionales culturales y espirituales",
            "start": 7320.41,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "asimismo vamos a preservar nuestra",
            "start": 7326.739,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica se promover\u00e1 la",
            "start": 7331.7,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "lectura en general y particularmente",
            "start": 7336.56,
            "duration": 11.65
        },
        {
            "text": "la lectura de la historia el s\u00ed mismo la",
            "start": 7342.6,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "\u00e9tica",
            "start": 7348.21,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "nunca se olvidar\u00e1 de d\u00f3nde venimos",
            "start": 7350.02,
            "duration": 11.229
        },
        {
            "text": "porque como se sabe y es de dominio",
            "start": 7356.389,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 7361.249,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "el que no sabe de d\u00f3nde viene",
            "start": 7363.01,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente va a saber hacia d\u00f3nde va",
            "start": 7366.3,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "por eso se exaltar\u00e1n nuestras culturas",
            "start": 7369.87,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "originarias",
            "start": 7376.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pagos",
            "start": 7380.579,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "a recordar siempre",
            "start": 7383.08,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "las transformaciones hist\u00f3ricas y el",
            "start": 7386.36,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "sacrificio de nuestros h\u00e9roes por",
            "start": 7390.86,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "ejemplo el a\u00f1o pr\u00f3ximo que se cumplen",
            "start": 7395.239,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "100 a\u00f1os del asesinato de emiliano",
            "start": 7399.23,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "zapata",
            "start": 7402.409,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "en toda la papeler\u00eda del gobierno se",
            "start": 7404.449,
            "duration": 9.991
        },
        {
            "text": "recordara su nombre y su lema tierra y",
            "start": 7408.44,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 7414.44,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "ya termin\u00e9 con los 10 puntos",
            "start": 7417.96,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7423.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3",
            "start": 7425.46,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "unas cuantas palabras m\u00e1s",
            "start": 7428.37,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "les invito",
            "start": 7431.86,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "para que ayudemos todos",
            "start": 7434.61,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "a convertir en realidad estos",
            "start": 7439.29,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "compromisos",
            "start": 7442.44,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y que cada a\u00f1o",
            "start": 7445.09,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el z\u00f3calo voy a cumplir",
            "start": 7447.69,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "con lo que establece la ley voy a",
            "start": 7452.449,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recibir un informe",
            "start": 7455.539,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 7457.489,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y voy a ir personalmente no lo voy a",
            "start": 7459.63,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "mandar por escrito para",
            "start": 7462.989,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "dialogar con todas las fuerzas pol\u00edticas",
            "start": 7468.579,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "del congreso",
            "start": 7473.31,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 7475.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed va a haber un informe cada a\u00f1o en",
            "start": 7477.38,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "el z\u00f3calo de la ciudad de mexico",
            "start": 7482.12,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "para que repasemos los 100 compromisos",
            "start": 7491.33,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "uno por uno y podamos saber si ya se han",
            "start": 7495.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cumplido",
            "start": 7499.49,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "o siguen pendientes",
            "start": 7500.92,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "discutamos y hablemos",
            "start": 7503.66,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de este tema",
            "start": 7507.39,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en todas las plazas p\u00fablicas de mexico",
            "start": 7509.83,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "discutamos si avanzamos o no",
            "start": 7514.79,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que haya",
            "start": 7519.77,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 7521.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y que entre todos acabemos con el c\u00e1ncer",
            "start": 7523.89,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n y de la impunidad",
            "start": 7526.85,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "analicemos",
            "start": 7531.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en nuestras casas en las calles en las",
            "start": 7533.64,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "plazas sin mejora o empeora la situaci\u00f3n",
            "start": 7536.52,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social de nuestro pueblo y",
            "start": 7539.66,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tomemos siempre entre todos los acuerdos",
            "start": 7544.14,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s convengan a la sociedad y a la",
            "start": 7547.46,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n no dejemos de encontrarnos",
            "start": 7551.85,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7558.15,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "quienes me quieren",
            "start": 7560.82,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que son muchos como ustedes que son mi",
            "start": 7563.94,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "familia muchos muchos me recomiendan que",
            "start": 7568.05,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "me cuide",
            "start": 7573.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y estoy",
            "start": 7575.03,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y haciendo caso a esas recomendaciones",
            "start": 7576.98,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "pero no quiero dejarme atrapar no quiero",
            "start": 7579.35,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "que me rodeen y que ya no pueda tener",
            "start": 7585.59,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n directa con el pueblo estoy",
            "start": 7589.0,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "resolviendo este asunto",
            "start": 7593.2,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mantengamos siempre",
            "start": 7598.05,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "esa es mi apuesta la comunicaci\u00f3n",
            "start": 7600.58,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 divorcio repito entre pueblo y",
            "start": 7604.86,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "gobierno yo les digo",
            "start": 7609.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de coraz\u00f3n de manera sincera",
            "start": 7613.76,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "les necesito",
            "start": 7617.12,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "conozco la historia",
            "start": 7620.42,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "cuando gobernantes revolucionarios",
            "start": 7623.179,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desprenden",
            "start": 7629.65,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "cuando gobernantes revolucionarios",
            "start": 7631.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cometen el error",
            "start": 7635.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de separarse del pueblo",
            "start": 7641.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no le va bien",
            "start": 7644.91,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "gente buena",
            "start": 7648.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7651.219,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7653.9,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "ha ido quedando sola",
            "start": 7655.42,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 7658.29,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7660.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tener la comunicaci\u00f3n con el pueblo",
            "start": 7661.85,
            "duration": 9.369
        },
        {
            "text": "yo les necesito porque como dec\u00eda el",
            "start": 7665.34,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez con el pueblo todo sin",
            "start": 7671.219,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "el pueblo nada",
            "start": 7675.48,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "con humildad",
            "start": 7681.35,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "les digo tengan confianza",
            "start": 7683.59,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estoy seguro",
            "start": 7688.16,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que no me van a dejar solo",
            "start": 7690.23,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y les digo",
            "start": 7696.76,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "no me dejen solo porque sin ustedes no",
            "start": 7698.43,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "valgo nada",
            "start": 7703.07,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "o casi nada",
            "start": 7705.71,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "yo ya donde pertenezco",
            "start": 7709.65,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "yo soy de ustedes soy del pueblo de",
            "start": 7713.98,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 7716.77,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s sin ustedes y esto con todo el",
            "start": 7719.96,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 7724.46,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "hablando en el terreno pol\u00edtico sin",
            "start": 7726.01,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ustedes los conservadores",
            "start": 7729.309,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "me habas hallar\u00edan f\u00e1cilmente",
            "start": 7731.98,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pero con ustedes",
            "start": 7736.01,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "van a ser los que el viento a ju\u00e1rez",
            "start": 7739.84,
            "duration": 10.389
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7744.2,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "yo les pido apoyo",
            "start": 7751.55,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7755.03,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "reiter\u00f3 el compromiso de no fallarles",
            "start": 7757.18,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "primero muerto que traicionarles",
            "start": 7762.13,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "pero no empecemos con ese dramatismo",
            "start": 7767.08,
            "duration": 12.05
        },
        {
            "text": "mejor pensemos que por encima de todo",
            "start": 7771.3,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "vamos a salir bien",
            "start": 7779.13,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "actuamos con optimismo y con alegr\u00eda",
            "start": 7782.84,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "porque tenemos la dicha enorme de vivir",
            "start": 7787.51,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "tiempos interesantes estamos ante un",
            "start": 7791.23,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "momento estelar",
            "start": 7796.55,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "en la historia porque entre todos",
            "start": 7800.9,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "empezamos a construir la justicia",
            "start": 7805.12,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "y la felicidad",
            "start": 7812.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que nuestro pueblo merece",
            "start": 7814.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y una nueva vida",
            "start": 7818.02,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "para nuestra gran naci\u00f3n que viva m\u00e9xico",
            "start": 7820.38,
            "duration": 11.73
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 7827.27,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7832.11,
            "duration": 14.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7837.59,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7851.38,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7857.36,
            "duration": 74.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7932.06,
            "duration": 15.2
        },
        {
            "text": "y as\u00ed es",
            "start": 7949.199,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "la plancha del z\u00f3calo a las m\u00e1s de 150",
            "start": 7950.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mil almas reunidas junto con la orquesta",
            "start": 7954.27,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sinf\u00f3nica nacional el himno mexicano que",
            "start": 7957.06,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "el 1\u00b0 de diciembre que diciembre vamos a",
            "start": 7960.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tener que inicio de gobierno que el",
            "start": 7964.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "gerencia del primero de diciembre tres",
            "start": 7966.99,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "anteriores al de a\u00f1os anteriores la",
            "start": 7968.76,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "broma los 100 puntos no los cumpli\u00f3 y en",
            "start": 7971.13,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "su lugar por el contrario felices y",
            "start": 7975.33,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "apoyamos ver al fondo a quienes van a",
            "start": 7978.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estarse presentando porque el guateque",
            "start": 7981.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sigue ua sitio que viene de origen",
            "start": 7983.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "n\u00e1huat maestro pero el guante que es la",
            "start": 7985.92,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "fiesta",
            "start": 7988.56,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ah\u00ed sigue a regina orozco oraci\u00f3n frank",
            "start": 7989.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "eugenia le\u00f3n susana hard que segurito la",
            "start": 7992.85,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "van invitada esto sigue y sigue para",
            "start": 7995.64,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "esta celebraci\u00f3n que inici\u00f3 este primero",
            "start": 7999.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de diciembre ha sido \u00fanica",
            "start": 8002.87,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "\u00fanica esta celebraci\u00f3n qu\u00e9 bueno que",
            "start": 8005.88,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "estuvieron con nosotros en verdad",
            "start": 8009.4,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "atendiendo esta celebraci\u00f3n \u00fanica que a",
            "start": 8010.81,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "diferencia de otros primeros de",
            "start": 8013.03,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "diciembre si hemos vivido de otros a\u00f1os",
            "start": 8014.17,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que diferencia de otras celebraciones se",
            "start": 8015.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pueda ver realmente la diferencia porque",
            "start": 8018.369,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "es un gran compromiso con el pueblo",
            "start": 8020.77,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "maestro gracias por estar aqu\u00ed",
            "start": 8022.27,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "compartirnos un poquito de las diversas",
            "start": 8024.76,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "cosmovisi\u00f3n del mundo y qu\u00e9 bonito poder",
            "start": 8027.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "empezar ahora s\u00ed a ser un di\u00e1logo es",
            "start": 8032.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "muchas muchas gracias jorge hernando fue",
            "start": 8034.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "un placer haber estado con ustedes y",
            "start": 8037.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "haber sido testigos de este importante",
            "start": 8039.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "trascendental profundo un motivo un",
            "start": 8042.159,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "momento de reencuentro del presidente de",
            "start": 8044.83,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos con sus",
            "start": 8047.77,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pueblos originarios con el pueblo",
            "start": 8049.15,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "la asistencia por su presencia todo el",
            "start": 8051.96,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "equipo que hizo posible esta transmisi\u00f3n",
            "start": 8057.31,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gracias por ese esfuerzo tremendo ya",
            "start": 8059.05,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ustedes por acompa\u00f1arnos a trav\u00e9s de los",
            "start": 8063.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "medios p\u00fablicos y privados y pues",
            "start": 8065.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todav\u00eda queda fiesta para largo y pueden",
            "start": 8067.57,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "llegar al z\u00f3calo",
            "start": 8069.73,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "muchas gracias a ustedes gracias",
            "start": 8070.69,
            "duration": 4.19
        }
    ],
    "transcription_text": "y es hermoso tapete bordado pr\u00e1cticamente con hojas de ma\u00edz de colores al fondo y est\u00e1 andr\u00e9s manuel dando la mano a los asistentes es lo que \u00e9l deseaba el contacto con el pueblo por eso no hacerlo desde el par desde el palco de palacio nacional directamente con el pueblo y para el pueblo este lugar en el cual andr\u00e9s manuel est\u00e1 siendo acogido por todo su pueblo bonito el coro es un honor estar con obrador que bonito no es un coro que surge desde el 2006 o desde el 2004 ya ven\u00edamos a la verbena desde antes el intento de desafuero ese grito est\u00e1 presente uno de los mitos m\u00e1s significativos para demostrar el apoyo que tiene el pueblo andr\u00e9s manuel intento de desafuero \u00e9l no estaba en el palacio legislativo y fueron sus \u00faltimas palabras ah\u00ed y ahora nuevamente tambi\u00e9n incre\u00edble las vueltas de la vida sin duda alguna estamos tambi\u00e9n percibiendo aqu\u00ed y bueno que les digo que est\u00e1 pasando aqu\u00ed [M\u00fasica] [M\u00fasica] soy el juego [M\u00fasica] yo soy d\u00eda ya no [M\u00fasica] y el estado me olvidaste dimensiones terapias y el ambiente con los sonidos de los instrumentos prehisp\u00e1nicos y con el copal y dem\u00e1s amadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros nuestro experto en los idiomas originarios mexicanos maestros presentes y con el p\u00fablico por favor es much\u00edsimo gusto de estar con ustedes en primer lugar yo quiero agradecer pues agradecerle al iniciador del corregido haber reconvertido la confianza de estar aqu\u00ed para hablar de esta ceremonia tan importante para los pueblos ind\u00edgenas su nombre cu\u00e1l es mi nombre es gustavo torres cisneros gracias son gustavo oiga nos puede explicar exactamente qu\u00e9 tipo de ceremonia est\u00e1n llevando a cabo ahorita en el templete porque se ve desde aqu\u00ed la umag a los coros s\u00ed s\u00ed mire es una ceremonia muy importante para los para los pueblos ind\u00edgenas los 68 pueblos ind\u00edgenas y afro mexicano que ustedes ya esta cuarta transformaci\u00f3n empieza con este reconocimiento muy importante entonces lo que est\u00e1n haciendo ahorita es un evento es un momento de recepci\u00f3n del licenciado andr\u00e9s manuel obrador recepci\u00f3n recepci\u00f3n si les ha tocado a ustedes digas amigos del auditorio que lo suman a la llegada de un segundo momento ahora la hora va a venir ahorita es la recepci\u00f3n del presidente de la rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y de su esposa la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller porque vale mencionar que el artista que est\u00e1 llevando a cabo esta ceremonia es el maestro natan natanel lorenzo hern\u00e1ndez del instituto insten intercultural que 'la meca' capa de madera oaxaca son aguas pero al mismo tiempo d\u00e9jeme comentarle porque no se oye ellos est\u00e1n saliendo al micr\u00f3fono pero hay una cantidad de representantes de pueblos ind\u00edgenas que tambi\u00e9n est\u00e1n acompa\u00f1ando la ceremonia comunitario tambi\u00e9n exacto tocando el caracol la chirim\u00eda el tambor que son los instrumentos tradicionales de los representantes de los pueblos ind\u00edgenas que crean una atm\u00f3sfera realmente profunda amistad y m\u00edstica profunda es la entrega del bast\u00f3n de mando para los representan para los pueblos ind\u00edgenas pues es un evento fundamental es la transferencia del poder pero no solamente es del poder pol\u00edtico es el poder espiritual es el poder moral las riendas de la comunidad variedad enlazada con los ancestros y con las divinidades con la madre tierra con el cielo como se pidi\u00f3 permiso d\u00edas antes de rituales de purificaci\u00f3n que es muy importante para ellos para que las fuerzas digamos pues positivas reciban gusto al al se\u00f1or presidente adem\u00e1s sigue d\u00e1ndole la mano a todos los que est\u00e1n cercanos no logra llegar ni siquiera al templete escenario del z\u00f3calo pero nos instantes estar ah\u00ed hoy implica la recepci\u00f3n son c\u00e1nticos nada m\u00e1s que m\u00e1s implica ahora en el acto en el acto ceremonial de la recepci\u00f3n esto va acompa\u00f1ado de m\u00fasica ok en un momento cuando \u00e9l llegue al lugar indicado que se lo van a se\u00f1alar los sacerdotes y sacerdotisas ind\u00edgenas que lo est\u00e1n acompa\u00f1ando va a venir un momento un acto de purificaci\u00f3n es el ah\u00ed viene la purificaci\u00f3n y le vana en dar una serie de ofrendas para su protecci\u00f3n buena parte del humo y de las de las oraciones que le van a ofrecer le van a dar unos diges unos diges de jade a \u00e9l ya su esposa para que tambi\u00e9n est\u00e9n protegidos es muy importante en la cosmovisi\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas es que cuando hablamos de cosmovisi\u00f3n amigos eso es lo que tal vez no entendamos la cosmovisi\u00f3n de cada uno de los pueblos originarios es muy diferente y luego nosotros nos queremos medir con nuestro rap trasero tan importante es mantener cada uno de sus idiomas s\u00ed para que quisiera aprovechar y creo que ser\u00eda muy muy oportuno escuch\u00e9 hablar de las 68 etnias creo que ser\u00eda muy importante ya empezar a corregir nuestra etnia son pueblos ind\u00edgenas en pueblos originarios pueblos originarios es lo mismo ind\u00edgena originario aut\u00f3ctono pero ellos han decidido ser llamados pueblos ind\u00edgenas que tampoco o sea lo que hablan es un idioma o dialecto es lo que sucede es que etnia somos todos entramos en este momento todos los seres humanos que tenemos una identidad pertenecemos a una etnia que interesante nos escucha plaza sagrada y aquellos hermanos que nos ven desde los medios de comunicaci\u00f3n con\u00e9ctese con nosotros porque vamos a consagrar a nuestro presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador guardemos silencio \u00e9l va a ser consagrada se\u00f1ora carmen santiago alonso de los valles centrales de oaxaca pueblos indic\u00f3 y afromexicanos de m\u00e9xico gracias por sus respetos gracias por su sacerdotisa la conexi\u00f3n est\u00e1 ahora su energ\u00eda viene para ac\u00e1 su sabidur\u00eda viene para ac\u00e1 su buen deseo su esperanza se va a ser presente en este momento buenas tardes licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico es un honor en verdad estar hoy con ustedes los pueblos originarios y afromexicanos nos hacemos presentes y le pedimos respetuosamente para que usted nos permita hacerlo un ritual de purificaci\u00f3n para que todos sus deseos este rito de la unificaci\u00f3n lo van a llevar a cabo dos chamanes est\u00e1n ligados a lo sagrado entonces participa en la se\u00f1ora mar\u00eda de lourdes quien les diera que es m\u00e9dica tradicional en este canal y el se\u00f1or francisco mart\u00edn en agua de veracruz m\u00e9dicos tradicionales cuando se llaman ellos m\u00e9dicos tradicionales que es un t\u00e9rmino muy importante son del agua y coraz\u00f3n del aire y coraz\u00f3n del fuego elementos para qu\u00e9 y purifiquen al licenciado de m\u00e9xico fuerzas en este momento para que los abuelos y nuestros ancestros se hagan presentes a los guardianes que guardan y cuidan este lugar de nuestros antepasados para que los liberen y los hurricanes hermano andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador le pedimos a las fuerzas pueblos y usted regresa nuevamente y con esta fuerza del universo acompa\u00f1\u00e1ndonos en la hermandad m\u00e9xico y de los mexicanos pedimos que como una madre cuidado hijo lo cuides son los l\u00edderes de todos de todas las malas energ\u00edas que le quieran interceder en el camino para que \u00e9l pueda romper y caminar libremente porque hoy [M\u00fasica] a representar a la madre de la madre tierra la madre torna en s\u00ed exacto bueno pues como todos sabemos el m\u00e9xico actual est\u00e1 constituido de muchos elementos este y uno de ellos pues tiene que ver con la fusi\u00f3n de las divinidades digamos naturales de origen prehisp\u00e1nico con las divinidades cristianas y esto pues es parte de un proceso cultural e hist\u00f3rico que todos conocemos no que inicia con este famoso proceso de conquista espiritual pero que al mismo tiempo es un todo un proceso de resistencia ind\u00edgena y lo que estamos viendo aqu\u00ed pues son expresiones de esa resistencia cultural en la que de manera muy interesante los celos ind\u00edgenas pues se apropian de sus s\u00edmbolos y los simbolistas lo que significan e incorpora nadando para los amigos que nos escuchan las amigas los amigos a trav\u00e9s de radio en estos momentos se encuentran don andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y su esposa al centro del escenario del z\u00f3calo un escenario que le da la espalda a la catedral y que est\u00e1 tejido en su adorno con hojas de ma\u00edz y est\u00e1n pasando estos sacerdotes y m\u00e9dicos para pasar ramos en sus cuerpos la humada y entreg\u00e1ndoles diges como usted nos dec\u00eda eso va a ser m\u00e1s adelante en la entrega de los colores est\u00e1n purificando con 11 de copal y con plantas con con hierbas sagradas normalmente de la campa que los acogen son silvestres y esto pues es para proteger espiritualmente an\u00edmicamente a los personajes al m\u00e9dico el var\u00f3n al tiempo [M\u00fasica] por denver y color y en ese momento don andr\u00e9s manuel \u00e9l se pone de rodillas tambi\u00e9n frente a este m\u00e9dico dijera que se hab\u00eda ido de que \u00e9l est\u00e1 recibiendo esto que le entrega la verdad es que s\u00faper emotivo lo que estamos viendo es una ceremonia realmente conmovedora desde mi perspectiva est\u00e1 realmente ahorita tomando el poder haciendo esta toma de poder y la formalidad estamos ante hechos in\u00e9ditos para la historia del pa\u00eds lo que estamos viendo la entrega esto es hist\u00f3rico hoy vamos a realizar una ceremonia sagrada de nuestra cultura madre es una ceremonia llamada subtitula li la apuesta de flores vamos a sacralizar de hecho de este espacio vamos a invocar y saludar a los viejos abuelos que cuidan los diferentes rumbos del universo y para esto pido permiso a los abuelos guardianes que cuidan los diferentes rumbos del universo le pedimos con respeto y con humildad para que nos acompa\u00f1en en esta plegaria porque vamos a saludar ya invocar a los viejos abuelos para que ellos permanezcan junto con nosotros en este momento y vamos a saludarlos todos les voy a pedir que nos dirigiremos hacia el donde sale el sol con la manto con la mano levantada volteamos hacia el este hacia el oriente y por favor ay\u00fadenme repitiendo la plegaria caracoles volteamos hacia palacio nacional y levantando la mano m\u00ednimo estas palabras caracol suenan [M\u00fasica] la uis lampa vientos del este casa de la luz con amor te saludamos e invocamos tu divina presencia que la luz en donde nuestros corazones que la oscuridad se disipe que la luz del amor nos permita unirnos al concierto de la armon\u00eda c\u00f3smica o meteoro que as\u00ed sea seguramente vamos a hacer el saludo a los cuatro puntos cardinales y si nos gana la emoci\u00f3n si de eso se va a tratar es un saludo a los cuatro puntos cardinales efectivamente y entonces voltea en z\u00f3calo completito en las gentes la gente aqu\u00ed reunida hacia el la torre latino y levantar la mano se pone a hacer el saludo al otro punto cardinal vientos del oeste viento de la escasa de las mujeres guerreras con amor te saludamos e invocamos tu divina presencia que toda vida contin\u00fae en su proyecto evolutivo que se rompan las limitaciones y experimentemos el sentido de libertad que fluye incansablemente o mejor que as\u00ed sea estamos siendo testigos de s\u00edmbolos muy muy profundos y muy antiguos las mujeres guerreras son aquellas que mitolog\u00eda norte americanas acompa\u00f1aban al sol a nuestros abuelos y ahora se voltea que para ellos es la regi\u00f3n de los ancestros vientos del norte casa de la memoria el lugar de los ancestros con amor te saludamos e invocamos tu divina presencia que podamos amar y comprender nuestros or\u00edgenes que el sentido de hermandad r\u00e9gimen todo m\u00e9xico o meter que as\u00ed sea que [M\u00fasica] y el \u00faltimo es la casa de que el secuestro de que es la casa pues es la casa del juego libre del colibr\u00ed mira son del templete hagan de cuenta hacia el z\u00f3calo est\u00e1 levantando la palma extendida es la del sur viento del sur casa de la luna en lugar de la medicina amor con amor te saludamos invocamos la presencia invocamos su divina presentamos de amar que podamos saber comprender y compre todo aquello que llamamos vida todo aquello que llamen a su venta personal que la voluntad de personas colectiva y colectiva permita construir nos permite c\u00f3smico de armon\u00eda m\u00e9xico- aplicando siempre nuestro intento de ser perfecto el sur es la casa de los ancestros los que ya se fueron el norte y la del sur es la de los vivos hermoso aqu\u00ed yo aprovechar\u00eda para se\u00f1alar que el pensamiento ind\u00edgena esto hay que tenerlo muy presente es dualista es dual por eso estas oposiciones este oeste norte sur y al final terminan con la invocaci\u00f3n a dios dual que se lo mete hoy el dios el dios 2 de ah\u00ed viene todo en el pensamiento mesoamericano e ind\u00edgena en general [M\u00fasica] y finalmente hace esta tierra de salud y te damos las gracias generosas ay\u00fadanos porque a repartir equitativamente entre todos mis hermanos para quien nadie se queden sin alimentos o meteoro gracias a la medici\u00f3n es tan necesaria en nuestro pa\u00eds para los millones de personas que est\u00e1n en situaci\u00f3n de verdad de pobreza y esto es momento porque bueno se dice que por ejemplo los mexicanos que tuvieran un 600 seres trascendidos sentado de arriba de nuevo si bueno ten\u00eda un levantamos divinidades de salud extremadamente ricos [M\u00fasica] abuela yo alt\u00edsimo reina y coraz\u00f3n del cielo conc\u00e9denos el don del amor y de la alegr\u00eda para que podamos disfrutar de todos los bienes que ofrece la existencia ay\u00fadanos tambi\u00e9n a conservar la aut\u00e9ntica pureza de nuestros actos de nuestros pensamientos y de nuestras intenciones o meteoros que as\u00ed sea las manos y una leve por \u00faltimo pedimos a todos a todo el pueblo de mexico que iniciemos con un pensamiento universal de reconciliaci\u00f3n con todo y con todos hagamos alianza de lo mucho que tenemos en com\u00fan y reconozcamos que todos necesitamos de todos pongamos nuestra mente en terreno f\u00e9rtil para la sabidur\u00eda de los tiempos porque hoy m\u00e1s que nunca necesitamos vamos a invitar a los hermanos para entregar el raz\u00f3n sagrado por favor todos est\u00e1n tallados de forma diferente maestro entienden sus simbolismos pac\u00edficamente cada l\u00edder bueno cada cultura tiene una forma espec\u00edfica y claro hay bastones de mando distintos en las comunidades seg\u00fan las jerarqu\u00edas de la comunidad en el sistema c\u00edvico y vamos a escuchar y ahorita los escribimos maestro mental el municipio de ayuda libres estado de guerrero hacemos entrega este bast\u00f3n sagrado qu\u00e9 ser\u00e1 la gu\u00eda de usted para gobernar a nuestro pa\u00eds de los libres guerrero y tiene tallado en el p\u00f3mulo sala para su lealtad una cabeza es un calco de los pueblos ind\u00edgenas y afro mi se\u00f1ora carmen santiago alonso venimos los valles centrales de guano de todo respeto pero con una gran responsabilidad a depositar en sus manos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el bast\u00f3n de mando que como lo ha dicho el hermano sirva para usted mandar obedeciendo al pueblo tenemos mucha esperanza y en ese momento clave que el ayer de los presentes vivir\u00e1 a partir de hoy una transformaci\u00f3n en la que los pueblos presentes en este momento y mis hermanos ind\u00edgenas de los 68 pueblos y el pueblo mexicano venimos a decirle aqu\u00ed est\u00e1 el bast\u00f3n de mando aqu\u00ed est\u00e1 el s\u00edmbolo con el que usted conducir\u00e1 a nuestro pueblo siempre y cuando queremos recordarle que queremos ser tomados y tomadas en cuenta en los planes que usted tenga durante estos seis a\u00f1os queremos manifestar a usted nuestro compromiso invitamos a todos los hermanos y hermanas presentes en esta gran plaza esta ma\u00f1ana este bast\u00f3n fue consagrado a las 5 de la ma\u00f1ana en el centro ceremonial que guarda la sabidur\u00eda de nuestros ancestros de aquellos hombres y mujeres que llegaron a este lugar a borrar tenochtitlan el primer pueblo que hoy le llamamos m\u00e9xico se\u00f1or presidente reciba de nuestras manos y a nombre de nuestro pueblo este s\u00edmbolo que lo guiar\u00e1 y recuerde los pueblos ind\u00edgenas y el pueblo afro mexicano le entrega su confianza nuestra confianza y nuestro compromiso no es que responsabilidad entonces demand\u00f3 l\u00f3pez obrador realmente es el momento de tomar poder de qu\u00e9 impresionante qu\u00e9 responsabilidad que compromiso tan fuerte ahora qu\u00e9 belleza que estemos de tomando estas tradiciones ind\u00edgenas a los pueblos ind\u00edgenas que incre\u00edble lugar exclusivo original p\u00fablico que tenemos con la riqueza de m\u00ed no pod\u00eda ser que ellos fueran como extranjeros en su propia tierra exactamente as\u00ed estable van a colocar ahora una camisa bordada a mano maestro que el bonito momento estamos conmovidos este es un evento un evento sumamente importante trascendente cargado de simbolismo porque le est\u00e1n entregando el bast\u00f3n de mando que representa el centro del mundo el centro del mundo que es mejor que recordemos recordemos que m\u00e9xico el nombre de m\u00e9xico es el ombligo de la luna el ombligo de la luna quien presionante el momento porque yo recuerdo haber visto una entrega de bast\u00f3n en una comunidad peque\u00f1a y me dec\u00edan que no es para llegar a hacer lo que se le ven\u00eda en gana sino para que al cumplir la voluntad del pueblo en el proyecto en el que se hab\u00edan quedado ah\u00ed les segu\u00edan se si \u00e9l pod\u00eda proponer pero ya llegar\u00eda otro con el bando nando a seguir para escuchen ustedes con formaci\u00f3n el pueblo [Aplausos] yo rescatar\u00eda una parte muy importante del discurso de la se\u00f1ora carmen alonso que es el el mandar obedeciendo eso eso es lo que representa el bast\u00f3n de mando es lo que recoge el bast\u00f3n de manny diga esto -50 tomemos en cuenta porque hay un poder comunal es un poder comunitario son un poder que viene desde abajo que es colectivo oye y equipo hay que comentar algo es que esto de las consultas bueno antes nos consultan a nosotros los ladinos pero firmado ante acuerdo internacional y esta mandato que se tiene que consultar a los pueblos cuando va a pasar algo por sus zonas claro una obra pero a ellos no nom\u00e1s a nosotros claro nosotros salimos sobrando claro hay que hacer una distinci\u00f3n entre las consultas ciudadanas y las consultas ind\u00edgenas que son de otra dimensi\u00f3n las otras son obligatorias y est\u00e1n mandatados son vinculantes para saber qu\u00e9 opina el pueblo oiga yo les quiero hacer un comentario seguramente secundar\u00e1n aqu\u00ed mis compa\u00f1eros del equipo de la transmisi\u00f3n oficial hac\u00eda mucho que no estaba en una transmisi\u00f3n donde no tuviera que tapar con mi voz la rechifla del pueblo a nuestro mandatario est\u00e1 saliendo las l\u00e1grimas de emoci\u00f3n pero es un momento de veras conmovedor es el oscuro ya est\u00e1 ya est\u00e1 jes\u00fas a junto a \u00e9l y a ver si va a dar palabras finalmente tambi\u00e9n el presidente electo andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ustedes cuadros tambi\u00e9n son las ofrendas que est\u00e1n ah\u00ed presentes representantes de los pueblos ind\u00edgenas y que con sus trajes uno dice porque usan los colores saturados o chillantes se\u00f1oras se\u00f1ores porque nosotros en las ciudades todo lo que vemos es gris y opa tendr\u00edamos que estar d\u00edaz en estas comunidades para entender el verdadero color del verde del campo de los colores de la solo la diversidad de las ceremonias ind\u00edgenas nos deber\u00edamos al menos venir a hacernos una limpia aqu\u00ed con las gentes que est\u00e1n en el z\u00f3calo para poder entender la trascendencia y el sentimiento y el misticismo que tiene esta cerveza y est\u00e1 pasando a abrazarlo los representantes hombres y mujeres de diferentes pueblos ind\u00edgenas se para todo excitar a una pareja por lo menos de cada uno de estos pueblos y sabemos que tambi\u00e9n hay disidencia por parte de la organizaci\u00f3n ind\u00edgena pero bueno tambi\u00e9n ellos tendr\u00e1n que ser escuchados y se respeta se respeta su postura que sean incluidos en este nuevo di\u00e1logo desde luego yo quisiera hacer unas consideraciones sobre el bast\u00f3n en este bast\u00f3n que se le entreg\u00f3 al se\u00f1or presidente es un bast\u00f3n que fue elaborado en ayutla mixes con la venia y el convivio y la orientaci\u00f3n de los m\u00e9dicos tradicionales de ese lugar que es un lugar que est\u00e1 ubicado en la sierra norte del estado de oaxaca el bast\u00f3n adem\u00e1s est\u00e1 hecho de cedro porque de cualquier manera el bast\u00f3n es algo pero pesa m\u00e1s su simbolismo y efectivamente esta ma\u00f1ana yo tuve la fortuna de acompa\u00f1arnos a la ceremonia ma\u00f1ana si se hizo la ceremonia del templo mayor que finalmente en el espacio sagrado del templo donde confluyen donde estaban los porque todos podemos pasar y verla por fuera y porque entre estos dos dioses cu\u00e1l es la importancia porque entre la dualidad lo habl\u00e1bamos hace un momento claro que ese es el dios de la guerra del norte incluso su altar est\u00e1 hacia el norte el fr\u00edo y el fuego es el es el dios de la vida gener\u00f3 cambios guerrero se oponen pero se complementan y para apoyar al presidente de m\u00e9xico vivan las comunidades ind\u00edgenas de norteam\u00e9rica hermanos y hermanas que est\u00e1n all\u00e1 nos mandan su apoyo desde norteam\u00e9rica y sin duda es un evento en la zona porque como dijo jes\u00fas rodr\u00edguez ahorita nos est\u00e1n yendo m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras est\u00e1n hablando de centroam\u00e9rica mencionaron los pueblos ind\u00edgenas que est\u00e1n al norte de m\u00e9xico en otro pa\u00eds jer\u00f3nimo el hilo hablaba espa\u00f1ol se\u00f1oras se\u00f1ores verdad y miren aqu\u00ed se le est\u00e1 colocando m\u00e1s protecciones van a estar muchas pero como \u00e9l dijo la mejor es la del pueblo esa es la que m\u00e1s la que m\u00e1s pesa maestro y por otro lado qu\u00e9 pas\u00f3 hay a las 5 de la ma\u00f1ana cuando estaban en el templo mayor que se hizo se hicieron restos acompa\u00f1ados con los m\u00e9dicos tradicionales las sacerdotisas sacerdotes a continuaci\u00f3n escuchaba las palabras sesion\u00f3 presidente constitucional de los estados unidos mexicanos dos hermanos y las palabras del presidente electo andr\u00e9s manuel lo tenemos en el z\u00f3calo de la ciudad de mexico principal plaza p\u00fablica del pa\u00eds de mando de los pueblos originarios de nuestra gran naci\u00f3n el compromiso de no mentir no robar y no traicionar al pueblo de mexico [Aplausos] hoy hable en el congreso sobre el antiguo r\u00e9gimen y tambi\u00e9n de la nueva pol\u00edtica que llevaremos a cabo para hacer realidad la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds ahora quiero expresar lo que ya hemos hecho y estamos por iniciar lo que viene podr\u00edamos llamar una modernidad forjada desde abajo y para todos despu\u00e9s la purificaci\u00f3n la investidura presidencial por los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico dir\u00eda para resumir en una frase lo que buscamos lo que anhelamos la purificaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico [Aplausos] me acerco puntualmente los compromisos en primer lugar [M\u00fasica] vamos a darle atenci\u00f3n especial a los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico [Aplausos] una el dominio una verg\u00fcenza que nuestros pueblos originarios vivan desde hace siglos bajo la opresi\u00f3n y el racismo con la pobreza y la marginaci\u00f3n a cuestas por eso todos los programas del gobierno tendr\u00e1n como poblaci\u00f3n preferente a los pueblos ind\u00edgenas de las diversas culturas del pa\u00eds [Aplausos] se atender\u00e1 a todos los mexicanos sin importar creencias clases organizaciones sexo partidos sectores econ\u00f3micos o culturales pero se aplicar\u00e1 el principio de que por el bien de todos primero los pobres [Aplausos] las estancias de la antigua secretaria de desarrollo social y se regularizar\u00e1n los cendis promovidos por el partido del trabajo ambos programas tendr\u00e1n recursos garantizados en el presupuesto y pasar\u00e1n a formar parte secretar\u00edas de bienestar y de educaci\u00f3n p\u00fablica los estudiantes de primaria y secundaria que provengan de familias de escasos recursos econ\u00f3micos recibir\u00e1n becas educativas todos los estudiantes de los colegios de bachilleres todos todos los estudiantes escuelas t\u00e9cnicas vocacionales y preparatorias p\u00fablicas recibir\u00e1n una beca de 800 pesos mensuales [Aplausos] 300.000 j\u00f3venes en condiciones de pobreza que ingresen o est\u00e9n estudiando en universidades tendr\u00e1n derecho a una beca de 2400 pesos mensuales nuestros en 2019 estar\u00e1n funcionando ya se comenz\u00f3 con este programa hasta tenemos la mayor\u00eda de los terrenos en 2019 estar\u00e1n funcionando 100 universidades p\u00fablicas [Aplausos] con carreras acordes a cada regi\u00f3n del pa\u00eds para atender con educaci\u00f3n de calidad y sin pago de colegiaturas a 64 mil estudiantes de nivel superior se proteger\u00e1 el patrimonio cultural de m\u00e9xico se impulsar\u00e1 la formaci\u00f3n art\u00edstica desde la educaci\u00f3n b\u00e1sica a creadores y promotores culturales en especial se apoyar\u00e1 a los artesanos de mexico se promover\u00e1 la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica y apoyar a estudiantes y acad\u00e9micos de posgrado con becas y otros est\u00edmulos en bien desconocimiento el conacyt coordinar\u00e1 el plan nacional para la innovaci\u00f3n en beneficio de la sociedad desarrollo nacional con la participaci\u00f3n de universidades pueblos cient\u00edficos y empresas se cancelar\u00e1 la mal llamada reforma educativa [Aplausos] art\u00edculo 3\u00ba de la constituci\u00f3n el derecho a la educaci\u00f3n gratuita en todos los niveles de escolaridad y el gobierno no agraviar a no ofender a ya nuestros maestros [Aplausos] hoy comienza el plan para apoyar a los damnificados de los sismos que tendr\u00e1 un trabajo vivienda y servicios p\u00fablicos esto incluye un programa de construcci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n de escuelas centros de salud edificios p\u00fablicos y templos que forman parte del patrimonio cultural de nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n hoy comienza un programa de mejoramiento urbano en colonias pobres marginadas de la frontera norte tijuana cali san lu\u00eds r\u00edo colorado nogales ciudad ju\u00e1rez acu\u00f1a piedras negras nuevo laredo reynosa y matamoros se har\u00e1 realidad el derecho a la salud el prop\u00f3sito es garantizar a los mexicanos atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos comenzaremos en las unidades m\u00e9dicas del seguro social en las zonas m\u00e1s pobres del pa\u00eds y poco a poco se ir\u00e1 enviando el programa hasta que logremos a mediados del sexenio ese es mi compromiso establecer un sistema de salud de primera de calidad gratuito como en canad\u00e1 o como en los pa\u00edses n\u00f3rdicos [Aplausos] los sueldos de los altos funcionarios [Aplausos] los sueldos de los de abajo arriba los de abajo [Aplausos] se aumentar\u00e1 la pensi\u00f3n a los adultos mayores del pa\u00eds es decir se entregar\u00e1 a cada uno 1200 74 pesos mensuales incluye a jubilados y pensionados del issste y del seguro este programa significa una inversi\u00f3n que no gasto de 120.000 millones de pesos para los adultos mayores ancianos respetables que ya trabajaron toda la vida portaron mucho a la sociedad merecen vivir como un poco de atr\u00e1s \u00faltimo tramo de su existencia [Aplausos] un mill\u00f3n de discapacitados pobres en especial ni\u00f1os y ni\u00f1os de pueblos y de colonias bueno decir por el humanismo porque todos los que participamos en este movimiento y los precursores de este movimiento est\u00e1n contentos los que se nos adelantaron seguramente que est\u00e1n celebrando este momento muy importante decir entre otras cosas que todas las ni\u00f1as y los ni\u00f1os pobres discapacitados de m\u00e9xico van a tener una pensi\u00f3n mensual igual que la de los adultos mayores [Aplausos] 2 millones 300.000 j\u00f3venes [M\u00fasica] desempleados ser\u00e1n contratados para trabajar como aprendices en actividades productivas en el campo y la ciudad y ganar\u00e1n un suelo mientras se est\u00e1n capacitando de 3600 pesos mensuales mes iniciamos la construcci\u00f3n de caminos de concreto municipios olvidados de oaxaca de guerrero y otros estados estos caminos se van a construir con trabajadores de las mismas comunidades para lograr un efecto multiplicador el presupuesto quedar\u00e1 all\u00ed mismo se reactivar\u00e1 la econom\u00eda desde abajo se quedara empleos con salarios justos y se har\u00e1n las obras en beneficio de los pueblos no se van a hacer los caminos con maquinarias the asphalt se van a hacer concreto y con revolvedoras para que se d\u00e9 mucho trabajo mucho empleo los caminos de concreto duran m\u00e1s qu\u00e9 los caminos que hacen bueno qu\u00e9 hac\u00eda los contratistas asociados con autoridades corruptas que nada m\u00e1s pintaban las carreteras y as\u00ed las inauguradas y al poco tiempo con la lluvia volv\u00edan a ser esos caminos de terracer\u00eda eso se acab\u00f3 [Aplausos] los peque\u00f1os productores del campo ejidatarios comuneros peque\u00f1os propietarios recibir\u00e1n un apoyo econ\u00f3mico semestral para la siembra de alimentos iniciar\u00e1 un programa de entrega de fertilizantes cuidando que no se da\u00f1en los suelos en beneficio de productores agr\u00edcolas a\u00f1o pr\u00f3ximo este programa se aplicar\u00e1 de manera gratuita y apoyo a todos los campesinos del estado de guerrero y as\u00ed iremos ampliando lo en el resto del pa\u00eds adem\u00e1s pronto tendremos materia prima suficiente e iniciar\u00e1 la operaci\u00f3n de la planta de fertilizante de coatzacoalcos veracruz los peque\u00f1os productores de ma\u00edz de frijol arroz trigo y leche a ellos se les comprar\u00e1 se les comprar\u00e1n esos alimentos a precios de garant\u00eda lo que produzca se les va a comprar en almacenes en dep\u00f3sitos de diconsa liconsa se les va a pagar precios justos no como ahora que el productor tiene que vender barato todo lo que produce y comprar caro todo lo que necesita se fomentar\u00e1 la actividad pesquera para mejorar la vida de las comunidades costeras y ribere\u00f1as en especial los pescadores los que capturan at\u00fan y sardina recibir\u00e1n un precio justo por sus productos porque el at\u00fan y la sardina se va a comercializar tiendas de los pueblos porque significa prote\u00edna de buena calidad comenzaron los preparativos para plantar en los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os \u00e1rboles frutales y maderables en un mill\u00f3n de hect\u00e1reas con el objeto de producir alimentos reforestar mejorar el medio ambiente crear 400.000 empleos no temporales permanentes y arraigar los productores arraigar a la gente en sus comunidades de origen se unir\u00e1n diconsa y liconsa en una sola empresa para el abasto y la distribuci\u00f3n de alimentos de consumo popular se llamar\u00e1 seguridad alimentaria mexicana en los almacenes tiendas y lecher\u00edas de esta nueva dependencia se distribuir\u00e1 una canasta de alimentos b\u00e1sicos a precios bajos para combatir la desnutrici\u00f3n y el hambre en nuestro pueblo se otorgar\u00e1n cr\u00e9ditos a la palabra y sin intereses ejidatarios compa\u00f1eros y peque\u00f1os propietarios para la adquisici\u00f3n de novillonas vacas y sementales vamos a repoblar potreros que han quedado abandonados porque ahora se compra todo lo que consumimos en el extranjero se les va a apoyar a los productores a los ganaderos y van a pagar esos cr\u00e9ditos sin intereses y va a ser a la palabra tanto tr\u00e1mite sin tanto burocratismo ibama a los tres a los cuatro a\u00f1os con las mismas cr\u00edas que tengan esas ra\u00edces esos animales esto va a significar como otros programas que vamos a rescatar la propiedad social se va a rescatar la peque\u00f1a propiedad se va el ejido y se van a rescatar las comunidades vamos a apoyar el campo los artesanos due\u00f1os de talleres tiendas de peque\u00f1as empresas tambi\u00e9n recibir\u00e1n cr\u00e9ditos a la palabra baratos y repito sin tanto tr\u00e1mites y p\u00e9rdida de tiempo 27 es que estoy leyendo 100 puntos ya voy en el 27 si me espera en verdad se trasladara mineras impuestos que se cobran a las empresas por la extracci\u00f3n del mineral no aumentar\u00e1 el precio de las gasolinas del gas del diesel de la luz s\u00f3lo se aplicar\u00e1n aumentos de acuerdo a la inflaci\u00f3n lo explico si la inflaci\u00f3n es 4% anual es lo \u00fanico que van a aumentar estos energ\u00e9ticos porque si no se aumenta esa inflaci\u00f3n entonces estar\u00edamos bajando el precio de estos energ\u00e9ticos y desde luego que as\u00ed va a ser pero tengan paciencia y confianza porque nos est\u00e1n entregando un pa\u00eds en quiebra sobre todo en lo que tiene que ver con la industria petrolera y con la industria el\u00e9ctrica pero ya estoy amando a los trabajadores ya los t\u00e9cnicos de pemex activos y jubilados lo mismo a los trabajadores activos jubilados de la comisi\u00f3n federal de electricidad porque vamos a sacar adelante vamos a rescatar a estas dos grandes industrias del pueblo de mexico [Aplausos] blancas y a mitades excel en el caso de las gasolinas y del dice cuando ya tengamos rehabilitadas las seis refiner\u00edas y ya est\u00e9 funcionando la nueva refiner\u00eda de dos bocas para\u00edso tabasco que ya no estemos comprando la gasolina en el extranjero entonces vamos a bajar los precios de los combustibles ese es mi plan ese es el compromiso los apoyos que otorga el gobierno al pueblo se entregara de manera directa sin intermediarios para evitar noches corrupci\u00f3n y manipulaci\u00f3n pol\u00edtica por eso muchos de ustedes lo saben se est\u00e1 levantando un censo casa por casa para identificar a cada beneficiario entregarle una tarjeta y que \u00e9l mismo retire sus apoyos lo que por justicia y derecho le corresponde intermediarios se creara tambi\u00e9n el banco del bienestar lo explico son los dejaron un banco peque\u00f1ito bansefi y todo lo dem\u00e1s s\u00ed desincorpor\u00f3 para no usar la palabra privatizaci\u00f3n bueno ese banco bansefi se va a convertir en el banco de bienestar iba a tener sucursales pronto en todo el territorio nacional para que la gente pobre hasta los pueblos m\u00e1s apartados pueda cobrar la ayuda del gobierno de su gobierno de su presupuesto porque el dinero del presupuesto es dinero del pueblo en esa misma cuenta si as\u00ed lo desea pueda tambi\u00e9n recibir remesas y otros ingresos as\u00ed como mantener sus ahorros con rendimientos y garant\u00edas de plena seguridad el incremento del presupuesto para financiar todos estos programas sociales porque nuestros adversarios todav\u00eda siguen preguntando que de d\u00f3nde va a salir el dinero seguimos respondiendo vamos a liberar muchos fondos del presupuesto porque se va a acabar la corrupci\u00f3n y ya no van a haber lujos en el gobierno con esta f\u00f3rmula no van a aumentar los impuestos t\u00e9rminos reales m\u00e1s all\u00e1 de la inflaci\u00f3n y no se van a crear nuevos impuestos tampoco va a aumentar la deuda p\u00fablica no gastaremos m\u00e1s de lo que ingrese al erario a la hacienda p\u00fablica seremos respetuosos de la autonom\u00eda del banco de m\u00e9xico y de sus pol\u00edticas para evitar que haya inflaci\u00f3n y devaluaciones se aplicar\u00e1 una pol\u00edtica de austeridad republicana no habr\u00e1 amiguismo nepotismo influyentismo ninguna de esas lacras de la pol\u00edtica transparentes la n\u00f3mina todos los ciudadanos van a poder consultar en internet cu\u00e1nto gana cada uno de los servidores p\u00fablicos del estado cuando ganan el presidente cu\u00e1nto gana un polic\u00eda un trabajador de limpia cu\u00e1nto gana un secretario se va a transparentar la n\u00f3mina aqu\u00ed estoy viendo a carlos urz\u00faa que es el pr\u00f3ximo secretario de hacienda tiene ya esa indicaci\u00f3n [M\u00fasica] de que adem\u00e1s del sueldo hay bonos de compensaciones y hay tambi\u00e9n recursos se les llama gaste de fatiga etc\u00e9tera etc\u00e9tera ya no va a ser as\u00ed y vamos tambi\u00e9n a transparentar los bienes de todos los funcionarios p\u00fablicos empezando por los bienes del presidente de sus familias de todos los familiares cercanos haremos tambi\u00e9n pocos muy pocos viajes al extranjero y solo por causa justificada la mejor pol\u00edtica exterior es la interior no podemos ser candil de la calle y oscuridad de la casa no se comprar\u00e1n veh\u00edculos nuevos para funcionarios \u00fanicamente tendr\u00e1n escoltas los funcionarios responsables de las tareas de seguridad s\u00f3lo habr\u00e1 tres asesores por secretaria no habr\u00e1 atenci\u00f3n m\u00e9dica privada ni cajas de ahorros exclusivas para los altos funcionarios p\u00fablicos no se comprar\u00e1n sistemas de c\u00f3mputo en el primer a\u00f1o de gobierno y despu\u00e9s se revisar\u00e1 si se necesita o no s\u00f3lo tendr\u00e1n secretarios particulares los funcionarios integrantes del gabinete ampliado se cancelar\u00e1n fideicomisos o cualquier otro mecanismo utilizado para ocultar fondos p\u00fablicos y evadir la legalidad y la transparencia se suprimen todas las estructuras y programas duplicados las oficial\u00edas mayores oficinas de prensa de publicaciones defensor\u00edas jur\u00eddicas de compras contralor\u00edas internas y otras y estas funciones o programas se van a centralizar en una sola unidad o coordinaci\u00f3n se va a reducir en 50% el gasto de publicidad del gobierno los funcionarios de hacienda de comunicaciones de energ\u00eda y otras dependencias no podr\u00e1n convivir en fiestas comidas juegos deportivos o viajar con contratistas con grandes contribuyentes con proveedores del gobierno o con inversionistas vinculados a la funci\u00f3n p\u00fablica ning\u00fan funcionario p\u00fablico podr\u00e1 ocupar en su domicilio a trabajadores al servicio del estado si no lo tiene permitido o no cuenta con autorizaci\u00f3n para ello ning\u00fan funcionario sin causa de emergencia podr\u00e1 ordenar cerrar calles detener el tr\u00e1fico o pasarse los altos o estacionarse en lugares prohibidos no se comprar\u00e1 ninguna mercanc\u00eda que exista en los almacenes p\u00fablicos en cantidad suficiente no se remodelar\u00e1n oficinas ni se comprar\u00e1 mobiliario de lujo solo tendr\u00e1n apoyo de choferes los secretarios y los subsecretarios salvo plena justificaci\u00f3n los polic\u00edas y militares de las distintas corporaciones no estar\u00e1n al servicio de funcionarios o de particulares se eliminar\u00e1n las partidas de vestuario o cualquier gasto de protocolo y ceremonial dedicado al presidente a sus colaboradores cercanos y a familiares se cuidar\u00e1n los bienes de las oficinas a disposici\u00f3n de servidores p\u00fablicos para proteger el patrimonio colectivo se evitar\u00e1n gastos innecesarios en el extranjero las \u00fanicas oficinas del gobierno en el extranjero ser\u00e1n las embajadas y los consulados solo habr\u00e1 una delegaci\u00f3n del gobierno federal en los estados y en todas las oficinas se va a promover mucho el ahorro en energ\u00eda el\u00e9ctrica en agua en servicios telef\u00f3nicos en los servicios de internet en gasolinas y otros insumos pagados por el erario se tratar\u00e1 con amabilidad a los ciudadanos de la zona en las oficinas p\u00fablicas todo el que vaya a los ir a una oficina p\u00fablica a una ventanilla pedir le hagan un tr\u00e1mite a pedir una informaci\u00f3n debe ser tratado con respeto y el servidor p\u00fablico debe aceptar con humildad que sus ciudadanos son los mandantes de nosotros que somos servidores p\u00fablicos las compras del gobierno se har\u00e1n de manera consolidada mediante convocatoria y con observaci\u00f3n ciudadana [M\u00fasica] y de la oficina de transparencia de la onu los contratos de obras del gobierno se llevar\u00e1n a cabo con la participaci\u00f3n de ciudadanos y tambi\u00e9n de observadores de la onu no se autorizar\u00e1 la contrataci\u00f3n de despachos para elaborar proyectos de ley planes de desarrollo o cualquier tipo de an\u00e1lisis recomendaciones informes y otros documentos que puedan elaborarse con el trabajo y la capacidad profesional de los servidores p\u00fablicos se descentralizar\u00e1 el gobierno federal y las secretar\u00edas van a estar ubicadas en distintos estados de la rep\u00fablica porque todo el pa\u00eds es m\u00e9xico este proceso se llevar\u00e1 a cabo de manera voluntaria sin afectar a los trabajadores al servicio del estado por el contrario tendr\u00e1n oportunidades para la adquisici\u00f3n de viviendas educaci\u00f3n para sus hijos atenci\u00f3n m\u00e9dica y seguridad social habr\u00e1 un aut\u00e9ntico estado de derecho a nadie le estar\u00e1 permitido violar la constituci\u00f3n y las leyes no habr\u00e1 impunidad y se van a cancelar se van a abolir los fueros y los privilegios se acabar\u00e1 la impunidad se reformar\u00e1 y ya envi\u00e9 esta iniciativa de ley al senado para reformar el art\u00edculo 108 de la constituci\u00f3n para juzgar al presidente en funciones por cualquier delito que cometa igual que a cualquier ciudadano se acaban ya los privilegios y los fueros en mexico todos nos vamos a portar bien ese es el acuerdo de todas las maneras estar\u00e1 prohibido y se convertir\u00e1 en delito grave sin derecho a fianza la corrupci\u00f3n el robo de combustible el guachi coleo lo digo en esta plaza no va a haber muy chico leo ni abajo ni arriba y le digo a los que se ocupan de estas pr\u00e1cticas ilegales y tambi\u00e9n a sus familiares sobre todo no m\u00e1s citas queridas ya saben ustedes c\u00f3mo son las madres tanto amor no hay ninguna mam\u00e1 que acepte que su hijo cometi\u00f3 un delito siempre dice qu\u00e9 fue le inventaron el delito por mala fe por envidia porque as\u00ed son las malas mucha ternura mucho amor bueno yo voy a estar hablando con todos los mexicanos con las familias todos los d\u00edas aqu\u00ed en palas voy a llegar y vamos a tener aqu\u00ed lo tengo escrito un acuerdo desde las seis de la ma\u00f1ana para atender el tema grave de la inseguridad pero luego a las 7 cuando yo termine de esa reuni\u00f3n de gabinete voy a hablarles todos los d\u00edas al pueblo de mexico para que entre todos saquemos adelante al pa\u00eds y le voy a hablar a la gente a las familias as\u00ed como lo estoy haciendo ahora para que le digan a los j\u00f3venes si est\u00e1n en malos pasos ya est\u00e1s de qui\u00e9n y hace falta trabajo ya se tiene un gobierno nuevo gobierno del pueblo y para el pueblo y vas a tener trabajo y vas a tener ingresos ya no tienes por qu\u00e9 dedicarme a esas actividades as\u00ed vamos a poner orden no s\u00f3lo con medidas coercitivas sino tambi\u00e9n haciendo conciencia la corrupci\u00f3n delito grave que no lo era trichet que pa\u00eds viv\u00edamos en donde reinaba la corrupci\u00f3n y ese delito no era grave pues ya no va a ser as\u00ed el que se robe dinero del presupuesto el que cometa actos de corrupci\u00f3n va a la c\u00e1rcel sin derecho a fianza los mismos para el robo de combustible para la aportaci\u00f3n ilegal de armas para la falsificaci\u00f3n de facturas porque se puso de moda eso en estos tiempos falsificar facturas para la evasi\u00f3n fiscal a ser tambi\u00e9n delito grave delito grave sin derecho a fianza el fraude electoral la compra de votos [M\u00fasica] el uso del presupuesto para favorecer a candidatos o partidos nadie va a traficar con la pobreza de la gente y acaba el reparto de despensas el frijol con gorgojo se termina con toda esa manipulaci\u00f3n electoral no habr\u00e1 partidas en el presupuesto era una verg\u00fcenza a disposici\u00f3n de diputados o senadores se acabar\u00e1n las pr\u00e1cticas de los llamados botes imag\u00ednense que le daban dinero a los diputados para que ellos decidieran con esas asignaciones de obras realizar en municipios en estados y ese diputado entregaba una autoridad del presupuesto y recib\u00eda un match es un soborno qu\u00e9 degradaci\u00f3n si el poder ejecutivo no es para eso no es para el poder legislativo y repito no es para eso es para hacer las leyes no para ejecutar obras para eso es el poder ejecutivo el legislativo se ocupa de las leyes bueno estos le daban nuestros coches m\u00e1s ya van a los diputados para que as\u00ed los diputados votar\u00e1n todo lo que les ordenaban desde el ejecutivo ya no va a haber coches eso se acab\u00f3 se termin\u00f3 ning\u00fan funcionario p\u00fablico podr\u00e1 recibir regalos cuyo valor exceda de cinco mil pesos en las relaciones comerciales o financieras con empresas internacionales se dar\u00e1 preferencia a aquellas originarias de pa\u00edses cuyos gobiernos se caracterizan por su honestidad y castiguen sin tolerancia alguna las pr\u00e1cticas de sobornos o de corrupci\u00f3n desde hoy est\u00e1n abiertas desde temprano se abrieron las puertas de los pinos que ha dejado de ser la residencia oficial del presidente para convertirse en un espacio dedicado a la recreaci\u00f3n el arte y la cultura del pueblo tambi\u00e9n el estado mayor presidencial pas\u00f3 a formar parte de la secretar\u00eda de la defensa de la misma manera desaparece el sistema no habr\u00e1 espionaje a opositores ni a ciudadanos y la oficina sucesora tendr\u00e1 como \u00fanica encomienda hacer labores de inteligencia para garantizar la paz y preservar la seguridad nacional y est\u00e1 en venta ya se va del lunes se va a una sala de exposici\u00f3n de la voy se va se va se va el avi\u00f3n presidencial [Aplausos] el lunes se vaya a ponerse en venta y lo mismo se va a vender toda la flotilla de aviones y de helic\u00f3pteros que eran utilizados para el traslado de altos funcionarios p\u00fablicos nada m\u00e1s van a quedar los que tengan que ver con la seguridad p\u00fablica con la protecci\u00f3n civil y para el traslado de enfermos ya no recibir\u00e1n pensiones ya esto lo aprobaron los legisladores los que entraron los nuevos legisladores un aplauso para ellos ya han venido aprobando leyes para la transformaci\u00f3n de medell\u00edn ya aprobaron que no se entregue pensi\u00f3n a los expresidentes ni tendr\u00e1n a su servicio funcionarios p\u00fablicos sean civiles o militares no habr\u00e1 inspectores de v\u00eda p\u00fablica saben a lo que me refiero inspectores de v\u00eda p\u00fablica para estar supervisando a establecimientos comerciales empresariales o de servicios se les va a colocar en otras actividades pero ya no van a estar en la supervisi\u00f3n vamos a confiar a los ciudadanos a los que tienen tiendas comercios a los que tienen una peque\u00f1a empresa un taller vamos a confiar en ellos para qu\u00e9 nada m\u00e1s manifieste que bajo protesta de decir verdad van a cumplir con la ley y con los reglamentos y va a haber un sorteo cada 6 cada 12 meses cada seis meses cada un a\u00f1o un sorteo s\u00ed se inscriben un mill\u00f3n en ese padr\u00f3n que manifiestan decir verdad se escoge un 1% vamos hablando de 10.000 esos ser\u00edan los \u00fanicos que se les va supervisado pero ya no va a haber esa vigilancia vamos a confiar en el ciudadano porque esa vigilancia da pie el soborno a la corrupci\u00f3n a la mordida y tenemos que terminar con la corrupci\u00f3n arriba y abajo reiteramos tambi\u00e9n para que nadie se espante no estamos en contra de quienes invierten generan empleos y se comprometen con el desarrollo de m\u00e9xico estamos en contra que se oiga bien que salga lejos de la riqueza m\u00e1s la vida se fomentar\u00e1 el turismo para impulsar el desarrollo y crear empleos tambi\u00e9n desde este mes iniciar\u00e1 un programa de m\u00e1s de mejoramiento urbano en las colonias marginadas de los centros tur\u00edsticos porque es una pena de que hay lugares tur\u00edsticos como hoteles de 5 estrellas y hoteles de gran lujo y al mismo tiempo colonias marginadas sin agua sin drenajes sin pavimento sin alumbrado p\u00fablico en la pobreza no queremos esos contrastes por eso vamos a llevar a cabo este programa de apoyo a colonias marginadas de centros tur\u00edsticos como los cabos puerto vallarta bah\u00eda de banderas acapulco y solidaridad en quintana roo se construir\u00e1 el 3 maya para comunicar por este medio de transporte r\u00e1pido y moderno a turistas ya pasajeros nacionales tambi\u00e9n va a haber un tren de carga que va a utilizar esa misma v\u00eda va a utilizarse esa vida nueva para tres cosas para un tren r\u00e1pido con un desplazamiento hasta de 160 kil\u00f3metros por hora para el turismo porque se trata de la regi\u00f3n con m\u00e1s potencial tur\u00edstico del pa\u00eds porque es la regi\u00f3n con m\u00e1s importancia arqueol\u00f3gica en el mundo y queremos aprovechar que nuestros antepasados nos dejaron excedencia cultural para fomentar el turismo y que haya empleos en el sureste que es una de las regiones m\u00e1s abandonadas de beijing a llegar muchos turistas todos los que llegan ahora a canc\u00fan van a poder entrar introducirse a estados como yucat\u00e1n como campeche como tabasco como chiapas esto va a significar muchos empleos pero tambi\u00e9n el pueblo va a tener este medio de transporte van a haber trenes de pasajeros con m\u00e1s estaciones en toda esta regi\u00f3n porque son 1.500 kil\u00f3metros de v\u00edas que se tienen proyectadas y se le va a dar tambi\u00e9n el uso para la carga para que de esta manera se trasladen las mercanc\u00edas en chiapas tabasco campeche yucat\u00e1n y quintana roo se crear\u00e1 tambi\u00e9n un corredor econ\u00f3mico comercial en el istmo de tehuantepec vamos a construir igual una v\u00eda para un ferrocarril que va a unir el fuerte de salina cruz con el puerto de coatzacoalcos y esa parte en nuestro pa\u00eds estrecho es la parte m\u00e1s estrecha todo lo que es el territorio nacional y esto nos da la ventaja de que s\u00f3lo hay 300 kil\u00f3metros para unir el pac\u00edfico con el atl\u00e1ntico los pa\u00edses de asia con la costa este de eeuu y entonces el corredor va a haber gas energ\u00eda el\u00e9ctrica a precios bajos y vamos tambi\u00e9n a dar incentivos fiscales para que en ese corredor se instalen plantas ensambladoras f\u00e1bricas y que haya mucho trabajo en el istmo de tehuantepec todo esto se va a ser consultando a las comunidades consultando a los pueblos y sin afectar el medio ambiente vamos a dedicar m\u00e1s inversi\u00f3n p\u00fablica para producir petr\u00f3leo hoy lo comentaba en el congreso se acuerdan cuando dec\u00edan que con la reforma energ\u00e9tica y va a venir la inversi\u00f3n extranjera a raudales y que de esa manera y vamos a producir m\u00e1s petr\u00f3leo iba a haber empleos y va haber bienestar unas mentiras en los considerandos esas leyes se estableci\u00f3 que para este tiempo y vamos a estar produciendo 3 millones de barriles diarios de petr\u00f3leo se est\u00e1n produciendo solo un mill\u00f3n setecientos sesenta mil barriles diarios 40% menos no lleg\u00f3 la inversi\u00f3n extranjera dice esta calle tte la producci\u00f3n de petr\u00f3leo hemos llegado al extremo de que se est\u00e1 comprando petr\u00f3leo crudo para abastecer las seis refiner\u00edas que tenemos en el pa\u00eds nunca hab\u00eda estado el pa\u00eds en esta situaci\u00f3n por eso con urgencia vamos y extraer petr\u00f3leo vamos a detener la crisis para tener materia prima y poder producir las gasolinas en el pa\u00eds llamo como ya lo dije a los t\u00e9cnicos a los trabajadores de pemex en activo y jubilados a que volvamos a rescatar a pemex como lo hizo el general c\u00e1rdenas en 1938 [Aplausos] se detendr\u00e1 el plan de desmantelamiento de la comisi\u00f3n federal de electricidad ni una planta m\u00e1s ser\u00e1 cerrada por el contrario se modernizar\u00e1n las existentes y se les dar\u00e1 atenci\u00f3n especial a las hidroel\u00e9ctricas para producir m\u00e1s energ\u00eda limpia y de menor costo impulsaremos el desarrollo de fuentes de energ\u00eda alternativas renovables como la e\u00f3lica la solar la geot\u00e9rmica protegeremos la diversidad biol\u00f3gica y cultural de m\u00e9xico impulsaremos pr\u00e1cticas agroecol\u00f3gicas que aumenten la productividad sin da\u00f1ar a la naturaleza no se permitir\u00e1 la introducci\u00f3n y el uso de semillas transg\u00e9nicas no usaremos m\u00e9todos de extracci\u00f3n para el petr\u00f3leo para el gas para cualquier materia prima que afecte en la naturaleza y agoten las vertientes de agua como el fracking no se permitir\u00e1 ning\u00fan proyecto econ\u00f3mico productivo comercial o tur\u00edstico que afecte el medio ambiente se evitar\u00e1 la contaminaci\u00f3n del suelo del agua del aire se proteger\u00e1 la flora y la fauna no se va a privatizar el agua habr\u00e1 cobertura universal en telecomunicaciones se conectar\u00e1 al pa\u00eds con internet utilizando la infraestructura de las l\u00edneas de la comisi\u00f3n federal de electricidad es una verg\u00fcenza tambi\u00e9n que s\u00f3lo el 25 por ciento del territorio nacional tenga conectividad por internet vamos a utilizar las l\u00edneas de la comisi\u00f3n federal de electricidad que est\u00e1n en el 95% del territorio y por esas l\u00edneas va a llegar el internet que va a ser gratuito en carreteras en plazas p\u00fablicas en escuelas y en centros de salud en tres a\u00f1os quedar\u00e1 solucionado en definitiva el problema de la saturaci\u00f3n del actual aeropuerto de la ciudad de mexico para entonces en tres a\u00f1os es mi compromiso ya estar\u00e1n funcionando las vialidades dos pistas nuevas y la terminal de pasajeros en la base a\u00e9rea de santa luc\u00eda con lo cual se salvar\u00e1 el lago de texcoco y nos habremos ahorrado 100 mil millones de pesos desde el primero de enero dentro de un mes se creara la zona libre en los 3000 180 kil\u00f3metros de frontera con eeuu desde matamoros hasta a tijuana pasando por nuevo laredo y ju\u00e1rez y mexica de todas las ciudades fronterizas una franja de 25 kil\u00f3metros de a\u00f1os va a ser la zona libre m\u00e1s grande del mundo en esa zona libre van a bajar los impuestos va a bajar el iva del 16 al 8% y va a bajar el impuesto sobre la renta del 16 del 38 al 20% incluye ensenada porque estamos haciendo esto porque esta va a ser la \u00faltima cortina para detener a nuestros paisanos para que no tengan por necesidad que irse del otro lado de la frontera para que haya inversiones toda la zona fronteriza porque les dijo el proyecto es de sur a norte estoy hablando de la \u00faltima cortina porque la primera es que vamos a sembrar un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de \u00e1rboles maderables en el sureste es que se va a construir el tren maya es que se va a construir la refiner\u00eda de dos bocas es el istmo de tehuantepec son los caminos de mano de obra de oaxaca es el aeropuerto ac\u00e1 en el centro es el desarrollo del vac\u00edo es el desarrollo del norte y ya la frontera ah\u00ed est\u00e1 zona libre y en esa zona libre va a haber trabajo porque va a llegar mucha inversi\u00f3n por estos est\u00edmulos porque va a costar lo mismo tambi\u00e9n los insumos las gasolinas el dice la luz lo que cuesta en california en nuevo m\u00e9xico en arizona en texas y en esa zona vamos a aumentar desde el d\u00eda primero de enero al doble el salario m\u00ednimo vamos tambi\u00e9n a que nunca jam\u00e1s lo dije hoy en la ma\u00f1ana y lo repito los aumentos al salario m\u00ednimo nunca se fijar\u00e1n por abajo de la inflaci\u00f3n como ha sucedido en estos 36 a\u00f1os del periodo neoliberal por eso \u00e9l p\u00e9rez el salario m\u00ednimo ha perdido del 60 al 75 por ciento de su capacidad adquisitiva de su capacidad de compra lo explico muy f\u00e1cilmente hace 25 a\u00f1os 30 a\u00f1os con un salario m\u00ednimo se pod\u00edan comprar 55 kilos de tortilla ahora c\u00f3mo sale lo m\u00ednimo apenas para 56 kilos de tortilla de ese tama\u00f1o ha sido la p\u00e9rdida del poder adquisitivo del salario por eso m\u00ednimo que todos los aumentos al salario por encima de la inflaci\u00f3n ese es nuestro compromiso vamos tambi\u00e9n a reformar el art\u00edculo 35 de la constituci\u00f3n para quitar todos los obst\u00e1culos y candados en la celebraci\u00f3n de consultas ciudadanas a fin de que ustedes a fin de que el pueblo tenga siempre el derecho a participar en las decisiones de inter\u00e9s p\u00fablico cumplir\u00e9 el compromiso de someterme a la revocaci\u00f3n del mandato el primer domingo de julio del 2021 habr\u00e1 una consulta para preguntarle a los mexicanos si contin\u00fao en la presidencia o si renuncio porque como lo creo y lo he dicho muchas veces el pueblo pone y el pueblo quita el pueblo es soberano no habr\u00e1 divorcio entre el poder y el pueblo nunca perder\u00e9 la comunicaci\u00f3n con ustedes nunca perder\u00e9 la comunicaci\u00f3n con la gente estar\u00e9 cinco d\u00edas a la semana en municipios y estados al pa\u00eds como siempre recogiendo los sentimientos del pueblo y resolviendo problemas y evaluando el avance de los programas de desarrollo y bienestar todos los d\u00edas ya lo dije y lo repito a partir de las 6 de la ma\u00f1ana que encabezar\u00e9 en el palacio la reuni\u00f3n de gabinete de seguridad para garantizar la paz y la tranquilidad de los mexicanos se creara si lo aprueba el pueblo y lo apruebe el congreso una guardia nacional para garantizar la seguridad p\u00fablica en el pa\u00eds se van a constituir 266 coordinaciones de seguridad p\u00fablica en todo el pa\u00eds atendidas por la guardia nacional para proteger a los ciudadanos que son v\u00edctimas de asesinatos secuestros robos y de otros delitos el presidente de la rep\u00fablica de conformidad con la ley es el comandante supremo de las fuerzas armadas y nunca dar\u00e1 la orden de que el ej\u00e9rcito o la marina masacre en el pueblo se acabara la guerra construiremos entre todos como aqu\u00ed se ha dicho la paz buscaremos la hermandad entre todos los mexicanos hoy inicio el proceso de amnist\u00eda para dejar en libertad a presos pol\u00edticos o v\u00edctimas de represalias de caciques funcionarios o gobernantes del antiguo r\u00e9gimen autoritario se cancelar\u00e1n las acusaciones penales fabricadas en contra de activistas y luchadores sociales la secretaria de gobernaci\u00f3n la licenciada olga s\u00e1nchez cordero tiene a su cargo hacer realidad esta determinaci\u00f3n que hemos tomado se investigar\u00e1 a fondo la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de ayotzinapa se conocer\u00e1 la verdad y se castigar\u00e1 a los responsables se respetar\u00e1 a la libertad de expresi\u00f3n nunca el gobierno aplicar\u00e1 a ning\u00fan periodista o medio de comunicaci\u00f3n censura alguna todos van a poder ejercer su libertad de manifestaci\u00f3n de expresi\u00f3n y les recomendamos a los integrantes de los medios de comunicaci\u00f3n de manera muy respetuosa que ejerza esa libertad qu\u00e9 va a haber censura que nosotros vamos siempre a respetar los que se va a garantizar en mexico el derecho a disentir ya no van a ver casos como los de jos\u00e9 guti\u00e9rrez viv\u00f3 que lo recuerdo desde esta plaza que fue v\u00edctima de la censura ni casos como el de carmen aristegui y muchos otros casos y mucho menos periodistas asesinados la fiscal\u00eda general lo que antes se conoc\u00eda como procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica y ahora es fiscal\u00eda general contar\u00e1 en los hechos con absoluta autonom\u00eda no recibir\u00e1 consignado el presidente de la rep\u00fablica y sus pr\u00e1cticas se apegar\u00e1n estoy seguro al principio del derecho liberal seg\u00fan el cual al margen de la ley nada y por encima de la ley nadie mantendremos relaciones respetuosas con el poder legislativo y con el poder judicial y tambi\u00e9n vamos a ser respetuosos de la libertad sindical nada m\u00e1s estamos recomendando de que haya democracia sindical ya no va a haber dirigentes sindicales protegidos por el gobierno los dirigentes sindicales van a ser electos libremente por los trabajadores voto libre y secreto tambi\u00e9n en los sindicatos a decirlo tambi\u00e9n en unas cuantas palabras el poder ejecutivo dejar\u00e1 de ser el poder de los poderes ah\u00ed andan entiendo las circunstancias el momento [M\u00fasica] y algunos buscando indicaci\u00f3n recomendaci\u00f3n alguna l\u00ednea alguna se\u00f1a ya no no se va a meter el presidente en eso la l\u00ednea es que no hay l\u00ednea la l\u00ednea del pueblo con su voto libre y secreto desde anoche entr\u00f3 en vigor el plan de protecci\u00f3n civil de la desee para los casos de inundaciones incendios temblores y otros desastres toco madera la pol\u00edtica exterior se sustentar\u00e1 en la cautela diplom\u00e1tica y en los principios de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos no intervenci\u00f3n soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias igualdad jur\u00eddica de los estados cooperaci\u00f3n para el desarrollo amistad con los pueblos y con los gobiernos del mundo la paz la defensa de los derechos humanos la protecci\u00f3n del medio ambiente y el respeto de los migrantes los nuestros los centroamericanos y los de todos los pa\u00edses y continentes del mundo la relaci\u00f3n con el gobierno de eeuu ser\u00e1 el respeto de beneficio mutuo y de buena vecindad es momento de cambiar la relaci\u00f3n bilateral hacia la cooperaci\u00f3n para el desarrollo crear empleos en m\u00e9xico y en centroam\u00e9rica es la salida es la alternativa a la migraci\u00f3n no las medidas coercitivas como nos comprometimos los 50 consulados que m\u00e9xico tiene en eeuu se van a convertir en una especie de defensor\u00edas de los derechos humanos de nuestros paisanos no es tan solo miren lo que han hecho nuestros paisanos se fueron por necesidad porque no encontraron en este periodo neoliberal que se acaba oportunidades se fueron a buscar la vida a eeuu y ahora nuestros paisanos est\u00e1n enviando 30.000 millones de d\u00f3lares a sus familiares esas remesas son las que est\u00e1n ayudando en muchas regiones pobres de nuestro pa\u00eds por eso y por convicci\u00f3n por humanismo nunca vamos a dejar solo los migrantes se lograr\u00e1 el renacimiento de m\u00e9xico haciendo realidad el progreso con justicia y una manera de vivir sustentada en el amor a la familia a la familia en sentido amplio moderno tambi\u00e9n en el amor al pr\u00f3jimo en el amor a la naturaleza en el amor a la patria en el amor a la humanidad vamos a promover no solo de bienestar material vamos tambi\u00e9n a promover el bienestar del alma se garantizar\u00e1 la libre manifestaci\u00f3n de ideas de creencias religiosas yo como lo he dicho en otras ocasiones soy respetuosa de todas las religiones y respetuoso de los libres pensadores y como dec\u00eda ignacio ram\u00edrez el nigromante dominico donde se inca el pueblo nunca jam\u00e1s vamos a afectar las costumbres las tradiciones las creencias nunca vamos a ir en contra de las ideas libertarias de los ciudadanos estamos por el di\u00e1logo por la tolerancia por la diversidad y por el respeto a los derechos humanos vamos a convocar a maestros antrop\u00f3logos psic\u00f3logos soci\u00f3logos fil\u00f3sofos y profesionales de otras disciplinas as\u00ed como a religiosos a libres pensadores agn\u00f3sticos ateos ancianos respetables a ciudadanos en general para la celebraci\u00f3n de un congreso en el cual se va a elaborar una constituci\u00f3n moral que ayude a fortalecer valores nacionales culturales y espirituales asimismo vamos a preservar nuestra memoria hist\u00f3rica se promover\u00e1 la lectura en general y particularmente la lectura de la historia el s\u00ed mismo la \u00e9tica nunca se olvidar\u00e1 de d\u00f3nde venimos porque como se sabe y es de dominio p\u00fablico el que no sabe de d\u00f3nde viene dif\u00edcilmente va a saber hacia d\u00f3nde va por eso se exaltar\u00e1n nuestras culturas originarias pagos a recordar siempre las transformaciones hist\u00f3ricas y el sacrificio de nuestros h\u00e9roes por ejemplo el a\u00f1o pr\u00f3ximo que se cumplen 100 a\u00f1os del asesinato de emiliano zapata en toda la papeler\u00eda del gobierno se recordara su nombre y su lema tierra y libertad ya termin\u00e9 con los 10 puntos [Aplausos] concluy\u00f3 unas cuantas palabras m\u00e1s les invito para que ayudemos todos a convertir en realidad estos compromisos y que cada a\u00f1o aqu\u00ed en el z\u00f3calo voy a cumplir con lo que establece la ley voy a recibir un informe en el congreso y voy a ir personalmente no lo voy a mandar por escrito para dialogar con todas las fuerzas pol\u00edticas del congreso pero tambi\u00e9n aqu\u00ed va a haber un informe cada a\u00f1o en el z\u00f3calo de la ciudad de mexico para que repasemos los 100 compromisos uno por uno y podamos saber si ya se han cumplido o siguen pendientes discutamos y hablemos de este tema en todas las plazas p\u00fablicas de mexico discutamos si avanzamos o no con el prop\u00f3sito de que haya transparencia y que entre todos acabemos con el c\u00e1ncer de la corrupci\u00f3n y de la impunidad analicemos en nuestras casas en las calles en las plazas sin mejora o empeora la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y social de nuestro pueblo y tomemos siempre entre todos los acuerdos que m\u00e1s convengan a la sociedad y a la naci\u00f3n no dejemos de encontrarnos ahora quienes me quieren que son muchos como ustedes que son mi familia muchos muchos me recomiendan que me cuide y estoy y haciendo caso a esas recomendaciones pero no quiero dejarme atrapar no quiero que me rodeen y que ya no pueda tener comunicaci\u00f3n directa con el pueblo estoy resolviendo este asunto mantengamos siempre esa es mi apuesta la comunicaci\u00f3n no habr\u00e1 divorcio repito entre pueblo y gobierno yo les digo de coraz\u00f3n de manera sincera les necesito conozco la historia cuando gobernantes revolucionarios desprenden cuando gobernantes revolucionarios cometen el error de separarse del pueblo no le va bien gente buena qu\u00e9 s\u00ed ha ido quedando sola x no tener la comunicaci\u00f3n con el pueblo yo les necesito porque como dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez con el pueblo todo sin el pueblo nada con humildad les digo tengan confianza estoy seguro que no me van a dejar solo y les digo no me dejen solo porque sin ustedes no valgo nada o casi nada yo ya donde pertenezco yo soy de ustedes soy del pueblo de mexico adem\u00e1s sin ustedes y esto con todo el respeto hablando en el terreno pol\u00edtico sin ustedes los conservadores me habas hallar\u00edan f\u00e1cilmente pero con ustedes van a ser los que el viento a ju\u00e1rez [Aplausos] yo les pido apoyo por qu\u00e9 reiter\u00f3 el compromiso de no fallarles primero muerto que traicionarles pero no empecemos con ese dramatismo mejor pensemos que por encima de todo vamos a salir bien actuamos con optimismo y con alegr\u00eda porque tenemos la dicha enorme de vivir tiempos interesantes estamos ante un momento estelar en la historia porque entre todos empezamos a construir la justicia y la felicidad que nuestro pueblo merece y una nueva vida para nuestra gran naci\u00f3n que viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] y as\u00ed es la plancha del z\u00f3calo a las m\u00e1s de 150 mil almas reunidas junto con la orquesta sinf\u00f3nica nacional el himno mexicano que el 1\u00b0 de diciembre que diciembre vamos a tener que inicio de gobierno que el gerencia del primero de diciembre tres anteriores al de a\u00f1os anteriores la broma los 100 puntos no los cumpli\u00f3 y en su lugar por el contrario felices y apoyamos ver al fondo a quienes van a estarse presentando porque el guateque sigue ua sitio que viene de origen n\u00e1huat maestro pero el guante que es la fiesta ah\u00ed sigue a regina orozco oraci\u00f3n frank eugenia le\u00f3n susana hard que segurito la van invitada esto sigue y sigue para esta celebraci\u00f3n que inici\u00f3 este primero de diciembre ha sido \u00fanica \u00fanica esta celebraci\u00f3n qu\u00e9 bueno que estuvieron con nosotros en verdad atendiendo esta celebraci\u00f3n \u00fanica que a diferencia de otros primeros de diciembre si hemos vivido de otros a\u00f1os que diferencia de otras celebraciones se pueda ver realmente la diferencia porque es un gran compromiso con el pueblo maestro gracias por estar aqu\u00ed compartirnos un poquito de las diversas cosmovisi\u00f3n del mundo y qu\u00e9 bonito poder empezar ahora s\u00ed a ser un di\u00e1logo es muchas muchas gracias jorge hernando fue un placer haber estado con ustedes y haber sido testigos de este importante trascendental profundo un motivo un momento de reencuentro del presidente de los estados unidos mexicanos con sus pueblos originarios con el pueblo la asistencia por su presencia todo el equipo que hizo posible esta transmisi\u00f3n gracias por ese esfuerzo tremendo ya ustedes por acompa\u00f1arnos a trav\u00e9s de los medios p\u00fablicos y privados y pues todav\u00eda queda fiesta para largo y pueden llegar al z\u00f3calo muchas gracias a ustedes gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ33Xts6VjiCJNaMod6iR-JP",
    "playlist_title": "Toma de Protesta AMLO | 1 de diciembre de 2018",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:26.818806"
}