{
    "video_id": "P6CIWARbQ5k",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/P6CIWARbQ5k/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDs7-0VgusYhBMhx-8eIpd9-no71g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=P6CIWARbQ5k",
    "video_title": "Conversaci\u00f3n entre el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y Joseph Biden",
    "video_length_seconds": 247,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "fue un",
            "start": 0.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica",
            "start": 3.55,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7.009,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 9.68,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "sola externa",
            "start": 13.12,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "respetuosa",
            "start": 16.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hablamos sobre los temas de migraci\u00f3n",
            "start": 20.57,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente el tema migratorio",
            "start": 26.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se va a tender",
            "start": 33.13,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "\u00e9l tiene claro",
            "start": 37.05,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se debe",
            "start": 39.48,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "apoyar a los pa\u00edses de centroam\u00e9rica y a",
            "start": 43.1,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sobre todo a estados del sur",
            "start": 48.8,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "sureste del pa\u00eds",
            "start": 53.48,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para que haya desarrollo",
            "start": 56.1,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "atender el fen\u00f3meno migratorio dando",
            "start": 60.05,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "opciones oportunidades",
            "start": 64.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "empleo",
            "start": 68.75,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 70.88,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "bienestar para que la gente no se vea",
            "start": 75.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "obligada",
            "start": 78.799,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "abandonar sus pueblos",
            "start": 81.14,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "abandonen sus familias",
            "start": 86.58,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "\u00e9l sabe que la gente",
            "start": 90.7,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "abandona a sus lugares de origen por",
            "start": 95.799,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "necesidad no por gusto",
            "start": 98.659,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "de modo que lo que tiene que hacerse",
            "start": 101.14,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "es decir a las causas",
            "start": 105.65,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "-promover",
            "start": 109.659,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el desarrollo del surf",
            "start": 111.55,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y eso es lo que nosotros hemos venido",
            "start": 114.909,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "planteando y estamos haciendo",
            "start": 118.09,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "quedamos en que se va a reforzar esa",
            "start": 122.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 126.41,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "el plan que \u00e9sta hab\u00eda propuesto para",
            "start": 127.88,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica si es espec\u00edficamente si",
            "start": 129.53,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "sobre ese plan se va a trabajar",
            "start": 132.19,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "dice pues",
            "start": 138.47,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 de qu\u00e9",
            "start": 141.67,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vamos a continuar con una pol\u00edtica de",
            "start": 143.94,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "respeto mutuo",
            "start": 147.15,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "a nuestras soberan\u00edas en bien de",
            "start": 149.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos fue muy",
            "start": 152.08,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "a mixtos de",
            "start": 155.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 159.85,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s para los",
            "start": 162.88,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "dos pa\u00edses sobre todo en el caso nuestro",
            "start": 166.51,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 171.35,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "importa mucho la situaci\u00f3n de nuestros",
            "start": 173.069,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "paisanos migrantes",
            "start": 176.73,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 179.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "considero que va a ser muy buena la",
            "start": 181.94,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n en ese sentido",
            "start": 184.25,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "no tenemos ning\u00fan problema",
            "start": 187.569,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "vamos a continuar trabajando como lo",
            "start": 193.31,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "estamos haciendo con el gobierno actual",
            "start": 198.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de eeuu hemos tenido muy buenas",
            "start": 201.099,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "relaciones no hemos tenido pr\u00e1cticamente",
            "start": 204.11,
            "duration": 11.79
        },
        {
            "text": "ning\u00fan conflicto solo a que el asunto de",
            "start": 208.91,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "los aranceles",
            "start": 215.9,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pero se resolvi\u00f3 en buenos t\u00e9rminos",
            "start": 218.48,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "y hemos llevado una muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 223.069,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "con el gobierno actual del presidente",
            "start": 226.189,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "donald trump y es lo mismo que estamos",
            "start": 229.7,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "est\u00e9 esperando y no va a haber",
            "start": 232.879,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "ning\u00fan conflicto con el nuevo gobierno",
            "start": 237.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que encabeza el se\u00f1or vice que ingresa",
            "start": 240.58,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 243.88,
            "duration": 3.59
        }
    ],
    "transcription_text": "fue un pl\u00e1tica pues muy sola externa respetuosa hablamos sobre los temas de migraci\u00f3n b\u00e1sicamente el tema migratorio se va a tender \u00e9l tiene claro qu\u00e9 se debe apoyar a los pa\u00edses de centroam\u00e9rica y a m\u00e9xico sobre todo a estados del sur sureste del pa\u00eds para que haya desarrollo atender el fen\u00f3meno migratorio dando opciones oportunidades empleo d bienestar para que la gente no se vea obligada abandonar sus pueblos abandonen sus familias \u00e9l sabe que la gente abandona a sus lugares de origen por necesidad no por gusto de modo que lo que tiene que hacerse es decir a las causas -promover el desarrollo del surf y eso es lo que nosotros hemos venido planteando y estamos haciendo quedamos en que se va a reforzar esa pol\u00edtica el plan que \u00e9sta hab\u00eda propuesto para centroam\u00e9rica si es espec\u00edficamente si sobre ese plan se va a trabajar dice pues mencion\u00f3 de qu\u00e9 vamos a continuar con una pol\u00edtica de respeto mutuo a nuestras soberan\u00edas en bien de nuestros pueblos fue muy a mixtos de este inter\u00e9s para los dos pa\u00edses sobre todo en el caso nuestro nos importa mucho la situaci\u00f3n de nuestros paisanos migrantes e considero que va a ser muy buena la relaci\u00f3n en ese sentido no tenemos ning\u00fan problema vamos a continuar trabajando como lo estamos haciendo con el gobierno actual de eeuu hemos tenido muy buenas relaciones no hemos tenido pr\u00e1cticamente ning\u00fan conflicto solo a que el asunto de los aranceles pero se resolvi\u00f3 en buenos t\u00e9rminos y hemos llevado una muy buena relaci\u00f3n con el gobierno actual del presidente donald trump y es lo mismo que estamos est\u00e9 esperando y no va a haber ning\u00fan conflicto con el nuevo gobierno que encabeza el se\u00f1or vice que ingresa gobierno de m\u00e9xico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:31.348903"
}