{
    "video_id": "pb_Is2ynG1I",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pb_Is2ynG1I/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCt7Hh54YTtmlSlItCXae0vYm4Lpg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=pb_Is2ynG1I",
    "video_title": "Investigaremos la liberaci\u00f3n de un implicado en la desaparici\u00f3n de los 43 estudiantes de Ayotzinapa",
    "video_length_seconds": 427,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "como ya es del dominio p\u00fablico el pasado",
            "start": 0.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "30 de agosto el juez primero de distrito",
            "start": 3.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en procesos penales federales de",
            "start": 6.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tamaulipas el juez samuel ventura ramos",
            "start": 8.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la secretaria de acuerdos de",
            "start": 11.84,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "este juzgado dict\u00f3 una sentencia",
            "start": 14.72,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "absolutoria en favor de gerardo l\u00f3pez",
            "start": 17.75,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "astudillo conocido como el gil quien es",
            "start": 21.05,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reconocido que operaba como jefe de la",
            "start": 24.22,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "plaza de guerreros unidos en la ciudad e",
            "start": 27.41,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "iguala al momento de la desaparici\u00f3n de",
            "start": 29.449,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "los 43 estudiantes de ayotzinapa el juez",
            "start": 32.059,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 que no exist\u00edan elementos para",
            "start": 36.8,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "acreditar el delito de delincuencia",
            "start": 40.94,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "organizada",
            "start": 42.889,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "desestim\u00f3 44 pruebas en contra de l\u00f3pez",
            "start": 44.739,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "astudillo que buscaban acreditar el",
            "start": 49.879,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "delito de secuestro",
            "start": 52.909,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "se circunscribi\u00f3 solamente analizar 162",
            "start": 54.93,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "de los 791 tomos que forman parte de la",
            "start": 61.29,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "averiguaci\u00f3n y consider\u00f3 que se hab\u00eda",
            "start": 64.89,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "aplicado el delito de tortura a pesar de",
            "start": 68.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que la procuradur\u00eda general de la",
            "start": 71.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "republica de entonces realiz\u00f3 el examen",
            "start": 73.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico psicol\u00f3gico reconocido como",
            "start": 75.99,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "protocolo de estambul donde se acredit\u00f3",
            "start": 78.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda sido torturado aunque hay",
            "start": 81.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que reconocer que falt\u00f3 debe hacer en",
            "start": 83.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "este protocolo las pruebas de",
            "start": 86.34,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "audiometr\u00eda este es un precedente muy",
            "start": 88.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "grave es un agente es una sentencia",
            "start": 91.619,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "absolutoria de uno de los principales",
            "start": 94.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "perpetradores del delito de desaparici\u00f3n",
            "start": 97.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "forzada y lamentablemente no es el \u00fanico",
            "start": 99.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "caso sino que adem\u00e1s de que sentar\u00e1",
            "start": 102.99,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "presidente precedente para que se pueda",
            "start": 105.42,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "establecer sentencias absolutorias a los",
            "start": 108.509,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s implicados viene a fortalecer una",
            "start": 111.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tendencia que ya se ha venido",
            "start": 114.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "registrando con la libertad de otros",
            "start": 116.34,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "detenidos en \u00e9l",
            "start": 118.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de ayotzinapa vamos a ser r\u00e1pido una",
            "start": 120.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "recapitulaci\u00f3n le recordar\u00e1n como entre",
            "start": 123.24,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "el 26 de septiembre de 2014 y el 30 de",
            "start": 125.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "agosto del 2018 se consignaron 169",
            "start": 128.489,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "personas de las cuales fueron detenidas",
            "start": 132.18,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "142 particularmente civiles vinculados",
            "start": 134.72,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "al cartel de guerreros unidos de la",
            "start": 139.17,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n as\u00ed como polic\u00edas municipales de",
            "start": 141.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "iguala y de cocula los delitos",
            "start": 144.239,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "fundamentales que se les fincaron",
            "start": 146.88,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "entonces fue el de la delincuencia",
            "start": 148.83,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "organizada vinculada con delitos a la",
            "start": 151.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "salud los delitos previstos en la ley",
            "start": 153.209,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "federal de armas y fuegos y el de la ley",
            "start": 155.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de secuestro de las 142 personas",
            "start": 158.58,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "detenidas la procurar\u00eda general de la",
            "start": 162.09,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica entonces proceso a 70 personas",
            "start": 164.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por el delito de secuestro a los",
            "start": 167.69,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "normalistas sin embargo a lo largo de",
            "start": 170.31,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estos a\u00f1os el proceso judiciales que han",
            "start": 173.489,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "seguido estos detenidos se que se hab\u00eda",
            "start": 176.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "basado en 107 pruebas recabadas por",
            "start": 179.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "distintas averiguaciones previas",
            "start": 182.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de hoy solamente subsisten como pruebas",
            "start": 184.6,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "44 de las 107 y eso vali\u00f3 la pena",
            "start": 187.59,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "destacar que son fundamentalmente pues",
            "start": 192.79,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "detenciones",
            "start": 195.55,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que alteran digo excluyendo de las",
            "start": 197.17,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pruebas las detenciones de falsa",
            "start": 199.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "flagrancia se ha desestimado la comisi\u00f3n",
            "start": 201.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en 22 detenciones ilegales por forma",
            "start": 204.94,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "irregular en 29 casos de tortura y",
            "start": 208.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "distintos casos de la dilaci\u00f3n indebida",
            "start": 212.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en la puesta a disposici\u00f3n que ha",
            "start": 215.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "significado esto que a la fecha han sido",
            "start": 218.17,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "liberados 53 presuntos delincuentes de",
            "start": 221.35,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "los 142 detenidos y ahora con el",
            "start": 226.3,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "precedente de la libertad ya est\u00e9",
            "start": 229.87,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "absolutoria vigilar de locos astudillo",
            "start": 233.73,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "existen los elementos para que la",
            "start": 236.58,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "autoridad judicial pueda liberar a otros",
            "start": 239.65,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "50 detenidos en este proceso",
            "start": 241.99,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 implica esto o qu\u00e9 evidencia esto",
            "start": 245.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "particularmente una indebida integraci\u00f3n",
            "start": 249.18,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "en investigaci\u00f3n por parte de las",
            "start": 251.98,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "autoridades ministeriales basadas en",
            "start": 254.709,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "irregularidades y graves violaciones a",
            "start": 256.419,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "la ley hay que decirlo con toda claridad",
            "start": 258.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la mal llamada verdad hist\u00f3rica se",
            "start": 261.0,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 con base en la simulaci\u00f3n en",
            "start": 264.49,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la fabricaci\u00f3n de pruebas en la tortura",
            "start": 267.82,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en beneficio de los perpetradores y en",
            "start": 270.4,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "contra del derecho de las v\u00edctimas",
            "start": 273.85,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "habiendo elementos claros y suficientes",
            "start": 275.759,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "para fincar y deslindar",
            "start": 278.889,
            "duration": 2.491
        },
        {
            "text": "responsabilidades por los delitos",
            "start": 280.21,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "cometidos la actuaci\u00f3n indebida de la",
            "start": 281.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "autoridad judicial ha generado",
            "start": 284.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "condiciones para que con una muy laxa",
            "start": 286.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n de la ley se puedan",
            "start": 288.82,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "retirar los cargos que se le imputaron a",
            "start": 291.22,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "los detenidos y tambi\u00e9n esto implica una",
            "start": 295.03,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n profunda de los criterios",
            "start": 298.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "judiciales que tienen que aplicarse",
            "start": 299.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed debe tomarse en funci\u00f3n que la",
            "start": 302.56,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la justicia no puede",
            "start": 305.35,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reducirse solamente a la interpretaci\u00f3n",
            "start": 307.389,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "de la ley se trata de impartir justicia",
            "start": 311.71,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "no de interpretar la ley y debe",
            "start": 314.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "prevalecer siempre el inter\u00e9s superior",
            "start": 317.889,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "del derecho de las v\u00edctimas por encima",
            "start": 320.26,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "del derecho de los victimarios yo lo que",
            "start": 323.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "son de los temas fundamentales que",
            "start": 326.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tenemos que definir y podemos hacer el",
            "start": 328.21,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy un exhorto a la fiscal\u00eda",
            "start": 331.84,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica para que",
            "start": 335.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "reencauce la investigaci\u00f3n subsal en las",
            "start": 337.979,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "omisiones y permita una investigaci\u00f3n",
            "start": 342.7,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "diligente para poder deslindar las",
            "start": 346.24,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "responsabilidades que se cometieron por",
            "start": 349.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "parte de autoridades los civiles en esta",
            "start": 352.33,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n y queremos anunciar que por",
            "start": 355.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "instrucciones del presidente de la",
            "start": 358.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "republica iniciaremos ante la fiscal\u00eda",
            "start": 360.28,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica y el consejo de",
            "start": 363.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la judicatura federal",
            "start": 366.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los recursos legales correspondientes",
            "start": 368.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para que se inicie la investigaci\u00f3n de",
            "start": 370.78,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "los funcionarios de la fiscal\u00eda general",
            "start": 374.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica y de los jueces en el",
            "start": 376.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "caso del poder judicial federal para",
            "start": 379.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "deslindar las responsabilidades en estos",
            "start": 381.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "casos donde en lugar de garantizar el",
            "start": 383.93,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "derecho a la verdad y la justicia de las",
            "start": 387.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas se est\u00e1 generando un pacto que",
            "start": 390.47,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "favor a el silencio se va a favorecer el",
            "start": 393.56,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "silencio y la impunidad en la comisi\u00f3n",
            "start": 395.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de este delito por parte de la comisi\u00f3n",
            "start": 398.389,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidencial por la verdad en la",
            "start": 401.09,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "justicia en caso de dioxina para",
            "start": 402.919,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "seguiremos haciendo las investigaciones",
            "start": 404.5,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y diligencias que est\u00e1n en proceso todos",
            "start": 407.0,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "requerimos que la autor\u00eda y disco",
            "start": 409.49,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "oficial y la fiscal\u00eda de la rep\u00fablica",
            "start": 411.289,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "hagan su trabajo y no permitan que estos",
            "start": 413.41,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "hechos queden impunes es cu\u00e1nto se\u00f1or",
            "start": 416.96,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 419.78,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 421.809,
            "duration": 3.72
        }
    ],
    "transcription_text": "como ya es del dominio p\u00fablico el pasado 30 de agosto el juez primero de distrito en procesos penales federales de tamaulipas el juez samuel ventura ramos a trav\u00e9s de la secretaria de acuerdos de este juzgado dict\u00f3 una sentencia absolutoria en favor de gerardo l\u00f3pez astudillo conocido como el gil quien es reconocido que operaba como jefe de la plaza de guerreros unidos en la ciudad e iguala al momento de la desaparici\u00f3n de los 43 estudiantes de ayotzinapa el juez determin\u00f3 que no exist\u00edan elementos para acreditar el delito de delincuencia organizada desestim\u00f3 44 pruebas en contra de l\u00f3pez astudillo que buscaban acreditar el delito de secuestro se circunscribi\u00f3 solamente analizar 162 de los 791 tomos que forman parte de la averiguaci\u00f3n y consider\u00f3 que se hab\u00eda aplicado el delito de tortura a pesar de que la procuradur\u00eda general de la republica de entonces realiz\u00f3 el examen m\u00e9dico psicol\u00f3gico reconocido como protocolo de estambul donde se acredit\u00f3 que no hab\u00eda sido torturado aunque hay que reconocer que falt\u00f3 debe hacer en este protocolo las pruebas de audiometr\u00eda este es un precedente muy grave es un agente es una sentencia absolutoria de uno de los principales perpetradores del delito de desaparici\u00f3n forzada y lamentablemente no es el \u00fanico caso sino que adem\u00e1s de que sentar\u00e1 presidente precedente para que se pueda establecer sentencias absolutorias a los dem\u00e1s implicados viene a fortalecer una tendencia que ya se ha venido registrando con la libertad de otros detenidos en \u00e9l de ayotzinapa vamos a ser r\u00e1pido una recapitulaci\u00f3n le recordar\u00e1n como entre el 26 de septiembre de 2014 y el 30 de agosto del 2018 se consignaron 169 personas de las cuales fueron detenidas 142 particularmente civiles vinculados al cartel de guerreros unidos de la regi\u00f3n as\u00ed como polic\u00edas municipales de iguala y de cocula los delitos fundamentales que se les fincaron entonces fue el de la delincuencia organizada vinculada con delitos a la salud los delitos previstos en la ley federal de armas y fuegos y el de la ley de secuestro de las 142 personas detenidas la procurar\u00eda general de la rep\u00fablica entonces proceso a 70 personas por el delito de secuestro a los normalistas sin embargo a lo largo de estos a\u00f1os el proceso judiciales que han seguido estos detenidos se que se hab\u00eda basado en 107 pruebas recabadas por distintas averiguaciones previas de hoy solamente subsisten como pruebas 44 de las 107 y eso vali\u00f3 la pena destacar que son fundamentalmente pues detenciones que alteran digo excluyendo de las pruebas las detenciones de falsa flagrancia se ha desestimado la comisi\u00f3n en 22 detenciones ilegales por forma irregular en 29 casos de tortura y distintos casos de la dilaci\u00f3n indebida en la puesta a disposici\u00f3n que ha significado esto que a la fecha han sido liberados 53 presuntos delincuentes de los 142 detenidos y ahora con el precedente de la libertad ya est\u00e9 absolutoria vigilar de locos astudillo existen los elementos para que la autoridad judicial pueda liberar a otros 50 detenidos en este proceso qu\u00e9 implica esto o qu\u00e9 evidencia esto particularmente una indebida integraci\u00f3n en investigaci\u00f3n por parte de las autoridades ministeriales basadas en irregularidades y graves violaciones a la ley hay que decirlo con toda claridad la mal llamada verdad hist\u00f3rica se construy\u00f3 con base en la simulaci\u00f3n en la fabricaci\u00f3n de pruebas en la tortura en beneficio de los perpetradores y en contra del derecho de las v\u00edctimas habiendo elementos claros y suficientes para fincar y deslindar responsabilidades por los delitos cometidos la actuaci\u00f3n indebida de la autoridad judicial ha generado condiciones para que con una muy laxa interpretaci\u00f3n de la ley se puedan retirar los cargos que se le imputaron a los detenidos y tambi\u00e9n esto implica una revisi\u00f3n profunda de los criterios judiciales que tienen que aplicarse y aqu\u00ed debe tomarse en funci\u00f3n que la aplicaci\u00f3n de la justicia no puede reducirse solamente a la interpretaci\u00f3n de la ley se trata de impartir justicia no de interpretar la ley y debe prevalecer siempre el inter\u00e9s superior del derecho de las v\u00edctimas por encima del derecho de los victimarios yo lo que son de los temas fundamentales que tenemos que definir y podemos hacer el d\u00eda de hoy un exhorto a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica para que reencauce la investigaci\u00f3n subsal en las omisiones y permita una investigaci\u00f3n diligente para poder deslindar las responsabilidades que se cometieron por parte de autoridades los civiles en esta desaparici\u00f3n y queremos anunciar que por instrucciones del presidente de la republica iniciaremos ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y el consejo de la judicatura federal los recursos legales correspondientes para que se inicie la investigaci\u00f3n de los funcionarios de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y de los jueces en el caso del poder judicial federal para deslindar las responsabilidades en estos casos donde en lugar de garantizar el derecho a la verdad y la justicia de las v\u00edctimas se est\u00e1 generando un pacto que favor a el silencio se va a favorecer el silencio y la impunidad en la comisi\u00f3n de este delito por parte de la comisi\u00f3n presidencial por la verdad en la justicia en caso de dioxina para seguiremos haciendo las investigaciones y diligencias que est\u00e1n en proceso todos requerimos que la autor\u00eda y disco oficial y la fiscal\u00eda de la rep\u00fablica hagan su trabajo y no permitan que estos hechos queden impunes es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:46.361648"
}