{
    "video_id": "PCvSzctVtDY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/PCvSzctVtDY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBbmcWlYNzMfJV8vo6J3DHqis7Zhg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=PCvSzctVtDY",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 20  de febrero de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3690,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 219.71,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 234.35,
            "duration": 11.069
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 247.29,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "buenas noches a todos hoy 20 de febrero",
            "start": 251.35,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado del a\u00f1o 2021",
            "start": 255.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "desde este sal\u00f3n tesorer\u00eda les damos la",
            "start": 258.03,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cordial bienvenida a todas las",
            "start": 261.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "personas agradeciendo todos aquellos que",
            "start": 264.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nos ven todos aquellos que est\u00e1n a",
            "start": 267.88,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de alg\u00fan medio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 269.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico redes sociales y digitales",
            "start": 271.63,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "con nosotros y a nuestros compa\u00f1eros y",
            "start": 274.9,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "periodistas que est\u00e1n con nosotros",
            "start": 279.48,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "bienvenido est\u00e1 bien",
            "start": 281.61,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "soy el doctor christian arturo zaragoza",
            "start": 284.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez director de informaci\u00f3n",
            "start": 286.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica de la direcci\u00f3n general",
            "start": 289.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de epidemiolog\u00eda y el d\u00eda de hoy tengo",
            "start": 291.46,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "el gusto de informarles el comunicado",
            "start": 294.91,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico el d\u00eda de hoy la din\u00e1mica estar\u00e1",
            "start": 297.759,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "con nosotros gracias a la tecnolog\u00eda ya",
            "start": 300.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la forma digital el doctor jos\u00e9 lu\u00eds",
            "start": 304.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "alom\u00eda segarra quien se conectar\u00e1 con",
            "start": 306.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nosotros para dar la parte de lo",
            "start": 308.65,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "referente al tema de vacunas y",
            "start": 311.02,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "posteriormente daremos las preguntas y",
            "start": 315.27,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "las respuestas vamos a iniciar con la",
            "start": 318.25,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "parte del comunicado t\u00e9cnico",
            "start": 321.22,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en esta gr\u00e1fica ustedes pueden observar",
            "start": 334.569,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "en nuestro escenario nacional",
            "start": 337.569,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en m\u00faltiples ocasiones les hemos",
            "start": 340.61,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "compartido que esta es una gr\u00e1fica en",
            "start": 343.009,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "espejo donde observamos dos gr\u00e1ficas el",
            "start": 345.319,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "primero que tiene que ver con los casos",
            "start": 349.43,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "estimados y la segunda que tiene que ver",
            "start": 351.169,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "con las personas recuperadas",
            "start": 353.689,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "es importante que identifiquemos estas",
            "start": 356.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dos cifras que se encuentran la primera",
            "start": 359.3,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se refiere en color verde 56 mil 533",
            "start": 362.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "casos activos estimados que representan",
            "start": 366.68,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el 3% de la totalidad estos n\u00fameros son",
            "start": 370.52,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la epidemia que est\u00e1 en tiempo real y",
            "start": 375.02,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que es un n\u00famero din\u00e1mico constante y",
            "start": 378.05,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que cambia",
            "start": 381.11,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y en la parte inferior tenemos 445 mil",
            "start": 382.99,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "418 esquemas completos de vacunaci\u00f3n",
            "start": 387.78,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "contra la cob y 19 esto se refiere a",
            "start": 391.62,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "todas aquellas personas que ya",
            "start": 395.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "completaron las dos dosis eso es esta",
            "start": 397.51,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cifra cuando observamos la gr\u00e1fica tanto",
            "start": 400.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de los casos estimados como de los casos",
            "start": 404.23,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "recuperados vemos en casos estimados una",
            "start": 406.87,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n una disminuci\u00f3n del -20% y",
            "start": 411.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en los casos personas recuperadas una",
            "start": 414.88,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del -13% ustedes pueden",
            "start": 417.25,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "observar que tenemos las semanas",
            "start": 420.97,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicas hemos compartido con",
            "start": 424.06,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ustedes que existen a\u00f1os que tienen 53",
            "start": 427.09,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "semanas epidemiol\u00f3gicas como fue el a\u00f1o",
            "start": 431.11,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "2020 y a\u00f1os que tienen 52 semanas",
            "start": 434.7,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicas esto depende del n\u00famero",
            "start": 439.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de d\u00edas y el a\u00f1o es bisiesto y por el",
            "start": 441.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino de las mismas recordando que una",
            "start": 443.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "semana epidemiol\u00f3gica termina un d\u00eda",
            "start": 446.68,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 449.44,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "un d\u00eda s\u00e1bado inicia un d\u00eda domingo eso",
            "start": 449.889,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "es importante que ustedes lo tengan en",
            "start": 453.039,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "cuenta cuando ustedes observan la curva",
            "start": 454.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "deben de tener en cuenta que fue en la",
            "start": 457.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "semana epidemiol\u00f3gica n\u00famero 9 del a\u00f1o",
            "start": 459.52,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o 2020 donde empezamos a tener",
            "start": 462.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nosotros ah\u00ed la identificaci\u00f3n de los",
            "start": 465.819,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "casos en nuestro pa\u00eds entonces estamos",
            "start": 468.34,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos porque hoy estamos cerrando la",
            "start": 470.259,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "semana epidemiol\u00f3gica 7 vamos a iniciar",
            "start": 472.18,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "la 8 a tener ya un a\u00f1o de esta de esta",
            "start": 474.129,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "cifra",
            "start": 478.479,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy con corte de acuerdo",
            "start": 479.61,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a nuestro sistema de vigilancia nuestros",
            "start": 482.34,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "isbert tenemos 2 millones 233 mil 973",
            "start": 485.28,
            "duration": 11.759
        },
        {
            "text": "casos estimados tenemos un mill\u00f3n 590",
            "start": 491.52,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "mil 696 personas recuperadas y",
            "start": 497.039,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "lamentamos las lamentables de funciones",
            "start": 502.56,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "que son 179 mil 797 hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 505.08,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "es importante destacar que en nuestro",
            "start": 511.409,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica",
            "start": 514.289,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "tenemos un registro de m\u00e1s de 5 millones",
            "start": 516.659,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de registros y eso es muy importante",
            "start": 520.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque esos m\u00e1s de 5 millones de",
            "start": 523.459,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "registros que se tienen en este sistema",
            "start": 527.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de vigilancia epidemiol\u00f3gica es gracias",
            "start": 529.17,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "al esfuerzo de equipos de salubristas de",
            "start": 532.29,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "equipos de epidemi\u00f3logos de todas las",
            "start": 536.759,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "instituciones y de todo el pa\u00eds que d\u00eda",
            "start": 539.79,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a d\u00eda sin descanso se ha dicho esto ha",
            "start": 543.629,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sido una epidemia larga para el pa\u00eds y",
            "start": 546.12,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "contin\u00faa debemos de agradecer todo el",
            "start": 549.089,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "apoyo y todo el esfuerzo y sobre todo",
            "start": 553.11,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "toda la constancia para que nosotros",
            "start": 555.3,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "podamos mostrar estos datos a ustedes si",
            "start": 557.399,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "me dan la siguiente por favor",
            "start": 562.889,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "esta diapositiva muestra la evoluci\u00f3n",
            "start": 566.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "diaria de hospitalizaci\u00f3n a nivel",
            "start": 570.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nacional y aqu\u00ed podemos ver que tenemos",
            "start": 574.12,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n",
            "start": 577.18,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de menos un punto porcentual comparado",
            "start": 579.45,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "con la semana epidemiol\u00f3gico antes",
            "start": 582.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "anterior esto nos refleja un 33 por",
            "start": 583.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ciento de ocupaci\u00f3n nacional tenemos en",
            "start": 586.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "color caf\u00e9 el total de las personas",
            "start": 589.38,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hospitalizadas vemos en color rojo las",
            "start": 592.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "personas hospitalizadas en camas",
            "start": 596.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "generales y vemos en la l\u00ednea verde las",
            "start": 598.41,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "personas hospitalizadas con ventilaci\u00f3n",
            "start": 601.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica",
            "start": 603.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "podemos ir observando una tendencia a la",
            "start": 605.52,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n pero aunque observemos la",
            "start": 609.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tendencia tenemos que ser muy enf\u00e1ticos",
            "start": 613.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en el fortalecimiento continuo de las",
            "start": 615.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "medidas de protecci\u00f3n del lavado",
            "start": 618.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "constante de manos del uso correcto del",
            "start": 620.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cubrebocas de la sana distancia de",
            "start": 623.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "utilizar el estornudo de etiqueta con el",
            "start": 626.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00e1ngulo interno del codo de evitar las",
            "start": 629.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reuniones y sobre todo apegarnos al",
            "start": 632.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro epidemiol\u00f3gico de acuerdo a las",
            "start": 635.22,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "recomendaciones y a cada color acorde a",
            "start": 639.24,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "la entidad federativa",
            "start": 643.38,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "que se encuentre seg\u00fan el color que se",
            "start": 645.31,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "marca la que sigue por favor",
            "start": 647.95,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en esta diapositiva vemos disponibilidad",
            "start": 652.819,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed ustedes han observado como han",
            "start": 657.049,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "disminuido en estos tres grandes",
            "start": 660.589,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "indicadores que se tienen entidades",
            "start": 662.569,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "federativas con m\u00e1s del 70% de ocupaci\u00f3n",
            "start": 665.029,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en este momento no tenemos ninguna",
            "start": 669.229,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "entidad en el pa\u00eds",
            "start": 672.109,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "entidades federativas entre el 50 y 69",
            "start": 674.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por ciento tenemos tres entidades que",
            "start": 678.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "son la ciudad de mexico puebla y el",
            "start": 681.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estado de mexico las tres entidades del",
            "start": 684.48,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "centro del pa\u00eds y tenemos 29 entidades",
            "start": 686.82,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "federativas con menos del 50% de",
            "start": 690.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n",
            "start": 695.13,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estamos hablando de camas para",
            "start": 696.38,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n general en n\u00fameros",
            "start": 699.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ustedes pueden observar que tenemos un",
            "start": 702.12,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "total de el universo que reporta a la",
            "start": 704.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "red",
            "start": 709.71,
            "duration": 1.61
        },
        {
            "text": "irak",
            "start": 710.28,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de 32 mil 185 camas y esto lo que",
            "start": 711.32,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "podemos resumir son tenemos 20 mil 945",
            "start": 716.27,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "camas disponibles y existen 11 mil 240",
            "start": 721.34,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "camas generales ocupadas",
            "start": 725.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "si me da la siguiente por favor",
            "start": 729.17,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "disponibilidad de camas con ventilador",
            "start": 732.6,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "tenemos ninguna entidad es algo muy",
            "start": 737.29,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "destacable con m\u00e1s del 70% de ocupaci\u00f3n",
            "start": 742.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en camas con ventilador",
            "start": 746.529,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "tenemos solo una entidad que est\u00e1 entre",
            "start": 749.84,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "el 50 y 69 por ciento de ocupaci\u00f3n que",
            "start": 754.31,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es la ciudad de m\u00e9xico y tenemos 31",
            "start": 757.43,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entidad federativa con menos del 50 por",
            "start": 761.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ciento de ocupaci\u00f3n",
            "start": 764.63,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "esto significa que de esta red que",
            "start": 766.55,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "reporta d\u00eda a d\u00eda que no descansa en las",
            "start": 770.209,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "24 horas",
            "start": 773.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tenemos un acumulado hasta el 20 de",
            "start": 775.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "febrero y el corte es de 11 mil 473",
            "start": 777.89,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "camas totales que es nuestro gran",
            "start": 781.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "universo existen 7 mil 130 camas",
            "start": 783.769,
            "duration": 11.031
        },
        {
            "text": "disponibles y est\u00e1n ocupadas 4343",
            "start": 787.49,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "vamos a dar la siguiente",
            "start": 795.2,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "para este momento vamos a hacer un",
            "start": 801.35,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "enlace remoto gracias a la tecnolog\u00eda y",
            "start": 804.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sobre todo gracias a todos estos medios",
            "start": 807.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "digitales que nos pueden acercar el",
            "start": 809.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "enlace remoto ser\u00e1 con el director",
            "start": 812.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "general de epidemiolog\u00eda a quienes",
            "start": 814.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ustedes conocen muy bien el doctor jos\u00e9",
            "start": 816.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lu\u00eds alom\u00eda segarra quien se conectar\u00e1",
            "start": 818.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con nosotros para dar el informe de",
            "start": 821.3,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 823.52,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal muy buenas noches saludos a",
            "start": 826.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todos a trav\u00e9s de este medio virtual",
            "start": 830.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muchas gracias estimado autor cristian",
            "start": 832.37,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "zaragoza por estar all\u00ed de manera",
            "start": 835.37,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "presencial un saludo tambi\u00e9n a los",
            "start": 836.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n que asisten al",
            "start": 839.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "palacio nacional todas las noches a",
            "start": 842.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "atender esta conferencia",
            "start": 844.34,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "un saludo tambi\u00e9n a todas las personas",
            "start": 846.02,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que nos ven a trav\u00e9s de los diferentes",
            "start": 848.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n canales as\u00ed como",
            "start": 850.16,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n redes sociales bueno como pueden",
            "start": 853.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ver esta noche me toca ahora a m\u00ed",
            "start": 856.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estar de manera virtual y con",
            "start": 859.34,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "mucho gusto vamos a proceder a dar el",
            "start": 862.13,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "informe del avance de la estrategia",
            "start": 864.25,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n como vemos en",
            "start": 866.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esta primera diapositiva en la que por",
            "start": 869.48,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cierto de hecho ya ustedes est\u00e1n",
            "start": 871.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "familiarizados de seguro con ella aqu\u00ed",
            "start": 874.31,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reportamos todos los d\u00edas el avance de",
            "start": 877.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "las dosis aplicadas de manera viaje como",
            "start": 880.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pueden ver ustedes en las \u00faltimas d\u00edas",
            "start": 883.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en la \u00faltima semana pues",
            "start": 886.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hemos tenido un incremento y un avance",
            "start": 889.13,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "importante en la",
            "start": 891.77,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a en la estrategia nacional de",
            "start": 893.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de vido como coment\u00e1bamos a",
            "start": 895.19,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 aplicando ya de manera",
            "start": 897.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "conjunta dos tipos diferentes de vacuna",
            "start": 899.78,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en el sentido de que son dos f\u00e1bricas",
            "start": 903.62,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que en su momento nos han prove\u00eddo 22",
            "start": 907.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas estamos aplicando la",
            "start": 910.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "vacuna de 60 dientes y la vacuna de",
            "start": 912.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca la primera ya estamos en",
            "start": 916.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "segundas dosis para la poblaci\u00f3n de",
            "start": 918.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud y en el caso de",
            "start": 921.59,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la segunda que fue la que lleg\u00f3 apenas",
            "start": 924.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el fin de semana pasado estamos ya",
            "start": 927.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n intensamente en la aplicaci\u00f3n al",
            "start": 929.6,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "grupo oa la poblaci\u00f3n de adultos mayores",
            "start": 932.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy se tuvo un avance para",
            "start": 935.03,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "efectos del corte de las 4 de la tarde",
            "start": 937.94,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de 55 mil 742 y obviamente est\u00e1 esta",
            "start": 939.64,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "cantidad de dosis aplicadas que pudiera",
            "start": 947.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aparecer en menor a los d\u00edas previos es",
            "start": 950.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque si recordaran lo veremos",
            "start": 953.36,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "ahorita en siguientes im\u00e1genes",
            "start": 955.37,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "muchas de las entidades est\u00e1n logrando",
            "start": 957.889,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "avances importantes que lo sit\u00faan ya",
            "start": 960.139,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cerca de poder terminar su vacunaci\u00f3n de",
            "start": 962.869,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "este primer grupo de adultos mayores",
            "start": 967.819,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sigamos en la siguiente diapositiva",
            "start": 970.569,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vamos a identificar precisamente el",
            "start": 973.959,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "acumulado total de vacunas que hasta el",
            "start": 977.089,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "momento se ha puesto",
            "start": 979.249,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "vean ustedes c\u00f3mo partir precisamente",
            "start": 980.869,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "del 14 de febrero en adelante volvemos a",
            "start": 982.999,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tener un incremento importante de la",
            "start": 985.73,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de todas estas dosis llegando",
            "start": 988.639,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy ya a un mill\u00f3n 656 mil",
            "start": 991.699,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "trescientos cuatro dosis aplicadas tanto",
            "start": 995.779,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para la etapa 1 que contin\u00faa todav\u00eda en",
            "start": 999.589,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "progreso como en este inicio durante",
            "start": 1001.779,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esta semana de la etapa de la etapa 2",
            "start": 1004.929,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "vamos a ver la siguiente diapositiva",
            "start": 1007.149,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos ver precisamente lo que",
            "start": 1010.95,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos comentando para efectos de la",
            "start": 1013.2,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "media nacional de esta dotaci\u00f3n de",
            "start": 1016.23,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "vacuna hasta t\u00e9cnica de serum que lleg\u00f3",
            "start": 1019.29,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "apenas el fin de semana pasa el fin de",
            "start": 1023.43,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "semana pasado y que se destin\u00f3 a la",
            "start": 1025.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de adultos mayores hablamos de",
            "start": 1028.23,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "estas 860 mil 450 dosis pues ya el 63",
            "start": 1030.54,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "por ciento de las mismas ha sido",
            "start": 1036.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aplicada y pueden ustedes identificar",
            "start": 1038.37,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "precisamente en la gr\u00e1fica las entidades",
            "start": 1041.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que pr\u00e1cticamente pues ya superaron el",
            "start": 1045.36,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "90 por ciento de la meta en efectos de",
            "start": 1047.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la de la cantidad de vacunas que se les",
            "start": 1051.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fue enviado tenemos a aguascalientes",
            "start": 1053.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos a campeche la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 1056.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ya ten\u00eda pr\u00e1cticamente desde el d\u00eda de",
            "start": 1059.76,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ayer la meta lograda tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 1062.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "guanajuato extra morelos tenemos a la",
            "start": 1064.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "escala pero vemos tambi\u00e9n muchas otras",
            "start": 1067.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entidades que ya sobrepasaron el 60 por",
            "start": 1069.02,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ciento y pr\u00e1cticamente todas acerc\u00e1ndose",
            "start": 1072.21,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "a la mitad entonces esto es un buen",
            "start": 1074.4,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "avance porque quiere decir que durante",
            "start": 1076.02,
            "duration": 2.14
        },
        {
            "text": "\u00e9sta",
            "start": 1077.34,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "semana cada una de las entidades",
            "start": 1078.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "federativas es precisamente ha podido",
            "start": 1080.59,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aplicarse y ha podido contribuir a el",
            "start": 1083.46,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "avance de este grupo tan importante de",
            "start": 1087.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "proteger precisamente por el riesgo",
            "start": 1089.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n elevado que tienen los mismos de",
            "start": 1092.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "generar enfermedad grave si vemos la",
            "start": 1095.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siguiente persona",
            "start": 1098.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos la diapositiva en donde",
            "start": 1100.87,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "registramos y actualizando el d\u00eda con",
            "start": 1103.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "d\u00eda del avance precisamente de los",
            "start": 1105.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "esquemas completos es decir de las",
            "start": 1107.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "segundas el 2 ya dec\u00edamos en",
            "start": 1110.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "conferencias previas que una vez que",
            "start": 1112.42,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "llegara el siguiente embarque de la",
            "start": 1115.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vacuna pzifer pues esta segunda dosis",
            "start": 1117.309,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "avanzar\u00eda de una manera mucho m\u00e1s",
            "start": 1120.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "acelerada efectivamente ya para el d\u00eda",
            "start": 1122.309,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "de hoy tenemos el 67 por ciento de",
            "start": 1124.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "segundas dosis aplicadas y por lo tanto",
            "start": 1128.02,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "entonces tenemos ya a 445 mil 418",
            "start": 1130.15,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "personas trabajadores de la salud todos",
            "start": 1135.13,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ellos que tienen ya un esquema completo",
            "start": 1138.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y estar\u00edamos solamente entonces",
            "start": 1141.13,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "esperando alrededor de dos semanas m\u00e1s",
            "start": 1142.66,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "una vez que se aplic\u00f3 esta segunda dosis",
            "start": 1145.809,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "para poder pensar que ya estar\u00edamos",
            "start": 1148.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "entonces logrando en este grupo de",
            "start": 1151.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "personas la efectividad cercana al 95",
            "start": 1152.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por ciento que en su momento se ha",
            "start": 1156.73,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "reportado para la vacuna fase de visi\u00f3n",
            "start": 1157.99,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica otros grupos poblacionales que",
            "start": 1160.929,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "ya recibieron su primera dosis como fue",
            "start": 1163.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el personal educativo de campeche",
            "start": 1165.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y el grupo de personas adultas mayores",
            "start": 1167.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que apenas se inici\u00f3 esta semana pues",
            "start": 1169.42,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todav\u00eda estar\u00e1n en siguientes d\u00edas y",
            "start": 1171.91,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "semanas recibiendo en la medida que",
            "start": 1174.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vayan cumpliendo la temporalidad m\u00ednima",
            "start": 1176.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "indispensable para la aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 1178.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "segunda dosis empiecen entonces a",
            "start": 1181.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "programarse la aplicaci\u00f3n de sus",
            "start": 1183.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "segundas dosis y en su momento veremos",
            "start": 1186.07,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entonces reflejado ese avance en",
            "start": 1187.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nuestra en nuestra gracia si vemos la",
            "start": 1191.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "siguiente por sol",
            "start": 1193.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tenemos la actualizaci\u00f3n precisamente de",
            "start": 1195.76,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "los eventos supuestamente atribuibles a",
            "start": 1199.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n siempre",
            "start": 1202.45,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "hacemos la referencia y recordamos a la",
            "start": 1205.15,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que estos 7148 es xavi que",
            "start": 1207.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hasta el momento se han presentado como",
            "start": 1212.38,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "su nombre lo dice son eventos",
            "start": 1214.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "supuestamente atribuidos a la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1216.84,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "es decir en este momento todav\u00eda no son",
            "start": 1219.43,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "eventos que uno pueda referir o asignar",
            "start": 1222.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "una causalidad a la aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 1226.78,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vacuna esto ser\u00e1 en su momento analizado",
            "start": 1229.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo ya analizado desde que",
            "start": 1233.11,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n por un",
            "start": 1235.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "grupo de expertos que son los que en",
            "start": 1237.55,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "base a la revisi\u00f3n de los expedientes",
            "start": 1240.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos de la evoluci\u00f3n de los casos",
            "start": 1242.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sobre todo obviamente enfoc\u00e1ndonos a los",
            "start": 1245.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00e9sares que se reportan como graves que",
            "start": 1248.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para el d\u00eda de hoy son 42 para todo el",
            "start": 1250.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "rango de la vacuna y esto es una",
            "start": 1253.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cantidad",
            "start": 1256.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ante diminuta digamos en relaci\u00f3n al",
            "start": 1258.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "total de vacunas que se han aplicado",
            "start": 1261.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "representan menos del 1 por ciento",
            "start": 1263.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el hecho es el punto 4 por ciento del",
            "start": 1266.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del total de dosis que en su momento se",
            "start": 1269.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "han aplicado a la totalidad de los",
            "start": 1271.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "c\u00e9sares reportados recordando que la",
            "start": 1274.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "gran mayor\u00eda de ellos son precisamente",
            "start": 1276.22,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "los pesares no graves que son las",
            "start": 1278.28,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "manifestaciones signos y s\u00edntomas que",
            "start": 1282.0,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "normalmente podemos saber podemos ver",
            "start": 1284.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "asociado a la mayor\u00eda de las vacunas y",
            "start": 1287.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que se presentan de manera local y que",
            "start": 1289.51,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no generan obviamente ning\u00fan problema",
            "start": 1292.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aunque ponga en riesgo la salud de las",
            "start": 1295.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n recibiendo esta",
            "start": 1298.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vacuna pueden ustedes ver en las tablas",
            "start": 1300.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para efectos de las referencias c\u00f3mo se",
            "start": 1302.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "distribuyen por vacunas aplicadas",
            "start": 1305.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estamos hablando de los estados graves",
            "start": 1308.59,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n tambi\u00e9n por sexo en la",
            "start": 1311.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los 9 personas que",
            "start": 1315.01,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "actualmente se encuentran todav\u00eda",
            "start": 1318.13,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "hospitalizadas para efecto de dar",
            "start": 1319.8,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "seguimiento puntual y especializado",
            "start": 1321.58,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "as\u00ed es xavi por entidad federativa donde",
            "start": 1324.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se encuentran hospitalizadas y tambi\u00e9n",
            "start": 1328.61,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por entidad federativa las n\u00fameros y",
            "start": 1331.04,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "personas de que han presentado esa bis",
            "start": 1335.45,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "graves no bien \u00e9sta es la \u00faltima",
            "start": 1338.39,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "diapositiva del grupo de la vacuna pero",
            "start": 1341.65,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "entonces tambi\u00e9n antes de devolverle en",
            "start": 1345.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la conducci\u00f3n al doctor christian",
            "start": 1348.92,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "zaragoza iniciado precisamente el",
            "start": 1351.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "apartado de preguntas y respuestas",
            "start": 1353.71,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quisi\u00e9ramos comunicar como",
            "start": 1356.21,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ustedes ya saben a trav\u00e9s de las redes",
            "start": 1359.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sociales y diferentes medios de",
            "start": 1362.15,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 1364.4,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1365.36,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy se report\u00f3 en su cuenta",
            "start": 1366.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "oficial el doctor hugo l\u00f3pez gatell que",
            "start": 1368.99,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "dio positivo a la prueba que identifica",
            "start": 1372.83,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el virus sars o 2 y por lo tanto se",
            "start": 1376.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en un caso confirmado de kobe",
            "start": 1379.28,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 1382.28,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "\u00e9l est\u00e1 padeciendo en este momento",
            "start": 1384.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hobbit leve sus manifestaciones cl\u00ednicas",
            "start": 1385.87,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tienen estas caracter\u00edsticas hemos",
            "start": 1388.57,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estado en comunicaci\u00f3n constante \u00e9l con",
            "start": 1392.23,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "todo su equipo contin\u00faa",
            "start": 1395.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "obviamente dando seguimiento a todas las",
            "start": 1398.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "acciones de respuesta contra la epidemia",
            "start": 1401.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y sobre todo en este momento",
            "start": 1404.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de manera particular sobre las",
            "start": 1405.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "diferentes actividades en relaci\u00f3n al",
            "start": 1408.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "plan nacional a esta pol\u00edtica nacional",
            "start": 1410.92,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n contra el virus sars 2 y",
            "start": 1413.83,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "obviamente en relaci\u00f3n tambi\u00e9n a los",
            "start": 1417.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "siguientes entregas de vacunas que se",
            "start": 1419.67,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n programando llevando a cabo en",
            "start": 1422.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "siguientes d\u00edas el obviamente por",
            "start": 1424.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "efectos de la enfermedad se va a",
            "start": 1428.59,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mantener resguardado en su domicilio y",
            "start": 1430.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lo estar\u00e1 obviamente as\u00ed por el tiempo",
            "start": 1435.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que se considere necesario para efectos",
            "start": 1437.14,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de su seguimiento tanto cl\u00ednico como",
            "start": 1439.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico entonces vamos a estar",
            "start": 1442.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "obviamente cubriendo su equipo",
            "start": 1445.12,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "conferencia vespertina y mintiendo con",
            "start": 1448.6,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el objetivo principal y puntual que es",
            "start": 1451.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "d\u00eda con d\u00eda poder informar a toda la",
            "start": 1454.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mexicana de cu\u00e1l es la",
            "start": 1457.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y la evoluci\u00f3n de la pandemia",
            "start": 1459.61,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la cob y 19 en m\u00e9xico entonces",
            "start": 1461.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nosotros veces zaragoza usted que est\u00e1",
            "start": 1464.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presente f\u00edsicamente en palacio nacional",
            "start": 1466.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por favor si tiene a bien conducir el",
            "start": 1470.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "apartado de preguntas y respuestas y",
            "start": 1472.93,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estoy yo atento tambi\u00e9n para",
            "start": 1474.94,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "responder las que s\u00ed convengan",
            "start": 1476.89,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "le damos las gracias al doctor jos\u00e9 lu\u00eds",
            "start": 1480.669,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "salom y a segarra que haciendo uso de",
            "start": 1482.919,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "los beneficios de toda la tecnolog\u00eda y",
            "start": 1485.679,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "de todos estos alcances pueden estar con",
            "start": 1488.98,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nosotros en esta parte de v\u00eda remota",
            "start": 1491.35,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para esta parte lo vamos a hacer de una",
            "start": 1493.059,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "forma ordenada con nuestros compa\u00f1eros",
            "start": 1495.19,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "reporteros para poder conocer",
            "start": 1496.629,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "amablemente sus preguntas y poderles",
            "start": 1498.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "darles una respuesta",
            "start": 1500.679,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "podemos iniciamos con el compa\u00f1ero por",
            "start": 1503.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1506.53,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la noche del doctor christian doctor",
            "start": 1508.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alom\u00eda muy buenas noches",
            "start": 1510.87,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tenemos un saludo al presidente de l\u00f3pez",
            "start": 1513.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "obrador y bueno si me permiten iniciarse",
            "start": 1514.53,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "con un saludo y un deseo bueno para que",
            "start": 1518.31,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el doctor hugo l\u00f3pez gatell se recupere",
            "start": 1523.32,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "y est\u00e9 en buenas condiciones de parte de",
            "start": 1526.11,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "un servidor y tambi\u00e9n si me lo permite",
            "start": 1530.39,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con todo respeto me quisiera me gustar\u00eda",
            "start": 1533.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "poderle comunicar un mensaje que me",
            "start": 1536.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mandaron mis queridos maravillosos",
            "start": 1538.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "suscriptores para el doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 1541.53,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gatell dese\u00e1ndole tambi\u00e9n sus buenos",
            "start": 1544.65,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "deseos y que se recupere pronto",
            "start": 1546.45,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle r\u00e1pidamente si que",
            "start": 1549.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "bueno que el doctor gatell se encuentra",
            "start": 1554.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "encontrado bien atendido pero lo vamos a",
            "start": 1556.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tener presente el lunes por ejemplo y",
            "start": 1560.35,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "doctora lo m\u00eda c\u00f3mo se encuentra usted",
            "start": 1564.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presenta algunos s\u00edntomas espero tambi\u00e9n",
            "start": 1566.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que si presenta alg\u00fan tipo de situaci\u00f3n",
            "start": 1569.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de salud se recupere tambi\u00e9n pero me",
            "start": 1573.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda preguntarle c\u00f3mo se encuentra y",
            "start": 1576.07,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la tercera pregunta ser\u00eda este por",
            "start": 1578.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ejemplo ahorita ya se empieza a",
            "start": 1582.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "distribuir por las redes sociales una",
            "start": 1584.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "fuerte cr\u00edtica respecto a estas",
            "start": 1587.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "circunstancias que est\u00e1n sucediendo",
            "start": 1589.81,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de salud del doctor hugo l\u00f3pez gatell me",
            "start": 1592.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda preguntarles tambi\u00e9n c\u00f3mo",
            "start": 1595.87,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "podemos ayudar porque por ejemplo",
            "start": 1597.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "llegaron las vacunas el d\u00eda de hoy de",
            "start": 1599.56,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "hong kong",
            "start": 1601.75,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y ugt mantienen temas muy importantes",
            "start": 1603.309,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "con respecto a la vacunaci\u00f3n pero eso no",
            "start": 1605.47,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "est\u00e1 siendo tendencia viene m\u00e1s que nada",
            "start": 1609.85,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "una informaci\u00f3n o mala informaci\u00f3n",
            "start": 1612.879,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "desgraciadamente fuerte con respecto a",
            "start": 1614.909,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "esta cr\u00edtica negativa pero c\u00f3mo podemos",
            "start": 1616.929,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ayudar para poder este trabajar en",
            "start": 1619.629,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "conjunto muchas gracias much\u00edsimas",
            "start": 1622.629,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "gracias por la pregunta y le pedir\u00edamos",
            "start": 1625.809,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "al doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y a segarra si",
            "start": 1627.34,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "nos puede apoyar con la respuesta que",
            "start": 1629.769,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "solicita el compa\u00f1ero gracias",
            "start": 1633.129,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "claro muchas gracias con mucho gusto",
            "start": 1636.05,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "respondemos las preguntas agradecemos",
            "start": 1639.1,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "obviamente a todas las personas que a",
            "start": 1642.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los diferentes de las",
            "start": 1646.16,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "diferentes de las redes sociales han",
            "start": 1647.99,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "expresado su apoyo al doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 1649.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gatell expresando adem\u00e1s tambi\u00e9n sus",
            "start": 1652.82,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mejores deseos de recuperaci\u00f3n",
            "start": 1654.65,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "obviamente el doctor est\u00e1 en este",
            "start": 1658.61,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "momento en un estado de salud estable",
            "start": 1661.61,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "como dec\u00edamos \u00e9l ha expresado s\u00edntomas",
            "start": 1665.26,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de hobby",
            "start": 1669.11,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "leve y obviamente estar\u00e1 teniendo un",
            "start": 1670.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "seguimiento cl\u00ednico epidemiol\u00f3gico en",
            "start": 1673.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los siguientes d\u00edas dependiendo",
            "start": 1675.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "precisamente del seguimiento y de la",
            "start": 1677.69,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n en su momento podr\u00e1 definir y",
            "start": 1680.51,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar a esta conferencia de la",
            "start": 1684.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "perspectiva m\u00e1s adelante pero recordando",
            "start": 1686.99,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que \u00e9l como caso confirmado de kobe 19 y",
            "start": 1690.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "como todas las personas que en su",
            "start": 1693.47,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 1694.79,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "se contagian y enferman de la comida 19",
            "start": 1696.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n el reposo forma un",
            "start": 1699.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "componente importante del tratamiento",
            "start": 1702.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "recuerdo que recordemos que el sistema",
            "start": 1704.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inmunol\u00f3gico requiere de horas",
            "start": 1707.14,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "importantes de sue\u00f1o de descanso para",
            "start": 1710.08,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que pueda tener una respuesta adecuada",
            "start": 1713.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para efectos de combatir la enfermedad y",
            "start": 1715.299,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "esto es una recomendaci\u00f3n de hecho para",
            "start": 1717.73,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "todas las personas que en su momento",
            "start": 1720.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n padeciendo de cubit 19 el auto",
            "start": 1721.419,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "resguardo si bien es cierto tiene un",
            "start": 1725.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "objetivo epidemiol\u00f3gico para poder",
            "start": 1727.9,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "evitar obviamente la dispersi\u00f3n y cortar",
            "start": 1730.36,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "las cadenas de contagio tambi\u00e9n uno de",
            "start": 1733.299,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los componentes importantes es el reposo",
            "start": 1736.419,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es el descanso que y obviamente las",
            "start": 1738.789,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "medidas tambi\u00e9n nutricionales y",
            "start": 1741.789,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "adecuadas contribuyen de manera",
            "start": 1744.19,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "importante a la recuperaci\u00f3n de la",
            "start": 1745.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "persona en su momento de seguro el",
            "start": 1748.87,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "doctor l\u00f3pez g\u00e1rate podr\u00e1 definir y",
            "start": 1750.85,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "decidir volver nuevamente a acompa\u00f1arnos",
            "start": 1753.399,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "en estas conferencias vespertinas",
            "start": 1756.82,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con la pregunta tambi\u00e9n por mi persona",
            "start": 1760.3,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en mi caso yo estar\u00e9 tambi\u00e9n realizando",
            "start": 1762.43,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "auto resguardo domiciliario por efectos",
            "start": 1765.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de que fui obviamente clasificado como",
            "start": 1768.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "contacto directo del doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 1770.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "gatell nos encontramos bien de salud es",
            "start": 1773.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "solamente para efectos de cumplir los",
            "start": 1776.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "protocolos epidemiol\u00f3gicos que hemos",
            "start": 1779.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "recomendado ampliamente y desde un",
            "start": 1781.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "principio de la pandemia a toda la",
            "start": 1783.85,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y hay que aprovechar entonces",
            "start": 1785.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para hacer este recordatorio toda",
            "start": 1787.69,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "persona que en su momento es contacto de",
            "start": 1790.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "un caso confirmado debe de tambi\u00e9n auto",
            "start": 1794.2,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "resguardarse bajo el hecho de que",
            "start": 1798.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "potencialmente pudiera haber sido",
            "start": 1801.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "contagiado y entonces durante este",
            "start": 1803.1,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "periodo de auto resguardo estar",
            "start": 1805.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "observando la posibilidad de inicio de",
            "start": 1808.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "signos y s\u00edntomas y si \u00e9stos se",
            "start": 1811.33,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presentan entonces iniciar obviamente",
            "start": 1813.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todo el protocolo correspondiente que se",
            "start": 1815.92,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "da cuando uno se convierte de contacto",
            "start": 1818.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sospechoso y esto es muy importante",
            "start": 1821.99,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "llevarlo a cabo porque es uno de los",
            "start": 1823.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "principales elementos que contribuyen",
            "start": 1825.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "como dec\u00edamos a cortar las cadenas de",
            "start": 1828.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y entonces a disminuir en su",
            "start": 1831.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "momento obviamente la dispersi\u00f3n del",
            "start": 1834.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "virus entonces es algo importante que",
            "start": 1837.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n debe de entender y",
            "start": 1838.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "poner en pr\u00e1ctica para efectos de",
            "start": 1841.62,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contribuir a la disminuci\u00f3n de",
            "start": 1844.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n",
            "start": 1847.77,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "-comunidad eso es lo que vamos a estar",
            "start": 1849.15,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nosotros realizando obviamente las",
            "start": 1851.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas actuales nos permiten",
            "start": 1853.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mantener los activos laboralmente",
            "start": 1855.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hablando estamos en contacto a trav\u00e9s de",
            "start": 1858.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estos sistemas de videoconferencia",
            "start": 1861.69,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "llamadas mensajer\u00eda y todas las",
            "start": 1863.22,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "herramientas que en su momento est\u00e1n",
            "start": 1864.93,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "disponibles para estos aspectos con",
            "start": 1866.34,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "todos nuestros equipos de trabajo as\u00ed lo",
            "start": 1868.35,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ha estado todo el d\u00eda de hoy el doctor",
            "start": 1870.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este hubo l\u00f3pez gatell y de seguro va a",
            "start": 1871.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "continuar realizando estas actividades",
            "start": 1874.38,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estando siempre al frente de la",
            "start": 1876.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "respuesta y en coordinaci\u00f3n con todas",
            "start": 1878.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "las entidades y dependencias federales",
            "start": 1881.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que participamos en esta respuesta",
            "start": 1883.14,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "contra la poli 19.000",
            "start": 1885.3,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor alom\u00eda el",
            "start": 1889.42,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero de en medio por favor",
            "start": 1891.37,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "buenas noches doctor christian zaragoza",
            "start": 1895.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "director de informaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica",
            "start": 1897.93,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "del indre buenas noches doctor alom\u00eda",
            "start": 1899.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "director del indre si me permite una",
            "start": 1903.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pregunta y hoy llegaron de la rep\u00fablica",
            "start": 1907.08,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "popular de china 200.000 vacunas que es",
            "start": 1911.28,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "un 2% del compromiso de las 10 millones",
            "start": 1914.67,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de vacunas que se tienen contratadas con",
            "start": 1918.03,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "esta naci\u00f3n ya hay alg\u00fan alguna",
            "start": 1920.97,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n de donde se van a usar estas",
            "start": 1924.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "vacunas y bueno le deseamos una pronta",
            "start": 1927.66,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n al doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 1931.23,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "subsecretario de salud lo mismo para",
            "start": 1935.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "usted doctor alom\u00eda le agradezco las",
            "start": 1937.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "preguntas y sus respuestas buenas noches",
            "start": 1941.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gracias entonces much\u00edsimas gracias",
            "start": 1943.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros le pedir\u00edamos al doctor al",
            "start": 1945.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "um\u00eda si nos podr\u00eda ser una referencia",
            "start": 1947.7,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "referente al tema del componente de",
            "start": 1949.2,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "vacunas que mencion\u00e9 el compa\u00f1ero",
            "start": 1950.97,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1952.83,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "claro con mucho gusto agradecemos",
            "start": 1954.3,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la pregunta para poder",
            "start": 1956.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aprovechar este espacio para informar a",
            "start": 1958.89,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n como ustedes han visto",
            "start": 1960.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en diferentes medios de",
            "start": 1962.79,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y redes sociales durante el",
            "start": 1964.86,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "d\u00eda se estuvo anunciando de manera",
            "start": 1966.96,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "oficial el arribo ya al pa\u00eds de estas",
            "start": 1969.02,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "200.000 primeras dosis de la vacuna",
            "start": 1973.43,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "saloma este es un grupo de un total de 2",
            "start": 1976.73,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "millones de este tipo de vacuna de esta",
            "start": 1982.26,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de vacuna que llegar\u00e1 en",
            "start": 1985.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "siguientes d\u00edas tambi\u00e9n al pa\u00eds pero ya",
            "start": 1987.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se tiene efectivamente las primeras 200",
            "start": 1990.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mil dosis est\u00e1s en su momento ya se",
            "start": 1992.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "encuentra este resguardados en las",
            "start": 1995.91,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "instalaciones de la secretar\u00eda de salud",
            "start": 1998.4,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "recordemos que esta vacuna es una vacuna",
            "start": 2001.81,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "que no requiere de ultracongelaci\u00f3n",
            "start": 2004.79,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "puede mantenerse entre m\u00e1s 2 y 8 grados",
            "start": 2006.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cent\u00edgrados lo cual obviamente hace que",
            "start": 2010.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se facilite la log\u00edstica de su",
            "start": 2013.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n",
            "start": 2016.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y de la misma manera que lo anunci\u00f3 el",
            "start": 2018.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer el doctor google l\u00f3pez",
            "start": 2020.72,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "gatell los equipos t\u00e9cnicos se",
            "start": 2023.0,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "encuentran en este momento ya terminando",
            "start": 2025.429,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de hacer los c\u00e1lculos correspondientes",
            "start": 2027.649,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para definir la localidad del municipio",
            "start": 2029.929,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que en su momento recibir\u00e1 estas 200.000",
            "start": 2033.649,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "dosis para poder continuar con el plan",
            "start": 2036.679,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nacional recordando que est\u00e1n dirigidas",
            "start": 2040.789,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "precisamente en este grupo de etapa 2 a",
            "start": 2043.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "los adultos de 60 a\u00f1os o m\u00e1s nuestros",
            "start": 2046.82,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "adultos mayores tambi\u00e9n podr\u00e1n tener",
            "start": 2050.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "acceso a esta a esta vacuna y con ella",
            "start": 2052.609,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces poder continuar elevando y",
            "start": 2055.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "generando las coberturas de esta",
            "start": 2057.649,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que como dec\u00edamos si podemos",
            "start": 2059.75,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "cubrirla lo antes posible vamos a tener",
            "start": 2061.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "un impacto importante en la reducci\u00f3n de",
            "start": 2065.419,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la mortalidad dado que son los adultos",
            "start": 2068.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mayores de 60 a\u00f1os o m\u00e1s en la medida",
            "start": 2071.3,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s estaba subiendo mayores de 70",
            "start": 2073.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mayores de 80 donde \u00e9l",
            "start": 2076.369,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "el virus als co2 tiene sus efectos m\u00e1s",
            "start": 2079.58,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "importantes y produce las mayores",
            "start": 2083.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "complicaciones que obviamente en este",
            "start": 2086.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "grupo incrementan no solamente la",
            "start": 2088.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "letalidad sino tambi\u00e9n la mortalidad",
            "start": 2091.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "entonces es un grupo prioritario e",
            "start": 2093.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "importante al que tenemos que cubrir lo",
            "start": 2096.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "antes posible y por lo mismo estas",
            "start": 2098.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vacunas que llegaron se enfocan y",
            "start": 2100.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "apuntan tambi\u00e9n a incrementar la",
            "start": 2102.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cobertura en este grupo de edad y as\u00ed se",
            "start": 2105.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 realizando en estos siguientes en",
            "start": 2107.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estos siguientes d\u00edas el d\u00eda lunes",
            "start": 2110.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "probablemente se estar\u00e1 ya dando a",
            "start": 2113.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "conocer de manera oficial junto con toda",
            "start": 2114.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la log\u00edstica asociada a su distribuci\u00f3n",
            "start": 2118.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y aplicaci\u00f3n cu\u00e1l ser\u00e1 la localidad o",
            "start": 2121.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "municipios que en su momento podr\u00e1n",
            "start": 2124.49,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estar recibiendo esta vacuna recordando",
            "start": 2126.35,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n en siguientes d\u00edas se",
            "start": 2130.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "confirmar\u00e1 la fecha y la hora a la",
            "start": 2133.31,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "brevedad",
            "start": 2135.77,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estar\u00e1n arribando al pa\u00eds",
            "start": 2136.7,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "200.000 dosis de la vacuna sputnik v una",
            "start": 2138.88,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "vacuna que tambi\u00e9n obviamente",
            "start": 2143.69,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "contribuir\u00e1",
            "start": 2145.07,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "a incrementar la cobertura de nuestros",
            "start": 2146.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "adultos mayores y muy claramente entre",
            "start": 2148.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana o el mismo lunes estar\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 2151.61,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comunicando la fecha la hora en la que",
            "start": 2153.94,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "arribar\u00e1 finalmente esta vacuna y",
            "start": 2157.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de seguro en el grupo las \u00e1reas",
            "start": 2159.86,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1ficas en donde la misma podr\u00e1 ser",
            "start": 2162.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "distribuida sin olvidar que ya tenemos",
            "start": 2165.19,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "programado para el pr\u00f3ximo martes el",
            "start": 2167.98,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "arribo de un poco m\u00e1s de medio mill\u00f3n",
            "start": 2171.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "511 mil de dosis de la vacuna de facer",
            "start": 2173.57,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "fronte para poder seguir cubriendo a la",
            "start": 2177.95,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de trabajadores de la salud y",
            "start": 2182.23,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "quedando tambi\u00e9n una porci\u00f3n una",
            "start": 2185.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de este nuevo embarque para",
            "start": 2187.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "poder contribuir a seguir avanzando con",
            "start": 2190.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de adultos mayores de 60",
            "start": 2193.01,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y m\u00e1s",
            "start": 2195.32,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias doctor jos\u00e9 lu\u00eds",
            "start": 2198.19,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "alom\u00eda compa\u00f1ero por favor",
            "start": 2200.84,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "buenas noches arturo contreras de pie de",
            "start": 2204.45,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina sobre un poco sobre las vacunas",
            "start": 2206.369,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n llegan hoy ya nos adelantan",
            "start": 2208.859,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "que se van a aplicar a partir que el",
            "start": 2211.109,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "lunes dar\u00e1n a conocer que el lunes dar\u00e1n",
            "start": 2212.82,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "a conocer d\u00f3nde se van a aplicar",
            "start": 2215.46,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "me parece tengo entendido que estas",
            "start": 2217.609,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "vacunas se van a aplicar junto con las",
            "start": 2220.109,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "otras vacunas que van a llegar el lunes",
            "start": 2222.39,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "espera que lleguen el lunes a las 11 de",
            "start": 2223.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la noche no las responde entonces \u00e9stas",
            "start": 2225.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se van a estar aplicando en la misma",
            "start": 2229.95,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "zona geogr\u00e1fica de del valle de m\u00e9xico",
            "start": 2231.15,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "es una y hasta el momento nos informan",
            "start": 2233.91,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "que se ha aplicado cerca m\u00e1s del 50% del",
            "start": 2238.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lote que lleg\u00f3 de vacunas de astraz\u00e9neca",
            "start": 2242.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sin embargo en la gr\u00e1fica de aplicaci\u00f3n",
            "start": 2244.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vemos una disminuci\u00f3n conforme a esos",
            "start": 2247.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "primeros d\u00edas no entonces todav\u00eda falta",
            "start": 2249.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "como cerca de la mitad del 2d expo",
            "start": 2251.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "porque se ha ido frenando la velocidad",
            "start": 2253.65,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "de transmisi\u00f3n si es porque est\u00e1n",
            "start": 2256.38,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "haciendo llegar las vacunas a entidades",
            "start": 2257.579,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "muy lejanas",
            "start": 2259.77,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "o porque pues",
            "start": 2261.21,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su pregunta le",
            "start": 2263.45,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pedir\u00edamos al doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y",
            "start": 2265.88,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "hace garras y nos puede compartir",
            "start": 2267.47,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "claro mucho gusto muchas gracias est\u00e9",
            "start": 2270.779,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "maduro por la pregunta efectivamente no",
            "start": 2273.269,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "es un poco el efecto tambi\u00e9n que ve\u00edamos",
            "start": 2276.659,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en su momento con la vacuna falsa diente",
            "start": 2280.439,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuando se aplic\u00f3 en aquellas semanas",
            "start": 2284.099,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "donde recibimos pr\u00e1cticamente medio",
            "start": 2286.079,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de dosis la primera semana ya por",
            "start": 2288.539,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el 13 de enero no en donde los primeros",
            "start": 2290.519,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "d\u00edas hubo obviamente un r\u00e1pido",
            "start": 2293.039,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "incremento y dispersi\u00f3n y colocaci\u00f3n de",
            "start": 2295.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la vacuna y en la medida que van pasando",
            "start": 2299.369,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los siguientes d\u00edas",
            "start": 2301.199,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "va disminuyendo un poco la productividad",
            "start": 2304.739,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "diaria porque est\u00e1 relacionada",
            "start": 2308.099,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "precisamente ya con esta dispersi\u00f3n en",
            "start": 2310.349,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el territorio que se puede tener la",
            "start": 2313.619,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vacuna recordando",
            "start": 2316.259,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca que est\u00e1 destinada a este",
            "start": 2318.719,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "grupo de adultos mayores de 60 a\u00f1os y",
            "start": 2320.609,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y que fue distribuida en las 32",
            "start": 2323.699,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entidades federativas a su arribo",
            "start": 2325.769,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "durante esta semana obviamente los",
            "start": 2328.619,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "primeros d\u00edas todo r\u00e1pidamente llegar a",
            "start": 2331.38,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "las localidad",
            "start": 2334.049,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s cercanas a las localidades que",
            "start": 2335.089,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ten\u00edan a lo mejor un acceso m\u00e1s cercano",
            "start": 2338.239,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y en la medida que sigue avanzando los",
            "start": 2340.489,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s d\u00edas incrementan un poco los retos",
            "start": 2343.279,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de movilidad ponemos por ejemplo",
            "start": 2346.67,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "el caso de la ciudad de mexico la ciudad",
            "start": 2348.739,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de mexico termin\u00f3 r\u00e1pidamente durante",
            "start": 2350.329,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los primeros tres d\u00edas con la aplicaci\u00f3n",
            "start": 2352.519,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a los grupos que ten\u00eda este en su",
            "start": 2356.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "momento anotados y por ejemplo el d\u00eda de",
            "start": 2358.849,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ayer y el d\u00eda de hoy se enfoc\u00f3 a la",
            "start": 2361.64,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de adultos mayores que por",
            "start": 2364.67,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "problemas obviamente de movilidad o",
            "start": 2367.069,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "incapacidad no tuvieron acudir al punto",
            "start": 2369.559,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2372.559,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "entonces implementaron ya o est\u00e1n en la",
            "start": 2373.549,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en la fase en donde pueden",
            "start": 2375.739,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "obviamente dar el servicio a domicilio",
            "start": 2378.319,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero entonces dado que el servicio a",
            "start": 2380.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "domicilio es personal es particular",
            "start": 2383.059,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "obviamente esto no es tan r\u00e1pido como el",
            "start": 2385.66,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "grupo de personas que en un momento",
            "start": 2389.359,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "acude al punto de vacunaci\u00f3n as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 2390.769,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "tenemos que contemplar",
            "start": 2393.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en muchas entidades federativas las",
            "start": 2396.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "localidades que se seleccionaron si",
            "start": 2399.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ustedes lo recuerdan",
            "start": 2402.2,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "son precisamente municipios rurales que",
            "start": 2403.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de dif\u00edcil acceso o municipios rurales",
            "start": 2406.609,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que no necesariamente o no est\u00e1n cerca",
            "start": 2409.4,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "de una zona urbana entonces eso en su",
            "start": 2412.339,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "momento incrementa tambi\u00e9n la log\u00edstica",
            "start": 2415.609,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "de distribuci\u00f3n de aplicaci\u00f3n en donde",
            "start": 2417.589,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "las brigadas va movilizando se iban en",
            "start": 2421.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "su momento atendiendo esto tambi\u00e9n a su",
            "start": 2424.55,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "vez se suma al hecho de que en muchas de",
            "start": 2426.95,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estas localidades no necesariamente hay",
            "start": 2431.119,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "cobertura de se\u00f1ales de internet a",
            "start": 2433.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de tel\u00e9fonos celulares o ni",
            "start": 2436.55,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "siquiera la presencia de internet de",
            "start": 2439.099,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tipo entonces una vez aplicada la",
            "start": 2440.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vacuna una vez realizado el operativo de",
            "start": 2442.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en esa localidad",
            "start": 2445.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la brigada tiene que regresar a una zona",
            "start": 2448.4,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "de cobertura para poder enviar o mandar",
            "start": 2451.13,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "o inclusive empezar a capturar los datos",
            "start": 2454.369,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en el sistema que ha sido dise\u00f1ado para",
            "start": 2457.069,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n de los mismos entonces",
            "start": 2460.01,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "muchas vacunas que en su momento ya",
            "start": 2462.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fueron aplicadas ya se realiz\u00f3 a cabo",
            "start": 2464.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esta aplicaci\u00f3n en las zonas rurales",
            "start": 2467.29,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pero en la medida que las brigadas van",
            "start": 2469.48,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "subiendo a la informaci\u00f3n y la van",
            "start": 2471.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "capturando entonces empezamos a tener la",
            "start": 2473.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n concentrada y es la que les",
            "start": 2476.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "podemos presentar noche con noche",
            "start": 2479.05,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entonces si sumamos estos pr\u00e1cticamente",
            "start": 2480.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tres aspectos que acabo de mencionar son",
            "start": 2483.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los que en su momento estar\u00edan dando",
            "start": 2486.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este efecto en donde vemos que hay a lo",
            "start": 2488.47,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "mejor una disminuci\u00f3n en la",
            "start": 2490.75,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "productividad en los \u00faltimos d\u00edas pero",
            "start": 2491.859,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "la seguridad que podemos tener es que",
            "start": 2494.38,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "todas las entidades federativas est\u00e1n",
            "start": 2496.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas trabajando en los",
            "start": 2498.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "diferentes esquemas en los diferentes",
            "start": 2501.04,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "modelos y con las diferentes log\u00edsticas",
            "start": 2502.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para en el menor tiempo posible pueden",
            "start": 2506.109,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "llegar a la meta de las dosis que hasta",
            "start": 2508.9,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el momento se les han enviado",
            "start": 2511.06,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias doctor al omyan",
            "start": 2515.0,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero adelante",
            "start": 2518.05,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gracias doctor con un xavi pues es una",
            "start": 2522.34,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n despu\u00e9s de bueno es una",
            "start": 2527.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "medici\u00f3n de una reacci\u00f3n es despu\u00e9s de",
            "start": 2529.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aplicar la vacuna bueno a grandes",
            "start": 2531.34,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "transformaciones pero por ejemplo cuando",
            "start": 2533.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se deja de tomar en cuenta que podr\u00eda",
            "start": 2536.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ser un estado y cu\u00e1nto tiempo tiene que",
            "start": 2539.17,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dejar pasar despu\u00e9s de aplicar la vacuna",
            "start": 2541.21,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "para poder tomarlo en cuenta comunes",
            "start": 2542.89,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "debe ser registro se toma en cuenta",
            "start": 2546.06,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de aplicar la vacuna o tambi\u00e9n",
            "start": 2549.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se puede tomar en cuenta que un esa v\u00eda",
            "start": 2552.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una posible reacci\u00f3n despu\u00e9s de",
            "start": 2554.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "unos 23 d\u00edas una semana a un mes en",
            "start": 2556.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo \u00e9ste se tiene que dejar",
            "start": 2559.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pasar para que a\u00fan esa villa no se",
            "start": 2562.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "considerara dentro de \u00e9l xavi esa es una",
            "start": 2564.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pregunta y otra tambi\u00e9n me han \u00e9ste",
            "start": 2568.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "preguntado suscriptores acerca de la",
            "start": 2570.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de nuestros compatriotas",
            "start": 2572.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mexicanos en eeuu",
            "start": 2575.59,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "muchos no tienen conocimiento de c\u00f3mo",
            "start": 2579.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la vacunaci\u00f3n all\u00e1 todav\u00eda o c\u00f3mo",
            "start": 2582.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se estar\u00e1n vacunando me comentan que en",
            "start": 2585.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los consulados nos preguntan que si en",
            "start": 2588.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los consulados se va a vender la vacuna",
            "start": 2590.08,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "va a ser gratuita",
            "start": 2591.88,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "o c\u00f3mo va a ser la vacuna ya para",
            "start": 2592.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nuestros compatriotas",
            "start": 2595.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las gracias y le solicitar\u00edamos al",
            "start": 2597.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "director general de epidemiolog\u00eda si nos",
            "start": 2600.31,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "puede compartir",
            "start": 2602.41,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "con mucho gusto si precisamente entienda",
            "start": 2604.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "entonces la pregunta tiene que ver con",
            "start": 2607.76,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la temporalidad en la cual se puede",
            "start": 2609.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "producir un evento supuestamente",
            "start": 2611.87,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "atribuible a la vacunaci\u00f3n e",
            "start": 2613.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "inmunizaci\u00f3n es necesario efectivamente",
            "start": 2615.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esto va de la mano y depende de la",
            "start": 2618.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vacuna dependiendo de cada vacuna hay",
            "start": 2620.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una temporalidad que se marca para la",
            "start": 2623.45,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ocurrencia del mismo dado que estamos",
            "start": 2625.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "obviamente en el marco de la cob y 19 y",
            "start": 2626.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hablando de las vacunas contra el virus",
            "start": 2630.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sabes con dos la temporalidad que se ha",
            "start": 2631.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "marcado son 30 d\u00edas es decir una vez que",
            "start": 2634.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "una persona se recibe la vacuna se",
            "start": 2637.61,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pueden contar hasta 30 d\u00edas a partir de",
            "start": 2640.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ese momento para efectos de que pueda",
            "start": 2644.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ocurrir un evento supuestamente",
            "start": 2646.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "atribuible a la vacunaci\u00f3n inmunizaci\u00f3n",
            "start": 2649.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la gran mayor\u00eda de los eventos hasta el",
            "start": 2651.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "momento notificados por las entidades",
            "start": 2653.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "federativas como lo ve\u00edamos eran es avis",
            "start": 2656.78,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "no graves y eran eventos de reacci\u00f3n",
            "start": 2660.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "local",
            "start": 2663.71,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "o sist\u00e9mica leve y estos normalmente se",
            "start": 2665.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "han estado produciendo en los primeros",
            "start": 2667.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "minutos o en las primeras horas porque",
            "start": 2669.74,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "precisamente son los secundarios a la",
            "start": 2672.44,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n local es decir es el dolor en",
            "start": 2676.069,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "su momento el malestar que puede haber",
            "start": 2679.009,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "en la zona del del brazo donde se",
            "start": 2681.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aplicar\u00e1 la vacuna alguna reacci\u00f3n a lo",
            "start": 2683.24,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "mejor al\u00e9rgica leve que se manifiesta",
            "start": 2686.21,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "con puntitos alrededor del de la",
            "start": 2688.609,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la vacuna la presencia de",
            "start": 2691.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "una febr\u00edcula la presencia de dolor de",
            "start": 2693.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "cabeza que es temporal pasajero y que",
            "start": 2696.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "resuelve en las siguientes horas sin",
            "start": 2700.039,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "embargo los sistemas de vigilancia",
            "start": 2702.44,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica recordando que esta es",
            "start": 2704.109,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "una actividad que est\u00e1 a cargo del",
            "start": 2705.95,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "cinabe a nivel nacional conocen y saben",
            "start": 2707.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que estos eventos pueden ser",
            "start": 2711.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "clasificados todav\u00eda como elsa bis si se",
            "start": 2714.23,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presentan hasta 30 d\u00edas posteriores de",
            "start": 2717.319,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n y de ah\u00ed la importancia de",
            "start": 2720.95,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que las unidades m\u00e9dicas cuando est\u00e1n en",
            "start": 2722.9,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "su consulta diario en su consulta",
            "start": 2725.329,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "frecuente advirtiendo",
            "start": 2727.519,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "diferentes personas que llegan a",
            "start": 2728.869,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "demandar est\u00e1 por asunto de estar",
            "start": 2730.549,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "presentando signos y s\u00edntomas de",
            "start": 2732.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enfermedad hacen la pregunta de si en",
            "start": 2734.69,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 30 d\u00edas hubieran recibido",
            "start": 2737.99,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de vacuna porque finalmente",
            "start": 2740.769,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el sistema de savvis no es exclusivo",
            "start": 2743.269,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico para la vacuna contra el",
            "start": 2745.849,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "virus a los coptos este es un sistema",
            "start": 2748.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que funciona para la aplicaci\u00f3n de todas",
            "start": 2750.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "las vacunas entonces el enfoque",
            "start": 2752.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico siempre tiene dentro de",
            "start": 2754.67,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los cuestionarios los abordajes cl\u00ednicos",
            "start": 2757.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "correspondientes el preguntarle a las",
            "start": 2759.71,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "personas si han tenido el antecedente de",
            "start": 2762.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "vacunar y en este caso espec\u00edficamente",
            "start": 2765.859,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de virus a los codos en los \u00faltimos",
            "start": 2768.38,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "precisamente 30 d\u00edas y este obviamente",
            "start": 2770.749,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "si esto sucede entonces pueden todav\u00eda",
            "start": 2774.109,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "clasificar lo com\u00fan com\u00fan estar en",
            "start": 2776.539,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a la vacunaci\u00f3n a nuestros",
            "start": 2780.499,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "compatriotas que estar\u00edan en el",
            "start": 2782.839,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "territorio de los estados unidos de",
            "start": 2785.21,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica podemos recordar que \u00e9l",
            "start": 2787.099,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "canciller marcelo ebrard casaub\u00f3n ha",
            "start": 2790.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dado a conocer en varias ocasiones que",
            "start": 2793.23,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ellos han realizado gestiones",
            "start": 2795.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticas con este pa\u00eds se ha hecho",
            "start": 2796.49,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "obviamente el uso adecuado de los",
            "start": 2800.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "diferentes consulados se encuentran",
            "start": 2803.91,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "distribuidos en el territorio de los",
            "start": 2805.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estados unidos de am\u00e9rica y en muchos de",
            "start": 2808.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ellos han podido realizar estas",
            "start": 2811.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gestiones para poder facilitar el acceso",
            "start": 2813.15,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a la una de nuestros connacionales en el",
            "start": 2815.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "dicho en dicho territorio y esto",
            "start": 2819.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "l\u00f3gicamente tambi\u00e9n atendida ha rendido",
            "start": 2821.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "frutos en el sentido de que ellos mismos",
            "start": 2824.52,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "han informado que diferentes puntos o",
            "start": 2826.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "partes de estos consulados han podido",
            "start": 2828.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lograr que el acceso se facilite e",
            "start": 2830.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "inclusive en algunos que se ha promovido",
            "start": 2834.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a trav\u00e9s de los que elaboran en",
            "start": 2836.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "este tipo de de \u00e1reas y obviamente",
            "start": 2838.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "facilitando de esta manera este que",
            "start": 2840.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ellos puedan llegar vamos a estar igual",
            "start": 2843.36,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "muy al pendiente de lo que la secretar\u00eda",
            "start": 2846.03,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores nos pueda",
            "start": 2847.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "informar de c\u00f3mo va",
            "start": 2849.69,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estas gestiones y c\u00f3mo han mejorado",
            "start": 2852.42,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "ellos esta parte",
            "start": 2854.22,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias doctor jos\u00e9 lu\u00eds",
            "start": 2856.63,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "alom\u00eda y definitivamente esta enfermedad",
            "start": 2858.73,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ocasionada por el virus del sars copto",
            "start": 2864.27,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "es una enfermedad",
            "start": 2866.65,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "de un poco m\u00e1s de un a\u00f1o es una",
            "start": 2868.339,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "enfermedad nueva donde nos ha permitido",
            "start": 2870.92,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "ir conociendo de acuerdo a todas las",
            "start": 2873.529,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "actividades que se hacen no quisiera yo",
            "start": 2875.329,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dejar pasar el momento para darle un",
            "start": 2877.729,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "agradecimiento a todos",
            "start": 2879.469,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los salubristas y los epidemi\u00f3logos que",
            "start": 2881.859,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "han construido este sistema de",
            "start": 2885.079,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vigilancia robusto y pues si no hubiera",
            "start": 2886.579,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "otra pregunta m\u00e1s pues un saludo y un",
            "start": 2890.059,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "abrazo muy fraterno s\u00ed compa\u00f1ero",
            "start": 2892.249,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "gracias solo estaba viendo que hoy sea",
            "start": 2895.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se anunci\u00f3 en el diario oficial de la",
            "start": 2898.84,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "caseta oficial graf\u00eda de m\u00e9xico que los",
            "start": 2901.81,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "algunos alumnos de medicina de ciencias",
            "start": 2905.17,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de la salud que est\u00e9n pr\u00f3ximos a",
            "start": 2907.75,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "a titularse no que est\u00e9 por terminar los",
            "start": 2910.92,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estudios pueden empezar a regresar a las",
            "start": 2913.14,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "clases entonces necesiten alg\u00fan",
            "start": 2914.91,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "comentario sobre esto y nada m\u00e1s si nos",
            "start": 2916.71,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "podr\u00edan regalar de nuevo los datos de",
            "start": 2919.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "eficacia de efectividad perd\u00f3n de la",
            "start": 2920.549,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "vacuna este de zinc o vaca que acaba de",
            "start": 2923.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "llegar hoy quedamos para precisar",
            "start": 2925.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gracias much\u00edsimas gracias y le",
            "start": 2927.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pedir\u00edamos al doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y",
            "start": 2930.9,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "as\u00ed nos puede apoyar",
            "start": 2932.4,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "claro con mucho gusto podr\u00edamos",
            "start": 2934.7,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "identificar a los que nos ha tocado",
            "start": 2937.369,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "obviamente cruzar por s",
            "start": 2940.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por esa hermosa temporalidad de lo que",
            "start": 2943.43,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es estar en la escuela de medicina y",
            "start": 2945.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "asumir todos los retos a los que esto",
            "start": 2947.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "conlleva sabemos que precisamente los",
            "start": 2949.48,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "alumnos de \u00faltimo a\u00f1o cuando estamos en",
            "start": 2952.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos a\u00f1os de la preparaci\u00f3n son",
            "start": 2954.65,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os m\u00e1s intensivos de las pr\u00e1cticas",
            "start": 2957.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "precisamente en unidades de salud ya no",
            "start": 2959.329,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "son a\u00f1os en los que se lleve mucho",
            "start": 2961.52,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "tiempo en las aulas o en los diferentes",
            "start": 2963.98,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "campus de las universidades sino m\u00e1s",
            "start": 2968.329,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "bien son a\u00f1os en los cuales ya la",
            "start": 2970.069,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica es la que domina la",
            "start": 2972.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "temporalidad de esta de la preparaci\u00f3n",
            "start": 2975.109,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica y es muy probable que tenga",
            "start": 2977.78,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n con este aspecto es decir",
            "start": 2981.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en donde pues obviamente tantos los",
            "start": 2984.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "alumnos de \u00faltimos a\u00f1os como los que ya",
            "start": 2986.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se encuentran en su internado o en su",
            "start": 2988.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "trabajo social que son precisamente los",
            "start": 2991.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dos \u00faltimos a\u00f1os de la carrera de",
            "start": 2993.74,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "medicina pues pueden estar obviamente",
            "start": 2995.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "siendo ya invitados a contribuir con la",
            "start": 2997.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica que desde nuestra",
            "start": 3001.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n nos corresponde y con la cual",
            "start": 3003.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "es siempre por tanto un estudiante de",
            "start": 3005.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "medicina como un profesional de la",
            "start": 3007.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 definitivamente comprometido a",
            "start": 3010.15,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "realizar el beneficio de su comunidad lo",
            "start": 3013.27,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "que los rodea habr\u00e1 que ver a lo mejor",
            "start": 3017.14,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de manera espec\u00edfica en qu\u00e9 contexto se",
            "start": 3019.329,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hizo esta declaraci\u00f3n pero asumo que",
            "start": 3020.89,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pudiera estar precisamente relacionado a",
            "start": 3024.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esta particularidad que comento de los",
            "start": 3026.589,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "\u00faltimos de los \u00faltimos a\u00f1os de la",
            "start": 3029.17,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "medicina en relaci\u00f3n a la vacuna que",
            "start": 3031.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el d\u00eda de hoy estamos hablando",
            "start": 3035.049,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "precisamente de la vacuna sin novak ya",
            "start": 3036.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se encuentra publicada en las p\u00e1ginas",
            "start": 3039.7,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "oficiales de la secretar\u00eda de salud lo",
            "start": 3041.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que son las gu\u00edas t\u00e9cnicas para la",
            "start": 3044.589,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de esta vacuna y adem\u00e1s en",
            "start": 3046.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "donde se puede pueden ustedes tener",
            "start": 3048.73,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "acceso a toda la informaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 3050.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica de las particularidades de la",
            "start": 3053.109,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "misma en este documento inclusive",
            "start": 3056.41,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "ustedes van a poder encontrar las",
            "start": 3058.63,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "los resultados que en su momento se",
            "start": 3062.599,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "obtuvieron de primeros ensayos de estas",
            "start": 3064.849,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fases de ensayos cl\u00ednicos que se",
            "start": 3067.97,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo con la vacuna y que",
            "start": 3070.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "reportan precisamente la eficacia la",
            "start": 3073.309,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "eficacia de la misma por ejemplo se",
            "start": 3075.68,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "tiene un reporte de estudios de fase 3",
            "start": 3077.779,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "realizados en turqu\u00eda en donde despu\u00e9s",
            "start": 3080.349,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de la segunda dosis se alcanz\u00f3 una",
            "start": 3083.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eficacia del noventa y 1.35 por ciento",
            "start": 3086.299,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "se tiene otro ensayo tambi\u00e9n de fase 3",
            "start": 3090.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que se llev\u00f3 a cabo con esta vacuna en",
            "start": 3093.44,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "indonesia en donde en indonesia",
            "start": 3095.479,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "reportaron una eficacia del 60 y 5.3 por",
            "start": 3098.089,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ciento y recordemos tambi\u00e9n como se ha",
            "start": 3102.619,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "dicho en conferencias previas que un",
            "start": 3105.229,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tema es la eficacia y otro tema ser\u00eda la",
            "start": 3108.92,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "efectividad que se puede lograr una vez",
            "start": 3112.279,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que la vacuna es distribuida y aplicada",
            "start": 3115.339,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y sobre todo en el contexto poblacional",
            "start": 3117.829,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de lo que ser\u00eda poder lograr a trav\u00e9s",
            "start": 3121.249,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n prioritaria de salud",
            "start": 3124.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "p\u00fablica como es la vacunaci\u00f3n de",
            "start": 3126.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "obviamente lograr un porcentaje una",
            "start": 3129.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n protegida que",
            "start": 3131.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s contribuye en esa localidad o en",
            "start": 3134.54,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "esa regi\u00f3n geogr\u00e1fica en donde se aplica",
            "start": 3137.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a tener cada vez menos personas",
            "start": 3140.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "susceptibles de enfermar a consecuencia",
            "start": 3142.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de la enfermedad por la parte est\u00e1",
            "start": 3146.09,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "vacunado otro rector o pueden ustedes",
            "start": 3147.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n encontrar el documento est\u00e9",
            "start": 3149.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "completo en las p\u00e1ginas oficiales de la",
            "start": 3151.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda para mayor informaci\u00f3n",
            "start": 3153.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias doctor alom\u00eda",
            "start": 3156.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero",
            "start": 3159.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3164.02,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 la noticia de que",
            "start": 3166.42,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "si una persona hab\u00eda sido ya infectada",
            "start": 3170.099,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con el virus y se se hab\u00eda recuperado",
            "start": 3173.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pod\u00edan llegarle a aplicar quiz\u00e1 nada m\u00e1s",
            "start": 3175.339,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "es una parte de la vacuna o una dosis de",
            "start": 3178.44,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "las vacunas esto qu\u00e9 tan cierto pudiera",
            "start": 3181.65,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 3185.339,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "con respecto a la informaci\u00f3n que sali\u00f3",
            "start": 3188.049,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de nivel internacional",
            "start": 3191.079,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "doctor anomia nos podr\u00eda apoyar gracias",
            "start": 3197.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "con mucho gusto es correcto",
            "start": 3199.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "han estado circulando en diferentes",
            "start": 3202.47,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n noticias",
            "start": 3203.73,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "publicadas de algunos estudios",
            "start": 3205.11,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "preliminares que se han estado",
            "start": 3207.18,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "realizando precisamente como parte del",
            "start": 3209.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "seguimiento de poder identificar cu\u00e1l ha",
            "start": 3211.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sido la respuesta inmunol\u00f3gica de las",
            "start": 3214.77,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "personas vacunadas tanto y as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 3217.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como en su momento poder explorar la",
            "start": 3221.55,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cero conversi\u00f3n que es un momento se",
            "start": 3223.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lleva a cabo a ra\u00edz de la vacuna y hay",
            "start": 3224.97,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "datos preliminares importantes que han",
            "start": 3227.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "evidenciado que muchas personas con la",
            "start": 3231.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de una primera dosis han",
            "start": 3234.06,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "podido desarrollar digamos una",
            "start": 3237.0,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n o en el caso del grupo",
            "start": 3241.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "poblacional se ha evidenciado una",
            "start": 3243.87,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "eficacia superior inclusive a la",
            "start": 3246.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "publicado en su momento para la primera",
            "start": 3249.86,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para la primera dosis ahora creo que es",
            "start": 3252.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "importante obviamente es que en este",
            "start": 3255.18,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "momento son como dec\u00edamos todav\u00eda",
            "start": 3256.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "resultados preliminares son muy",
            "start": 3259.05,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "prometedores",
            "start": 3261.69,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "obviamente una muy buena noticia pero",
            "start": 3263.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sin embargo todav\u00eda en este momento el",
            "start": 3265.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "posicionamiento oficial tanto de la",
            "start": 3267.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud como el",
            "start": 3269.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "grupo propio de expertos de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3272.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de mexico es continuar",
            "start": 3275.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "obviamente aplicando las dos dosis en",
            "start": 3278.13,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "aquellas vacunas que as\u00ed lo lo indiquen",
            "start": 3280.53,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para efectos de su aplicaci\u00f3n y todav\u00eda",
            "start": 3283.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no realizar alguna modificaci\u00f3n",
            "start": 3286.98,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "recordemos tambi\u00e9n que siempre hemos",
            "start": 3288.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "comentado que el plan nacional de",
            "start": 3290.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n est\u00e1 en continua revisi\u00f3n el",
            "start": 3292.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "grupo de expertos elgeta sesi\u00f3n con",
            "start": 3296.01,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mucha frecuencia est\u00e1n ellos revisando",
            "start": 3299.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "constantemente todas estas evidencias",
            "start": 3302.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todos estos nuevos resultados de",
            "start": 3304.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estudios que se est\u00e1n publicando a nivel",
            "start": 3307.35,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este internacional est\u00e1n al tanto del",
            "start": 3309.09,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "desarrollo nacional tambi\u00e9n que se est\u00e1",
            "start": 3311.82,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "llevando en la vacunaci\u00f3n porque es",
            "start": 3313.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "importante que ante la identificaci\u00f3n de",
            "start": 3315.48,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "alguna necesidad obviamente de producir",
            "start": 3318.42,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de cambios en el plan nacional se haga",
            "start": 3322.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de manera oportuna siempre obviamente",
            "start": 3325.41,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "basados",
            "start": 3327.93,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en la bibliograf\u00eda y en el soporte",
            "start": 3329.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico que debe de existir entonces",
            "start": 3331.55,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "esto lo est\u00e1n obviamente revisando y si",
            "start": 3334.74,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan momento se llega a tener alguna",
            "start": 3337.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n o la evidencia es",
            "start": 3341.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "suficiente como para generar el cambio",
            "start": 3343.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en las indicaciones de seguro se har\u00e1",
            "start": 3346.02,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "pero por lo pronto y hasta que no se",
            "start": 3347.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tenga todav\u00eda esta informaci\u00f3n o estas",
            "start": 3349.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "evidencias se continuar\u00e1 aplicando las",
            "start": 3351.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dos dosis que las vacunas que as\u00ed lo",
            "start": 3354.99,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "requieran deban de de llevarse a cabo",
            "start": 3357.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "muchas gracias y una \u00faltima pregunta",
            "start": 3360.5,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "respecto a la vacunaci\u00f3n en ni\u00f1os",
            "start": 3363.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "menores de 16 a\u00f1os",
            "start": 3366.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "porque porque se les separa del resto de",
            "start": 3369.74,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n sabemos que no est\u00e1",
            "start": 3374.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "recomendada la vacuna en ese es en ese",
            "start": 3376.94,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "sector de la poblaci\u00f3n porque pues",
            "start": 3379.07,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "precisamente no han habido",
            "start": 3380.869,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "investigaciones con respecto a los",
            "start": 3382.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "avances en vacunaci\u00f3n en este sector",
            "start": 3385.31,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pero por qu\u00e9 porque est\u00e1 separaci\u00f3n del",
            "start": 3387.74,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "sexo porque esperar otros resultados no",
            "start": 3391.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "s\u00e9 podr\u00edamos pensar que la vacuna es as\u00ed",
            "start": 3395.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "como que funcional para cada ser humano",
            "start": 3397.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sin importar edades pero porque se",
            "start": 3399.74,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "divide ese sector de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3403.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "menores de 16 a\u00f1os sin fin y mayores de",
            "start": 3405.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "16 a\u00f1os hay algo biol\u00f3gico o algo que",
            "start": 3408.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tengamos que conocer gracias",
            "start": 3410.54,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "como yo gusto de hecho como se ha",
            "start": 3414.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comentado precisamente conferencias",
            "start": 3416.44,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "previas recordemos que hay tres",
            "start": 3418.45,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas que las vacunas deben de",
            "start": 3420.549,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cumplir como ni\u00f1o y la eficacia la",
            "start": 3422.799,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "seguridad y la calidad de la misma y",
            "start": 3426.369,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "precisamente uno de los componentes",
            "start": 3429.22,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "importantes es el de seguridad es decir",
            "start": 3430.66,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que la vacuna no debe de producir un",
            "start": 3433.39,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "da\u00f1o a la salud de la persona y",
            "start": 3437.17,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "solamente producir el beneficio para la",
            "start": 3439.599,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "cual obviamente la vacuna se est\u00e1",
            "start": 3442.599,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "aplicando que es generar la inmunidad",
            "start": 3444.49,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "contra la enfermedad para la cual se",
            "start": 3446.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "aplica la raz\u00f3n por la cual no se aplica",
            "start": 3449.079,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "la vacuna en estos momentos a los",
            "start": 3451.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "menores de 16 a\u00f1os en otras tipos de",
            "start": 3453.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vacunas las especificaciones menores de",
            "start": 3457.42,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "18 a\u00f1os ni tampoco hasta el momento a",
            "start": 3459.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las mujeres embarazadas es precisamente",
            "start": 3462.549,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "porque los diferentes ensayos que se han",
            "start": 3465.01,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "llevado hasta el momento de estas",
            "start": 3467.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vacunas no han incluido a estos grupos",
            "start": 3468.369,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "por lo tanto no tenemos una seguridad",
            "start": 3471.13,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "probada para efectos de que la vacuna",
            "start": 3473.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 3477.309,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "segura en los menores de 16 \u00f3 18",
            "start": 3478.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "dependiendo de la vacuna o en las",
            "start": 3480.519,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mujeres embarazadas entonces por",
            "start": 3482.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "principios \u00e9ticos estos tipos de ensayos",
            "start": 3486.099,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "al menos hasta el momento no se han",
            "start": 3488.95,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "llevado a cabo sin embargo en la medida",
            "start": 3490.69,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "que se tenga m\u00e1s informaci\u00f3n en relaci\u00f3n",
            "start": 3493.119,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a su seguridad y obviamente tambi\u00e9n en",
            "start": 3496.299,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a su eficacia en los dem\u00e1s",
            "start": 3498.819,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "grupos poblacionales entonces ya con m\u00e1s",
            "start": 3501.009,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "evidencia cient\u00edfica de seguro en alg\u00fan",
            "start": 3503.859,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "momento podr\u00e1 empezar obviamente a",
            "start": 3506.769,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "realizarse este estudios en otros en",
            "start": 3509.67,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "otros grupos se pudiera esperar que la",
            "start": 3512.98,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n inmunol\u00f3gica que confiere la",
            "start": 3516.839,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n tambi\u00e9n existiera en estos",
            "start": 3520.539,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "grupos de edad de hecho recordemos que",
            "start": 3523.059,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "una de las razones por los cuales los",
            "start": 3524.65,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "menores de edad son los que tienen las",
            "start": 3527.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tasas de incidencia es decir las cargas",
            "start": 3529.509,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "de enfermedades m\u00e1s bajas m\u00e1s bajas de",
            "start": 3531.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la enfermedad no solamente en m\u00e9xico",
            "start": 3533.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sino a nivel internacional es",
            "start": 3536.47,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "precisamente porque la respuesta",
            "start": 3539.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "inmunol\u00f3gica en este grupo suele ser de",
            "start": 3540.819,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "las mejores",
            "start": 3543.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la edad es un factor importante para",
            "start": 3544.72,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "efectos de la respuesta inmunol\u00f3gica y",
            "start": 3548.05,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "los grupos j\u00f3venes los grupos de",
            "start": 3549.609,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "adolescentes los grupos de ni\u00f1os tienen",
            "start": 3551.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "una muy buena respuesta por lo tanto se",
            "start": 3553.39,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pudiera esperar que obviamente ante la",
            "start": 3555.97,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de una vacuna como se hace ya",
            "start": 3557.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con muchas vacunas para la infancia y la",
            "start": 3559.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "adolescencia que han sido probadas",
            "start": 3562.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os generan inclusive en",
            "start": 3564.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "algunos casos pues inmunidad de por",
            "start": 3567.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os",
            "start": 3569.8,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "obviamente pudi\u00e9ramos esperar m\u00e1s",
            "start": 3571.24,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "adelante que la informaci\u00f3n sea lo",
            "start": 3572.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "suficiente para poder tambi\u00e9n incluir a",
            "start": 3575.349,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "este y otros grupos que actualmente no",
            "start": 3578.59,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n vacunando entonces un principio",
            "start": 3581.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "principalmente de seguridad y obviamente",
            "start": 3583.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que al no haber estado incluidos en",
            "start": 3585.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estos grupos pues tampoco tenemos",
            "start": 3588.34,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "entonces la evidencia cient\u00edfica de los",
            "start": 3589.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ensayos de la eficacia que en su momento",
            "start": 3592.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la vacuna pudiera producir estas son",
            "start": 3595.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente las razones",
            "start": 3597.88,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias agradecemos al doctor",
            "start": 3601.18,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda segarra director",
            "start": 3604.54,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "general de epidemiolog\u00eda y pues",
            "start": 3606.819,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "un abrazo muy fraterno a todas las",
            "start": 3610.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n en el mundo y en",
            "start": 3613.039,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds cursando con la enfermedad",
            "start": 3615.44,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "les deseamos una pronta recuperaci\u00f3n",
            "start": 3618.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "incluido nuestro subsecretario el doctor",
            "start": 3621.19,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell ram\u00edrez y a las",
            "start": 3623.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "familias que los cuidan \u00e1nimo y sobre",
            "start": 3625.64,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "todo localizamos las medidas de",
            "start": 3628.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y de protecci\u00f3n que pueden",
            "start": 3630.589,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "ustedes ayudarnos como compa\u00f1eros de la",
            "start": 3633.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "prensa en nuestra p\u00e1gina d\u00e1ndole a",
            "start": 3636.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "difundir donde haya informaci\u00f3n certera",
            "start": 3638.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "clara oportuna y sobre todo de muy f\u00e1cil",
            "start": 3640.48,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "acceso para la poblaci\u00f3n en cuesti\u00f3n de",
            "start": 3644.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la forma de expresar en coronavirus",
            "start": 3646.97,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "punto gob.mx pues siendo las 1957 del",
            "start": 3649.43,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado 20 de febrero dar\u00edamos por",
            "start": 3657.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "terminada esta conferencia donde se",
            "start": 3660.38,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "presenta el comunicado t\u00e9cnico",
            "start": 3662.63,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "agradecemos",
            "start": 3664.75,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros reporteros al doctor jos\u00e9",
            "start": 3666.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lu\u00eds alom\u00eda y a todas las gentes que nos",
            "start": 3669.54,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "ven desde diferentes plataformas",
            "start": 3671.52,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "digitales y televisivas much\u00edsimas",
            "start": 3672.57,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "gracias buen fin de semana a\u00fan todav\u00eda",
            "start": 3675.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias a todos muy",
            "start": 3679.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "buenas noches",
            "start": 3681.9,
            "duration": 2.36
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] buenas noches a todos hoy 20 de febrero s\u00e1bado del a\u00f1o 2021 desde este sal\u00f3n tesorer\u00eda les damos la m\u00e1s cordial bienvenida a todas las personas agradeciendo todos aquellos que nos ven todos aquellos que est\u00e1n a trav\u00e9s de alg\u00fan medio de comunicaci\u00f3n electr\u00f3nico redes sociales y digitales con nosotros y a nuestros compa\u00f1eros y periodistas que est\u00e1n con nosotros bienvenido est\u00e1 bien soy el doctor christian arturo zaragoza jim\u00e9nez director de informaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica de la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda y el d\u00eda de hoy tengo el gusto de informarles el comunicado t\u00e9cnico el d\u00eda de hoy la din\u00e1mica estar\u00e1 con nosotros gracias a la tecnolog\u00eda ya la forma digital el doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda segarra quien se conectar\u00e1 con nosotros para dar la parte de lo referente al tema de vacunas y posteriormente daremos las preguntas y las respuestas vamos a iniciar con la parte del comunicado t\u00e9cnico en esta gr\u00e1fica ustedes pueden observar en nuestro escenario nacional en m\u00faltiples ocasiones les hemos compartido que esta es una gr\u00e1fica en espejo donde observamos dos gr\u00e1ficas el primero que tiene que ver con los casos estimados y la segunda que tiene que ver con las personas recuperadas es importante que identifiquemos estas dos cifras que se encuentran la primera se refiere en color verde 56 mil 533 casos activos estimados que representan el 3% de la totalidad estos n\u00fameros son la epidemia que est\u00e1 en tiempo real y que es un n\u00famero din\u00e1mico constante y que cambia y en la parte inferior tenemos 445 mil 418 esquemas completos de vacunaci\u00f3n contra la cob y 19 esto se refiere a todas aquellas personas que ya completaron las dos dosis eso es esta cifra cuando observamos la gr\u00e1fica tanto de los casos estimados como de los casos recuperados vemos en casos estimados una disminuci\u00f3n una disminuci\u00f3n del -20% y en los casos personas recuperadas una disminuci\u00f3n del -13% ustedes pueden observar que tenemos las semanas epidemiol\u00f3gicas hemos compartido con ustedes que existen a\u00f1os que tienen 53 semanas epidemiol\u00f3gicas como fue el a\u00f1o 2020 y a\u00f1os que tienen 52 semanas epidemiol\u00f3gicas esto depende del n\u00famero de d\u00edas y el a\u00f1o es bisiesto y por el t\u00e9rmino de las mismas recordando que una semana epidemiol\u00f3gica termina un d\u00eda como un d\u00eda s\u00e1bado inicia un d\u00eda domingo eso es importante que ustedes lo tengan en cuenta cuando ustedes observan la curva deben de tener en cuenta que fue en la semana epidemiol\u00f3gica n\u00famero 9 del a\u00f1o del a\u00f1o 2020 donde empezamos a tener nosotros ah\u00ed la identificaci\u00f3n de los casos en nuestro pa\u00eds entonces estamos pr\u00f3ximos porque hoy estamos cerrando la semana epidemiol\u00f3gica 7 vamos a iniciar la 8 a tener ya un a\u00f1o de esta de esta cifra hasta el d\u00eda de hoy con corte de acuerdo a nuestro sistema de vigilancia nuestros isbert tenemos 2 millones 233 mil 973 casos estimados tenemos un mill\u00f3n 590 mil 696 personas recuperadas y lamentamos las lamentables de funciones que son 179 mil 797 hasta el d\u00eda de hoy es importante destacar que en nuestro sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica tenemos un registro de m\u00e1s de 5 millones de registros y eso es muy importante porque esos m\u00e1s de 5 millones de registros que se tienen en este sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica es gracias al esfuerzo de equipos de salubristas de equipos de epidemi\u00f3logos de todas las instituciones y de todo el pa\u00eds que d\u00eda a d\u00eda sin descanso se ha dicho esto ha sido una epidemia larga para el pa\u00eds y contin\u00faa debemos de agradecer todo el apoyo y todo el esfuerzo y sobre todo toda la constancia para que nosotros podamos mostrar estos datos a ustedes si me dan la siguiente por favor esta diapositiva muestra la evoluci\u00f3n diaria de hospitalizaci\u00f3n a nivel nacional y aqu\u00ed podemos ver que tenemos una disminuci\u00f3n de menos un punto porcentual comparado con la semana epidemiol\u00f3gico antes anterior esto nos refleja un 33 por ciento de ocupaci\u00f3n nacional tenemos en color caf\u00e9 el total de las personas hospitalizadas vemos en color rojo las personas hospitalizadas en camas generales y vemos en la l\u00ednea verde las personas hospitalizadas con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica podemos ir observando una tendencia a la disminuci\u00f3n pero aunque observemos la tendencia tenemos que ser muy enf\u00e1ticos en el fortalecimiento continuo de las medidas de protecci\u00f3n del lavado constante de manos del uso correcto del cubrebocas de la sana distancia de utilizar el estornudo de etiqueta con el \u00e1ngulo interno del codo de evitar las reuniones y sobre todo apegarnos al sem\u00e1foro epidemiol\u00f3gico de acuerdo a las recomendaciones y a cada color acorde a la entidad federativa que se encuentre seg\u00fan el color que se marca la que sigue por favor en esta diapositiva vemos disponibilidad y aqu\u00ed ustedes han observado como han disminuido en estos tres grandes indicadores que se tienen entidades federativas con m\u00e1s del 70% de ocupaci\u00f3n en este momento no tenemos ninguna entidad en el pa\u00eds entidades federativas entre el 50 y 69 por ciento tenemos tres entidades que son la ciudad de mexico puebla y el estado de mexico las tres entidades del centro del pa\u00eds y tenemos 29 entidades federativas con menos del 50% de ocupaci\u00f3n estamos hablando de camas para hospitalizaci\u00f3n general en n\u00fameros ustedes pueden observar que tenemos un total de el universo que reporta a la red irak de 32 mil 185 camas y esto lo que podemos resumir son tenemos 20 mil 945 camas disponibles y existen 11 mil 240 camas generales ocupadas si me da la siguiente por favor disponibilidad de camas con ventilador tenemos ninguna entidad es algo muy destacable con m\u00e1s del 70% de ocupaci\u00f3n en camas con ventilador tenemos solo una entidad que est\u00e1 entre el 50 y 69 por ciento de ocupaci\u00f3n que es la ciudad de m\u00e9xico y tenemos 31 entidad federativa con menos del 50 por ciento de ocupaci\u00f3n esto significa que de esta red que reporta d\u00eda a d\u00eda que no descansa en las 24 horas tenemos un acumulado hasta el 20 de febrero y el corte es de 11 mil 473 camas totales que es nuestro gran universo existen 7 mil 130 camas disponibles y est\u00e1n ocupadas 4343 vamos a dar la siguiente para este momento vamos a hacer un enlace remoto gracias a la tecnolog\u00eda y sobre todo gracias a todos estos medios digitales que nos pueden acercar el enlace remoto ser\u00e1 con el director general de epidemiolog\u00eda a quienes ustedes conocen muy bien el doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda segarra quien se conectar\u00e1 con nosotros para dar el informe de vacunas qu\u00e9 tal muy buenas noches saludos a todos a trav\u00e9s de este medio virtual muchas gracias estimado autor cristian zaragoza por estar all\u00ed de manera presencial un saludo tambi\u00e9n a los medios de comunicaci\u00f3n que asisten al palacio nacional todas las noches a atender esta conferencia un saludo tambi\u00e9n a todas las personas que nos ven a trav\u00e9s de los diferentes medios de comunicaci\u00f3n canales as\u00ed como tambi\u00e9n redes sociales bueno como pueden ver esta noche me toca ahora a m\u00ed tambi\u00e9n estar de manera virtual y con mucho gusto vamos a proceder a dar el informe del avance de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n como vemos en esta primera diapositiva en la que por cierto de hecho ya ustedes est\u00e1n familiarizados de seguro con ella aqu\u00ed reportamos todos los d\u00edas el avance de las dosis aplicadas de manera viaje como pueden ver ustedes en las \u00faltimas d\u00edas pr\u00e1cticamente en la \u00faltima semana pues hemos tenido un incremento y un avance importante en la la campa\u00f1a en la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n de vido como coment\u00e1bamos a que se est\u00e1 aplicando ya de manera conjunta dos tipos diferentes de vacuna en el sentido de que son dos f\u00e1bricas que en su momento nos han prove\u00eddo 22 farmac\u00e9uticas estamos aplicando la vacuna de 60 dientes y la vacuna de astraz\u00e9neca la primera ya estamos en segundas dosis para la poblaci\u00f3n de trabajadores de la salud y en el caso de la segunda que fue la que lleg\u00f3 apenas el fin de semana pasado estamos ya tambi\u00e9n intensamente en la aplicaci\u00f3n al grupo oa la poblaci\u00f3n de adultos mayores el d\u00eda de hoy se tuvo un avance para efectos del corte de las 4 de la tarde de 55 mil 742 y obviamente est\u00e1 esta cantidad de dosis aplicadas que pudiera aparecer en menor a los d\u00edas previos es tambi\u00e9n porque si recordaran lo veremos ahorita en siguientes im\u00e1genes muchas de las entidades est\u00e1n logrando avances importantes que lo sit\u00faan ya cerca de poder terminar su vacunaci\u00f3n de este primer grupo de adultos mayores sigamos en la siguiente diapositiva vamos a identificar precisamente el acumulado total de vacunas que hasta el momento se ha puesto vean ustedes c\u00f3mo partir precisamente del 14 de febrero en adelante volvemos a tener un incremento importante de la aplicaci\u00f3n de todas estas dosis llegando el d\u00eda de hoy ya a un mill\u00f3n 656 mil trescientos cuatro dosis aplicadas tanto para la etapa 1 que contin\u00faa todav\u00eda en progreso como en este inicio durante esta semana de la etapa de la etapa 2 vamos a ver la siguiente diapositiva aqu\u00ed podemos ver precisamente lo que est\u00e1bamos comentando para efectos de la media nacional de esta dotaci\u00f3n de vacuna hasta t\u00e9cnica de serum que lleg\u00f3 apenas el fin de semana pasa el fin de semana pasado y que se destin\u00f3 a la poblaci\u00f3n de adultos mayores hablamos de estas 860 mil 450 dosis pues ya el 63 por ciento de las mismas ha sido aplicada y pueden ustedes identificar precisamente en la gr\u00e1fica las entidades que pr\u00e1cticamente pues ya superaron el 90 por ciento de la meta en efectos de la de la cantidad de vacunas que se les fue enviado tenemos a aguascalientes tenemos a campeche la ciudad de m\u00e9xico ya ten\u00eda pr\u00e1cticamente desde el d\u00eda de ayer la meta lograda tambi\u00e9n est\u00e1 guanajuato extra morelos tenemos a la escala pero vemos tambi\u00e9n muchas otras entidades que ya sobrepasaron el 60 por ciento y pr\u00e1cticamente todas acerc\u00e1ndose a la mitad entonces esto es un buen avance porque quiere decir que durante \u00e9sta semana cada una de las entidades federativas es precisamente ha podido aplicarse y ha podido contribuir a el avance de este grupo tan importante de proteger precisamente por el riesgo tambi\u00e9n elevado que tienen los mismos de generar enfermedad grave si vemos la siguiente persona aqu\u00ed tenemos la diapositiva en donde registramos y actualizando el d\u00eda con d\u00eda del avance precisamente de los esquemas completos es decir de las segundas el 2 ya dec\u00edamos en conferencias previas que una vez que llegara el siguiente embarque de la vacuna pzifer pues esta segunda dosis avanzar\u00eda de una manera mucho m\u00e1s acelerada efectivamente ya para el d\u00eda de hoy tenemos el 67 por ciento de segundas dosis aplicadas y por lo tanto entonces tenemos ya a 445 mil 418 personas trabajadores de la salud todos ellos que tienen ya un esquema completo y estar\u00edamos solamente entonces esperando alrededor de dos semanas m\u00e1s una vez que se aplic\u00f3 esta segunda dosis para poder pensar que ya estar\u00edamos entonces logrando en este grupo de personas la efectividad cercana al 95 por ciento que en su momento se ha reportado para la vacuna fase de visi\u00f3n t\u00e9cnica otros grupos poblacionales que ya recibieron su primera dosis como fue el personal educativo de campeche y el grupo de personas adultas mayores que apenas se inici\u00f3 esta semana pues todav\u00eda estar\u00e1n en siguientes d\u00edas y semanas recibiendo en la medida que vayan cumpliendo la temporalidad m\u00ednima indispensable para la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis empiecen entonces a programarse la aplicaci\u00f3n de sus segundas dosis y en su momento veremos tambi\u00e9n entonces reflejado ese avance en nuestra en nuestra gracia si vemos la siguiente por sol tenemos la actualizaci\u00f3n precisamente de los eventos supuestamente atribuibles a vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n siempre hacemos la referencia y recordamos a la poblaci\u00f3n que estos 7148 es xavi que hasta el momento se han presentado como su nombre lo dice son eventos supuestamente atribuidos a la vacunaci\u00f3n es decir en este momento todav\u00eda no son eventos que uno pueda referir o asignar una causalidad a la aplicaci\u00f3n de la vacuna esto ser\u00e1 en su momento analizado est\u00e1 haciendo ya analizado desde que inici\u00f3 la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n por un grupo de expertos que son los que en base a la revisi\u00f3n de los expedientes cl\u00ednicos de la evoluci\u00f3n de los casos sobre todo obviamente enfoc\u00e1ndonos a los c\u00e9sares que se reportan como graves que para el d\u00eda de hoy son 42 para todo el rango de la vacuna y esto es una cantidad ante diminuta digamos en relaci\u00f3n al total de vacunas que se han aplicado representan menos del 1 por ciento el hecho es el punto 4 por ciento del del total de dosis que en su momento se han aplicado a la totalidad de los c\u00e9sares reportados recordando que la gran mayor\u00eda de ellos son precisamente los pesares no graves que son las manifestaciones signos y s\u00edntomas que normalmente podemos saber podemos ver asociado a la mayor\u00eda de las vacunas y que se presentan de manera local y que no generan obviamente ning\u00fan problema aunque ponga en riesgo la salud de las personas que est\u00e1n recibiendo esta vacuna pueden ustedes ver en las tablas para efectos de las referencias c\u00f3mo se distribuyen por vacunas aplicadas estamos hablando de los estados graves la distribuci\u00f3n tambi\u00e9n por sexo en la distribuci\u00f3n de los 9 personas que actualmente se encuentran todav\u00eda hospitalizadas para efecto de dar seguimiento puntual y especializado as\u00ed es xavi por entidad federativa donde se encuentran hospitalizadas y tambi\u00e9n por entidad federativa las n\u00fameros y personas de que han presentado esa bis graves no bien \u00e9sta es la \u00faltima diapositiva del grupo de la vacuna pero entonces tambi\u00e9n antes de devolverle en la conducci\u00f3n al doctor christian zaragoza iniciado precisamente el apartado de preguntas y respuestas tambi\u00e9n quisi\u00e9ramos comunicar como ustedes ya saben a trav\u00e9s de las redes sociales y diferentes medios de comunicaci\u00f3n [M\u00fasica] el d\u00eda de hoy se report\u00f3 en su cuenta oficial el doctor hugo l\u00f3pez gatell que dio positivo a la prueba que identifica el virus sars o 2 y por lo tanto se convirti\u00f3 en un caso confirmado de kobe 19 \u00e9l est\u00e1 padeciendo en este momento hobbit leve sus manifestaciones cl\u00ednicas tienen estas caracter\u00edsticas hemos estado en comunicaci\u00f3n constante \u00e9l con todo su equipo contin\u00faa obviamente dando seguimiento a todas las acciones de respuesta contra la epidemia en m\u00e9xico y sobre todo en este momento de manera particular sobre las diferentes actividades en relaci\u00f3n al plan nacional a esta pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus sars 2 y obviamente en relaci\u00f3n tambi\u00e9n a los siguientes entregas de vacunas que se est\u00e1n programando llevando a cabo en siguientes d\u00edas el obviamente por efectos de la enfermedad se va a mantener resguardado en su domicilio y lo estar\u00e1 obviamente as\u00ed por el tiempo que se considere necesario para efectos de su seguimiento tanto cl\u00ednico como epidemiol\u00f3gico entonces vamos a estar obviamente cubriendo su equipo conferencia vespertina y mintiendo con el objetivo principal y puntual que es d\u00eda con d\u00eda poder informar a toda la poblaci\u00f3n mexicana de cu\u00e1l es la situaci\u00f3n y la evoluci\u00f3n de la pandemia de la cob y 19 en m\u00e9xico entonces nosotros veces zaragoza usted que est\u00e1 presente f\u00edsicamente en palacio nacional por favor si tiene a bien conducir el apartado de preguntas y respuestas y aqu\u00ed estoy yo atento tambi\u00e9n para responder las que s\u00ed convengan le damos las gracias al doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y a segarra que haciendo uso de los beneficios de toda la tecnolog\u00eda y de todos estos alcances pueden estar con nosotros en esta parte de v\u00eda remota para esta parte lo vamos a hacer de una forma ordenada con nuestros compa\u00f1eros reporteros para poder conocer amablemente sus preguntas y poderles darles una respuesta podemos iniciamos con el compa\u00f1ero por favor la noche del doctor christian doctor alom\u00eda muy buenas noches tenemos un saludo al presidente de l\u00f3pez obrador y bueno si me permiten iniciarse con un saludo y un deseo bueno para que el doctor hugo l\u00f3pez gatell se recupere y est\u00e9 en buenas condiciones de parte de un servidor y tambi\u00e9n si me lo permite con todo respeto me quisiera me gustar\u00eda poderle comunicar un mensaje que me mandaron mis queridos maravillosos suscriptores para el doctor hugo l\u00f3pez gatell dese\u00e1ndole tambi\u00e9n sus buenos deseos y que se recupere pronto quisiera preguntarle r\u00e1pidamente si que bueno que el doctor gatell se encuentra encontrado bien atendido pero lo vamos a tener presente el lunes por ejemplo y doctora lo m\u00eda c\u00f3mo se encuentra usted presenta algunos s\u00edntomas espero tambi\u00e9n que si presenta alg\u00fan tipo de situaci\u00f3n de salud se recupere tambi\u00e9n pero me gustar\u00eda preguntarle c\u00f3mo se encuentra y la tercera pregunta ser\u00eda este por ejemplo ahorita ya se empieza a distribuir por las redes sociales una fuerte cr\u00edtica respecto a estas circunstancias que est\u00e1n sucediendo de salud del doctor hugo l\u00f3pez gatell me gustar\u00eda preguntarles tambi\u00e9n c\u00f3mo podemos ayudar porque por ejemplo llegaron las vacunas el d\u00eda de hoy de hong kong y ugt mantienen temas muy importantes con respecto a la vacunaci\u00f3n pero eso no est\u00e1 siendo tendencia viene m\u00e1s que nada una informaci\u00f3n o mala informaci\u00f3n desgraciadamente fuerte con respecto a esta cr\u00edtica negativa pero c\u00f3mo podemos ayudar para poder este trabajar en conjunto muchas gracias much\u00edsimas gracias por la pregunta y le pedir\u00edamos al doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y a segarra si nos puede apoyar con la respuesta que solicita el compa\u00f1ero gracias claro muchas gracias con mucho gusto respondemos las preguntas agradecemos obviamente a todas las personas que a trav\u00e9s de los diferentes de las diferentes de las redes sociales han expresado su apoyo al doctor hugo l\u00f3pez gatell expresando adem\u00e1s tambi\u00e9n sus mejores deseos de recuperaci\u00f3n obviamente el doctor est\u00e1 en este momento en un estado de salud estable como dec\u00edamos \u00e9l ha expresado s\u00edntomas de hobby leve y obviamente estar\u00e1 teniendo un seguimiento cl\u00ednico epidemiol\u00f3gico en los siguientes d\u00edas dependiendo precisamente del seguimiento y de la evoluci\u00f3n en su momento podr\u00e1 definir y acompa\u00f1ar a esta conferencia de la perspectiva m\u00e1s adelante pero recordando que \u00e9l como caso confirmado de kobe 19 y como todas las personas que en su momento se contagian y enferman de la comida 19 pues tambi\u00e9n el reposo forma un componente importante del tratamiento recuerdo que recordemos que el sistema inmunol\u00f3gico requiere de horas importantes de sue\u00f1o de descanso para que pueda tener una respuesta adecuada para efectos de combatir la enfermedad y esto es una recomendaci\u00f3n de hecho para todas las personas que en su momento est\u00e1n padeciendo de cubit 19 el auto resguardo si bien es cierto tiene un objetivo epidemiol\u00f3gico para poder evitar obviamente la dispersi\u00f3n y cortar las cadenas de contagio tambi\u00e9n uno de los componentes importantes es el reposo es el descanso que y obviamente las medidas tambi\u00e9n nutricionales y adecuadas contribuyen de manera importante a la recuperaci\u00f3n de la persona en su momento de seguro el doctor l\u00f3pez g\u00e1rate podr\u00e1 definir y decidir volver nuevamente a acompa\u00f1arnos en estas conferencias vespertinas con la pregunta tambi\u00e9n por mi persona en mi caso yo estar\u00e9 tambi\u00e9n realizando auto resguardo domiciliario por efectos de que fui obviamente clasificado como contacto directo del doctor hugo l\u00f3pez gatell nos encontramos bien de salud es solamente para efectos de cumplir los protocolos epidemiol\u00f3gicos que hemos recomendado ampliamente y desde un principio de la pandemia a toda la poblaci\u00f3n y hay que aprovechar entonces para hacer este recordatorio toda persona que en su momento es contacto de un caso confirmado debe de tambi\u00e9n auto resguardarse bajo el hecho de que potencialmente pudiera haber sido contagiado y entonces durante este periodo de auto resguardo estar observando la posibilidad de inicio de signos y s\u00edntomas y si \u00e9stos se presentan entonces iniciar obviamente todo el protocolo correspondiente que se da cuando uno se convierte de contacto sospechoso y esto es muy importante llevarlo a cabo porque es uno de los principales elementos que contribuyen como dec\u00edamos a cortar las cadenas de transmisi\u00f3n y entonces a disminuir en su momento obviamente la dispersi\u00f3n del virus entonces es algo importante que toda la poblaci\u00f3n debe de entender y poner en pr\u00e1ctica para efectos de tambi\u00e9n contribuir a la disminuci\u00f3n de la transmisi\u00f3n -comunidad eso es lo que vamos a estar nosotros realizando obviamente las tecnolog\u00edas actuales nos permiten mantener los activos laboralmente hablando estamos en contacto a trav\u00e9s de estos sistemas de videoconferencia llamadas mensajer\u00eda y todas las herramientas que en su momento est\u00e1n disponibles para estos aspectos con todos nuestros equipos de trabajo as\u00ed lo ha estado todo el d\u00eda de hoy el doctor este hubo l\u00f3pez gatell y de seguro va a continuar realizando estas actividades estando siempre al frente de la respuesta y en coordinaci\u00f3n con todas las entidades y dependencias federales que participamos en esta respuesta contra la poli 19.000 muchas gracias doctor alom\u00eda el compa\u00f1ero de en medio por favor buenas noches doctor christian zaragoza director de informaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica del indre buenas noches doctor alom\u00eda director del indre si me permite una pregunta y hoy llegaron de la rep\u00fablica popular de china 200.000 vacunas que es un 2% del compromiso de las 10 millones de vacunas que se tienen contratadas con esta naci\u00f3n ya hay alg\u00fan alguna planeaci\u00f3n de donde se van a usar estas vacunas y bueno le deseamos una pronta recuperaci\u00f3n al doctor hugo l\u00f3pez gatell subsecretario de salud lo mismo para usted doctor alom\u00eda le agradezco las preguntas y sus respuestas buenas noches gracias entonces much\u00edsimas gracias compa\u00f1eros le pedir\u00edamos al doctor al um\u00eda si nos podr\u00eda ser una referencia referente al tema del componente de vacunas que mencion\u00e9 el compa\u00f1ero gracias claro con mucho gusto agradecemos tambi\u00e9n la pregunta para poder aprovechar este espacio para informar a la poblaci\u00f3n como ustedes han visto tambi\u00e9n en diferentes medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales durante el d\u00eda se estuvo anunciando de manera oficial el arribo ya al pa\u00eds de estas 200.000 primeras dosis de la vacuna saloma este es un grupo de un total de 2 millones de este tipo de vacuna de esta producci\u00f3n de vacuna que llegar\u00e1 en siguientes d\u00edas tambi\u00e9n al pa\u00eds pero ya se tiene efectivamente las primeras 200 mil dosis est\u00e1s en su momento ya se encuentra este resguardados en las instalaciones de la secretar\u00eda de salud recordemos que esta vacuna es una vacuna que no requiere de ultracongelaci\u00f3n puede mantenerse entre m\u00e1s 2 y 8 grados cent\u00edgrados lo cual obviamente hace que se facilite la log\u00edstica de su distribuci\u00f3n y de la misma manera que lo anunci\u00f3 el d\u00eda de ayer el doctor google l\u00f3pez gatell los equipos t\u00e9cnicos se encuentran en este momento ya terminando de hacer los c\u00e1lculos correspondientes para definir la localidad del municipio que en su momento recibir\u00e1 estas 200.000 dosis para poder continuar con el plan nacional recordando que est\u00e1n dirigidas precisamente en este grupo de etapa 2 a los adultos de 60 a\u00f1os o m\u00e1s nuestros adultos mayores tambi\u00e9n podr\u00e1n tener acceso a esta a esta vacuna y con ella entonces poder continuar elevando y generando las coberturas de esta poblaci\u00f3n que como dec\u00edamos si podemos cubrirla lo antes posible vamos a tener un impacto importante en la reducci\u00f3n de la mortalidad dado que son los adultos mayores de 60 a\u00f1os o m\u00e1s en la medida que adem\u00e1s estaba subiendo mayores de 70 mayores de 80 donde \u00e9l el virus als co2 tiene sus efectos m\u00e1s importantes y produce las mayores complicaciones que obviamente en este grupo incrementan no solamente la letalidad sino tambi\u00e9n la mortalidad entonces es un grupo prioritario e importante al que tenemos que cubrir lo antes posible y por lo mismo estas vacunas que llegaron se enfocan y apuntan tambi\u00e9n a incrementar la cobertura en este grupo de edad y as\u00ed se estar\u00e1 realizando en estos siguientes en estos siguientes d\u00edas el d\u00eda lunes probablemente se estar\u00e1 ya dando a conocer de manera oficial junto con toda la log\u00edstica asociada a su distribuci\u00f3n y aplicaci\u00f3n cu\u00e1l ser\u00e1 la localidad o municipios que en su momento podr\u00e1n estar recibiendo esta vacuna recordando que tambi\u00e9n en siguientes d\u00edas se confirmar\u00e1 la fecha y la hora a la brevedad tambi\u00e9n estar\u00e1n arribando al pa\u00eds 200.000 dosis de la vacuna sputnik v una vacuna que tambi\u00e9n obviamente contribuir\u00e1 a incrementar la cobertura de nuestros adultos mayores y muy claramente entre ma\u00f1ana o el mismo lunes estar\u00e1 tambi\u00e9n comunicando la fecha la hora en la que arribar\u00e1 finalmente esta vacuna y tambi\u00e9n de seguro en el grupo las \u00e1reas geogr\u00e1ficas en donde la misma podr\u00e1 ser distribuida sin olvidar que ya tenemos programado para el pr\u00f3ximo martes el arribo de un poco m\u00e1s de medio mill\u00f3n 511 mil de dosis de la vacuna de facer fronte para poder seguir cubriendo a la poblaci\u00f3n de trabajadores de la salud y quedando tambi\u00e9n una porci\u00f3n una proporci\u00f3n de este nuevo embarque para poder contribuir a seguir avanzando con la poblaci\u00f3n de adultos mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s much\u00edsimas gracias doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda compa\u00f1ero por favor buenas noches arturo contreras de pie de p\u00e1gina sobre un poco sobre las vacunas que tambi\u00e9n llegan hoy ya nos adelantan que se van a aplicar a partir que el lunes dar\u00e1n a conocer que el lunes dar\u00e1n a conocer d\u00f3nde se van a aplicar me parece tengo entendido que estas vacunas se van a aplicar junto con las otras vacunas que van a llegar el lunes espera que lleguen el lunes a las 11 de la noche no las responde entonces \u00e9stas se van a estar aplicando en la misma zona geogr\u00e1fica de del valle de m\u00e9xico es una y hasta el momento nos informan que se ha aplicado cerca m\u00e1s del 50% del lote que lleg\u00f3 de vacunas de astraz\u00e9neca sin embargo en la gr\u00e1fica de aplicaci\u00f3n vemos una disminuci\u00f3n conforme a esos primeros d\u00edas no entonces todav\u00eda falta como cerca de la mitad del 2d expo porque se ha ido frenando la velocidad de transmisi\u00f3n si es porque est\u00e1n haciendo llegar las vacunas a entidades muy lejanas o porque pues muchas gracias por su pregunta le pedir\u00edamos al doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y hace garras y nos puede compartir claro mucho gusto muchas gracias est\u00e9 maduro por la pregunta efectivamente no es un poco el efecto tambi\u00e9n que ve\u00edamos en su momento con la vacuna falsa diente cuando se aplic\u00f3 en aquellas semanas donde recibimos pr\u00e1cticamente medio mill\u00f3n de dosis la primera semana ya por el 13 de enero no en donde los primeros d\u00edas hubo obviamente un r\u00e1pido incremento y dispersi\u00f3n y colocaci\u00f3n de la vacuna y en la medida que van pasando los siguientes d\u00edas va disminuyendo un poco la productividad diaria porque est\u00e1 relacionada precisamente ya con esta dispersi\u00f3n en el territorio que se puede tener la vacuna recordando astraz\u00e9neca que est\u00e1 destinada a este grupo de adultos mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s y que fue distribuida en las 32 entidades federativas a su arribo durante esta semana obviamente los primeros d\u00edas todo r\u00e1pidamente llegar a las localidad este m\u00e1s cercanas a las localidades que ten\u00edan a lo mejor un acceso m\u00e1s cercano y en la medida que sigue avanzando los dem\u00e1s d\u00edas incrementan un poco los retos tambi\u00e9n de movilidad ponemos por ejemplo el caso de la ciudad de mexico la ciudad de mexico termin\u00f3 r\u00e1pidamente durante los primeros tres d\u00edas con la aplicaci\u00f3n a los grupos que ten\u00eda este en su momento anotados y por ejemplo el d\u00eda de ayer y el d\u00eda de hoy se enfoc\u00f3 a la atenci\u00f3n de adultos mayores que por problemas obviamente de movilidad o incapacidad no tuvieron acudir al punto de vacunaci\u00f3n entonces implementaron ya o est\u00e1n en la en la fase en donde pueden obviamente dar el servicio a domicilio pero entonces dado que el servicio a domicilio es personal es particular obviamente esto no es tan r\u00e1pido como el grupo de personas que en un momento acude al punto de vacunaci\u00f3n as\u00ed tambi\u00e9n tenemos que contemplar en muchas entidades federativas las localidades que se seleccionaron si ustedes lo recuerdan son precisamente municipios rurales que de dif\u00edcil acceso o municipios rurales que no necesariamente o no est\u00e1n cerca de una zona urbana entonces eso en su momento incrementa tambi\u00e9n la log\u00edstica de distribuci\u00f3n de aplicaci\u00f3n en donde las brigadas va movilizando se iban en su momento atendiendo esto tambi\u00e9n a su vez se suma al hecho de que en muchas de estas localidades no necesariamente hay cobertura de se\u00f1ales de internet a trav\u00e9s de tel\u00e9fonos celulares o ni siquiera la presencia de internet de ning\u00fan tipo entonces una vez aplicada la vacuna una vez realizado el operativo de vacunaci\u00f3n en esa localidad la brigada tiene que regresar a una zona de cobertura para poder enviar o mandar o inclusive empezar a capturar los datos en el sistema que ha sido dise\u00f1ado para la integraci\u00f3n de los mismos entonces muchas vacunas que en su momento ya fueron aplicadas ya se realiz\u00f3 a cabo esta aplicaci\u00f3n en las zonas rurales pero en la medida que las brigadas van subiendo a la informaci\u00f3n y la van capturando entonces empezamos a tener la informaci\u00f3n concentrada y es la que les podemos presentar noche con noche entonces si sumamos estos pr\u00e1cticamente tres aspectos que acabo de mencionar son los que en su momento estar\u00edan dando este efecto en donde vemos que hay a lo mejor una disminuci\u00f3n en la productividad en los \u00faltimos d\u00edas pero la seguridad que podemos tener es que todas las entidades federativas est\u00e1n todos los d\u00edas trabajando en los diferentes esquemas en los diferentes modelos y con las diferentes log\u00edsticas para en el menor tiempo posible pueden llegar a la meta de las dosis que hasta el momento se les han enviado much\u00edsimas gracias doctor al omyan compa\u00f1ero adelante gracias doctor con un xavi pues es una reacci\u00f3n despu\u00e9s de bueno es una medici\u00f3n de una reacci\u00f3n es despu\u00e9s de aplicar la vacuna bueno a grandes transformaciones pero por ejemplo cuando se deja de tomar en cuenta que podr\u00eda ser un estado y cu\u00e1nto tiempo tiene que dejar pasar despu\u00e9s de aplicar la vacuna para poder tomarlo en cuenta comunes debe ser registro se toma en cuenta despu\u00e9s de aplicar la vacuna o tambi\u00e9n se puede tomar en cuenta que un esa v\u00eda ser\u00eda una posible reacci\u00f3n despu\u00e9s de unos 23 d\u00edas una semana a un mes en cu\u00e1nto tiempo \u00e9ste se tiene que dejar pasar para que a\u00fan esa villa no se considerara dentro de \u00e9l xavi esa es una pregunta y otra tambi\u00e9n me han \u00e9ste preguntado suscriptores acerca de la vacunaci\u00f3n de nuestros compatriotas mexicanos en eeuu muchos no tienen conocimiento de c\u00f3mo ser\u00e1 la vacunaci\u00f3n all\u00e1 todav\u00eda o c\u00f3mo se estar\u00e1n vacunando me comentan que en los consulados nos preguntan que si en los consulados se va a vender la vacuna va a ser gratuita o c\u00f3mo va a ser la vacuna ya para nuestros compatriotas las gracias y le solicitar\u00edamos al director general de epidemiolog\u00eda si nos puede compartir con mucho gusto si precisamente entienda entonces la pregunta tiene que ver con la temporalidad en la cual se puede producir un evento supuestamente atribuible a la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n es necesario efectivamente esto va de la mano y depende de la vacuna dependiendo de cada vacuna hay una temporalidad que se marca para la ocurrencia del mismo dado que estamos obviamente en el marco de la cob y 19 y hablando de las vacunas contra el virus sabes con dos la temporalidad que se ha marcado son 30 d\u00edas es decir una vez que una persona se recibe la vacuna se pueden contar hasta 30 d\u00edas a partir de ese momento para efectos de que pueda ocurrir un evento supuestamente atribuible a la vacunaci\u00f3n inmunizaci\u00f3n la gran mayor\u00eda de los eventos hasta el momento notificados por las entidades federativas como lo ve\u00edamos eran es avis no graves y eran eventos de reacci\u00f3n local o sist\u00e9mica leve y estos normalmente se han estado produciendo en los primeros minutos o en las primeras horas porque precisamente son los secundarios a la aplicaci\u00f3n local es decir es el dolor en su momento el malestar que puede haber en la zona del del brazo donde se aplicar\u00e1 la vacuna alguna reacci\u00f3n a lo mejor al\u00e9rgica leve que se manifiesta con puntitos alrededor del de la aplicaci\u00f3n de la vacuna la presencia de una febr\u00edcula la presencia de dolor de cabeza que es temporal pasajero y que resuelve en las siguientes horas sin embargo los sistemas de vigilancia epidemiol\u00f3gica recordando que esta es una actividad que est\u00e1 a cargo del cinabe a nivel nacional conocen y saben que estos eventos pueden ser clasificados todav\u00eda como elsa bis si se presentan hasta 30 d\u00edas posteriores de la vacunaci\u00f3n y de ah\u00ed la importancia de que las unidades m\u00e9dicas cuando est\u00e1n en su consulta diario en su consulta frecuente advirtiendo diferentes personas que llegan a demandar est\u00e1 por asunto de estar presentando signos y s\u00edntomas de enfermedad hacen la pregunta de si en los \u00faltimos 30 d\u00edas hubieran recibido alg\u00fan tipo de vacuna porque finalmente el sistema de savvis no es exclusivo espec\u00edfico para la vacuna contra el virus a los coptos este es un sistema que funciona para la aplicaci\u00f3n de todas las vacunas entonces el enfoque epidemiol\u00f3gico siempre tiene dentro de los cuestionarios los abordajes cl\u00ednicos correspondientes el preguntarle a las personas si han tenido el antecedente de vacunar y en este caso espec\u00edficamente de virus a los codos en los \u00faltimos precisamente 30 d\u00edas y este obviamente si esto sucede entonces pueden todav\u00eda clasificar lo com\u00fan com\u00fan estar en relaci\u00f3n a la vacunaci\u00f3n a nuestros compatriotas que estar\u00edan en el territorio de los estados unidos de am\u00e9rica podemos recordar que \u00e9l canciller marcelo ebrard casaub\u00f3n ha dado a conocer en varias ocasiones que ellos han realizado gestiones diplom\u00e1ticas con este pa\u00eds se ha hecho obviamente el uso adecuado de los diferentes consulados se encuentran distribuidos en el territorio de los estados unidos de am\u00e9rica y en muchos de ellos han podido realizar estas gestiones para poder facilitar el acceso a la una de nuestros connacionales en el dicho en dicho territorio y esto l\u00f3gicamente tambi\u00e9n atendida ha rendido frutos en el sentido de que ellos mismos han informado que diferentes puntos o partes de estos consulados han podido lograr que el acceso se facilite e inclusive en algunos que se ha promovido tambi\u00e9n a trav\u00e9s de los que elaboran en este tipo de de \u00e1reas y obviamente facilitando de esta manera este que ellos puedan llegar vamos a estar igual muy al pendiente de lo que la secretar\u00eda de relaciones exteriores nos pueda informar de c\u00f3mo va estas gestiones y c\u00f3mo han mejorado ellos esta parte much\u00edsimas gracias doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda y definitivamente esta enfermedad ocasionada por el virus del sars copto es una enfermedad de un poco m\u00e1s de un a\u00f1o es una enfermedad nueva donde nos ha permitido ir conociendo de acuerdo a todas las actividades que se hacen no quisiera yo dejar pasar el momento para darle un agradecimiento a todos los salubristas y los epidemi\u00f3logos que han construido este sistema de vigilancia robusto y pues si no hubiera otra pregunta m\u00e1s pues un saludo y un abrazo muy fraterno s\u00ed compa\u00f1ero gracias solo estaba viendo que hoy sea se anunci\u00f3 en el diario oficial de la caseta oficial graf\u00eda de m\u00e9xico que los algunos alumnos de medicina de ciencias de la salud que est\u00e9n pr\u00f3ximos a a titularse no que est\u00e9 por terminar los estudios pueden empezar a regresar a las clases entonces necesiten alg\u00fan comentario sobre esto y nada m\u00e1s si nos podr\u00edan regalar de nuevo los datos de eficacia de efectividad perd\u00f3n de la vacuna este de zinc o vaca que acaba de llegar hoy quedamos para precisar gracias much\u00edsimas gracias y le pedir\u00edamos al doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y as\u00ed nos puede apoyar claro con mucho gusto podr\u00edamos identificar a los que nos ha tocado obviamente cruzar por s por esa hermosa temporalidad de lo que es estar en la escuela de medicina y asumir todos los retos a los que esto conlleva sabemos que precisamente los alumnos de \u00faltimo a\u00f1o cuando estamos en los \u00faltimos a\u00f1os de la preparaci\u00f3n son los a\u00f1os m\u00e1s intensivos de las pr\u00e1cticas precisamente en unidades de salud ya no son a\u00f1os en los que se lleve mucho tiempo en las aulas o en los diferentes campus de las universidades sino m\u00e1s bien son a\u00f1os en los cuales ya la pr\u00e1ctica es la que domina la temporalidad de esta de la preparaci\u00f3n acad\u00e9mica y es muy probable que tenga una relaci\u00f3n con este aspecto es decir en donde pues obviamente tantos los alumnos de \u00faltimos a\u00f1os como los que ya se encuentran en su internado o en su trabajo social que son precisamente los dos \u00faltimos a\u00f1os de la carrera de medicina pues pueden estar obviamente siendo ya invitados a contribuir con la atenci\u00f3n m\u00e9dica que desde nuestra formaci\u00f3n nos corresponde y con la cual es siempre por tanto un estudiante de medicina como un profesional de la y est\u00e1 definitivamente comprometido a realizar el beneficio de su comunidad lo que los rodea habr\u00e1 que ver a lo mejor de manera espec\u00edfica en qu\u00e9 contexto se hizo esta declaraci\u00f3n pero asumo que pudiera estar precisamente relacionado a esta particularidad que comento de los \u00faltimos de los \u00faltimos a\u00f1os de la medicina en relaci\u00f3n a la vacuna que lleg\u00f3 el d\u00eda de hoy estamos hablando precisamente de la vacuna sin novak ya se encuentra publicada en las p\u00e1ginas oficiales de la secretar\u00eda de salud lo que son las gu\u00edas t\u00e9cnicas para la aplicaci\u00f3n de esta vacuna y adem\u00e1s en donde se puede pueden ustedes tener acceso a toda la informaci\u00f3n m\u00e1s espec\u00edfica de las particularidades de la misma en este documento inclusive ustedes van a poder encontrar las los resultados que en su momento se obtuvieron de primeros ensayos de estas fases de ensayos cl\u00ednicos que se llevaron a cabo con la vacuna y que reportan precisamente la eficacia la eficacia de la misma por ejemplo se tiene un reporte de estudios de fase 3 realizados en turqu\u00eda en donde despu\u00e9s de la segunda dosis se alcanz\u00f3 una eficacia del noventa y 1.35 por ciento se tiene otro ensayo tambi\u00e9n de fase 3 que se llev\u00f3 a cabo con esta vacuna en indonesia en donde en indonesia reportaron una eficacia del 60 y 5.3 por ciento y recordemos tambi\u00e9n como se ha dicho en conferencias previas que un tema es la eficacia y otro tema ser\u00eda la efectividad que se puede lograr una vez que la vacuna es distribuida y aplicada y sobre todo en el contexto poblacional de lo que ser\u00eda poder lograr a trav\u00e9s intervenci\u00f3n prioritaria de salud p\u00fablica como es la vacunaci\u00f3n de obviamente lograr un porcentaje una proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n protegida que adem\u00e1s contribuye en esa localidad o en esa regi\u00f3n geogr\u00e1fica en donde se aplica a tener cada vez menos personas susceptibles de enfermar a consecuencia de la enfermedad por la parte est\u00e1 vacunado otro rector o pueden ustedes tambi\u00e9n encontrar el documento est\u00e9 completo en las p\u00e1ginas oficiales de la secretar\u00eda para mayor informaci\u00f3n much\u00edsimas gracias doctor alom\u00eda compa\u00f1ero muchas gracias sali\u00f3 la noticia de que si una persona hab\u00eda sido ya infectada con el virus y se se hab\u00eda recuperado pod\u00edan llegarle a aplicar quiz\u00e1 nada m\u00e1s es una parte de la vacuna o una dosis de las vacunas esto qu\u00e9 tan cierto pudiera ser con respecto a la informaci\u00f3n que sali\u00f3 de nivel internacional doctor anomia nos podr\u00eda apoyar gracias con mucho gusto es correcto han estado circulando en diferentes medios de comunicaci\u00f3n noticias publicadas de algunos estudios preliminares que se han estado realizando precisamente como parte del seguimiento de poder identificar cu\u00e1l ha sido la respuesta inmunol\u00f3gica de las personas vacunadas tanto y as\u00ed tambi\u00e9n como en su momento poder explorar la cero conversi\u00f3n que es un momento se lleva a cabo a ra\u00edz de la vacuna y hay datos preliminares importantes que han evidenciado que muchas personas con la aplicaci\u00f3n de una primera dosis han podido desarrollar digamos una protecci\u00f3n o en el caso del grupo poblacional se ha evidenciado una eficacia superior inclusive a la publicado en su momento para la primera para la primera dosis ahora creo que es importante obviamente es que en este momento son como dec\u00edamos todav\u00eda resultados preliminares son muy prometedores obviamente una muy buena noticia pero sin embargo todav\u00eda en este momento el posicionamiento oficial tanto de la organizaci\u00f3n mundial de la salud como el grupo propio de expertos de vacunaci\u00f3n de mexico es continuar obviamente aplicando las dos dosis en aquellas vacunas que as\u00ed lo lo indiquen para efectos de su aplicaci\u00f3n y todav\u00eda no realizar alguna modificaci\u00f3n recordemos tambi\u00e9n que siempre hemos comentado que el plan nacional de vacunaci\u00f3n est\u00e1 en continua revisi\u00f3n el grupo de expertos elgeta sesi\u00f3n con mucha frecuencia est\u00e1n ellos revisando constantemente todas estas evidencias todos estos nuevos resultados de estudios que se est\u00e1n publicando a nivel este internacional est\u00e1n al tanto del desarrollo nacional tambi\u00e9n que se est\u00e1 llevando en la vacunaci\u00f3n porque es importante que ante la identificaci\u00f3n de alguna necesidad obviamente de producir de cambios en el plan nacional se haga de manera oportuna siempre obviamente basados en la bibliograf\u00eda y en el soporte cient\u00edfico que debe de existir entonces esto lo est\u00e1n obviamente revisando y si en alg\u00fan momento se llega a tener alguna recomendaci\u00f3n o la evidencia es suficiente como para generar el cambio en las indicaciones de seguro se har\u00e1 pero por lo pronto y hasta que no se tenga todav\u00eda esta informaci\u00f3n o estas evidencias se continuar\u00e1 aplicando las dos dosis que las vacunas que as\u00ed lo requieran deban de de llevarse a cabo muchas gracias y una \u00faltima pregunta respecto a la vacunaci\u00f3n en ni\u00f1os menores de 16 a\u00f1os porque porque se les separa del resto de la poblaci\u00f3n sabemos que no est\u00e1 recomendada la vacuna en ese es en ese sector de la poblaci\u00f3n porque pues precisamente no han habido investigaciones con respecto a los avances en vacunaci\u00f3n en este sector pero por qu\u00e9 porque est\u00e1 separaci\u00f3n del sexo porque esperar otros resultados no s\u00e9 podr\u00edamos pensar que la vacuna es as\u00ed como que funcional para cada ser humano sin importar edades pero porque se divide ese sector de la poblaci\u00f3n menores de 16 a\u00f1os sin fin y mayores de 16 a\u00f1os hay algo biol\u00f3gico o algo que tengamos que conocer gracias como yo gusto de hecho como se ha comentado precisamente conferencias previas recordemos que hay tres caracter\u00edsticas que las vacunas deben de cumplir como ni\u00f1o y la eficacia la seguridad y la calidad de la misma y precisamente uno de los componentes importantes es el de seguridad es decir que la vacuna no debe de producir un da\u00f1o a la salud de la persona y solamente producir el beneficio para la cual obviamente la vacuna se est\u00e1 aplicando que es generar la inmunidad contra la enfermedad para la cual se aplica la raz\u00f3n por la cual no se aplica la vacuna en estos momentos a los menores de 16 a\u00f1os en otras tipos de vacunas las especificaciones menores de 18 a\u00f1os ni tampoco hasta el momento a las mujeres embarazadas es precisamente porque los diferentes ensayos que se han llevado hasta el momento de estas vacunas no han incluido a estos grupos por lo tanto no tenemos una seguridad probada para efectos de que la vacuna sea segura en los menores de 16 \u00f3 18 dependiendo de la vacuna o en las mujeres embarazadas entonces por principios \u00e9ticos estos tipos de ensayos al menos hasta el momento no se han llevado a cabo sin embargo en la medida que se tenga m\u00e1s informaci\u00f3n en relaci\u00f3n a su seguridad y obviamente tambi\u00e9n en relaci\u00f3n a su eficacia en los dem\u00e1s grupos poblacionales entonces ya con m\u00e1s evidencia cient\u00edfica de seguro en alg\u00fan momento podr\u00e1 empezar obviamente a realizarse este estudios en otros en otros grupos se pudiera esperar que la reacci\u00f3n inmunol\u00f3gica que confiere la protecci\u00f3n tambi\u00e9n existiera en estos grupos de edad de hecho recordemos que una de las razones por los cuales los menores de edad son los que tienen las tasas de incidencia es decir las cargas de enfermedades m\u00e1s bajas m\u00e1s bajas de la enfermedad no solamente en m\u00e9xico sino a nivel internacional es precisamente porque la respuesta inmunol\u00f3gica en este grupo suele ser de las mejores la edad es un factor importante para efectos de la respuesta inmunol\u00f3gica y los grupos j\u00f3venes los grupos de adolescentes los grupos de ni\u00f1os tienen una muy buena respuesta por lo tanto se pudiera esperar que obviamente ante la aplicaci\u00f3n de una vacuna como se hace ya con muchas vacunas para la infancia y la adolescencia que han sido probadas durante muchos a\u00f1os generan inclusive en algunos casos pues inmunidad de por muchos a\u00f1os obviamente pudi\u00e9ramos esperar m\u00e1s adelante que la informaci\u00f3n sea lo suficiente para poder tambi\u00e9n incluir a este y otros grupos que actualmente no se est\u00e1n vacunando entonces un principio principalmente de seguridad y obviamente que al no haber estado incluidos en estos grupos pues tampoco tenemos entonces la evidencia cient\u00edfica de los ensayos de la eficacia que en su momento la vacuna pudiera producir estas son b\u00e1sicamente las razones much\u00edsimas gracias agradecemos al doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda segarra director general de epidemiolog\u00eda y pues un abrazo muy fraterno a todas las personas que est\u00e1n en el mundo y en nuestro pa\u00eds cursando con la enfermedad les deseamos una pronta recuperaci\u00f3n incluido nuestro subsecretario el doctor hugo l\u00f3pez gatell ram\u00edrez y a las familias que los cuidan \u00e1nimo y sobre todo localizamos las medidas de prevenci\u00f3n y de protecci\u00f3n que pueden ustedes ayudarnos como compa\u00f1eros de la prensa en nuestra p\u00e1gina d\u00e1ndole a difundir donde haya informaci\u00f3n certera clara oportuna y sobre todo de muy f\u00e1cil acceso para la poblaci\u00f3n en cuesti\u00f3n de la forma de expresar en coronavirus punto gob.mx pues siendo las 1957 del s\u00e1bado 20 de febrero dar\u00edamos por terminada esta conferencia donde se presenta el comunicado t\u00e9cnico agradecemos los compa\u00f1eros reporteros al doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda y a todas las gentes que nos ven desde diferentes plataformas digitales y televisivas much\u00edsimas gracias buen fin de semana a\u00fan todav\u00eda gracias muchas gracias a todos muy buenas noches",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:05.918071"
}