{
    "video_id": "pDeYBDMrfFI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pDeYBDMrfFI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD60C2C_M9dWctkMNCR6rzzdyL20w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=pDeYBDMrfFI",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Jueves 25 de enero de 2024.",
    "video_length_seconds": 8793,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a CQ i d in",
            "start": 5.759,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "221 20223 de conformidad con lo",
            "start": 12.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "dispuesto en el art\u00edculo 134 de la",
            "start": 16.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 19.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos la propaganda bajo",
            "start": 21.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n",
            "start": 24.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "social que difundan como tales los",
            "start": 25.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "poderes p\u00fablicos los anos aut\u00f3nomos las",
            "start": 28.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "dependencias y entidades de la",
            "start": 31.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro",
            "start": 33.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 35.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y",
            "start": 38.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fines informativos educativos o de",
            "start": 41.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n social las personas",
            "start": 44.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "servidoras p\u00fablicas tienen en todo",
            "start": 46.559,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 48.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 50.879,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 53.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 55.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos",
            "start": 58.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional",
            "start": 60.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "electoral Buenos d\u00edas",
            "start": 67.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1o",
            "start": 71.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 80.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "informar sobre los programas de",
            "start": 84.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 88.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y es una",
            "start": 93.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 95.64,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "relevante",
            "start": 97.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "porque ya estamos a un",
            "start": 99.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 102.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "de que inicie la veda",
            "start": 103.88,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "electoral a finales de",
            "start": 110.28,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "febrero ya comienza la veda porque el",
            "start": 113.759,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "primero de marzo",
            "start": 118.719,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "inicia la",
            "start": 120.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a Entonces no se",
            "start": 122.0,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "pueden entregar eh apoyos no se pueden",
            "start": 125.479,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 130.879,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "asambleas y queremos ser respetuosos de",
            "start": 134.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh todos estos",
            "start": 141.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "procedimientos para no",
            "start": 143.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 148.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "regresar a lo de",
            "start": 150.44,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 153.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que no se",
            "start": 155.879,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "respetaban los tiempos y hab\u00eda reparto",
            "start": 158.12,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "de despensas y materiales de",
            "start": 163.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 166.959,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "hasta un d\u00eda antes de la",
            "start": 169.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n en la",
            "start": 175.4,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "noche eso lo sabe la",
            "start": 177.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 180.879,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "este una semana antes de la",
            "start": 183.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n toda la",
            "start": 188.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "noche desde las 7 de la noche hasta las",
            "start": 191.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "6 de la ma\u00f1ana tocando puertas",
            "start": 195.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y en qu\u00e9",
            "start": 200.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "quedamos c\u00f3mo nos",
            "start": 203.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "arreglamos repartir",
            "start": 206.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "dinero comprar",
            "start": 208.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 211.08,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "si era una comunidad un municipio en",
            "start": 213.92,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "donde ten\u00edamos mucha presencia a comprar",
            "start": 220.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "credenciales de",
            "start": 224.2,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "elector para que no pudiesen",
            "start": 227.799,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "votar porque eran votos menos para",
            "start": 232.04,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "nosotros y",
            "start": 237.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "1000",
            "start": 243.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trucos",
            "start": 247.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1ticos Entonces eso ya se",
            "start": 249.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 y por eso tenemos que informarle a",
            "start": 253.84,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "la gente de c\u00f3mo se van a",
            "start": 258.16,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "entregar los apoyos de",
            "start": 263.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "bienestar que no",
            "start": 267.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 270.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tengamos",
            "start": 273.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que usar el",
            "start": 274.84,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "tiempo de la campa\u00f1a que es marzo abril",
            "start": 278.36,
            "duration": 12.36
        },
        {
            "text": "mayo y la primer semana de de",
            "start": 284.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "junio Entonces se va informar y",
            "start": 291.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que",
            "start": 294.759,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "llevamos de",
            "start": 298.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Avance en todos los programas de de",
            "start": 301.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "bienestar y al",
            "start": 304.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "final Diego director general del",
            "start": 308.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e",
            "start": 312.44,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Historia nos va a dar a conocer C\u00f3mo va",
            "start": 316.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 321.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de salvamento",
            "start": 323.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico en todo lo que es la ruta",
            "start": 326.08,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "del tren May como",
            "start": 329.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "siempre para",
            "start": 331.759,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "seguir dando a",
            "start": 334.96,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "conocer toda la grandeza",
            "start": 338.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "cultural de las zonas",
            "start": 342.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas de la gran naci\u00f3n",
            "start": 344.919,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Maya que es un orgullo es algo que",
            "start": 347.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir",
            "start": 351.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "exaltando afortunadamente se ha avanzado",
            "start": 355.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 358.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "porque se habla Aqu\u00ed en la ma\u00f1anera se",
            "start": 360.28,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "presentan",
            "start": 363.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "vos",
            "start": 364.759,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "y much\u00edsima",
            "start": 367.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 369.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya tiene muchos",
            "start": 372.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "deseos de ir a las zonas",
            "start": 376.039,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas y est\u00e1 creciendo el",
            "start": 380.919,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "n\u00famero de visitantes Ojal\u00e1",
            "start": 384.039,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "dieo informe sobre eso c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 388.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "creciendo Los visitantes a chichan a",
            "start": 392.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Tulum tod lo que son las zonas",
            "start": 395.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas Entonces vamos a empezar y",
            "start": 399.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "es Ariana no la",
            "start": 403.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "primera Buenos d\u00edas con el permiso del",
            "start": 409.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente vamos a informar sobre",
            "start": 411.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "las pensiones y programas de bienestar",
            "start": 414.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "adelante eh para este pago adelantado",
            "start": 416.199,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que se va a realizar con motivo del",
            "start": 420.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "proceso electoral 12.1 millones de",
            "start": 422.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "adultos mayores van a recibir su pensi\u00f3n",
            "start": 425.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 428.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bimestre marzo abril y mayo junio la",
            "start": 429.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n social anual de este",
            "start": 433.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "programa de manera anual son",
            "start": 435.599,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "465,000 millones de pesos adelante en el",
            "start": 438.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "caso de los derecho habientes eh",
            "start": 442.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad",
            "start": 444.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "1,482 beneficiarios recibir\u00e1n este pago",
            "start": 448.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "adelantado por concepto de estos dos",
            "start": 451.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "bimestres la inversi\u00f3n social anual es",
            "start": 454.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 456.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "27860 millones de pesos en el caso del",
            "start": 458.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "programa de madres trabajadoras",
            "start": 461.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "276,4 2016 beneficiarios y beneficiarias",
            "start": 464.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "van a recibir este pago adelantado de",
            "start": 469.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "dos bimestres la inversi\u00f3n social anual",
            "start": 471.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 474.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "2,926 millones de pesos adelante aqu\u00ed",
            "start": 475.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "traemos unos gr\u00e1ficos de el monto que",
            "start": 479.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "van a recibir las personas en el caso de",
            "start": 481.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "adulto mayor recibir\u00e1n 12,000 pesos en",
            "start": 484.639,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el mes de febrero por el concepto de los",
            "start": 487.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "bimestres marzo abril y mayo junio este",
            "start": 491.879,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pago adelantado como ustedes saben se",
            "start": 495.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hace de manera bancaria es decir ya no",
            "start": 498.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tenemos ning\u00fan pago en efectivo y todo",
            "start": 501.159,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se hace a trav\u00e9s del banco del bienestar",
            "start": 503.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adelante en el caso de las pensiones",
            "start": 506.879,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "para personas con discapacidad van a",
            "start": 509.919,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 512.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "6,200 por este pago adelantado en el mes",
            "start": 514.039,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de febrero en el caso del programa de",
            "start": 517.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "madres trabajadoras ser\u00e1n 3,200 pesos lo",
            "start": 520.839,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "que se depositar\u00e1 en el mes de febrero",
            "start": 524.64,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "por este adelanto adelante y este es el",
            "start": 527.36,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "calendario de pago para estos tres",
            "start": 531.959,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "programas vamos a iniciar este pago",
            "start": 534.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "adelantado a partir del lunes 29 de",
            "start": 537.76,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "enero y vamos a concluir el viernes 23",
            "start": 540.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de febrero es decir a lo largo de todo",
            "start": 545.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el mes de febrero se va a realizar este",
            "start": 548.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sito para que las personas tengan",
            "start": 551.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n y conozcan el monto de",
            "start": 554.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sus dep\u00f3sitos y solo recordarles que hay",
            "start": 557.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que administrarlo porque el siguiente",
            "start": 559.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pago se realizar\u00e1 hasta eh pasando el",
            "start": 561.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "proceso electoral adelante y si",
            "start": 565.04,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "cumplieron 65 a\u00f1os entre el primero de",
            "start": 568.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "noviembre y el 30 de junio y ya se",
            "start": 571.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "registraron esto lo realizamos en",
            "start": 574.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "diciembre en el mes de diciembre y",
            "start": 577.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "abrimos una semana en el mes de enero",
            "start": 579.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las tarjetas se van a entregar del",
            "start": 582.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "primero al 19 de febrero y la dispersi\u00f3n",
            "start": 584.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "bancaria de estos nuevos derecho",
            "start": 588.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "habientes que reci\u00e9n cumplen a\u00f1os entre",
            "start": 591.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "el 26 y el 29 de febrero quedar\u00e1 su",
            "start": 594.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n es cu\u00e1nto",
            "start": 597.48,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todas y a todos Buenos",
            "start": 605.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "d\u00edas presidente en la coordinaci\u00f3n",
            "start": 607.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Nacional de becas para el bienestar",
            "start": 609.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez tenemos a cargo tres",
            "start": 610.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "programas prioritarios para el gobierno",
            "start": 613.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico que tienen como objetivo",
            "start": 615.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "combatir el abandono escolar vamos a",
            "start": 617.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "informar c\u00f3mo cerr\u00f3 la atenci\u00f3n a",
            "start": 620.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estudiantes desde el preescolar hasta la",
            "start": 623.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "licenciatura en el a\u00f1o 2023 eh en el a\u00f1o",
            "start": 625.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "2023 en el caso de la educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 629.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Es decir desde preescolar hasta",
            "start": 632.6,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "secundaria logramos atender a 6 millones",
            "start": 634.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de estudiantes con una inversi\u00f3n social",
            "start": 637.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de poco m\u00e1s de 33000 millones de pesos a",
            "start": 640.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "partir del a\u00f1o 2021 comenzamos a",
            "start": 643.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "conformar la ubicaci\u00f3n de escuelas",
            "start": 646.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "prioritarias en el a\u00f1o 2023 hab\u00eda",
            "start": 649.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "550.000 escuelas prioritarias que son",
            "start": 652.56,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s pobres del pa\u00eds ya que son las",
            "start": 654.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ubicadas en localidades ind\u00edgenas de muy",
            "start": 657.519,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "alta y alta marginaci\u00f3n en estas 50,000",
            "start": 660.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "escuelas prioritarias todas las ni\u00f1as y",
            "start": 663.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os estudiantes tienen una beca",
            "start": 665.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "educativa son poco m\u00e1s de",
            "start": 667.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "2,300000 ni\u00f1os solo en estas 50.000",
            "start": 670.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "escuelas prioritarias como una",
            "start": 673.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n en el a\u00f1o 2018 con otros",
            "start": 675.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "programas que",
            "start": 678.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "atend\u00edan mediante la pol\u00edtica social",
            "start": 679.839,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "solo hab\u00eda 300,000 ni\u00f1os eh con un apoyo",
            "start": 683.519,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "educativo en estas 00 escuelas hoy son",
            "start": 687.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "2,300000 en el caso de educaci\u00f3n media",
            "start": 690.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "superior logramos llegar a 5.8 millones",
            "start": 693.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de estudiantes del bachillerato recordar",
            "start": 696.32,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "que este programa Es Universal todos los",
            "start": 698.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que estudian la preparatoria en",
            "start": 700.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "una escuela p\u00fablica escolarizada reciben",
            "start": 702.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esta beca y en el caso de licenciatura",
            "start": 705.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fueron 620,000 j\u00f3venes que estudian la",
            "start": 708.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "licenciatura en las escuelas m\u00e1s pobres",
            "start": 712.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y para los j\u00f3venes que vienen",
            "start": 714.639,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de las localidades m\u00e1s margin nadas",
            "start": 717.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "llegamos a 12 millones y medio de",
            "start": 719.839,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estudiantes desde el preescolar hasta",
            "start": 722.32,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "licenciatura con una inversi\u00f3n social de",
            "start": 723.959,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de 80,000 millones de pesos",
            "start": 726.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "para este a\u00f1o 2024 el adelanto de las",
            "start": 728.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "becas ser\u00e1 por el primer semestre del",
            "start": 732.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y se estar\u00e1 llevando a cabo durante",
            "start": 734.24,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "enero y febrero en los tres niveles",
            "start": 736.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "educativos recordar que este a\u00f1o",
            "start": 739.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "recibimos una ampliaci\u00f3n presupuestal de",
            "start": 741.399,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de 13,000 millones de pesos que",
            "start": 743.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nos va a ayudar a ampliar nuestra ctura",
            "start": 746.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "vamos a poder llegar a 2 millones de",
            "start": 749.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estudiantes m\u00e1s de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 751.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "desde finales del a\u00f1o pasado y hasta",
            "start": 754.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "este 31 de enero est\u00e1 abierta la",
            "start": 757.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "solicitud de la beca en nuestra p\u00e1gina",
            "start": 759.639,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de internet que es el buscador de",
            "start": 762.32,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "escuelas para todas las escuelas eh",
            "start": 764.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "catalogadas como de media y baja",
            "start": 767.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n incluiremos poco m\u00e1s de",
            "start": 770.6,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "68,000 escuelas m\u00e1s a las 50,000",
            "start": 773.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "previamente catalogadas con como",
            "start": 776.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "prioritarias es decir en 2024 vamos a",
            "start": 779.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tener cerca de 122000 escuelas",
            "start": 782.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "prioritarias donde atenderemos a todas y",
            "start": 784.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a todos los ni\u00f1os que est\u00e1n estudiando",
            "start": 787.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en estas escuelas Muchas",
            "start": 789.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "gracias muy buenos d\u00edas con su permiso",
            "start": 796.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "presidente en lo que respecta al",
            "start": 799.68,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "programa de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 801.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "futuro dirigido a mujeres y hombres",
            "start": 802.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes entre 18 y 29 a\u00f1os que no se",
            "start": 805.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "encuentran estud y en trabajo y por lo",
            "start": 807.76,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cual reciben una capacitaci\u00f3n a lo largo",
            "start": 810.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de un a\u00f1o en un centro de trabajo y",
            "start": 812.959,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hac un apoyo econ\u00f3mico por parte",
            "start": 815.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico comentar que ya Hemos llegado",
            "start": 817.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 820.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "2,855 387 j\u00f3venes con este programa",
            "start": 821.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "destacar que",
            "start": 826.399,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "58 de las beneficiarias del programa son",
            "start": 827.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mujeres 42 por hombres y tambi\u00e9n con",
            "start": 830.959,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ello hemos contribuido a que seis de",
            "start": 834.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cada 10 j\u00f3venes que han participado en",
            "start": 836.32,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "el programa puedan colocarse en un",
            "start": 838.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "empleo o en alguna actividad productiva",
            "start": 840.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "esto ha sido una inversi\u00f3n sin sin",
            "start": 842.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "precedentes en la historia del pa\u00eds de",
            "start": 844.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "111178 millones de pesos",
            "start": 848.519,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "correspondientes a la inversi\u00f3n de los",
            "start": 851.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en su apoyo econ\u00f3mico m\u00e1s el",
            "start": 852.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pago de su inscripci\u00f3n para atenci\u00f3n",
            "start": 855.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica en el IMS recordar tambi\u00e9n que el",
            "start": 857.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo futuro da",
            "start": 860.04,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo a los j\u00f3venes",
            "start": 861.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mensualmente el equivalente son",
            "start": 863.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "7572 pesos para este a\u00f1o",
            "start": 866.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "2024 y tambi\u00e9n pues compartirles que el",
            "start": 869.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ma\u00f1ana 26 de enero estaremos",
            "start": 873.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "haciendo el pago de los j\u00f3venes para",
            "start": 876.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este mes justamente de estamos hablando",
            "start": 879.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 882.24,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "48987 j\u00f3venes que recibir\u00e1n as\u00ed su pago",
            "start": 884.68,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de salario m\u00ednimo el d\u00eda de ma\u00f1ana y",
            "start": 887.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comentar que el caso del",
            "start": 890.639,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construy\u00f3 en el futuro",
            "start": 892.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "para este a\u00f1o la inversi\u00f3n en la",
            "start": 893.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "juventud ser\u00e1 de",
            "start": 895.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "24204 eh millones de pesos con lo cual",
            "start": 897.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed estamos cumpliendo con el",
            "start": 900.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "compromiso de apoyar a los j\u00f3venes de",
            "start": 902.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Much\u00edsimas",
            "start": 904.44,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "gracias muy buenos d\u00edas tengan todas y",
            "start": 911.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todos con su permiso se\u00f1or presidente en",
            "start": 913.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lo que respecta al programa la escuela",
            "start": 916.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "es nuestra reiteramos que se trata de un",
            "start": 917.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "programa que otorga directamente un",
            "start": 919.639,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "recurso a madres y padres de familia",
            "start": 921.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "organizados en comit\u00e9s escolares de las",
            "start": 923.759,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "escuelas p\u00fablicas de educaci\u00f3n b\u00e1sica en",
            "start": 926.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "las 31 entidades de cobertura del",
            "start": 928.759,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "programa este recurso se entrega a",
            "start": 930.319,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "partir de la cantidad de alumnos de la",
            "start": 932.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "escuela entre 200,000 250,000 y 600,000",
            "start": 934.759,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pesos y en este sentido son las",
            "start": 938.56,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "comunidades escolares quienes deciden En",
            "start": 940.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l o cu\u00e1les de los tipos de apoyo que",
            "start": 942.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiene el programa ejecutar sus recursos",
            "start": 944.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ya sea en la ampliaci\u00f3n en mejoramiento",
            "start": 947.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de sus planteles en el horario extendido",
            "start": 949.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "o en el servicio de alimentaci\u00f3n es",
            "start": 951.44,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "importante Resaltar que a\u00f1o con a\u00f1o ha",
            "start": 953.72,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "incrementado el presupuesto de la",
            "start": 955.759,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra y hemos alcanzado eh",
            "start": 957.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o a finales de 2023 una inversi\u00f3n",
            "start": 959.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "social hist\u00f3rica de 62,000 millones de",
            "start": 963.04,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "pesos Durante los 5 a\u00f1os de ejecuci\u00f3n",
            "start": 965.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del programa y en relaci\u00f3n con lo",
            "start": 967.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "anterior tambi\u00e9n hab\u00edamos a finales de",
            "start": 970.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "2023 atendido a 132,000 escuelas con",
            "start": 972.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "alto grado de vulnerabilidad en sus",
            "start": 976.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "localidades en municipios entidades con",
            "start": 978.12,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ind\u00edgena y afromexicana as\u00ed",
            "start": 980.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "como en mayores condiciones de pobreza y",
            "start": 982.959,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "carencia de servicios b\u00e1sicos Asimismo",
            "start": 985.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "atendiendo a la instrucci\u00f3n del",
            "start": 988.519,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "presidente el objetivo para este a\u00f1o",
            "start": 989.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "considera la inclusi\u00f3n de aquellas",
            "start": 991.959,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "escuelas que nunca hab\u00edan recibido el",
            "start": 994.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "apoyo del programa 39,000 nuevas",
            "start": 996.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "incorporaciones que en conjunto con las",
            "start": 999.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "escuelas que ya volver\u00e1n a recibir",
            "start": 1001.279,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sus recursos 65,000 centros",
            "start": 1003.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "educativos que recibir\u00e1n su pago el",
            "start": 1005.959,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo 27 de febrero con las nuevas",
            "start": 1008.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "incorporaciones alcanzaremos una",
            "start": 1011.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cobertura de atenci\u00f3n de 172,000",
            "start": 1013.12,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "escuelas p\u00fablicas de educaci\u00f3n b\u00e1sica de",
            "start": 1016.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la 173,000 activas lo que representa un",
            "start": 1018.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "99% de cobertura en el territorio",
            "start": 1022.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nacional de 2019 hasta 2024 por \u00faltimo",
            "start": 1025.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "destacamos que este programa refrenda la",
            "start": 1029.36,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "confianza en las madres padres de",
            "start": 1031.319,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "familia en las maestras y maestros y que",
            "start": 1032.839,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no trata de imponer ning\u00fan tipo de",
            "start": 1035.959,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "personal t\u00e9cnico ni constructores para",
            "start": 1038.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "realizar obras u ofrecer otros servicios",
            "start": 1040.959,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en las escuelas Muchas",
            "start": 1043.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1047.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con el permiso del Se\u00f1or Presidente",
            "start": 1052.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos en este a\u00f1o",
            "start": 1054.919,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "2024 el objetivo principal es consolidar",
            "start": 1058.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "e institucionalizar la estrategia",
            "start": 1062.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "sembrando vida para consolidar el",
            "start": 1064.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "trabajo colectivo que iniciamos hace 5",
            "start": 1067.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "a\u00f1os mostraremos los resultados de",
            "start": 1069.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "sembrando vida a trav\u00e9s de 21 foros",
            "start": 1072.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estatales Durante los meses de enero y",
            "start": 1074.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "febrero y un congreso nacional el 20 de",
            "start": 1077.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "febrero para consolidar el autoempleo de",
            "start": 1081.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de",
            "start": 1084.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "455,000 campesinos que forman parte de",
            "start": 1086.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sembrando vida impulsaremos 1079",
            "start": 1089.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "productos de valor agregado y",
            "start": 1093.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aremos las iniciativas econ\u00f3micas",
            "start": 1095.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que generan riqueza a los",
            "start": 1097.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "campesinos para consolidar la producci\u00f3n",
            "start": 1100.32,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "sustentable iniciaremos el registro de",
            "start": 1104.08,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "1158 millones de \u00e1rboles en colaboraci\u00f3n",
            "start": 1109.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con las secretar\u00edas de sader y",
            "start": 1114.32,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "semarnat de estos \u00e1rboles el 53 por son",
            "start": 1117.2,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "forestales 44 por frutales y",
            "start": 1121.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "agroindustriales y 3%",
            "start": 1124.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "especias tambi\u00e9n se mostraremos las",
            "start": 1127.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "50.000 parcelas modelo que est\u00e1n en m\u00e1s",
            "start": 1131.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de cobertura",
            "start": 1135.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "del programa como ejemplo incorporaremos",
            "start": 1137.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al mercado mexicano un",
            "start": 1142.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "incremento a la producci\u00f3n Nacional del",
            "start": 1145.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "20% de caf\u00e9 y 40% de",
            "start": 1147.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cacao finalmente para consolidar la",
            "start": 1152.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n de sembrando vida a la",
            "start": 1155.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "autosuficiencia alimentaria",
            "start": 1158.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fortaleceremos el autoconsumo y venta de",
            "start": 1161.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los productos del campo fruto de la",
            "start": 1164.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "milpa para producir 800000 toneladas de",
            "start": 1166.44,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "ma\u00edz en este ciclo 2024 es",
            "start": 1170.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cu con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 1180.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas como es por todos conocido",
            "start": 1183.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el programa fertilizantes para el",
            "start": 1186.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bienestar inici\u00f3 por instrucci\u00f3n del",
            "start": 1188.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en el a\u00f1o",
            "start": 1191.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "2019 como un programa piloto en el",
            "start": 1193.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Estado de Guerrero con base en sus",
            "start": 1196.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "resultados el presidente ampl\u00eda el",
            "start": 1199.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "programa y en el a\u00f1o pasado",
            "start": 1202.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "2023 instruye a la secretar\u00eda de",
            "start": 1205.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "agricultura ampliar el programa a los 32",
            "start": 1207.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica el a\u00f1o pasado se",
            "start": 1210.919,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "entregaron a nivel nacional",
            "start": 1214.679,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "880.4 toneladas de fertilizante a",
            "start": 1219.039,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "1,797",
            "start": 1224.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "798 productores beneficiando as\u00ed a",
            "start": 1226.08,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "2,995 1094 hect\u00e1reas de cultivos b\u00e1sicos",
            "start": 1231.4,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "principalmente ma\u00edz frijol arroz entre",
            "start": 1236.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "otros cultivos del total de",
            "start": 1240.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "beneficiarios el 37 por fueron mujeres y",
            "start": 1242.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "el 32 por fueron agricultores de las",
            "start": 1246.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas para realizar esta",
            "start": 1249.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "labor en todo el territorio nacional se",
            "start": 1252.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "requirieron de m\u00e1s de 4000 unidades",
            "start": 1256.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles esto es tractores camiones",
            "start": 1260.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Torton y habilitar de esta forma 1000",
            "start": 1263.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "centros de distribuci\u00f3n agricultura",
            "start": 1266.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "segalmex en todo el territorio nacional",
            "start": 1269.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ese a\u00f1o el a\u00f1o pasado el programa",
            "start": 1272.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ejerci\u00f3 un presupuesto de",
            "start": 1275.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "16684 millones de pesos este a\u00f1o",
            "start": 1280.44,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "2024 continuar\u00e1 la cobertura nacional",
            "start": 1285.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con base en una simple estrategia",
            "start": 1289.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "log\u00edstica que hemos denominado 1 2 3",
            "start": 1292.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "esto es 1 mill\u00f3n de toneladas para 2",
            "start": 1296.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "millones de beneficiarios y apoyando a 3",
            "start": 1299.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "millones de hect\u00e1reas entrenaremos 1",
            "start": 1303.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de toneladas de fertilizante de",
            "start": 1306.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "dap y urea 2 millones de productores y",
            "start": 1309.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "productoras ser\u00e1n beneficiados y",
            "start": 1313.279,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "anticipamos que el n\u00famero de tanto de",
            "start": 1315.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mujeres como de poblaci\u00f3n ind\u00edgena ser\u00e1",
            "start": 1318.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "similar a la del a\u00f1o pasado y cubriremos",
            "start": 1321.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "3 millones de hect\u00e1reas como se\u00f1alaba de",
            "start": 1324.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cultivos prioritarios como es el caso",
            "start": 1327.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "del Ma\u00edz frijol arroz entre otros",
            "start": 1329.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cultivos El Avance hasta el 22 de enero",
            "start": 1331.919,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "del presente a\u00f1o llevamos un 27 por de",
            "start": 1335.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "suministro hemos estado ya transportando",
            "start": 1339.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el fertilizante a 27 estados en proceso",
            "start": 1343.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de suministro y ya en 12 estados se est\u00e1",
            "start": 1346.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entregando el fertilizante a los",
            "start": 1349.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "productores finalmente en esta gr\u00e1fica",
            "start": 1352.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "se muestra la evoluci\u00f3n del programa",
            "start": 1356.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "desde su inicio en el a\u00f1o 2019 las",
            "start": 1358.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "barras representan el incremento anual",
            "start": 1361.919,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "del presupuesto La L\u00ednea Amarilla a",
            "start": 1365.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "productores atendidos en miles y y la",
            "start": 1368.679,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "otra l\u00ednea representa las toneladas de",
            "start": 1372.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "fertilizante entregado es todo muchas",
            "start": 1376.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1382.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a todos a",
            "start": 1385.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "todas informo a ustedes de la operaci\u00f3n",
            "start": 1388.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del programa producci\u00f3n para el",
            "start": 1392.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bienestar que forma parte junto con",
            "start": 1394.919,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "sembrando vida fertilizantes para el",
            "start": 1398.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "bienestar precios de garant\u00eda de la",
            "start": 1401.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estrategia de autosuficiencia",
            "start": 1403.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "alimentaria del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1405.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recordar que este programa canaliza",
            "start": 1409.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "apoyos productivos",
            "start": 1412.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "directos sin intermediarios y sin",
            "start": 1413.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n a Peque\u00f1os y medianos",
            "start": 1416.799,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "productores de todo el pa\u00eds y que este",
            "start": 1420.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "programa tambi\u00e9n impulsa la producci\u00f3n",
            "start": 1423.919,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con transici\u00f3n agroecol\u00f3gica sin",
            "start": 1427.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nicos sin glifosato y con",
            "start": 1430.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico en este a\u00f1o se se",
            "start": 1433.919,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "autoriz\u00f3 un presupuesto de",
            "start": 1437.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "16255 millones de pesos que se",
            "start": 1440.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "canalizar\u00e1n en favor de 2 millones de",
            "start": 1443.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Peque\u00f1os y medianos",
            "start": 1447.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "productores mismo apoyo que se",
            "start": 1448.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "canalizar\u00e1 ante la veda",
            "start": 1451.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "electoral los d\u00edas 26 27 y 28 de febrero",
            "start": 1454.559,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo que tambi\u00e9n representar\u00e1 un",
            "start": 1460.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "apoyo muy importante previo al inicio",
            "start": 1463.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "del ciclo de siembras con este apoyo",
            "start": 1467.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o de 2024 producci\u00f3n para el",
            "start": 1470.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "bienestar bienestar",
            "start": 1473.72,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "canaliz\u00f3 en esta administraci\u00f3n",
            "start": 1476.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "8149 millones de pesos confirmando el",
            "start": 1481.159,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "compromiso del gobierno de M\u00e9xico con",
            "start": 1485.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Los peque\u00f1os productores informar a",
            "start": 1487.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ustedes que Asimismo los productores de",
            "start": 1489.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "granos b\u00e1sicos de producci\u00f3n para el",
            "start": 1492.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "bienestar recibir\u00e1n el fertilizante del",
            "start": 1495.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "programa producci\u00f3n para el bienestar A",
            "start": 1498.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes apoya el programa producci\u00f3n",
            "start": 1502.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "para el bienestar apoyamos en su gran",
            "start": 1504.32,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda a productores de granos b\u00e1sicos",
            "start": 1507.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "principalmente ma\u00edz y frijol m\u00e1s de",
            "start": 1511.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "1,600000 productores apoyamos a un poco",
            "start": 1514.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 200,000 productores de caf\u00e9",
            "start": 1517.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "116,000 productores de ca\u00f1a de az\u00facar",
            "start": 1520.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "28,000 productores de miel y",
            "start": 1522.919,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "16,700 productores es de cacao la mayor",
            "start": 1526.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "parte de los apoyos de producci\u00f3n para",
            "start": 1529.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el bienestar son para productores en",
            "start": 1531.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "localidades ind\u00edgenas a apoyos a mujeres",
            "start": 1534.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "en localidades Rurales 35 por de total",
            "start": 1538.24,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de apoyos va para mujeres productoras 85",
            "start": 1542.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "por del apoyo de producci\u00f3n para el",
            "start": 1546.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "bienestar va para peque\u00f1os productores y",
            "start": 1548.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "la mayor parte de el apoyo de producci\u00f3n",
            "start": 1551.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "para el bienestar se canaliza a los",
            "start": 1554.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estados del Sur Sur sureste del pa\u00eds",
            "start": 1556.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "finalmente informar que este a\u00f1o con el",
            "start": 1559.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "incremento presupuestal al programa se",
            "start": 1563.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "incrementar\u00e1 el monto de apoyo a",
            "start": 1565.799,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Peque\u00f1os productores de hasta 3",
            "start": 1567.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas pasando de 6000 a",
            "start": 1569.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "6400 pesos por productor En beneficio de",
            "start": 1572.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de productores y",
            "start": 1575.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informar a los productores de",
            "start": 1577.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 cacao y miel que el apoyo este a\u00f1o",
            "start": 1580.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ascender\u00e1 a",
            "start": 1583.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "7300 pesos por productor en relaci\u00f3n a",
            "start": 1585.399,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "los 6200 del a\u00f1o pasado es cu\u00e1nto",
            "start": 1588.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gracias Buenos d\u00edas a todos Con permiso",
            "start": 1598.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente informarle el programa",
            "start": 1601.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bienpesca que es para Pescadores y",
            "start": 1604.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "acuicultores de M\u00e9xico este a\u00f1o son m\u00e1s",
            "start": 1606.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de 10000 millones de pesos va a llegar a",
            "start": 1609.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 190,000 beneficiarios de los",
            "start": 1612.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "cuales son m\u00e1s de 40,000 mujeres m\u00e1s de",
            "start": 1615.32,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "140,000 son hombres y m\u00e1s de 50.000 en",
            "start": 1619.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas y la dispersi\u00f3n va",
            "start": 1624.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a ser el pr\u00f3ximo 21 de febrero por la",
            "start": 1627.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "veda electoral y hac un balance general",
            "start": 1630.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "del 2019 al 2024 la inversi\u00f3n social son",
            "start": 1632.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 7500 millones de pesos es cu\u00e1nto",
            "start": 1636.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 1638.96,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1646.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas Respecto a los apoyos",
            "start": 1650.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que se entregan a la poblaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1653.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "vulnerable o en situaci\u00f3n de riesgo el",
            "start": 1655.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acumulado",
            "start": 1658.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "2019-2023 son",
            "start": 1660.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "384 960 apoyos con una inversi\u00f3n",
            "start": 1663.279,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "superior a los 31,000 millones de pesos",
            "start": 1668.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de tres grandes programas el",
            "start": 1671.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "programa por una mejor vivienda que se",
            "start": 1674.919,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "refiere la entrega de apoyos directos",
            "start": 1677.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que en el momento de del covid se",
            "start": 1679.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "denomin\u00f3 programa emergente de vivienda",
            "start": 1681.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "son poco m\u00e1s de",
            "start": 1683.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "225,000 apoyos a trav\u00e9s del programa",
            "start": 1686.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Nacional de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 1688.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "62932 y a trav\u00e9s del programa de",
            "start": 1692.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "vivienda social que se refiere m\u00e1s bien",
            "start": 1694.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n sustituci\u00f3n o vivienda nueva",
            "start": 1697.08,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "96420 apoyos en las 32 entidades del",
            "start": 1701.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds m\u00e1s de 1200 m ipos para",
            "start": 1705.279,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "2024 est\u00e1 muy muy focalizado y atendido",
            "start": 1709.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "van a ser",
            "start": 1713.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "71000 428 apoyos 2500 millones de pesos",
            "start": 1714.679,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "en 31 entidades del pa\u00eds",
            "start": 1720.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "21 municipios todas las personas las",
            "start": 1723.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "familias que van a ser atendidas por una",
            "start": 1727.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mejor vivienda ya est\u00e1n identificadas de",
            "start": 1729.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los meses de finales los meses",
            "start": 1733.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "anteriores de 2023 se identificaron a",
            "start": 1736.279,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "todas las personas susceptibles de",
            "start": 1739.159,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "beneficiarse destaca que 14 de los 17",
            "start": 1742.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "planes de Justicia tienen prioridad para",
            "start": 1747.039,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este programa ya se se est\u00e1n adelantando",
            "start": 1749.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los tiempos como como ya comentaron",
            "start": 1753.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "anteriormente se estar\u00e1n realizando del",
            "start": 1756.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "primero al 15 de febrero",
            "start": 1758.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "243 asambleas para la entrega de estos",
            "start": 1761.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "apoyos y del 9 al 25 de febrero se",
            "start": 1764.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1n distintas asambleas",
            "start": 1769.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comunitarias para fortalecer el programa",
            "start": 1772.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y orientar a las familias tambi\u00e9n",
            "start": 1775.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "respecto a la mano de obra",
            "start": 1777.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "adicionalmente a a esta vertiente del",
            "start": 1780.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "programa de vivienda Cabe destacar que a",
            "start": 1783.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del programa de vivienda social",
            "start": 1786.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "durante 2024 ser\u00e1n",
            "start": 1787.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "4210 apoyos de vivienda poco m\u00e1s de",
            "start": 1791.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "100800 millones de pesos",
            "start": 1794.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para b\u00e1sicamente atender a familias que",
            "start": 1797.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se encuentran en situaci\u00f3n de riesgo y",
            "start": 1800.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "proyectos estrat\u00e9gicos con con estos",
            "start": 1804.12,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "datos muy orgullosos de que 2019 a 2024",
            "start": 1807.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en total ser\u00e1n",
            "start": 1812.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "460,000 apoyos de vivienda una inversi\u00f3n",
            "start": 1814.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "superior a los 35000 millones de pesos",
            "start": 1818.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con lo cual se beneficiar\u00e1 a",
            "start": 1821.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "1,800000 personas Muchas gracias",
            "start": 1824.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "graas qu\u00e9 tal Buenos d\u00edas a todos con su",
            "start": 1840.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1844.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eh sobre el despliegue de internet",
            "start": 1845.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gratuito ya hay instalados",
            "start": 1848.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "9176 sitios en",
            "start": 1851.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "23605 localidades",
            "start": 1855.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "recordemos que estos sitios son",
            "start": 1857.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "instalados en hospitales cl\u00ednicas y",
            "start": 1859.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "plazas p\u00fablicas para que las personas",
            "start": 1862.799,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tengan acceso completamente gratuito a",
            "start": 1864.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "internet estas instalaciones est\u00e1n",
            "start": 1867.519,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "distribuidas en",
            "start": 1869.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "2238 municipios del pa\u00eds y nuestra meta",
            "start": 1871.32,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "es eh instalar 140,000 sitios en total",
            "start": 1874.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "siguiente por",
            "start": 1880.519,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "favor ahora bien en el despliegue de",
            "start": 1882.039,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "telefon\u00eda celular",
            "start": 1884.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eh la cobertura de todos los operadores",
            "start": 1886.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh con la gran contribuci\u00f3n que ha",
            "start": 1889.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tenido la CFE en el despliegue de de",
            "start": 1891.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Torres es del 94.8 por de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1895.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que eh significan",
            "start": 1899.159,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "116.84 localidades cubiertas el tema",
            "start": 1903.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "importante aqu\u00ed es que a pesar de que",
            "start": 1907.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "estamos en el 94.8 de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1910.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda falta el acceso de muchas",
            "start": 1913.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personas para que tengan ese servicio",
            "start": 1915.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "entonces estamos haciendo estrategias",
            "start": 1918.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como el tema de intern para el bienestar",
            "start": 1920.24,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eh para que la mayor parte de la",
            "start": 1923.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que est\u00e1 en ese 94.8 por tenga",
            "start": 1926.639,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "acceso a este gran despliegue de",
            "start": 1930.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "infraestructura que se est\u00e1 haciendo las",
            "start": 1933.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "metas eh van cambiando ya subimos la",
            "start": 1936.36,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "meta la meta de 2023 era del 94 por y",
            "start": 1939.679,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "ahora la meta para el 2000 24 va a ser",
            "start": 1945.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1948.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "95.5 por como m\u00ednimo nuestro despliegue",
            "start": 1950.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "es muy agresivo tanto de puntos de",
            "start": 1953.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "internet gratuito como de Torres diario",
            "start": 1955.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n prendiendo Torres en todo el",
            "start": 1958.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y ahora llevamos",
            "start": 1960.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "3616 Torres construidas y estamos por",
            "start": 1963.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 1966.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "1897 para llegar a una meta de 5513",
            "start": 1968.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Torres entonces este seguimos trabajando",
            "start": 1972.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "y les daremos informaci\u00f3n eh d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 1976.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "para eh que ustedes sepan de este gran",
            "start": 1980.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "despliegue es",
            "start": 1982.919,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto Buenos d\u00edas a todas a todos con",
            "start": 1992.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "su permiso se\u00f1or presidente el tema de",
            "start": 1994.799,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la financiera para el bienestar como",
            "start": 1997.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "todos y todas saben se cre\u00f3 a partir del",
            "start": 2000.159,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "21 de octubre del",
            "start": 2003.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "2022 con el objetivo de transformar a la",
            "start": 2005.519,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "entidad Telecom para promover los",
            "start": 2009.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "servicios financieros",
            "start": 2012.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos y como pueden observar en la",
            "start": 2014.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina desde el",
            "start": 2016.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "2019 fue el a\u00f1o en que arrancamos el",
            "start": 2018.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "programa de tandas para el bienestar que",
            "start": 2020.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "son los cr\u00e9ditos a Peque\u00f1os y",
            "start": 2023.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "micronegocios en todo el pa\u00eds y",
            "start": 2025.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "atendemos",
            "start": 2027.799,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "principalmente aquellas unidades",
            "start": 2029.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "productivas que no han sido sujetas de",
            "start": 2031.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la banca comercial y prestamos sinal sin",
            "start": 2033.48,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "garant\u00edas y sin tasas de usura este a\u00f1o",
            "start": 2037.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "2024 como ustedes saben ya estamos",
            "start": 2042.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "operando los apoyos y los",
            "start": 2045.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos para la reconstrucci\u00f3n",
            "start": 2047.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica en Acapulco y en Coyuca y",
            "start": 2050.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se van a destinar para este",
            "start": 2053.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "programa 500 millones de pesos este a\u00f1o",
            "start": 2055.839,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y informar a todas las personas que",
            "start": 2059.079,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "obtuvieron su tanda para el bienestar o",
            "start": 2062.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "su cr\u00e9dito a la palabra que ya",
            "start": 2064.879,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cumplieron que tambi\u00e9n tenemos ya otro",
            "start": 2067.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "monto significativo de 500 millones de",
            "start": 2070.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pesos para poder otorgarles sus tandas y",
            "start": 2073.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sus cr\u00e9ditos",
            "start": 2077.359,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "subsecuentes",
            "start": 2079.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "el el total que se habr\u00e1 invertido en",
            "start": 2080.599,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "estos 5 a\u00f1os ya son casi",
            "start": 2084.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "47000 millones de pesos en este",
            "start": 2088.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n que vienen de tanto del",
            "start": 2091.32,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "presupuesto fiscal como de la",
            "start": 2094.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "recuperaciones de estos apoyos esto ha",
            "start": 2096.839,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "tenido un impacto significativo en el",
            "start": 2099.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sector productivo en las familias y en",
            "start": 2101.32,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "las comunidades as\u00ed como en la econom\u00eda",
            "start": 2103.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "local y regional quiero hacer un anuncio",
            "start": 2106.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "por favor recordar a todas las personas",
            "start": 2110.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "beneficiarias que no hay programas de",
            "start": 2112.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de cr\u00e9ditos no hay eh oferta",
            "start": 2115.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por internet ni mucho menos de cr\u00e9ditos",
            "start": 2120.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para que por favor No hagan caso de esos",
            "start": 2122.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "comunicados",
            "start": 2125.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y en la que sigue por favor la segunda",
            "start": 2127.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tarea que nos encarg\u00f3 el presidente con",
            "start": 2129.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n de la financiera fue",
            "start": 2132.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "precisamente potenciar la recepci\u00f3n y el",
            "start": 2134.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "env\u00edo de las remesas ac\u00e1 como ustedes",
            "start": 2137.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "saben eh tenemos los dos m\u00e9todos el",
            "start": 2140.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo tradicional donde los h\u00e9roes y",
            "start": 2142.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las hero\u00ednas paisanas Pues hacen uso de",
            "start": 2144.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "las remesadoras all\u00e1 en Estados Unidos y",
            "start": 2147.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "env\u00edan aqu\u00ed a cualquiera de las 1700",
            "start": 2150.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sucursales de financiera para el",
            "start": 2153.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "bienestar donde recibe vive en su dinero",
            "start": 2155.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en efectivo y sin",
            "start": 2157.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n y la segunda alternativa es",
            "start": 2159.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "precisamente se dise\u00f1\u00f3 una tarjeta de la",
            "start": 2163.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "financiera para el bienestar para que",
            "start": 2165.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los paisanos la obtengan all\u00e1 tanto en",
            "start": 2168.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "consulados como por correo y manden aqu\u00ed",
            "start": 2171.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a sus familiares a la tarjeta en M\u00e9xico",
            "start": 2174.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "decirles que ya van m\u00e1s de 60.000",
            "start": 2177.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tarjetas que se est\u00e1n operando en",
            "start": 2180.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y que ya se est\u00e1 enviando",
            "start": 2182.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "remesas por esta v\u00eda y por \u00faltimo el",
            "start": 2184.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tercer tema que nos encarg\u00f3 tambi\u00e9n el",
            "start": 2187.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente fue precisamente la la",
            "start": 2189.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n del ahorro popular y por eso",
            "start": 2191.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "es que estamos promoviendo la inversi\u00f3n",
            "start": 2194.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en setes certificados de tesorer\u00eda de la",
            "start": 2196.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n para que la poblaci\u00f3n sobre",
            "start": 2199.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todo aquella de escasos recursos tenga",
            "start": 2202.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una alternativa formal de ahorro pueda",
            "start": 2205.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "acudir a las sucursales y ahorrar desde",
            "start": 2208.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "100es y pues obtener la mejor tasa de",
            "start": 2211.16,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "rendimiento que hay en el mercado Muchas",
            "start": 2215.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2224.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas para atender los pagos",
            "start": 2227.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de las pensiones los apoyos y las becas",
            "start": 2230.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de los programas sociales que aqu\u00ed se",
            "start": 2233.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "han presentado el d\u00eda de hoy el banco",
            "start": 2235.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "del bienestar contin\u00faa creciendo su red",
            "start": 2237.4,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2239.44,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "sucursales como ya hemos informado",
            "start": 2240.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tenemos un plan de expansi\u00f3n de",
            "start": 2242.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "2750 sucursales",
            "start": 2244.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las cuales ya han sido construidas en su",
            "start": 2247.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "totalidad por la secretar\u00eda de la",
            "start": 2249.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "defensa nacional a trav\u00e9s de su cuerpo",
            "start": 2251.28,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2253.48,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "ingenieros de estas sucursales",
            "start": 2254.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "construidas ya hemos puesto en Operaci\u00f3n",
            "start": 2256.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "2339 nuevas sucursales",
            "start": 2260.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bancarias tan solo en lo que va de enero",
            "start": 2262.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o hemos puesto en Operaci\u00f3n",
            "start": 2265.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "180 nuevas sucursales que ya est\u00e1n",
            "start": 2267.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "operando el d\u00eda de hoy contamos ya con",
            "start": 2271.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "una cobertura de",
            "start": 2273.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "2738 sucursales bancarias distribuidas a",
            "start": 2275.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo largo y ancho del pa\u00eds lo que nos",
            "start": 2278.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "convierte en el banco con m\u00e1s sucursales",
            "start": 2281.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ah\u00ed si nos pueden poner la otra l\u00e1mina",
            "start": 2284.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por favor s\u00ed ya ya en en materia de",
            "start": 2287.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sucursales somos el banco que tiene m\u00e1s",
            "start": 2291.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "presencia a nivel nacional tenemos",
            "start": 2294.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presencia en",
            "start": 2297.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "2353 localidades de las 32 entidades",
            "start": 2298.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "federativas y aqu\u00ed es muy importante",
            "start": 2302.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Resaltar que antes desde el banco del",
            "start": 2304.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "bienestar todo el sistema bancario",
            "start": 2307.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mexicano cubr\u00eda solo 13 municipios ahora",
            "start": 2309.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "con el banco del bienestar pr\u00e1cticamente",
            "start": 2313.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hemos duplicado la cobertura municipal",
            "start": 2316.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "llegando a m\u00e1s de",
            "start": 2318.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "1983 municipios al t\u00e9rmino del proyecto",
            "start": 2320.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con ello brindamos un servicio cercano y",
            "start": 2324.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "c\u00e1lido a todos los beneficiarios de los",
            "start": 2326.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar Muchas",
            "start": 2328.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso presidente en",
            "start": 2334.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "suma este a\u00f1o recibir\u00e1n apoyos cerca de",
            "start": 2337.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "28 millones de beneficiarios y Contamos",
            "start": 2340.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n superior a los",
            "start": 2343.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "745,000 millones de pesos 27 por m\u00e1s con",
            "start": 2346.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "respecto al a\u00f1o pasado de los 35",
            "start": 2350.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "millones de hogares que hay en el pa\u00eds",
            "start": 2354.119,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2355.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "79 recibe por lo menos un apoyo recalcar",
            "start": 2356.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "como ya se plante\u00f3 aqu\u00ed que para finales",
            "start": 2360.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de febrero se habr\u00e1n pagado tres",
            "start": 2362.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bimestres de las pensiones de las becas",
            "start": 2364.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y lo que respecta a los programas que",
            "start": 2367.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "otorgan un pago \u00fanico como es el caso de",
            "start": 2369.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar pesca la",
            "start": 2372.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra y vivienda habr\u00e1n",
            "start": 2374.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ejercido Pr\u00e1cticamente la totalidad de",
            "start": 2377.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "su presupuesto por \u00faltimo compartir un",
            "start": 2379.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "dato muy importante que considerando la",
            "start": 2382.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de los 6 a\u00f1os de gobierno se",
            "start": 2385.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n destinado m\u00e1s de 2.7 billones de",
            "start": 2388.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pesos en apoyos directos una cifra que",
            "start": 2391.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no tiene precedentes esto es una muestra",
            "start": 2394.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que si el presupuesto se maneja con",
            "start": 2397.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "honestidad y austeridad alcanza para",
            "start": 2400.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "todas y todos Pero principalmente para",
            "start": 2402.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "quien m\u00e1s lo necesita Muchas",
            "start": 2404.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "gracias muy buenos d\u00edas",
            "start": 2410.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidente compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 2414.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2417.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "impulsan los programas sociales del",
            "start": 2419.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2421.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Federal lo que me parece muy",
            "start": 2424.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2427.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque siempre Tendremos que priorizar",
            "start": 2430.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "las culturas",
            "start": 2433.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "vivas las",
            "start": 2434.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "culturas pueblos y comunidades que",
            "start": 2436.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "devienen de las grandes civilizaciones",
            "start": 2440.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que florecieron en nuestro territorio",
            "start": 2442.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero que",
            "start": 2444.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "siguen representando la continuidad",
            "start": 2446.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cultural de esta historia de este",
            "start": 2448.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "devenir de esta resistencia porque",
            "start": 2452.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "entemente",
            "start": 2456.28,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 2457.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 2459.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se discrimin se ocult\u00f3",
            "start": 2461.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2466.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "segrego la enorme riqueza cultural que",
            "start": 2468.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "representan los pueblos y las",
            "start": 2472.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "comunidades en su diversidad ling\u00fc\u00edstica",
            "start": 2475.119,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "\u00e9tnica regional y social y por supuesto",
            "start": 2479.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que tenemos que hacernos cargo de",
            "start": 2483.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2486.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ra\u00edces los referentes y la memoria de",
            "start": 2487.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "estas culturas que construyen que",
            "start": 2491.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "constituyen la pluralidad cultural de",
            "start": 2495.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y por eso tiene mucho",
            "start": 2498.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "sentido que el tren Maya vaya acompa\u00f1ado",
            "start": 2500.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de un gran trabajo de salvamento",
            "start": 2504.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico y mejora de las zonas y",
            "start": 2506.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sitios arqueol\u00f3gicos abiertos al p\u00fablico",
            "start": 2510.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en lo que respecta al rescate",
            "start": 2514.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico seguimos trabajando ahora",
            "start": 2516.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en obras complementarias ahora en la",
            "start": 2520.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "reubicaci\u00f3n de algunos elementos",
            "start": 2523.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "construidos que deben permanecer en los",
            "start": 2526.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "lugares para que la gente los aprecie",
            "start": 2530.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recuperamos",
            "start": 2533.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "50.340 estructuras construidas de",
            "start": 2536.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "diferente car\u00e1cter algunas de mayor",
            "start": 2539.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "magnitud a otras tal vez simplemente",
            "start": 2542.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cimentaci\u00f3n",
            "start": 2545.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "albarradas o caminos blancos sacb\u00e9 en",
            "start": 2546.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 2551.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "1423 fragmentos de cer\u00e1mica que",
            "start": 2552.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "representan una informaci\u00f3n muy valiosa",
            "start": 2556.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "un c\u00famulo de informaci\u00f3n que nos habla",
            "start": 2558.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de corrientes migratorias de patrones de",
            "start": 2561.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "asentamiento de esquemas de intercambio",
            "start": 2564.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entre diferentes culturas entre",
            "start": 2567.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "diferentes pueblos",
            "start": 2569.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "1956 bienes muebles",
            "start": 2572.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "relativamente de los cuales",
            "start": 2575.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "1487 se encuentran en restauraci\u00f3n",
            "start": 2578.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "699 entierros humanos muchos de ellos",
            "start": 2583.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con ofrendas asociadas y",
            "start": 2586.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "2252 rasgos naturales que debemos cuidar",
            "start": 2590.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para que se mantengan sus valores",
            "start": 2594.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ambientales y",
            "start": 2597.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos trabajamos en 29 zonas en",
            "start": 2599.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el programa de mejoramiento de zonas",
            "start": 2602.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas y habremos de edificar",
            "start": 2605.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "nueve museos muchos de los cuales ya",
            "start": 2609.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por inaugurarse y el espacio",
            "start": 2613.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cultural ateneo",
            "start": 2615.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "peninsular como una muestra del trabajo",
            "start": 2617.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo Todav\u00eda sobre todo",
            "start": 2620.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "en el campo de la",
            "start": 2623.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "e la que sigue por favor de la",
            "start": 2625.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "reubicaci\u00f3n de algunas estructuras",
            "start": 2628.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "construidas quisiera presentarles este",
            "start": 2631.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sartal este conjunto de collares de",
            "start": 2635.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "concha caracol piedra verde y colmillos",
            "start": 2638.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de animal que recuperamos en el curso de",
            "start": 2641.2,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "los trabajos de reubicaci\u00f3n de algunos",
            "start": 2645.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "vestigios en el tramo siete en el frente",
            "start": 2649.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "dos del tramo siete Durante este",
            "start": 2654.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "programa de reubicaci\u00f3n de 12 vestigios",
            "start": 2657.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ubicados en el derecho de v\u00eda destaca",
            "start": 2661.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "este denominado",
            "start": 2664.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "t7",
            "start": 2666.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "37081 ubicado en el punto",
            "start": 2669.4,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "756 + 563 km del tramo 7 la reubicaci\u00f3n",
            "start": 2674.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "comienza con trabajos de excavaci\u00f3n para",
            "start": 2680.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "la liberaci\u00f3n del vestigio y as\u00ed poder",
            "start": 2682.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "observar todos los elementos originales",
            "start": 2684.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en su posici\u00f3n como elementos de",
            "start": 2687.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "derrumbes susceptibles para reacomodo y",
            "start": 2690.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reintegraci\u00f3n de acuerdo con su orden",
            "start": 2693.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "DEA ID despu\u00e9s de este proceso de",
            "start": 2695.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n y registro con apoyo de",
            "start": 2698.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "topograf\u00eda vuelos de dron y",
            "start": 2701.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "fotogrametr\u00eda se dio paso al",
            "start": 2703.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "desmantelamiento de los elementos",
            "start": 2705.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicos con metodolog\u00eda y",
            "start": 2707.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica de registro siempre apoyados con",
            "start": 2709.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "recursos de la fotogrametr\u00eda para poder",
            "start": 2714.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "volver a armar los edificios excavados",
            "start": 2717.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de la misma forma en que fueron",
            "start": 2719.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "deconstruidos con",
            "start": 2721.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "anterioridad el proceso de trabajo para",
            "start": 2723.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la reubicaci\u00f3n del monumento corri\u00f3 a",
            "start": 2726.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cargo de los arque\u00f3logos Lucero Jaquelin",
            "start": 2728.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "P\u00e9rez Moreno y Edmundo Gerardo Trevi\u00f1o",
            "start": 2731.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda en este contexto es que se",
            "start": 2734.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "practicaron cinco pozos de sondeo y en",
            "start": 2737.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el pozo cuarto se observ\u00f3 la presencia",
            "start": 2740.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de un parche en el piso de estuco se",
            "start": 2742.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "procedi\u00f3 a excavar debajo del piso a 30",
            "start": 2745.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "cm de profundidad dentro del relleno",
            "start": 2749.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "donde se encontraron la presencia a",
            "start": 2752.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "manera de ofrenda",
            "start": 2756.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de caracoles y otros elementos que",
            "start": 2758.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "conforman presumiblemente",
            "start": 2761.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "collares que integran un sartal este",
            "start": 2764.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hallazgo se extendi\u00f3 en un \u00e1rea de 1",
            "start": 2767.68,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "metro de di\u00e1metro ah\u00ed podemos ver las",
            "start": 2769.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fotos del hallazgo in situ los",
            "start": 2771.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logos registraron dicho hallazgo",
            "start": 2774.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "encontrando que se trata de un conjunto",
            "start": 2777.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de piezas de un sartal colocado a manera",
            "start": 2781.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de ofrenda del cuarto Sur los",
            "start": 2785.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logos pudieron agrupar por sus",
            "start": 2787.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de forma tama\u00f1o y dise\u00f1o",
            "start": 2789.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "alrededor de 10 grupos con un total de",
            "start": 2792.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "212 elementos de diferente forma",
            "start": 2795.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "agrupados en 10 formas en que se incluye",
            "start": 2798.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una peque\u00f1a hacha de piedra verde y",
            "start": 2802.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "siete colmillos que est\u00e1 pendiente por",
            "start": 2805.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "determinar si son de Jaguar o de alguna",
            "start": 2808.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "otra especie animal comentar tambi\u00e9n",
            "start": 2812.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "como lo solicit\u00f3 el presidente que",
            "start": 2815.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "efectivamente hemos tenido un incremento",
            "start": 2818.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "notable en la afluencia de visitantes a",
            "start": 2821.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "las zonas arqueol\u00f3gicas de todo el pa\u00eds",
            "start": 2824.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pero particularmente del \u00e1rea Maya y muy",
            "start": 2827.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "particularmente de las zonas cercanas a",
            "start": 2830.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la ruta del tren Maya que est\u00e1n en el",
            "start": 2833.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "promesa tren maya para decirles algunos",
            "start": 2836.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "datos en chichen it\u00e1 el incremento ha",
            "start": 2840.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sido del 17 por en 202 23 con respecto",
            "start": 2842.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "al 22 en usmal del 20% en Tulum del 23",
            "start": 2846.839,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "por y en total en el \u00e1rea porque muchas",
            "start": 2852.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "zonas peque\u00f1as han tenido incrementos",
            "start": 2855.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "considerables el incremento es del",
            "start": 2857.8,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "23.5 por. solo en chichen it\u00e1 en el a\u00f1o",
            "start": 2861.319,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "2023 tuvimos la visita de 2,00",
            "start": 2866.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "330,000 visitantes extranjeros y",
            "start": 2870.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nacionales y el d\u00eda de antier 23 de",
            "start": 2874.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "enero rompimos el r\u00e9cord de visita en un",
            "start": 2877.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "solo d\u00eda que no fuera equinoccio de",
            "start": 2881.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "primavera y llegaron",
            "start": 2883.76,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "7500 visitantes para explicar c\u00f3mo",
            "start": 2887.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en el mejoramiento de",
            "start": 2891.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "las zonas arqueol\u00f3gicas vamos a ver",
            "start": 2893.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ahora un V que refiere a la zona de",
            "start": 2896.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "choven en el estado de Quintana ro",
            "start": 2900.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2904.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2912.28,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "al sur del actual estado de Quintana Ro",
            "start": 2916.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n llamada de los lagos entre",
            "start": 2919.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Chetumal Y Carrillo Puerto se localiza",
            "start": 2921.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la antigua ciudad Maya conocida ahora",
            "start": 2924.72,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "como chac",
            "start": 2926.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2928.55,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "choven t\u00e9rmino que quiere decir lugar",
            "start": 2931.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "del Ma\u00edz Colorado",
            "start": 2934.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "y que corresponde al nombre del Ejido en",
            "start": 2936.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que se encuentra la Zona",
            "start": 2938.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica pues no tenemos evidencias",
            "start": 2939.839,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "que nos permitan identificar su nombre",
            "start": 2942.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2945.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "original esta enigm\u00e1tica ciudad cuyo",
            "start": 2948.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "poblamiento inici\u00f3 hacia el siglo I",
            "start": 2951.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "antes de Cristo Se constituy\u00f3 como",
            "start": 2954.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "centro urbano en el siglo I de nuestra",
            "start": 2957.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "era cuando se defini\u00f3 su traza y se",
            "start": 2959.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "levantaron sus primeros edificios de",
            "start": 2962.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estilo Pet\u00e9n emprendiendo un desarrollo",
            "start": 2964.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de cinco siglos que deriv\u00f3 en su",
            "start": 2967.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "relativo abandono hacia el siglo vii en",
            "start": 2969.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "el periodo conocido como cl\u00e1sico",
            "start": 2972.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "terminal O epicl\u00e1sico",
            "start": 2975.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "aunque en el siglo X experiment\u00f3 un",
            "start": 2977.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "momento de reocupaci\u00f3n vinculado con",
            "start": 2980.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alguna capital de mayor",
            "start": 2983.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2985.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "envergadura el sitio fue descubierto",
            "start": 2989.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "hacia",
            "start": 2991.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "1972 por el arque\u00f3logo norteamericano",
            "start": 2992.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Peter Harrison cuando realizaba vuelos",
            "start": 2995.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de reconocimiento en el \u00e1rea y pudo",
            "start": 2997.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "observar algunos de sus m\u00e1s prominentes",
            "start": 3000.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "edificios y fue hasta la \u00faltima d\u00e9cada",
            "start": 3002.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "del siglo pasado que elina emprendi\u00f3",
            "start": 3005.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "investigaciones sistem\u00e1ticas y trabajos",
            "start": 3008.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de excavaci\u00f3n y liberaci\u00f3n de",
            "start": 3010.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estructuras monumentales tendientes a",
            "start": 3012.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "abrir la zona al p\u00fablico",
            "start": 3015.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "visitante es de observarse que los",
            "start": 3021.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "edificios de mayor altura coresponden al",
            "start": 3023.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "segundo periodo de ocupaci\u00f3n entre los",
            "start": 3026.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "siglos 13 y 15 de nuestra era y como",
            "start": 3029.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "suele ocurrir son resultado de la",
            "start": 3032.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "superposici\u00f3n de etapas constructivas y",
            "start": 3034.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "remodelaciones sucesivas como puede",
            "start": 3037.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "observarse en el conjunto de los",
            "start": 3040.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "edificios",
            "start": 3041.72,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "gemelos el estilo constructivo de la",
            "start": 3044.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "primera fase de la ciudad presenta",
            "start": 3047.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "similitudes con sitios no lejanos de",
            "start": 3049.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Guatemala y el norte de Belice en lo que",
            "start": 3052.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se denominado estilo Pet\u00e9n caracterizado",
            "start": 3054.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "por esquinas redondeadas y taludes en",
            "start": 3058.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "delantal con ornamentos consistentes en",
            "start": 3060.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "grandes figuras realizadas en estuco a",
            "start": 3063.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "manera de mascarones que flanquean",
            "start": 3066.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "escalinatas",
            "start": 3068.96,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "las estructuras tuvieron diversas",
            "start": 3072.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "funciones habitacionales ceremoniales o",
            "start": 3075.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de marcaje de acontecimientos como el",
            "start": 3079.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "monumento uno que parece haber",
            "start": 3081.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "funcionado para se\u00f1alar fechas",
            "start": 3083.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "relevantes referir al contacto entre lo",
            "start": 3085.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sagrado y lo terreno y marcar momentos",
            "start": 3088.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "del ciclo anual como los equinoccios y",
            "start": 3091.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "solsticios relacionados tambi\u00e9n con el",
            "start": 3097.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ciclo agr\u00edcola de la siembra a la",
            "start": 3099.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cosecha a lo largo de varias temporadas",
            "start": 3106.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de exploraci\u00f3n arqueol\u00f3gica han",
            "start": 3108.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "aparecido hallazgos que han tra\u00eddo a",
            "start": 3111.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nuestra mirada piezas de singular",
            "start": 3113.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "belleza como esta vasija procedente del",
            "start": 3115.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "llamado templo adosado con cuerpo de",
            "start": 3118.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "animal y rostro humano que alude al dios",
            "start": 3121.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "HN deidad creadora a quien se debe el",
            "start": 3124.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "origen la protecci\u00f3n y los principales",
            "start": 3127.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dones de la",
            "start": 3130.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "humanidad tambi\u00e9n se han localizado dos",
            "start": 3132.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estelas con talla de glifos y cer\u00e1mica",
            "start": 3135.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ricamente",
            "start": 3138.28,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "decorada ch choven nos ofrece tambi\u00e9n",
            "start": 3141.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "una nutrida colecci\u00f3n de fragmentos de",
            "start": 3145.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "incensarios que ponen de manifiesto la",
            "start": 3147.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "importancia que tuvo como centro ritual",
            "start": 3149.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "incluso despu\u00e9s de su abandono pues como",
            "start": 3152.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se ha referido para el siglo X",
            "start": 3155.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "experiment\u00f3 un Renacimiento en que la",
            "start": 3157.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ciudad se convirti\u00f3 en importante centro",
            "start": 3160.359,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "de veneraci\u00f3n Y",
            "start": 3162.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3165.87,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "peregrinaje ahora esta zona forma parte",
            "start": 3169.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "del conjunto de sitios prehisp\u00e1nicos que",
            "start": 3173.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "son atendidos por el programa de",
            "start": 3175.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 3177.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "promesa tren Maya gracias al cual ha",
            "start": 3179.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sido posible el desarrollo de nuevas",
            "start": 3183.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "investigaciones en el \u00e1rea as\u00ed como la",
            "start": 3185.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de las necesidades de",
            "start": 3187.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de sus estructuras y bienes",
            "start": 3189.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "muebles adem\u00e1s se genera nueva",
            "start": 3192.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "infraestructura para la atenci\u00f3n al",
            "start": 3195.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablico visitante y se adecuan senderos",
            "start": 3197.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "interpretativos que alcanzan un",
            "start": 3200.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recorrido total de 572 m",
            "start": 3202.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "con un nuevo cedulario para la mejor",
            "start": 3205.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "comprensi\u00f3n del",
            "start": 3208.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "sitio de esta manera chu choven se",
            "start": 3210.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "inserta en esta numerosa red de lugares",
            "start": 3214.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1ticos de la grandeza y extensi\u00f3n",
            "start": 3216.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n Maya",
            "start": 3219.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "mesoamericana que sigue viva en las",
            "start": 3220.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comunidades mayas que hoy se mantienen",
            "start": 3223.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en la lucha por una vida mejor y por la",
            "start": 3225.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "defensa de su lengua su cultura y sus",
            "start": 3228.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reivindicaciones sociales y culturales",
            "start": 3231.76,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "como pueblos en",
            "start": 3234.2,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3236.07,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3256.47,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "res gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 3262.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "gracias Bueno",
            "start": 3269.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "vamos compa\u00f1era y luego el",
            "start": 3274.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero gracias Buenos d\u00edas Presidente",
            "start": 3279.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos shila rosagel",
            "start": 3282.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "corresponsal del grupo gili El Imparcial",
            "start": 3284.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y",
            "start": 3286.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "frontera de Tijuana presidente en Sonora",
            "start": 3288.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se registr\u00f3 el s\u00e1bado pasado una",
            "start": 3291.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n en Hermosillo y en el",
            "start": 3293.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "enfrentamiento contra fuerzas de la",
            "start": 3295.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "seguridad murieron 12 personas se\u00f1alados",
            "start": 3296.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "como presuntos criminales de este hecho",
            "start": 3299.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las autoridades estatales dieron a",
            "start": 3302.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conocer un decomiso importante de armas",
            "start": 3303.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "preguntarle Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene sobre",
            "start": 3306.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estos hechos Pues es lo que ya se",
            "start": 3307.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "inform\u00f3",
            "start": 3312.319,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "eh en un",
            "start": 3314.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "operativo de la fiscal\u00eda del estado con",
            "start": 3317.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3322.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "agentes de",
            "start": 3323.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda y tambi\u00e9n con el apoyo de",
            "start": 3327.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "las fuerzas",
            "start": 3331.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "armadas se detuvo a",
            "start": 3333.039,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "un l\u00edder de una banda",
            "start": 3337.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y buscaron",
            "start": 3344.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "rescatarlo y hubo un",
            "start": 3346.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "enfrentamiento y perdi\u00f3 la vida",
            "start": 3349.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 3354.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "personas en ese",
            "start": 3355.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "enfrentamiento eso es lo",
            "start": 3359.039,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "que se conoce no pudieron rescatar al",
            "start": 3361.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "l\u00edder de la",
            "start": 3366.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Banda Lamentablemente perdieron la vida",
            "start": 3368.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "12 personas Eso es lo que tenemos y se",
            "start": 3372.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "sigue la",
            "start": 3376.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n acerca del armamento ya se",
            "start": 3379.48,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "eh va a",
            "start": 3384.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "informar lo han hecho ya",
            "start": 3387.559,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "en la agencia del Ministerio P\u00fablico la",
            "start": 3392.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda tambi\u00e9n nos han informado a",
            "start": 3396.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nosotros pero si hace falta",
            "start": 3399.72,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "eh cuando est\u00e9n aqu\u00ed los integrantes de",
            "start": 3403.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "El gabinete de seguridad que den m\u00e1s",
            "start": 3408.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Muchas gracias presidente en",
            "start": 3411.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "una segunda pregunta preguntarle al",
            "start": 3413.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cierre de su gobierno C\u00f3mo van a quedar",
            "start": 3416.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "todos los planes de Justicia ya",
            "start": 3418.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "comentado sobre el plan de justicia y",
            "start": 3420.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n el seri est\u00e1 guarij\u00edos",
            "start": 3421.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y el plan de Cananea C\u00f3mo c\u00f3mo va a",
            "start": 3425.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "dejar todos estos planes al cierre del",
            "start": 3427.319,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "gobierno Bueno este en algunos casos",
            "start": 3429.96,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "eh van a",
            "start": 3436.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "convertirse esas",
            "start": 3439.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "acciones programas planes",
            "start": 3442.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "en derechos",
            "start": 3445.88,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "constitucionales parte de",
            "start": 3449.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "eh estas acciones se van a",
            "start": 3452.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "proteger",
            "start": 3456.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con las iniciativas de reforma a la",
            "start": 3457.559,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que voy a presentar el d\u00eda",
            "start": 3461.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "5 de",
            "start": 3465.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "febrero por ejemplo todo lo que tiene",
            "start": 3467.039,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "que ver con el derecho de los pueblos",
            "start": 3470.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "originarios tanto de comunidades",
            "start": 3475.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas como de comunidades afro",
            "start": 3478.599,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "mexicanas es una ley",
            "start": 3484.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "eh Y eh",
            "start": 3488.48,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 3492.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "enunciarse en la Constituci\u00f3n y luego se",
            "start": 3496.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 3501.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3503.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "enviar la",
            "start": 3505.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "iniciativa de ley pero va a quedar",
            "start": 3507.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "establecido en el art\u00edculo cuarto de la",
            "start": 3511.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n el derecho de los pueblos",
            "start": 3513.68,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "a tener un trato",
            "start": 3518.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "especial todas las",
            "start": 3522.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comunidades originarias por lo que",
            "start": 3525.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "sabemos que es lamentable y",
            "start": 3529.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "vergonzoso son los pueblos de m\u00e1s",
            "start": 3533.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad sin embargo son los pueblos",
            "start": 3537.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "m\u00e1s abandonados y",
            "start": 3540.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pobres los pueblos originarios Entonces",
            "start": 3543.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "vamos a trabajar en esto",
            "start": 3547.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "eh la mayor parte de estos",
            "start": 3550.839,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "programas se van a convertir en derechos",
            "start": 3554.72,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "constitucionales se van a Elevar a Rango",
            "start": 3559.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "constitucional de modo que no va a ser",
            "start": 3563.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil",
            "start": 3566.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que los",
            "start": 3568.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "quiten est\u00e9 quien est\u00e9 en la",
            "start": 3570.72,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "presidencia el programa de adulto mayor",
            "start": 3575.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en la Constituci\u00f3n y en un",
            "start": 3579.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "transitorio de la",
            "start": 3581.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n se establece que se deben",
            "start": 3584.119,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "destinar",
            "start": 3589.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "recursos a\u00f1o con a\u00f1o y tiene que haber",
            "start": 3592.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "incrementos en el",
            "start": 3597.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "presupuesto ahora se va a hacer una",
            "start": 3600.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n a la Constituci\u00f3n",
            "start": 3603.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3605.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "inicialmente se",
            "start": 3607.559,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "propuso que se tomara en cuenta a los",
            "start": 3609.839,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "adultos mayores a partir de los 68 a\u00f1os",
            "start": 3614.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y en comunidades",
            "start": 3619.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas a partir de los 65",
            "start": 3621.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ahora ya no",
            "start": 3625.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "va a ser a partir de los 68 sino a",
            "start": 3627.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "partir de los",
            "start": 3632.039,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "65",
            "start": 3633.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "universal Ese es el cambio",
            "start": 3635.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "e se van a incluir tambi\u00e9n las",
            "start": 3639.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "pensiones para personas con discapacidad",
            "start": 3646.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y va a ser",
            "start": 3649.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "universal para todas las edades",
            "start": 3651.839,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eso va a quedar tambi\u00e9n establecido en",
            "start": 3655.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n y otros programas de",
            "start": 3657.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "bienestar no voy a detallarlos porque",
            "start": 3661.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "entonces ya",
            "start": 3664.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ustedes este no asistir\u00edan el d\u00eda 5 al",
            "start": 3666.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "acto donde voy a",
            "start": 3671.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presentar todo el paquete de iniciativas",
            "start": 3674.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de reforma a la Constituci\u00f3n que tiene",
            "start": 3677.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que ver tambi\u00e9n con lo",
            "start": 3681.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "salarial",
            "start": 3683.44,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "aumento el",
            "start": 3685.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 3686.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pensiones es un",
            "start": 3689.28,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "paquete Eh s\u00ed importante va a ser aqu\u00ed",
            "start": 3692.799,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "en palacio",
            "start": 3696.799,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3697.58,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "eh vamos a procurar que sea por la",
            "start": 3699.079,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "tarde para que",
            "start": 3702.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "este se de tiempo a que los miembros del",
            "start": 3707.559,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gabinete",
            "start": 3713.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "incluida la secretaria de",
            "start": 3715.039,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Luisa Mar\u00eda alcalde pueda",
            "start": 3720.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "asistir a",
            "start": 3724.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro a la",
            "start": 3725.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "ceremonia oficial",
            "start": 3730.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 3734.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "regreso ya nos",
            "start": 3736.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "reunamos para hacer la",
            "start": 3738.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de todas las iniciativas de",
            "start": 3741.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "reforma que queremos entregar ese mismo",
            "start": 3744.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "d\u00eda al",
            "start": 3747.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "congreso presidente en cuanto a los",
            "start": 3749.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "planes de Justicia eh en cada uno C\u00f3mo",
            "start": 3752.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "va a dejar a su salida se van a concluir",
            "start": 3756.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "todas las las propuestas todas las obras",
            "start": 3759.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Queen en seris guarij\u00edos plan de Cananea",
            "start": 3762.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo va a quedar eh en todos los casos",
            "start": 3766.039,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Estamos buscando concluir las obras",
            "start": 3770.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el caso de El plan de",
            "start": 3775.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Justicia Yaki",
            "start": 3778.359,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed est\u00e1 en puede ser que",
            "start": 3781.839,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "nos comente Cu\u00e1ntas hect\u00e1reas se van a",
            "start": 3785.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "entregar a los pueblos",
            "start": 3789.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Yaquis",
            "start": 3793.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adicionales S\u00ed pero cu\u00e1ntas van a ser en",
            "start": 3794.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "total casi",
            "start": 3798.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "400",
            "start": 3801.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3803.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se entregaron como",
            "start": 3809.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "30 y",
            "start": 3812.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "van 11000 si son m\u00e1s de",
            "start": 3815.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "40000",
            "start": 3819.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas este a ver",
            "start": 3821.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "si nos",
            "start": 3824.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "dan el",
            "start": 3826.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "dato exacto Rom\u00e1n",
            "start": 3830.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eso ya se va a",
            "start": 3839.599,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "entregar Bueno ya se entregaron",
            "start": 3842.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "30.000 faltan estas 11000 verdad est\u00e1n",
            "start": 3846.68,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "pendientes adelfo Regino tambi\u00e9n la",
            "start": 3852.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3857.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "luego no se ha",
            "start": 3859.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "informado pero se",
            "start": 3861.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "entregaron recursos para la",
            "start": 3864.76,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n como de 2000 o 3000",
            "start": 3868.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3875.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reses cabezas de ganado bobino tambi\u00e9n",
            "start": 3879.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "para el pueblo y aqu\u00ed porque se",
            "start": 3884.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "compraron las tierras para",
            "start": 3887.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "devolverles lo que les pertenec\u00eda y",
            "start": 3890.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ganado y tambi\u00e9n se les adquiri\u00f3",
            "start": 3894.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el ganado",
            "start": 3897.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh en el",
            "start": 3900.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "agua este",
            "start": 3904.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mes que viene febrero ya estoy yo",
            "start": 3906.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pensando que estamos en",
            "start": 3911.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "febrero",
            "start": 3912.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "este a finales vamos a inaugurar el",
            "start": 3915.48,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "Acueducto de los pueblos yaquis",
            "start": 3921.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Ese es el compromiso",
            "start": 3925.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "e y",
            "start": 3930.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 3935.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pues como en",
            "start": 3936.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "junio Julio a m\u00e1s tardar inauguramos el",
            "start": 3940.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nuevo distrito de",
            "start": 3944.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "r y la",
            "start": 3946.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de el",
            "start": 3948.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Distrito antiguo",
            "start": 3952.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 3955.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de los pueblos Yaquis del plan de",
            "start": 3957.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "justicia a los pueblos Yaquis esto",
            "start": 3960.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n incluye construcci\u00f3n de vivienda",
            "start": 3963.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que se ha hecho",
            "start": 3966.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3968.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "este y espacios",
            "start": 3971.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "urbanos",
            "start": 3976.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n es un programa",
            "start": 3978.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "integral en el caso de los tambi\u00e9n ah\u00ed",
            "start": 3981.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tenemos el",
            "start": 3985.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "compromiso de resolver el problema del",
            "start": 3986.279,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "agua ya se tiene el",
            "start": 3991.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "proyecto y es un",
            "start": 3996.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acueducto tambi\u00e9n para llevarles el",
            "start": 3998.839,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "agua a los seres y dos",
            "start": 4002.559,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "caminos que tenemos que terminar antes",
            "start": 4007.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4010.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "concluir entregaron 32000",
            "start": 4013.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entregadas y 11,000 que nuevas en el",
            "start": 4016.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "caso de los yaques entonces con los",
            "start": 4020.2,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "seris eh lo mismo s\u00ed eh se va a concluir",
            "start": 4023.039,
            "duration": 11.841
        },
        {
            "text": "eh Y as\u00ed con guarij\u00edos guarij\u00edos s\u00ed eh",
            "start": 4029.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n terminando los",
            "start": 4034.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "caminos eh en el plan de Justicia",
            "start": 4037.0,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "Cananea se ha avanzado",
            "start": 4042.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4045.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bastante vamos a ir pronto a hacer una",
            "start": 4047.68,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de los alcances en agua en",
            "start": 4052.079,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "salud en pensiones",
            "start": 4056.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4059.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Hay todav\u00eda el tema pendiente del",
            "start": 4060.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "conflicto",
            "start": 4064.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "laboral pero yo espero que avancemos hay",
            "start": 4066.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4071.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "cuatro conflictos que vienen de tiempo",
            "start": 4072.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s en la",
            "start": 4075.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "miner\u00eda",
            "start": 4078.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es recuerde",
            "start": 4080.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Cananea",
            "start": 4083.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Sombrerete",
            "start": 4086.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Zacatecas",
            "start": 4088.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tasco",
            "start": 4090.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Guerrero me falta",
            "start": 4094.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "uno bueno todo lo que tiene que ver con",
            "start": 4098.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "el r\u00edo",
            "start": 4101.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Sonora En eso",
            "start": 4102.839,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "andamos Gracias presidente ya por \u00faltimo",
            "start": 4105.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pues febrero ser\u00eda el \u00faltimo mes antes",
            "start": 4107.759,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de la veda si nos puede decir su agenda",
            "start": 4110.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de de giras todo lo que tiene planeado",
            "start": 4114.08,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para este mes que ya est\u00e1 en puerta a",
            "start": 4116.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "partir de la pr\u00f3xima semana y Si tiene",
            "start": 4118.759,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "planeada alguna gira o visita a Baja",
            "start": 4121.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "California y comentaba que a Sonora va a",
            "start": 4123.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ser la \u00faltima semana o de la qu\u00e9 fecha",
            "start": 4125.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ser\u00eda exactamente Esta visita a Sonora",
            "start": 4128.839,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para entregar el acueducto s\u00ed",
            "start": 4131.4,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "eh estamos pensando eh ir a a",
            "start": 4135.199,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Sonora para el",
            "start": 4141.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "acueducto queremos entregar tambi\u00e9n el",
            "start": 4143.319,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Acueducto de Concordia en Sinaloa",
            "start": 4146.239,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh la primera etapa de El",
            "start": 4152.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Acueducto",
            "start": 4156.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de eh los altos de",
            "start": 4159.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Jalisco de zapotillo de la presa de",
            "start": 4164.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "zapotillo que es un acueducto para",
            "start": 4167.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "llevar agua a Guadalajara y la zona",
            "start": 4169.88,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "conada esos tres ya est\u00e1n por",
            "start": 4172.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "inaugurarse",
            "start": 4180.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a inaugurar un un",
            "start": 4182.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "acueducto",
            "start": 4187.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 4189.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que es el el acueducto que va",
            "start": 4191.839,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "de cerca de Esc\u00e1rcega de un pueblo que",
            "start": 4196.92,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "se llama Centenario hasta espujil",
            "start": 4201.199,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "en Campeche que han sufrido",
            "start": 4206.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo por la falta de",
            "start": 4210.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "agua y es",
            "start": 4212.6,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4215.199,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "acueducto",
            "start": 4216.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n terminando que ya terminaron",
            "start": 4218.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vamos a inaugurarlo ma\u00f1ana los",
            "start": 4221.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ingenieros militares pero es todo un",
            "start": 4223.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acontecimiento estamos hablando bueno",
            "start": 4226.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son de esa regi\u00f3n o Quienes no",
            "start": 4229.04,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "lo son pero si quieren",
            "start": 4234.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "indagar de lo que ha significado la",
            "start": 4239.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "falta de agua para las comunidades",
            "start": 4242.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh se les entregaron las",
            "start": 4246.679,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "tierras fueron de todo el pa\u00eds a",
            "start": 4250.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "colonizar Campeche quintanar",
            "start": 4255.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "r\u00f3n de todo el",
            "start": 4258.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hay veracruzanos hay guerrerenses",
            "start": 4261.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hay de",
            "start": 4265.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Tamaulipas",
            "start": 4269.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e de Jalisco de",
            "start": 4272.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n campesinos",
            "start": 4276.6,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "del que fueron en los a\u00f1os 60",
            "start": 4280.76,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "70 a poblar todo esto que estamos",
            "start": 4284.719,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "viendo de las zonas",
            "start": 4290.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas que este es muy cerca de",
            "start": 4293.52,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Chetumal lim\u00f3n por la laguna de",
            "start": 4298.6,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "bacalar todo eso estaba",
            "start": 4302.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4307.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "deshabitado Es toda una historia",
            "start": 4310.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque cuando",
            "start": 4317.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4320.92,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "divide",
            "start": 4322.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 4324.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "le quitan a Yucat\u00e1n todo lo que es ahora",
            "start": 4326.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Quintana la \u00e9poca de Porfirio",
            "start": 4330.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "D\u00edaz estamos hablando del la mitad de lo",
            "start": 4333.32,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "que era Yucat\u00e1n que es ahora",
            "start": 4337.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "quint ese entonces Yucat\u00e1n porque era el",
            "start": 4342.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "auge del",
            "start": 4346.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "enequen la parte del Golfo sobre todo",
            "start": 4347.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh ten\u00eda como",
            "start": 4352.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "300.000",
            "start": 4355.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 4358.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "300,000 y Quintana",
            "start": 4360.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "r",
            "start": 4364.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "12,000 o sea completamente despoblado",
            "start": 4368.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4372.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "hab\u00eda tambi\u00e9n la guerra de",
            "start": 4374.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Exterminio a los",
            "start": 4377.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mays",
            "start": 4380.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y Quintana ro eso que es ahora un",
            "start": 4382.6,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "para\u00edso era un",
            "start": 4388.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "infierno verde era",
            "start": 4392.32,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "el pues la Siberia Tropical era una",
            "start": 4396.44,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel el Porfiriato ah\u00ed llevaron presos",
            "start": 4402.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "a los dirigentes de las de la huelga de",
            "start": 4405.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Rio blanco y a todos los opositores y",
            "start": 4409.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "era muy dif\u00edcil salir de ah\u00ed por las",
            "start": 4412.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "enfermedades",
            "start": 4416.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Y por el ambiente",
            "start": 4417.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "el clima mal sano el",
            "start": 4421.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tr\u00f3pico",
            "start": 4427.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y poco a poco se",
            "start": 4429.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "fue blando per casi cuando inicia el",
            "start": 4432.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "auge de",
            "start": 4436.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan a finales de los 60 inicia",
            "start": 4438.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una pol\u00edtica para colonizar",
            "start": 4442.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda",
            "start": 4445.84,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "gente era mucha",
            "start": 4450.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tierra y poca gente Entonces les",
            "start": 4453.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "entregaban a",
            "start": 4458.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "campesinos hasta",
            "start": 4461.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas en",
            "start": 4465.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "promedio Las parcelas ejidales en el",
            "start": 4467.719,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "tr\u00f3pico en ese entonces pues eran de 20",
            "start": 4471.12,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas en algunos otros lugares de",
            "start": 4477.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "10 pero ac\u00e1 50 y hasta",
            "start": 4481.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "100 nada m\u00e1s que no hab\u00eda",
            "start": 4486.4,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "agua entonces se sufri\u00f3 mucho",
            "start": 4489.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y esos",
            "start": 4494.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "colonos",
            "start": 4496.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "resistieron",
            "start": 4499.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ahora espujil ya es la cabecera",
            "start": 4502.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "municipal de Un Nuevo Municipio que es",
            "start": 4507.04,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "calacmul",
            "start": 4509.639,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4510.81,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "y ya van a",
            "start": 4512.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tener agua",
            "start": 4514.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "buena y vamos a inaugurar ma\u00f1ana el",
            "start": 4517.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Acueducto",
            "start": 4522.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "era tan dif\u00edcil que ahora vamos a",
            "start": 4525.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "inaugurar el acueducto creo que son como",
            "start": 4528.36,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "80 km a ver si se le pregunta a",
            "start": 4532.36,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Germ\u00e1n 80 km de acueducto si no es que",
            "start": 4538.32,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s 80 100 km de acueducto que pasa por",
            "start": 4541.88,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "todos los ejidos por todos los pueblos",
            "start": 4547.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4550.639,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4552.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un acuaducto",
            "start": 4554.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de hace 30 a\u00f1os",
            "start": 4555.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4559.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4561.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se arruin\u00f3 por",
            "start": 4564.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "completo pues ya no",
            "start": 4566.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "funcionan las redes de distribuci\u00f3n de",
            "start": 4570.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "agua ahora vamos a",
            "start": 4573.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tener se tiene el",
            "start": 4575.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "acueducto pero faltan las",
            "start": 4577.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "conexiones las redes las comunidades a",
            "start": 4580.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "los ejidos Qu\u00e9 bien que estoy tratando",
            "start": 4586.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "este tema para decirles que vamos a ir",
            "start": 4589.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "avanzando porque llevaban el agua Les",
            "start": 4592.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "llevaban agua en",
            "start": 4595.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pipa que no hab\u00eda otra forma ahora se va",
            "start": 4597.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "a tener el agua",
            "start": 4601.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya pero hace falta la red hacen falta",
            "start": 4604.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "las redes que exist\u00edan pero pues",
            "start": 4607.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n echadas a",
            "start": 4611.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "perder",
            "start": 4614.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonces regresando a tu pregunta creo",
            "start": 4616.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "yo que para finales de febrero vamos a",
            "start": 4618.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "visitar",
            "start": 4621.88,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4625.21,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "este Ahora no ahora no este pero s\u00ed",
            "start": 4626.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4630.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "trabajando ya se logr\u00f3 lo de la planta",
            "start": 4633.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de tratamiento de aguas",
            "start": 4637.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "negras En beneficio de Tijuana y de",
            "start": 4639.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Rosarito",
            "start": 4643.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh los ingenieros militares van a",
            "start": 4644.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "construir esa planta de tratamiento",
            "start": 4647.88,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "eh y seguimos trabajando con las obras",
            "start": 4651.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de el",
            "start": 4657.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "viaducto en Tijuana",
            "start": 4659.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "eh la garita de Otay",
            "start": 4664.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh le estamos",
            "start": 4668.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ganando a",
            "start": 4670.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados Unidos O sea",
            "start": 4674.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "vamos a terminar nosotros primeros",
            "start": 4676.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Estamos buscando",
            "start": 4678.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que se llegue a un acuerdo para",
            "start": 4681.12,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "que se facilite m\u00e1s la salida y la",
            "start": 4685.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "entrada por las aduanas en Tijuana",
            "start": 4690.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en eso",
            "start": 4694.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y ayudando en todo lo que podamos todo",
            "start": 4698.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "lo que se puede",
            "start": 4702.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "gracias me ten\u00edas alg\u00fan",
            "start": 4707.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "dato ger estoy preguntando del Acueducto",
            "start": 4711.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Ah gracias Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente",
            "start": 4715.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y a todos Diego",
            "start": 4718.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "El\u00edas cillo el sistema informativo de",
            "start": 4720.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Tabasco diario presente se\u00f1or presidente",
            "start": 4721.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "quiero retomar varios comentarios que",
            "start": 4724.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "han hecho diversos actores pol\u00edticos en",
            "start": 4726.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el transcurso de estos d\u00edas durante su",
            "start": 4729.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobierno Primero quiero destacar que el",
            "start": 4731.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ingeniero cemo C\u00e1rdenas apenas en d\u00edas",
            "start": 4734.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "recientes afirm\u00f3 sobre una reducci\u00f3n en",
            "start": 4737.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4741.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pobreza desde hace 20 a\u00f1os incluso",
            "start": 4742.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "destaca los programas sociales de su",
            "start": 4745.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobierno eso Por una parte en otro",
            "start": 4747.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "paralelo se\u00f1or presidente como usted lo",
            "start": 4750.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ha venido comentando en estos d\u00edas el",
            "start": 4752.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "expresidente Ernesto Cedillo ayer dio",
            "start": 4754.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "una ponencia para vamos a decirlo para",
            "start": 4758.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "una para un banco para una era para una",
            "start": 4761.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "consultora que era AC inberg es AC",
            "start": 4763.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "inberg en esta ponencia el expresidente",
            "start": 4765.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Cedillo pues critica el concepto del",
            "start": 4768.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino neoliberal que usted ha venido",
            "start": 4772.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "empleando y pues bueno la realidad",
            "start": 4774.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente es que el expresidente",
            "start": 4777.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Cedillo pues lo hizo en un lugar cerrado",
            "start": 4780.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "en un restaurante bueno la invitaci\u00f3n",
            "start": 4782.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Fue en un restaurante de Polanco pero",
            "start": 4785.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "trascendi\u00f3 mucho Pues todo este",
            "start": 4787.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mecanismo de seguridad que tra\u00eda el",
            "start": 4789.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "expresidente Al momento de sal etc\u00e9tera",
            "start": 4791.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no entonces presidente pues en estos",
            "start": 4793.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "paralelos de diversas opiniones de un",
            "start": 4796.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "referente de izquierda y de un referente",
            "start": 4799.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "neoliberal de estos \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 4801.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente Pues cu\u00e1l es la opini\u00f3n que",
            "start": 4804.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "le merece estos dos paralelos en",
            "start": 4806.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "conforme conforme a su gobierno No qu\u00e9",
            "start": 4810.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 qu\u00e9 opina al respecto presidente",
            "start": 4812.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4816.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Bueno la verdad que esto es no normal en",
            "start": 4818.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4823.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "democracia en lo personal en",
            "start": 4824.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4828.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "afectivo lo \u00edntimo",
            "start": 4831.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "me dio mucho gusto saber que el",
            "start": 4835.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ingeniero C\u00e1rdenas hab\u00eda hecho un",
            "start": 4839.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "reconocimiento a nuestro",
            "start": 4842.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4846.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4850.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4851.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "es un precursor del movimiento",
            "start": 4854.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico de nuestro",
            "start": 4856.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4861.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "yo tom\u00e9 la decisi\u00f3n de",
            "start": 4863.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "participar la oposici\u00f3n por",
            "start": 4867.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "\u00e9l yo lo fui a ver a",
            "start": 4873.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 4876.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 4878.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "decid\u00ed aceptar una invitaci\u00f3n para ser",
            "start": 4880.52,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "candidato a gobernador en Tabasco en",
            "start": 4884.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "1988 y",
            "start": 4891.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "eh No tengo duda como muchos mexicanos",
            "start": 4894.719,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "de que \u00e9l gan\u00f3 la elecci\u00f3n",
            "start": 4899.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "presidencial Y que adem\u00e1s contin",
            "start": 4903.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "continu\u00f3 contin continu\u00f3",
            "start": 4906.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "luchando seguimos adelante f\u00edjense",
            "start": 4910.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4916.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cuando se hace el fraude",
            "start": 4918.08,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "e a \u00e9l le",
            "start": 4922.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4925.09,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "toca un momento muy",
            "start": 4926.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil porque la gente estaba muy",
            "start": 4928.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "molesta algo parecido al",
            "start": 4931.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "2006",
            "start": 4935.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4939.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hac\u00edan estos",
            "start": 4941.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fraudes y",
            "start": 4943.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh A uno le",
            "start": 4947.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda resolver el",
            "start": 4953.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 4955.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4958.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 4960.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh actuaba uno",
            "start": 4964.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4967.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n si no controlaba uno las pasiones",
            "start": 4970.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "si no en causaba uno el movimiento y",
            "start": 4974.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 4977.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "violencia ti la responsabilidad tan",
            "start": 4979.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 4982.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "no y si no",
            "start": 4983.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "eh se movilizaba uno lo",
            "start": 4986.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "suficiente los mismos",
            "start": 4990.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "adversarios que",
            "start": 4994.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "son de lo",
            "start": 4996.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "m\u00e1s inmorales que pueda haber",
            "start": 4999.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "los mismos que hacen el y que tienen el",
            "start": 5003.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "control de la mayor\u00eda de los",
            "start": 5006.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "medios sueltan los rumores ya se",
            "start": 5008.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "vendi\u00f3 Qu\u00e9 raro que",
            "start": 5012.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no hizo",
            "start": 5015.84,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "nada no tom\u00f3 el Palacio eso le dec\u00edan al",
            "start": 5018.36,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ingeniero",
            "start": 5025.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes este para un",
            "start": 5027.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "dirigente pues tomar el para eso eran",
            "start": 5031.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "arriesgar a la gente eran muertos Pues",
            "start": 5035.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por eso hicimos nosotros nuestra",
            "start": 5038.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "protesta muy fuerte en el centro pero al",
            "start": 5040.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 5044.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tiempo era",
            "start": 5045.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "inhibir la movilizaci\u00f3n Para no caer en",
            "start": 5049.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ninguna provocaci\u00f3n y que no se nos",
            "start": 5052.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desbordara el movimiento y que se",
            "start": 5054.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "provocara violencia que hubieran muertos",
            "start": 5058.76,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "protestamos nos hicieron el fraude este",
            "start": 5063.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no se rompi\u00f3 ni un solo",
            "start": 5067.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "vidrio claro nos cost\u00f3 much\u00edsimo por",
            "start": 5070.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "toda la",
            "start": 5073.6,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de descr\u00e9dito la guerra",
            "start": 5075.76,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "sucia pero aqu\u00ed",
            "start": 5080.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5085.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Entonces el ingeniero C\u00e1rdenas decide en",
            "start": 5086.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "esos momentos la creaci\u00f3n de un partido",
            "start": 5090.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "propone crear un partido para seguir",
            "start": 5095.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "luchando y continu\u00f3",
            "start": 5099.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "adelante y nos reunimos en un",
            "start": 5103.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5107.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "teatro para fundar ese",
            "start": 5109.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "partido en el",
            "start": 5113.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "89",
            "start": 5118.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5121.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que nombrar a una direcci\u00f3n de ese",
            "start": 5123.44,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "partido yo estaba de dirigente en",
            "start": 5129.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Tabasco que tambi\u00e9n",
            "start": 5132.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "eh nos hicieron un",
            "start": 5135.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fraude y pensaron nuestros",
            "start": 5142.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "adversarios de que",
            "start": 5146.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ya nos \u00edbamos a regresar a M\u00e9xico que",
            "start": 5149.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "iba a ser flor de un solo d\u00eda una",
            "start": 5154.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llamarada de",
            "start": 5157.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "petate no nos quedamos a",
            "start": 5159.719,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "organizar al pueblo a consolidar la",
            "start": 5164.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n yo estaba",
            "start": 5170.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "all\u00e1 y se convoca a la formaci\u00f3n del",
            "start": 5172.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "partido a nivel",
            "start": 5176.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "nacional y ah\u00ed",
            "start": 5178.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "participa un gran",
            "start": 5181.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "dirigente ingeniero Alberto Castillo paz",
            "start": 5184.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "descanse la maestra",
            "start": 5188.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "efigenia y otros muchos",
            "start": 5191.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fundadores del",
            "start": 5197.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "movimiento Porfirio Mu\u00f1oz",
            "start": 5199.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ledo",
            "start": 5205.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "entonces en esa",
            "start": 5207.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n",
            "start": 5211.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se propone que el presidente del",
            "start": 5215.639,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "partido FES eligo",
            "start": 5219.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "c y \u00e9l se para y dice no Yo",
            "start": 5225.04,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "propongo a Andr\u00e9s",
            "start": 5231.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Manuel en",
            "start": 5237.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "89 Esa es mi relaci\u00f3n con",
            "start": 5239.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 5243.119,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "declin",
            "start": 5244.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5245.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pues yo estaba en",
            "start": 5247.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Tabasco pero \u00e9l",
            "start": 5251.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eh hizo esa",
            "start": 5254.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "propuesta",
            "start": 5258.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "desde el",
            "start": 5260.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "inicio y luego hemos pues estado",
            "start": 5261.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "juntos si estamos hablando del 88 a la",
            "start": 5268.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "fecha Cu\u00e1ntos a\u00f1os",
            "start": 5272.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son6 36 a\u00f1os entonces que \u00e9l haga un",
            "start": 5278.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "reconocimiento ahora porque \u00e9l",
            "start": 5283.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "es pues precursor de esta lucha",
            "start": 5285.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "repito nosotros nos",
            "start": 5292.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 recibir la",
            "start": 5294.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Estafeta de esta",
            "start": 5298.08,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "lucha iniciada por muchos mujeres",
            "start": 5301.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hombres yo soy uno",
            "start": 5309.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de quienes creamos este movimiento",
            "start": 5312.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n Entonces eso",
            "start": 5315.88,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed me da mucho gusto lo otro de",
            "start": 5319.44,
            "duration": 11.279
        },
        {
            "text": "Cedillo pues es tambi\u00e9n nada m\u00e1s que va",
            "start": 5325.28,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s al terreno no de lo pol\u00edtico no",
            "start": 5330.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "eh \u00e9l tiene",
            "start": 5335.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "derecho a expresarse de a",
            "start": 5338.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "defender Lo que",
            "start": 5343.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "piensan nada",
            "start": 5346.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5350.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este como se sabe pensamos",
            "start": 5353.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "distintos",
            "start": 5360.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5362.719,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "neoliberalismo es un modelo",
            "start": 5365.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "viable para m\u00ed",
            "start": 5371.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "no el",
            "start": 5375.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "neoliberalismo es para nosotros",
            "start": 5378.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "neoporfirismo",
            "start": 5381.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 5384.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "proteger a las",
            "start": 5387.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "minor\u00edas que por",
            "start": 5390.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "cierto tambi\u00e9n de manera l\u00f3gica lo",
            "start": 5394.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "siguen apoyando a",
            "start": 5398.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "\u00e9l lo",
            "start": 5402.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "reconocen",
            "start": 5406.44,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que seguramente fueron los que lo",
            "start": 5408.6,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5412.03,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "invitaron como",
            "start": 5415.119,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "no lo van a apoyar Pues si les entreg\u00f3",
            "start": 5417.32,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "bienes",
            "start": 5423.6,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "no del pueblo de la naci\u00f3n si los",
            "start": 5426.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "rescat\u00f3 en una",
            "start": 5430.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "crisis \u00e9l es un",
            "start": 5433.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "representante de la",
            "start": 5435.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda pero piensa",
            "start": 5442.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 5445.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que eso",
            "start": 5447.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "es lo que",
            "start": 5450.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "funciona es su",
            "start": 5453.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n lo de",
            "start": 5457.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nosotros seg\u00fan \u00e9l y muchos",
            "start": 5461.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "otros es",
            "start": 5465.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "populismo es",
            "start": 5467.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "paternalismo",
            "start": 5471.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque lo que se le da a los pobres le",
            "start": 5473.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "llaman",
            "start": 5477.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed paternalismo",
            "start": 5479.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "populismo y lo",
            "start": 5483.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que se le da los de arriba ellos les",
            "start": 5485.4,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "llaman fomento o",
            "start": 5489.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "rescate pero cada quien",
            "start": 5498.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 5501.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "libre los gobios de izquierda es",
            "start": 5507.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "retroceso qu\u00e9 que los gobiernos de",
            "start": 5510.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "izquierda son retroceso que hay que",
            "start": 5513.239,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "rescatar la democracia S\u00ed",
            "start": 5515.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5517.05,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 5518.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que no coincidimos porque por ejemplo",
            "start": 5520.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh cuando \u00e9l estuvo de",
            "start": 5527.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidente yo",
            "start": 5532.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "sostengo que no hab\u00eda",
            "start": 5534.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "democracia f\u00edjense",
            "start": 5539.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 5544.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tenemos posturas no y son proyectos",
            "start": 5546.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "distintos y",
            "start": 5549.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "contrapuestos Y por qu\u00e9 sostengo que no",
            "start": 5551.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hab\u00eda democracia porque la democracia es",
            "start": 5553.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el gobierno del pueblo y para el",
            "start": 5556.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pueblo y \u00e9l no gobern\u00f3 para el",
            "start": 5561.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pueblo \u00e9l",
            "start": 5565.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "gobern\u00f3 para los de",
            "start": 5568.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "arriba Y eso seg\u00fan la definici\u00f3n",
            "start": 5570.639,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "aristot\u00e9lica si somos",
            "start": 5576.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "rigurosos en lo conceptual en lo",
            "start": 5580.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "te\u00f3rico se llama",
            "start": 5584.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda con",
            "start": 5590.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "fachada de",
            "start": 5593.199,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5596.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "discurso",
            "start": 5600.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico pero en los",
            "start": 5603.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hechos es un gobierno",
            "start": 5605.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "faccioso no es un",
            "start": 5610.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobierno que est\u00e9 pensando en beneficiar",
            "start": 5612.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5616.119,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5618.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "si fuese un gobierno democr\u00e1tico no",
            "start": 5621.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hubiese",
            "start": 5624.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hecho lo que hizo de Convertir las",
            "start": 5626.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "deudas",
            "start": 5630.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de unos cuantos en deuda",
            "start": 5632.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 5637.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n piensa y act\u00faa as\u00ed un",
            "start": 5641.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "oligarca un dem\u00f3crata",
            "start": 5648.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "No porque si se trata de",
            "start": 5651.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "rescatar un dem\u00f3crata dice vamos a",
            "start": 5654.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rescatar al",
            "start": 5658.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pueblo vamos a rescatar a los",
            "start": 5660.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 5667.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pero pues es",
            "start": 5669.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo que tengamos estas diferencias",
            "start": 5672.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5675.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "eh Eso s\u00ed tiene que ver con la",
            "start": 5676.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "democracia el que no haya pensamiento",
            "start": 5680.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "\u00fanico y no es para este agarrarnos",
            "start": 5685.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "como dice ya en mi pueblo o como",
            "start": 5690.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos antes ap pi\u00f1azos",
            "start": 5693.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5698.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Son",
            "start": 5700.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ideas",
            "start": 5702.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "distintas Pero \u00e9l tiene todo su derecho",
            "start": 5706.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no a",
            "start": 5708.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "expresarse como",
            "start": 5710.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nosotros yo siento que estamos viviendo",
            "start": 5713.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Por eso un momento estelar en la",
            "start": 5716.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "historia del pa\u00eds",
            "start": 5720.48,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "algo que",
            "start": 5723.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda",
            "start": 5725.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "visto que podamos este debatir sobre",
            "start": 5728.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 5731.52,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "temas y sobre el futuro de nuestro",
            "start": 5733.679,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "pueblo y tambi\u00e9n el futuro de la",
            "start": 5739.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "humanidad Hacia d\u00f3nde",
            "start": 5743.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "vamos vamos a seguir no",
            "start": 5747.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5752.199,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "idolatr\u00eda que significa lo",
            "start": 5755.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "material vamos a seguir",
            "start": 5759.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5763.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pensando en que se acumule la riqueza en",
            "start": 5766.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "el mundo en unas cuantas manos Mientras",
            "start": 5769.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "hay miles de",
            "start": 5773.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 5777.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de seres",
            "start": 5780.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "humanos viviendo en la pobreza en el",
            "start": 5782.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "mundo 1000",
            "start": 5785.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "millones de seres",
            "start": 5788.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "humanos que",
            "start": 5791.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "sobreviven con menos de un d\u00f3lar",
            "start": 5794.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "diario",
            "start": 5799.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mientras salen las listas de los",
            "start": 5801.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "multimillonarios del mundo no que",
            "start": 5804.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "deber\u00eda dar",
            "start": 5807.199,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza",
            "start": 5810.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5813.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "obseno",
            "start": 5815.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inhumano que unos cuantos",
            "start": 5819.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tengan tanto",
            "start": 5824.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "no y las",
            "start": 5827.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mayor\u00edas carezcan hasta de lo m\u00e1s",
            "start": 5831.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "indispensable eso es lo que hay que",
            "start": 5835.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "plantear ese es el tema",
            "start": 5838.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5843.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "fondo la monstruosa desigualdad que hay",
            "start": 5844.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en el mundo eso no se corrige al",
            "start": 5847.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "contrario cada vez hay m\u00e1s",
            "start": 5851.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desigualdad cada vez se concentra m\u00e1s",
            "start": 5858.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "todo en",
            "start": 5861.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "minor\u00edas por",
            "start": 5865.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eso somos muy orgullosos y fel",
            "start": 5868.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "o estamos muy orgullosos y felices",
            "start": 5872.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque en nuestro",
            "start": 5875.04,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se reduce que es lo que",
            "start": 5878.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "dice el ingeniero",
            "start": 5881.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas se redujo dice \u00e9l la pobreza",
            "start": 5885.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aunque sea",
            "start": 5889.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "poco pero eso es",
            "start": 5892.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "importante y se redujo la desigualdad",
            "start": 5896.56,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds en estos",
            "start": 5902.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tiempos y vamos a seguir adelante por",
            "start": 5905.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eso todos estos",
            "start": 5909.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "programas de",
            "start": 5910.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "bienestar 2",
            "start": 5913.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "billones 2",
            "start": 5918.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "billones 700000",
            "start": 5920.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "millones para los programas de",
            "start": 5923.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "bienes",
            "start": 5926.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 5930.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 5932.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "de 35 millones de hogares estemos",
            "start": 5935.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "llegando",
            "start": 5939.84,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5942.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "80% que les llegue cuando menos un",
            "start": 5946.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "programa de",
            "start": 5949.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "bienestar y si esto",
            "start": 5951.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "agregamos a los que trabajamos en el",
            "start": 5954.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gobierno que somos servidores",
            "start": 5958.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos ya",
            "start": 5960.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 5963.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabajadores directivos de",
            "start": 5967.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "oficinas",
            "start": 5970.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "polic\u00edas soldados marinos m\u00e9dicos",
            "start": 5972.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "enfermeras maestros pues debemos de",
            "start": 5975.88,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "estar como en el 90 por que reciben",
            "start": 5980.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5986.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "menos una peque\u00f1a porci\u00f3n del",
            "start": 5987.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 5990.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso es muy",
            "start": 5993.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "importante Por",
            "start": 5995.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 funcionando la econom\u00eda est\u00e1",
            "start": 5998.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "funcionando el",
            "start": 6001.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "modelo",
            "start": 6002.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y as\u00ed vamos a",
            "start": 6006.44,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "continuar pero ya que hablamos de eso",
            "start": 6010.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Este no contest\u00f3 sus prunas presidente",
            "start": 6018.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Cedillo presidente No qu\u00e9 No contest\u00f3",
            "start": 6021.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sus preguntas en Ah s\u00ed pero no ten\u00eda por",
            "start": 6024.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6026.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tampoco este que",
            "start": 6028.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "contestarla",
            "start": 6032.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este vamos",
            "start": 6034.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a voy este aprovechar para dos cosas Una",
            "start": 6039.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "para para presumir y otra para este",
            "start": 6045.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hacer un poco",
            "start": 6048.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 6049.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n lo del presidente Cedillo lo",
            "start": 6052.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "trato lo que pienso de",
            "start": 6056.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "\u00e9l en el pr\u00f3ximo",
            "start": 6059.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "libro Esa es la",
            "start": 6063.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n ese que ya va a salir este a",
            "start": 6067.639,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "principios de de",
            "start": 6073.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "febrero",
            "start": 6076.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ahora D\u00e9jenme tambi\u00e9n ya andamos",
            "start": 6078.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presumiendo",
            "start": 6081.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6083.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "este todos los jueves sale una",
            "start": 6085.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "encuesta de c\u00f3mo andan los gobiernos en",
            "start": 6088.599,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el mundo les voy a mostrar C\u00f3mo",
            "start": 6092.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "amanecimos",
            "start": 6095.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "hoy vamos a tirar",
            "start": 6097.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "aceite",
            "start": 6102.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "bien seguimos segundo",
            "start": 6104.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 6109.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 6112.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica en vivienda estamos mejor",
            "start": 6121.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6124.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "este a\u00fan cuando ya hay m\u00e1s",
            "start": 6127.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cobertura este",
            "start": 6132.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todav\u00eda mucha gente no",
            "start": 6135.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6137.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono",
            "start": 6139.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 6145.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bien de ah\u00ed vamos adelante por es tengo",
            "start": 6146.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "confianza de",
            "start": 6151.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que va a continuar la la",
            "start": 6152.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Gracias",
            "start": 6156.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidente espil de Son 97 km 97 km del",
            "start": 6160.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6166.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Acueducto 97 km Por qu\u00e9 no pones",
            "start": 6168.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "el cualquiera el",
            "start": 6174.44,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "que el mapa de de la",
            "start": 6178.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "zona",
            "start": 6184.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este incluso est\u00e1 en la",
            "start": 6186.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "zona en las zonas arqueol\u00f3gicas que el",
            "start": 6189.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6193.04,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "Diego aqu\u00ed",
            "start": 6197.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6199.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6208.96,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "este de por",
            "start": 6211.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6215.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lasil es",
            "start": 6218.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este 90",
            "start": 6221.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "km aqu\u00ed se perforaron unos pozos porque",
            "start": 6225.199,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "no no no hay",
            "start": 6229.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "agua aqu\u00ed el agua",
            "start": 6233.92,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a 500 Met y el agua del r\u00edo",
            "start": 6236.679,
            "duration": 11.601
        },
        {
            "text": "grande que se",
            "start": 6244.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "para que divide M\u00e9xico con",
            "start": 6248.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Belice est\u00e1 distante y",
            "start": 6254.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6257.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tiene sustancias Pues que cuesta",
            "start": 6259.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6266.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "limpiar purificar Entonces ma\u00f1ana vamos",
            "start": 6270.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6273.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "inagar y aqu\u00ed est\u00e1 lleno de jidos Bueno",
            "start": 6274.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 6280.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "calul pero aqu\u00ed",
            "start": 6282.08,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pues Pablo Garc\u00eda est\u00e1 eh",
            "start": 6284.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n est\u00e1 C\u00f3mo se llama la",
            "start": 6295.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "entrada calacmul",
            "start": 6298.28,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "conua",
            "start": 6302.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conas y ya pes pugil que es la cabecera",
            "start": 6305.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya es",
            "start": 6310.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "grande mucho muy grande y aqu\u00ed",
            "start": 6312.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "vienen otros",
            "start": 6315.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ejidos para Ac\u00e1 est\u00e1 Centauro del Norte",
            "start": 6318.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y otros egitos todo",
            "start": 6322.239,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "esto Plan de San Luis est\u00e1",
            "start": 6326.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6330.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces es",
            "start": 6333.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "importante Gracias presidente con base",
            "start": 6336.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en sus comentarios referentes a las",
            "start": 6339.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reformas constitucionales y que estamos",
            "start": 6341.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "a 11 d\u00edas del 5 de febrero quiero",
            "start": 6344.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "retomar compartirle que en el sistema",
            "start": 6348.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "informativo de Tabasco me permit\u00ed hacer",
            "start": 6351.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis constitucional de las",
            "start": 6352.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "reformas desde diciembre de",
            "start": 6354.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "1982 que fue el inicio del sexenio del",
            "start": 6358.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidente Miguel de la Madrid hasta",
            "start": 6362.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hasta bueno 30 de noviembre del 2018 con",
            "start": 6365.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto fueron",
            "start": 6368.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "135 decretos de reforma presidente y se",
            "start": 6371.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "reformaron si no me",
            "start": 6375.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "equivoco 4 95 art\u00edculos de la",
            "start": 6378.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n la constituci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 6382.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "tiene 127 si no estoy equivocado Tambi\u00e9n",
            "start": 6384.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos hablando que se reescribi\u00f3 la",
            "start": 6388.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n poco m\u00e1s de tres veces en",
            "start": 6390.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este periodo neoliberal como usted lo ha",
            "start": 6392.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "venido planteando voy a intentar ser muy",
            "start": 6395.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "breve con las reformas constitucionales",
            "start": 6397.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que se dieron en el sexenio de m de",
            "start": 6399.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Miguel de la Madrid aumentaron el n\u00famero",
            "start": 6401.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de diputados mediante una reforma",
            "start": 6404.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "constitucional quiero destacar",
            "start": 6405.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "precisamente que en esa \u00e9poca el pri el",
            "start": 6407.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "el el partido en el poder ten\u00eda el 70",
            "start": 6411.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por de la c\u00e1mara presidente para una",
            "start": 6414.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "reforma constitucional usted ha",
            "start": 6416.84,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "comentado que se necesitan dos terceras",
            "start": 6418.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "partes Es decir el 66 por nada m\u00e1s para",
            "start": 6419.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "poner un poco el contexto de la \u00e9poca",
            "start": 6422.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el sexenio del presidente de",
            "start": 6425.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "la Madrid se crea la conasami la",
            "start": 6427.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional de salarios m\u00ednimos la",
            "start": 6429.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "encargada de pues no permitir el aumento",
            "start": 6430.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del salario m\u00ednimo en su momento de",
            "start": 6433.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "todos estos 36 a\u00f1os de ah\u00ed viene el",
            "start": 6436.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sexenio de Salinas de portar y se",
            "start": 6439.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "aumenta el n\u00famero de de senadores al",
            "start": 6440.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "doble presidente mediante reforma",
            "start": 6443.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "constitucional se hace la reforma a los",
            "start": 6445.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ejidos posteriormente llega el sexenio",
            "start": 6448.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de Cedillo y presidente aqu\u00ed es algo muy",
            "start": 6451.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "interesante porque la reforma judicial",
            "start": 6454.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "se da el 31 de diciembre o sea es un",
            "start": 6456.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "poco surrealista si me lo permite que el",
            "start": 6459.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "\u00faltimo d\u00eda del a\u00f1o se haya dado esta",
            "start": 6461.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial precisamente",
            "start": 6463.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Pues cuando cuando sabemos que esos d\u00edas",
            "start": 6466.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "son no laborales no eh si no me equivoco",
            "start": 6469.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el 15 de marzo D\u00e9jenme ver",
            "start": 6472.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque es mucha informaci\u00f3n el 15 de",
            "start": 6474.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "marzo no 2 de marzo del",
            "start": 6477.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "95 se da esta reforma para los",
            "start": 6480.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ferrocarriles y se da tambi\u00e9n una",
            "start": 6484.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "reforma si no me equivoco en",
            "start": 6487.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones s es ferrocarriles y",
            "start": 6489.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fonos con Ernesto Cedillo esta",
            "start": 6492.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "reforma que privatiza los ferrocarriles",
            "start": 6494.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con Salinas de Gortari ocurren tambi\u00e9n",
            "start": 6497.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "algunas reformas constitucionales",
            "start": 6500.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Eh bueno ya fue con Ernesto Cedillo",
            "start": 6503.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n de ah\u00ed en el sexenio de Vicente",
            "start": 6506.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Fox se reformaron 31 art\u00edculos Usted lo",
            "start": 6508.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ha de tener muy presente el pan no ten\u00eda",
            "start": 6511.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda en el congreso no se no se",
            "start": 6514.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pudieron hacer reformas de trascendencia",
            "start": 6517.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "durante el sexenio de Vicente Fox en el",
            "start": 6519.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "caso de Felipe Calder\u00f3n se reformaron",
            "start": 6522.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "110 art\u00edculos de la constituci\u00f3n en esta",
            "start": 6525.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n ya el pan era eh primera minor\u00eda",
            "start": 6529.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "con el 41 por y presidente Hay algo que",
            "start": 6532.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n en el sexenio",
            "start": 6536.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de Calder\u00f3n cuando el partido opositor",
            "start": 6539.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ya tiene una mayor\u00eda del 25% en el",
            "start": 6541.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "congreso eh lo el presidente Calder\u00f3n",
            "start": 6545.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "modifica que El Ejecutivo no asista a",
            "start": 6549.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "San L\u00e1zaro a presentar el informe de",
            "start": 6552.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6555.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "precisamente yo lo llamar\u00eda por una eh",
            "start": 6556.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "miedo al debate O miedo a confrontar a",
            "start": 6560.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n en su momento vaya",
            "start": 6563.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recordando un poco todo lo que ocurr en",
            "start": 6565.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "San L\u00e1zaro por \u00faltimo quiero retomar que",
            "start": 6568.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto realiz\u00f3",
            "start": 6571.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "28 decretos con",
            "start": 6573.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "155 art\u00edculos modificados de la",
            "start": 6575.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n ha sido el presidente que",
            "start": 6578.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ha modificado art\u00edculos en todos en",
            "start": 6580.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el periodo del M\u00e9xico contempor\u00e1neo se",
            "start": 6584.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 la reforma energ\u00e9tica la reforma",
            "start": 6586.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de telec aciones la reforma pol\u00edtico",
            "start": 6589.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "electoral que fue es la que permite pues",
            "start": 6591.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "es la reelecci\u00f3n a los puestos de",
            "start": 6594.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "diputados senadores presidentes",
            "start": 6595.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "municipales etc\u00e9tera entonces presidente",
            "start": 6597.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mi pregunta va en este sentido si me",
            "start": 6600.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "permite usted hasta el momento lleva",
            "start": 6602.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "realizado 22 decretos y 66 art\u00edculos",
            "start": 6605.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "modificados a la Constituci\u00f3n los voy a",
            "start": 6609.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "retomar los principales muy brevemente",
            "start": 6612.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el 8 de mayo del 2020 se reforma para",
            "start": 6615.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que las pensiones del bienestar la",
            "start": 6619.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n adultos mayores y las becas se",
            "start": 6621.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Eleven a grado constitucional el 19 de",
            "start": 6624.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "febrero del 21 se elimina el fuero",
            "start": 6627.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "presidencial el 17 de mayo a la par hay",
            "start": 6630.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "un me me me llam\u00f3 la atenci\u00f3n esta que",
            "start": 6634.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "es es la eliminaci\u00f3n de las partidas",
            "start": 6636.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "secretas en el presupuesto de egresos",
            "start": 6638.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entonces presidente en ese momento",
            "start": 6641.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quiero destacar a la par del 2018 que",
            "start": 6643.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "usted ten\u00eda No usted sino el el",
            "start": 6646.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "movimiento el movimiento que representa",
            "start": 6649.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ten\u00eda 253 legisladores en el congreso es",
            "start": 6651.92,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "decir 50.6 por para generar mayor\u00eda",
            "start": 6655.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "calificada es ya m\u00ednimo estamos hablando",
            "start": 6660.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de 16 por en t\u00e9rminos porcentuales",
            "start": 6662.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces presidente con estas reformas",
            "start": 6666.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que usted va a presentar y con este",
            "start": 6668.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "marco con este contexto te\u00f3rico",
            "start": 6671.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "preguntarle cu\u00e1l va a ser el legado",
            "start": 6674.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "constitucional que va a dejar su",
            "start": 6676.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "gobierno y a la par presidente en en una",
            "start": 6677.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pregunta en el \u00e1mbito m\u00e1s personal Cu\u00e1l",
            "start": 6681.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la",
            "start": 6683.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "reforma constitucional que usted",
            "start": 6685.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "considerar\u00eda ha sido la que m\u00e1s",
            "start": 6688.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "beneficia o beneficiar\u00e1 al pueblo de",
            "start": 6690.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de las que ya present\u00f3 o de las",
            "start": 6693.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que va presentar",
            "start": 6695.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Gracias bueno son varias",
            "start": 6697.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "reformas en el terreno pol\u00edtico el",
            "start": 6701.119,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "que el presidente pueda ser juzgado",
            "start": 6705.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "por cualquier delito que no tenga",
            "start": 6710.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fuero esa es una muy buena",
            "start": 6713.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "reforma la otra reforma",
            "start": 6717.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "importante es la de la revocaci\u00f3n del",
            "start": 6720.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 6725.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que se haga valer la democracia",
            "start": 6727.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "participativa que si un",
            "start": 6733.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6737.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "llega y a",
            "start": 6738.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los 2 3",
            "start": 6741.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no tiene el respaldo no tiene el",
            "start": 6744.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "apoyo del pueblo se puede hacer una",
            "start": 6747.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 6750.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se le pueda",
            "start": 6754.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sustituir y para que",
            "start": 6759.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "sea una",
            "start": 6765.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 6768.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiene un",
            "start": 6778.04,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "nombre que tenga valor",
            "start": 6783.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 6788.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "vinculatoria que sea vinculatoria en vez",
            "start": 6789.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6793.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "40% de",
            "start": 6795.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 6798.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "se los adelanto",
            "start": 6800.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "30 de",
            "start": 6803.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 6806.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque ahora por",
            "start": 6810.159,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eso no se llevan a cabo",
            "start": 6813.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "consultas porque para que tengan valor",
            "start": 6818.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "para que sean",
            "start": 6821.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vinculatoria necesitan participar el",
            "start": 6822.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "40%",
            "start": 6827.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6828.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "30 para que as\u00ed se animen porque",
            "start": 6832.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6836.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "apliqu\u00e9 y",
            "start": 6838.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6840.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Line llev\u00f3 a cabo lo de la revocaci\u00f3n",
            "start": 6842.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "del mandato",
            "start": 6846.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este preguntando que si quer\u00edan que",
            "start": 6848.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 6852.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "continuara que",
            "start": 6854.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "renunciara la oposici\u00f3n",
            "start": 6857.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6860.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "conservadores llamaron a no",
            "start": 6861.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "participar para que no se llegara al",
            "start": 6863.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "40 en cambio Si es al",
            "start": 6868.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "30 Si se puede llegar se van animar",
            "start": 6873.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todos a",
            "start": 6877.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "participar esa es una iniciativa eso es",
            "start": 6880.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6884.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "importante el fuero",
            "start": 6885.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 6888.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ven\u00eda desde la constituci\u00f3n de",
            "start": 6890.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "1857 y se",
            "start": 6896.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "quit\u00f3 en lo pol\u00edtico",
            "start": 6902.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6905.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "en lo social Pues todos los",
            "start": 6908.159,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "programas el que est\u00e9 quien",
            "start": 6913.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "est\u00e9 tengan que entregar la pensi\u00f3n a",
            "start": 6918.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los adultos",
            "start": 6921.32,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "mayores es un derecho constitucional",
            "start": 6924.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 6927.719,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en la Constituci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 6930.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "escrito que cada a\u00f1o tiene que aumentar",
            "start": 6935.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6939.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presupuesto para la",
            "start": 6939.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n y",
            "start": 6943.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "as\u00ed todo lo",
            "start": 6945.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s el que la",
            "start": 6947.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que es parte de lo que vamos a presentar",
            "start": 6950.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ahora se",
            "start": 6952.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "establezca que no se puede",
            "start": 6955.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "permitir que el salario",
            "start": 6961.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 6963.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aumente menos que la",
            "start": 6967.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n Como lo hicieron 30",
            "start": 6971.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os por qu\u00e9 no pones",
            "start": 6977.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eso lo vamos a",
            "start": 6981.079,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "evitar Porque esa es la justicia no",
            "start": 6985.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6990.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "prevenir la no",
            "start": 6993.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n si ustedes hacen el",
            "start": 6999.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis se van a",
            "start": 7002.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "encontrar de",
            "start": 7005.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "que lo del aumento de salario al",
            "start": 7008.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo si hacen el an\u00e1lisis se van a",
            "start": 7013.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "encontrar que durante 30",
            "start": 7017.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el incremento al salario",
            "start": 7020.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo fue menor a la",
            "start": 7023.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n Entonces eso nunca",
            "start": 7030.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y esa es parte de una de las",
            "start": 7035.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "iniciativas",
            "start": 7038.679,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "puede ser que en circunstancias",
            "start": 7041.48,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles sea inflaci\u00f3n m\u00e1s dos puntos",
            "start": 7046.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7051.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nunca menos de la",
            "start": 7053.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n porque si no se produce",
            "start": 7056.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "esto y Qu\u00e9 significa esto significa",
            "start": 7060.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida del poder",
            "start": 7064.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "adquisitivo del",
            "start": 7068.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "salario y siempre uso el ejemplo de que",
            "start": 7072.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7081.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "empezaron con esta pol\u00edtica en el",
            "start": 7083.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 7085.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "neoliberal un salario m\u00ednimo alcanzaba",
            "start": 7087.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7090.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comprar eso es lo",
            "start": 7091.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mejor 50 kil de",
            "start": 7094.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tortilla d\u00e9jala Ah 50 kilos de tortilla",
            "start": 7098.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "un salario",
            "start": 7103.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 7105.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7107.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7109.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 7113.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "analice si es bueno el neoliberalismo",
            "start": 7115.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "como dice elpresidente Cedillo con todo",
            "start": 7119.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "respeto para qui\u00e9n es",
            "start": 7124.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bueno para qui\u00e9n",
            "start": 7126.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh A qui\u00e9n favorece la pol\u00edtica",
            "start": 7131.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "neoliberal entonces de 50 kg de tortilla",
            "start": 7133.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo",
            "start": 7138.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "a 6.5 Cuando",
            "start": 7140.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "llegamos 6 kg y",
            "start": 7148.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "medio y a",
            "start": 7156.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pesar de que hemos aumentado el salario",
            "start": 7158.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos",
            "start": 7161.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "reales m\u00e1s del",
            "start": 7163.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "100%",
            "start": 7165.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "miren lo que alcanza",
            "start": 7168.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ahora 12",
            "start": 7170.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "kg porque la p\u00e9rdida",
            "start": 7173.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 7177.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tremenda y es un dato Pero esto va",
            "start": 7182.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado del empobrecimiento de la",
            "start": 7185.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7188.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 es lo que voy a",
            "start": 7191.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "presentar hablo en primera persona",
            "start": 7196.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "porque es una de las facultades del",
            "start": 7198.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "presidente el presentar iniciativas no",
            "start": 7201.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cualquiera lo puede hacer de reforma a",
            "start": 7205.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "la Constituci\u00f3n bueno",
            "start": 7209.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que ya no se vuelva a",
            "start": 7212.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "repetir lo que sucedi\u00f3 en todo el",
            "start": 7215.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal en 36",
            "start": 7218.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os claro con la",
            "start": 7225.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mentira de",
            "start": 7229.079,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 7232.4,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "sofisma de que si este aumentaban el",
            "start": 7235.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "salario eh iba a aumentar la",
            "start": 7242.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n y nos",
            "start": 7248.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron vilmente",
            "start": 7252.48,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7254.59,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo m\u00e1s importante son",
            "start": 7259.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 7263.599,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 7264.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "sociales lo que vamos a buscar",
            "start": 7266.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ahora con este paquete de",
            "start": 7270.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "iniciativas",
            "start": 7273.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "es regresarle a la Constituci\u00f3n vigente",
            "start": 7275.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n del",
            "start": 7279.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "17 su",
            "start": 7283.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de Justicia",
            "start": 7286.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "social que se lo",
            "start": 7289.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "quitaron los neoliberales",
            "start": 7293.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 7309.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "18 porque en todas esas",
            "start": 7310.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "reformas si te distes cuenta en el",
            "start": 7313.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis no hay nada a favor del",
            "start": 7316.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pueblo fue arreglar el marco",
            "start": 7320.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "legal para",
            "start": 7324.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "legitimar",
            "start": 7327.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "legalizar el",
            "start": 7328.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "saqueo son 36 art\u00edculos de la",
            "start": 7334.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 7337.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "y un",
            "start": 7340.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "dato saben cu\u00e1ndo aprobaron el el PR y",
            "start": 7341.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7346.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pan el d\u00eda de la virgen de",
            "start": 7348.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Guadalupe Porque hablas del 31 de",
            "start": 7351.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "diciembre no para la reforma judicial",
            "start": 7355.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los ministros bajaron de n\u00famer los",
            "start": 7358.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ministros que este eran muy respetuosos",
            "start": 7361.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en es ent del poder",
            "start": 7365.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 7367.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "de la divisi\u00f3n de",
            "start": 7369.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "poderes este no lo del fue una",
            "start": 7371.719,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "burla 12 de",
            "start": 7377.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 7380.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1900 97 o",
            "start": 7383.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "98",
            "start": 7387.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "98 me acababa de decir en un",
            "start": 7390.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "debate con Guti\u00e9rrez",
            "start": 7394.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "viv\u00f3",
            "start": 7397.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "un mes",
            "start": 7400.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "antes fuimos a un debate porque Calder\u00f3n",
            "start": 7401.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eraa no era dirigente del pan y yo era",
            "start": 7408.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dirigente otro",
            "start": 7411.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "partido y un",
            "start": 7414.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "debate y le",
            "start": 7416.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dije este A lo mejor est\u00e1 por ah\u00ed por",
            "start": 7419.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed dije ustedes van a probar",
            "start": 7423.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7427.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este con el",
            "start": 7429.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pri",
            "start": 7432.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sin las",
            "start": 7434.559,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "auditor\u00edas No no vamos a",
            "start": 7437.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "probarlo me",
            "start": 7441.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "dijo",
            "start": 7444.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y el se\u00f1or Guti\u00e9rrez vivo que despu\u00e9s",
            "start": 7446.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "padeci\u00f3 de",
            "start": 7450.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "censura se tuvo que",
            "start": 7453.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ir",
            "start": 7457.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "a Estados",
            "start": 7459.96,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "Unidos me dijo ya le contest\u00f3 que",
            "start": 7464.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no le digo no",
            "start": 7469.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "no no vamos a",
            "start": 7473.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "probarlo y al",
            "start": 7477.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "mes Ah estan",
            "start": 7480.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "to as\u00ed",
            "start": 7485.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "son de",
            "start": 7487.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "falsarios de farsantes",
            "start": 7492.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Claro en abono a",
            "start": 7496.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n Pues los dirigentes de esos",
            "start": 7502.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "partidos y a veces",
            "start": 7509.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hasta los presidentes \u00e9l",
            "start": 7513.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "cuando usurp\u00f3 la presidencia",
            "start": 7516.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "no era",
            "start": 7521.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "libre no era",
            "start": 7523.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo son representantes de la",
            "start": 7528.119,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda",
            "start": 7532.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "peleles clo que me pudo haber dicho y a",
            "start": 7536.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 7541.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mejor hasta lo estaba",
            "start": 7541.719,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pensando de que no deb\u00edan probar",
            "start": 7545.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "eso pero yo creo que apenas estaba",
            "start": 7550.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "saliendo de",
            "start": 7553.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 7555.639,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y ven para",
            "start": 7557.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 Qu\u00e9",
            "start": 7560.559,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "dijistes c\u00f3mo te",
            "start": 7565.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "atreves si no te",
            "start": 7569.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tenemos para",
            "start": 7572.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eso o qu ya se te olvid\u00f3",
            "start": 7574.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de que nos",
            "start": 7579.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "representas con viv en la",
            "start": 7581.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "radio vamos",
            "start": 7588.04,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7589.78,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "vervi a habl el seor yjo hay un acuerdo",
            "start": 7595.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "con el pan b\u00e1sicamente para resolver el",
            "start": 7599.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "asunto edes acordar con el",
            "start": 7603.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "gobierno resolver asun el fodo aprueba",
            "start": 7606.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sin castigo a los responsables y sin que",
            "start": 7609.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e9n las auditor\u00edas nosotros no vamos a",
            "start": 7611.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aprobar el fodo aprueba Andr\u00e9s Manuel el",
            "start": 7614.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tema central vuelvo a insistir Aunque yo",
            "start": 7616.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Aunque parezca reiterativo exactamente",
            "start": 7618.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el tema es van aprar el dictamen",
            "start": 7621.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con el pri a principios de noviembre",
            "start": 7625.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sobre el fopra s\u00ed o no s Ah perfecto ya",
            "start": 7628.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya le dijo que",
            "start": 7631.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7637.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7640.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eh Ah no s\u00ed ya pero a lo que voy es de",
            "start": 7641.76,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "que han dicho Ven para ac\u00e1",
            "start": 7646.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Este Qu\u00e9 te crees Gracias presidente y",
            "start": 7651.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para concluir",
            "start": 7654.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ya la semana pasada en el programa de",
            "start": 7657.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Carlos alas raqui se hizo un comentario",
            "start": 7661.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobre el exgobernador don Enrique",
            "start": 7664.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez pedrero el exgobernador",
            "start": 7667.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o en este programa pues Carlos",
            "start": 7669.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "alrai se expresa muy mal tanto del",
            "start": 7672.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "exgobernador como de usted estaba",
            "start": 7674.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "conversando precisamente con Roberto",
            "start": 7677.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Madrazo entonces me llama mucho la",
            "start": 7679.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n presidente que Carlos alas",
            "start": 7681.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "raqui se refiriera a don Enrique como es",
            "start": 7683.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una persona autoritaria una persona muy",
            "start": 7686.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "distinta a las cualidades y a las a",
            "start": 7689.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "las como era \u00e9l cuando viv\u00eda presidente",
            "start": 7692.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Entonces nada m\u00e1s preguntarle al",
            "start": 7696.119,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "respecto",
            "start": 7697.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece de que personajes",
            "start": 7698.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como Carlos alrai denigren a una persona",
            "start": 7701.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "como fue don Enrique que hoy en d\u00eda pues",
            "start": 7705.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 fallecido presidente y usted ha",
            "start": 7708.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "comentado mucho este respeto hacia pues",
            "start": 7710.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "las personas finadas como como los",
            "start": 7714.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "refiere entonces preguntarle presidente",
            "start": 7716.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "si usted comparte estas ofensas hacia el",
            "start": 7718.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "exgobernador Y si su punto de vista",
            "start": 7721.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hacia hacia este tipo de cuestiones",
            "start": 7723.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Gracias mire una",
            "start": 7725.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "vez lo que yo",
            "start": 7727.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este sostengo de al",
            "start": 7731.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "raqui",
            "start": 7736.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y hasta la comunidad jud\u00eda no",
            "start": 7740.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh Me eh",
            "start": 7746.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "cuestion\u00f3 Porque us\u00e9",
            "start": 7750.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "una palabra muy fuerte un t\u00e9rmino muy",
            "start": 7754.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 7757.96,
            "duration": 1.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7758.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "O sea que",
            "start": 7759.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "es autoritarismo",
            "start": 7761.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pero al extremo ya no voy a",
            "start": 7767.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "repetir no lo voy a repetir",
            "start": 7773.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y yo respeto mucho a la comunidad jud\u00eda",
            "start": 7776.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Cuando yo fui jefe de gobierno",
            "start": 7779.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "e Tuvimos una muy buena",
            "start": 7783.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con inversionistas",
            "start": 7786.199,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "eh de la comunidad jud\u00eda Todav\u00eda es muy",
            "start": 7790.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "buena la relaci\u00f3n",
            "start": 7795.599,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "e cada vez que celebran su",
            "start": 7799.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 7802.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "religioso yo env\u00edo a la comunidad",
            "start": 7803.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Eh pues mi",
            "start": 7809.599,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "reconocimiento tengo muy buenos amigos",
            "start": 7812.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "jud\u00edos",
            "start": 7817.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero este se\u00f1or",
            "start": 7820.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "alqui es",
            "start": 7824.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "este pues",
            "start": 7827.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7830.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extremista",
            "start": 7834.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7837.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "majadero desde que lo",
            "start": 7842.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "conoc\u00ed en casa de un",
            "start": 7845.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "amigo",
            "start": 7849.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n de la comunidad",
            "start": 7853.119,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "jud\u00eda este marco F que lo estimo mucho a",
            "start": 7857.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "\u00e9l como a",
            "start": 7861.559,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 7865.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "a el drct",
            "start": 7867.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "marry es un promotor cultural de",
            "start": 7871.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "primera y a",
            "start": 7877.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 7880.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "este de la",
            "start": 7882.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 7885.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "jud\u00eda pero lo conoc\u00ed en casa o nos vimos",
            "start": 7887.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "en casa de",
            "start": 7890.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "eh marco",
            "start": 7893.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "f\u00e1",
            "start": 7896.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7899.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues no nos ca\u00edmos",
            "start": 7902.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 7907.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "y y mi opini\u00f3n acerca de \u00e9l pues es esa",
            "start": 7909.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que es un autoritario en extremo ya no",
            "start": 7914.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "voy a decir lo",
            "start": 7916.719,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "otro pero pues as\u00ed",
            "start": 7919.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7924.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este es un hombre sin principio sin",
            "start": 7928.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ideales sin",
            "start": 7931.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole",
            "start": 7934.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7940.079,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "fan\u00e1tico",
            "start": 7942.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y le gusta mucho el",
            "start": 7944.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dinero yo creo que es",
            "start": 7950.4,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "es su verdadero Dios el dinero y",
            "start": 7953.159,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "entonces todo lo que para \u00e9l tiene que",
            "start": 7959.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "ver con lo",
            "start": 7963.84,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "social con ideas",
            "start": 7967.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "revolucionarias con ideas",
            "start": 7969.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "progresistas con la defensa de las",
            "start": 7973.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "causas populares porque \u00e9l es de la",
            "start": 7975.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "\u00e9lite no le",
            "start": 7978.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "molesta don Enrique Gonz\u00e1lez pedrero el",
            "start": 7982.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "maestro Enrique Gonz\u00e1lez pedrero",
            "start": 7987.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "son de los mexicanos de los \u00faltimos",
            "start": 7991.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tiempos que",
            "start": 7994.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sab\u00eda",
            "start": 7996.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sobre historia de las ideas",
            "start": 7999.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas intelectual de primer",
            "start": 8003.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "orden",
            "start": 8008.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "eh director de la facultad de ciencias",
            "start": 8011.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 8016.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "escritor nada",
            "start": 8018.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s su \u00faltima investigaci\u00f3n sobre",
            "start": 8021.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "santaana es lo mejor que",
            "start": 8025.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hay para",
            "start": 8029.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "conocer la vida y",
            "start": 8032.48,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "obra de Antonio L\u00f3pez de Santana",
            "start": 8035.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "eh M\u00e9xico pa\u00eds de un solo",
            "start": 8041.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "hombre es una investigaci\u00f3n de",
            "start": 8044.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1os adem\u00e1s buen",
            "start": 8050.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobernante de mi",
            "start": 8054.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 8056.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "e de",
            "start": 8059.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Tabasco estuvo tambi\u00e9n",
            "start": 8061.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 8064.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "senador fue de fue director de la",
            "start": 8066.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de libros de",
            "start": 8070.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "texto eh Muy",
            "start": 8072.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "amigo de Don",
            "start": 8075.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Reyes",
            "start": 8079.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "heroles",
            "start": 8083.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "formado en la \u00e9poca",
            "start": 8085.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que se cre\u00f3 la facultad de ciencias",
            "start": 8089.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas con Don Pablo Gonz\u00e1lez",
            "start": 8090.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Casanova con L\u00f3pez",
            "start": 8093.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara con V\u00edctor Flores",
            "start": 8097.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "olea no",
            "start": 8100.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "un intelectual",
            "start": 8106.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico este",
            "start": 8109.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reconocido amigo de",
            "start": 8111.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "paz",
            "start": 8116.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honrado D\u00f3nde est\u00e1 la",
            "start": 8123.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "riqueza de Enrique",
            "start": 8127.559,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez compr\u00f3 una casa en me daba",
            "start": 8130.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "tristeza ahora que fui",
            "start": 8135.8,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "all\u00e1 pero Tena una casa donde",
            "start": 8142.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "escrib\u00eda Julieta Campos su esposa",
            "start": 8146.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n intelectual",
            "start": 8149.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "escritora extraordinaria",
            "start": 8154.679,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "e en",
            "start": 8159.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Morelos un pueblo donde estuvo Ju\u00e1rez",
            "start": 8164.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con Juan \u00c1lvarez",
            "start": 8167.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Ah Se",
            "start": 8169.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "llama es en los l\u00edmites a ver qui\u00e9n nos",
            "start": 8172.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ayuda tengo",
            "start": 8176.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "no en los l\u00edmites de de Morelos con",
            "start": 8178.88,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "Guerrero por eso",
            "start": 8183.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 8188.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8189.84,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "no ya me voy a acordar eh No no",
            "start": 8192.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8198.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no Ah por qu\u00e9 no pones el",
            "start": 8200.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mapa no",
            "start": 8206.16,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "es un pueblo Antiguo y y este \u00e9l",
            "start": 8210.92,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "compr\u00f3 la casa donde estuvo Juan \u00c1lvarez",
            "start": 8216.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8220.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 8223.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este cuando triunfa el movimiento",
            "start": 8224.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "liberal",
            "start": 8229.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8236.599,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "ahorita",
            "start": 8238.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "vemos es un pueblo por eso vale la pena",
            "start": 8239.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "esperar porque es un pueblo",
            "start": 8242.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico muy",
            "start": 8247.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "bello por",
            "start": 8260.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 8266.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero no no vaya a ser que no no pasemos",
            "start": 8278.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "la No no es aqu\u00ed est\u00e1 este es en los",
            "start": 8285.519,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "l\u00edmites por aqu\u00ed por aqu\u00ed",
            "start": 8290.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 8296.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "no tarde nos",
            "start": 8298.28,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "hablan",
            "start": 8305.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 8310.439,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "Morelos Es por aqu\u00ed por Puente de isla",
            "start": 8318.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "esta zona por",
            "start": 8323.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 8326.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora Ya me confundiste",
            "start": 8332.2,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8337.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh No no es por Puente",
            "start": 8345.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cerca",
            "start": 8350.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8352.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 8356.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es una era una Antigua hacienda a ver a",
            "start": 8359.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ver saben saben qui\u00e9n viv\u00eda ah\u00ed tete",
            "start": 8363.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cala",
            "start": 8367.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ya a ver",
            "start": 8369.319,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "encuentren te tecala",
            "start": 8373.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "claro te calas",
            "start": 8386.439,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "s pero no est\u00e1",
            "start": 8400.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aqu\u00ed Ah es que no est\u00e1 no",
            "start": 8406.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "aparece",
            "start": 8410.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Ese es s\u00ed es son los",
            "start": 8412.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "l\u00edmites Casi casi en los",
            "start": 8416.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "l\u00edmites",
            "start": 8419.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 8426.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 8429.479,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vs hacia Guerrero Pues por",
            "start": 8432.479,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed s\u00ed ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 8437.24,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "tecala y ah\u00ed este me dio una tristeza",
            "start": 8441.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque fui Hace como un a\u00f1o",
            "start": 8445.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "all\u00e1 este te cala y",
            "start": 8448.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este y la casa ya estaba este abandonada",
            "start": 8454.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pues pero bueno Ese es el maestro",
            "start": 8459.2,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez pedrero",
            "start": 8463.28,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8466.03,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "eh En cuanto a su obra en Tabasco por",
            "start": 8467.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 8470.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8473.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "f\u00edjense construy\u00f3",
            "start": 8475.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8480.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "puentes porque para",
            "start": 8482.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cruzar de un lugar a otro en Tabasco por",
            "start": 8485.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los r\u00edos",
            "start": 8490.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh todo era en",
            "start": 8492.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "panga",
            "start": 8497.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eh para",
            "start": 8499.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cruzar frontera que es el municipio de",
            "start": 8501.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "centla y ir hacia",
            "start": 8504.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Ciudad del Carmen la",
            "start": 8508.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "costa pues es la",
            "start": 8510.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "desembocadura del luzum cinta y del",
            "start": 8514.24,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "grijalba un r\u00edo",
            "start": 8518.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8521.55,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "de no s\u00e9 300",
            "start": 8522.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "400",
            "start": 8526.439,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "metros quiz\u00e1 m\u00e1s y \u00e9l construy\u00f3 el",
            "start": 8528.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "puente",
            "start": 8536.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "luego construye sobre el mismo r\u00edo",
            "start": 8538.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sumacinta el puente que",
            "start": 8541.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comunica a otra cabecera municipal",
            "start": 8544.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Tabasco tiene 17",
            "start": 8546.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "municipios entonces comunica la cabecera",
            "start": 8550.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "municipal de uno que es",
            "start": 8553.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "frontera que es la",
            "start": 8557.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "desembocadura de los",
            "start": 8560.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "r\u00edos",
            "start": 8562.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "usumacinta y y",
            "start": 8565.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "grijalba al",
            "start": 8568.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "golfo luego",
            "start": 8572.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "comunica otra cabecera",
            "start": 8575.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "jonuta que tambi\u00e9n hab\u00eda que pasar en",
            "start": 8581.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "panga el r\u00edo sumacinta estamos hablando",
            "start": 8586.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del r\u00edo m\u00e1s grande de",
            "start": 8589.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y \u00e9l hace ese segundo",
            "start": 8592.2,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "puente y luego comunica a otra cabecera",
            "start": 8596.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Balanc\u00e1n",
            "start": 8600.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8607.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tres grandes puentes por",
            "start": 8610.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "y en el terreno",
            "start": 8615.479,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "cultural la obra editorial",
            "start": 8618.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Eh Pues solo tres gobernadores no han",
            "start": 8624.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "hecho obra",
            "start": 8628.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "editorial el maestro Francisco J Santa",
            "start": 8630.6,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda que era un escritor",
            "start": 8636.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de los que se salv\u00f3 en la",
            "start": 8639.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "matanza de",
            "start": 8642.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hilac aqu\u00ed en",
            "start": 8644.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Morelos y luego lleg\u00f3 a ser gobernador y",
            "start": 8648.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "er",
            "start": 8651.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "escritor tiene un diccionario sobre",
            "start": 8652.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicanismos",
            "start": 8656.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que se los",
            "start": 8658.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recomiendo cuando no encuentren una",
            "start": 8659.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 8662.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este muy mexicana Ah\u00ed est\u00e1 gran maestro",
            "start": 8667.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "eh pero la obra",
            "start": 8675.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "editorial vendi\u00f3 su",
            "start": 8678.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "biblioteca a la universidad de",
            "start": 8682.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "berkley",
            "start": 8685.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "California el segundo que hizo un buen",
            "start": 8690.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 8693.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "editorial con el",
            "start": 8695.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "licenciado Antonio Mena Brito que lo",
            "start": 8698.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "recuerdo mucho que un",
            "start": 8701.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 8703.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 8706.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "respetado que le ayud\u00f3 mucho al",
            "start": 8708.359,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "ingeniero r",
            "start": 8710.64,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8711.91,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "Rosa hizo",
            "start": 8713.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una obra editorial",
            "start": 8715.12,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh espl\u00e9ndida Y el tercero",
            "start": 8718.68,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "eh fue Enrique",
            "start": 8723.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 8727.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pedrero",
            "start": 8729.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ahora despu\u00e9s de Carlos",
            "start": 8731.96,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "piser todos los tabasque\u00f1os somos de",
            "start": 8735.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "segunda v\u00e1monos ya a desayunar",
            "start": 8743.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8750.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8760.56,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 8775.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "an",
            "start": 8791.279,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "en cumplimiento al acuerdo a CQ i d in 221 20223 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los anos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1o \u00e1nimo el d\u00eda de hoy vamos a informar sobre los programas de bienestar y es una informaci\u00f3n relevante porque ya estamos a un mes de que inicie la veda electoral a finales de febrero ya comienza la veda porque el primero de marzo inicia la campa\u00f1a Entonces no se pueden entregar eh apoyos no se pueden hacer asambleas y queremos ser respetuosos de eh todos estos procedimientos para no eh regresar a lo de antes que no se respetaban los tiempos y hab\u00eda reparto de despensas y materiales de construcci\u00f3n hasta un d\u00eda antes de la elecci\u00f3n en la noche eso lo sabe la gente este una semana antes de la elecci\u00f3n toda la noche desde las 7 de la noche hasta las 6 de la ma\u00f1ana tocando puertas y en qu\u00e9 quedamos c\u00f3mo nos arreglamos repartir dinero comprar votos si era una comunidad un municipio en donde ten\u00edamos mucha presencia a comprar credenciales de elector para que no pudiesen votar porque eran votos menos para nosotros y 1000 trucos antidemocr\u00e1ticos Entonces eso ya se acab\u00f3 y por eso tenemos que informarle a la gente de c\u00f3mo se van a entregar los apoyos de bienestar que no eh tengamos que usar el tiempo de la campa\u00f1a que es marzo abril mayo y la primer semana de de junio Entonces se va informar y tambi\u00e9n lo que llevamos de Avance en todos los programas de de bienestar y al final Diego director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia nos va a dar a conocer C\u00f3mo va el programa de salvamento arqueol\u00f3gico en todo lo que es la ruta del tren May como siempre para seguir dando a conocer toda la grandeza cultural de las zonas arqueol\u00f3gicas de la gran naci\u00f3n Maya que es un orgullo es algo que tenemos que seguir exaltando afortunadamente se ha avanzado mucho porque se habla Aqu\u00ed en la ma\u00f1anera se presentan vos y much\u00edsima gente ya tiene muchos deseos de ir a las zonas arqueol\u00f3gicas y est\u00e1 creciendo el n\u00famero de visitantes Ojal\u00e1 dieo informe sobre eso c\u00f3mo est\u00e1n creciendo Los visitantes a chichan a Tulum tod lo que son las zonas arqueol\u00f3gicas Entonces vamos a empezar y es Ariana no la primera Buenos d\u00edas con el permiso del se\u00f1or presidente vamos a informar sobre las pensiones y programas de bienestar adelante eh para este pago adelantado que se va a realizar con motivo del proceso electoral 12.1 millones de adultos mayores van a recibir su pensi\u00f3n del bimestre marzo abril y mayo junio la inversi\u00f3n social anual de este programa de manera anual son 465,000 millones de pesos adelante en el caso de los derecho habientes eh personas con discapacidad 1,482 beneficiarios recibir\u00e1n este pago adelantado por concepto de estos dos bimestres la inversi\u00f3n social anual es de 27860 millones de pesos en el caso del programa de madres trabajadoras 276,4 2016 beneficiarios y beneficiarias van a recibir este pago adelantado de dos bimestres la inversi\u00f3n social anual es de 2,926 millones de pesos adelante aqu\u00ed traemos unos gr\u00e1ficos de el monto que van a recibir las personas en el caso de adulto mayor recibir\u00e1n 12,000 pesos en el mes de febrero por el concepto de los bimestres marzo abril y mayo junio este pago adelantado como ustedes saben se hace de manera bancaria es decir ya no tenemos ning\u00fan pago en efectivo y todo se hace a trav\u00e9s del banco del bienestar adelante en el caso de las pensiones para personas con discapacidad van a recibir 6,200 por este pago adelantado en el mes de febrero en el caso del programa de madres trabajadoras ser\u00e1n 3,200 pesos lo que se depositar\u00e1 en el mes de febrero por este adelanto adelante y este es el calendario de pago para estos tres programas vamos a iniciar este pago adelantado a partir del lunes 29 de enero y vamos a concluir el viernes 23 de febrero es decir a lo largo de todo el mes de febrero se va a realizar este dep\u00f3sito para que las personas tengan esta informaci\u00f3n y conozcan el monto de sus dep\u00f3sitos y solo recordarles que hay que administrarlo porque el siguiente pago se realizar\u00e1 hasta eh pasando el proceso electoral adelante y si cumplieron 65 a\u00f1os entre el primero de noviembre y el 30 de junio y ya se registraron esto lo realizamos en diciembre en el mes de diciembre y abrimos una semana en el mes de enero las tarjetas se van a entregar del primero al 19 de febrero y la dispersi\u00f3n bancaria de estos nuevos derecho habientes que reci\u00e9n cumplen a\u00f1os entre el 26 y el 29 de febrero quedar\u00e1 su dispersi\u00f3n es cu\u00e1nto Muy buenos d\u00edas a todas y a todos Buenos d\u00edas presidente en la coordinaci\u00f3n Nacional de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez tenemos a cargo tres programas prioritarios para el gobierno de M\u00e9xico que tienen como objetivo combatir el abandono escolar vamos a informar c\u00f3mo cerr\u00f3 la atenci\u00f3n a estudiantes desde el preescolar hasta la licenciatura en el a\u00f1o 2023 eh en el a\u00f1o 2023 en el caso de la educaci\u00f3n b\u00e1sica Es decir desde preescolar hasta secundaria logramos atender a 6 millones de estudiantes con una inversi\u00f3n social de poco m\u00e1s de 33000 millones de pesos a partir del a\u00f1o 2021 comenzamos a conformar la ubicaci\u00f3n de escuelas prioritarias en el a\u00f1o 2023 hab\u00eda 550.000 escuelas prioritarias que son las m\u00e1s pobres del pa\u00eds ya que son las ubicadas en localidades ind\u00edgenas de muy alta y alta marginaci\u00f3n en estas 50,000 escuelas prioritarias todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os estudiantes tienen una beca educativa son poco m\u00e1s de 2,300000 ni\u00f1os solo en estas 50.000 escuelas prioritarias como una comparaci\u00f3n en el a\u00f1o 2018 con otros programas que atend\u00edan mediante la pol\u00edtica social solo hab\u00eda 300,000 ni\u00f1os eh con un apoyo educativo en estas 00 escuelas hoy son 2,300000 en el caso de educaci\u00f3n media superior logramos llegar a 5.8 millones de estudiantes del bachillerato recordar que este programa Es Universal todos los j\u00f3venes que estudian la preparatoria en una escuela p\u00fablica escolarizada reciben esta beca y en el caso de licenciatura fueron 620,000 j\u00f3venes que estudian la licenciatura en las escuelas m\u00e1s pobres del pa\u00eds y para los j\u00f3venes que vienen de las localidades m\u00e1s margin nadas llegamos a 12 millones y medio de estudiantes desde el preescolar hasta licenciatura con una inversi\u00f3n social de poco m\u00e1s de 80,000 millones de pesos para este a\u00f1o 2024 el adelanto de las becas ser\u00e1 por el primer semestre del a\u00f1o y se estar\u00e1 llevando a cabo durante enero y febrero en los tres niveles educativos recordar que este a\u00f1o recibimos una ampliaci\u00f3n presupuestal de poco m\u00e1s de 13,000 millones de pesos que nos va a ayudar a ampliar nuestra ctura vamos a poder llegar a 2 millones de estudiantes m\u00e1s de educaci\u00f3n b\u00e1sica desde finales del a\u00f1o pasado y hasta este 31 de enero est\u00e1 abierta la solicitud de la beca en nuestra p\u00e1gina de internet que es el buscador de escuelas para todas las escuelas eh catalogadas como de media y baja marginaci\u00f3n incluiremos poco m\u00e1s de 68,000 escuelas m\u00e1s a las 50,000 previamente catalogadas con como prioritarias es decir en 2024 vamos a tener cerca de 122000 escuelas prioritarias donde atenderemos a todas y a todos los ni\u00f1os que est\u00e1n estudiando en estas escuelas Muchas gracias muy buenos d\u00edas con su permiso presidente en lo que respecta al programa de j\u00f3venes construyendo el futuro dirigido a mujeres y hombres j\u00f3venes entre 18 y 29 a\u00f1os que no se encuentran estud y en trabajo y por lo cual reciben una capacitaci\u00f3n a lo largo de un a\u00f1o en un centro de trabajo y tambi\u00e9n hac un apoyo econ\u00f3mico por parte de M\u00e9xico comentar que ya Hemos llegado a 2,855 387 j\u00f3venes con este programa destacar que 58 de las beneficiarias del programa son mujeres 42 por hombres y tambi\u00e9n con ello hemos contribuido a que seis de cada 10 j\u00f3venes que han participado en el programa puedan colocarse en un empleo o en alguna actividad productiva esto ha sido una inversi\u00f3n sin sin precedentes en la historia del pa\u00eds de 111178 millones de pesos correspondientes a la inversi\u00f3n de los j\u00f3venes en su apoyo econ\u00f3mico m\u00e1s el pago de su inscripci\u00f3n para atenci\u00f3n m\u00e9dica en el IMS recordar tambi\u00e9n que el programa j\u00f3venes construyendo futuro da un salario m\u00ednimo a los j\u00f3venes mensualmente el equivalente son 7572 pesos para este a\u00f1o 2024 y tambi\u00e9n pues compartirles que el d\u00eda de ma\u00f1ana 26 de enero estaremos haciendo el pago de los j\u00f3venes para este mes justamente de estamos hablando de 48987 j\u00f3venes que recibir\u00e1n as\u00ed su pago de salario m\u00ednimo el d\u00eda de ma\u00f1ana y tambi\u00e9n comentar que el caso del programa j\u00f3venes construy\u00f3 en el futuro para este a\u00f1o la inversi\u00f3n en la juventud ser\u00e1 de 24204 eh millones de pesos con lo cual pues as\u00ed estamos cumpliendo con el compromiso de apoyar a los j\u00f3venes de M\u00e9xico Much\u00edsimas gracias muy buenos d\u00edas tengan todas y todos con su permiso se\u00f1or presidente en lo que respecta al programa la escuela es nuestra reiteramos que se trata de un programa que otorga directamente un recurso a madres y padres de familia organizados en comit\u00e9s escolares de las escuelas p\u00fablicas de educaci\u00f3n b\u00e1sica en las 31 entidades de cobertura del programa este recurso se entrega a partir de la cantidad de alumnos de la escuela entre 200,000 250,000 y 600,000 pesos y en este sentido son las comunidades escolares quienes deciden En cu\u00e1l o cu\u00e1les de los tipos de apoyo que tiene el programa ejecutar sus recursos ya sea en la ampliaci\u00f3n en mejoramiento de sus planteles en el horario extendido o en el servicio de alimentaci\u00f3n es importante Resaltar que a\u00f1o con a\u00f1o ha incrementado el presupuesto de la escuela es nuestra y hemos alcanzado eh este a\u00f1o a finales de 2023 una inversi\u00f3n social hist\u00f3rica de 62,000 millones de pesos Durante los 5 a\u00f1os de ejecuci\u00f3n del programa y en relaci\u00f3n con lo anterior tambi\u00e9n hab\u00edamos a finales de 2023 atendido a 132,000 escuelas con alto grado de vulnerabilidad en sus localidades en municipios entidades con poblaci\u00f3n ind\u00edgena y afromexicana as\u00ed como en mayores condiciones de pobreza y carencia de servicios b\u00e1sicos Asimismo atendiendo a la instrucci\u00f3n del presidente el objetivo para este a\u00f1o considera la inclusi\u00f3n de aquellas escuelas que nunca hab\u00edan recibido el apoyo del programa 39,000 nuevas incorporaciones que en conjunto con las escuelas que ya volver\u00e1n a recibir tambi\u00e9n sus recursos 65,000 centros educativos que recibir\u00e1n su pago el pr\u00f3ximo 27 de febrero con las nuevas incorporaciones alcanzaremos una cobertura de atenci\u00f3n de 172,000 escuelas p\u00fablicas de educaci\u00f3n b\u00e1sica de la 173,000 activas lo que representa un 99% de cobertura en el territorio nacional de 2019 hasta 2024 por \u00faltimo destacamos que este programa refrenda la confianza en las madres padres de familia en las maestras y maestros y que no trata de imponer ning\u00fan tipo de personal t\u00e9cnico ni constructores para realizar obras u ofrecer otros servicios en las escuelas Muchas gracias con el permiso del Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos en este a\u00f1o 2024 el objetivo principal es consolidar e institucionalizar la estrategia sembrando vida para consolidar el trabajo colectivo que iniciamos hace 5 a\u00f1os mostraremos los resultados de sembrando vida a trav\u00e9s de 21 foros estatales Durante los meses de enero y febrero y un congreso nacional el 20 de febrero para consolidar el autoempleo de m\u00e1s de 455,000 campesinos que forman parte de sembrando vida impulsaremos 1079 productos de valor agregado y acompa\u00f1aremos las iniciativas econ\u00f3micas que generan riqueza a los campesinos para consolidar la producci\u00f3n sustentable iniciaremos el registro de 1158 millones de \u00e1rboles en colaboraci\u00f3n con las secretar\u00edas de sader y semarnat de estos \u00e1rboles el 53 por son forestales 44 por frutales y agroindustriales y 3% especias tambi\u00e9n se mostraremos las 50.000 parcelas modelo que est\u00e1n en m\u00e1s de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de cobertura del programa como ejemplo incorporaremos tambi\u00e9n al mercado mexicano un incremento a la producci\u00f3n Nacional del 20% de caf\u00e9 y 40% de cacao finalmente para consolidar la contribuci\u00f3n de sembrando vida a la autosuficiencia alimentaria fortaleceremos el autoconsumo y venta de los productos del campo fruto de la milpa para producir 800000 toneladas de ma\u00edz en este ciclo 2024 es cu con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas como es por todos conocido el programa fertilizantes para el bienestar inici\u00f3 por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente en el a\u00f1o 2019 como un programa piloto en el Estado de Guerrero con base en sus resultados el presidente ampl\u00eda el programa y en el a\u00f1o pasado 2023 instruye a la secretar\u00eda de agricultura ampliar el programa a los 32 estados de la rep\u00fablica el a\u00f1o pasado se entregaron a nivel nacional 880.4 toneladas de fertilizante a 1,797 798 productores beneficiando as\u00ed a 2,995 1094 hect\u00e1reas de cultivos b\u00e1sicos principalmente ma\u00edz frijol arroz entre otros cultivos del total de beneficiarios el 37 por fueron mujeres y el 32 por fueron agricultores de las comunidades ind\u00edgenas para realizar esta labor en todo el territorio nacional se requirieron de m\u00e1s de 4000 unidades m\u00f3viles esto es tractores camiones Torton y habilitar de esta forma 1000 centros de distribuci\u00f3n agricultura segalmex en todo el territorio nacional ese a\u00f1o el a\u00f1o pasado el programa ejerci\u00f3 un presupuesto de 16684 millones de pesos este a\u00f1o 2024 continuar\u00e1 la cobertura nacional con base en una simple estrategia log\u00edstica que hemos denominado 1 2 3 esto es 1 mill\u00f3n de toneladas para 2 millones de beneficiarios y apoyando a 3 millones de hect\u00e1reas entrenaremos 1 mill\u00f3n de toneladas de fertilizante de dap y urea 2 millones de productores y productoras ser\u00e1n beneficiados y anticipamos que el n\u00famero de tanto de mujeres como de poblaci\u00f3n ind\u00edgena ser\u00e1 similar a la del a\u00f1o pasado y cubriremos 3 millones de hect\u00e1reas como se\u00f1alaba de cultivos prioritarios como es el caso del Ma\u00edz frijol arroz entre otros cultivos El Avance hasta el 22 de enero del presente a\u00f1o llevamos un 27 por de suministro hemos estado ya transportando el fertilizante a 27 estados en proceso de suministro y ya en 12 estados se est\u00e1 entregando el fertilizante a los productores finalmente en esta gr\u00e1fica se muestra la evoluci\u00f3n del programa desde su inicio en el a\u00f1o 2019 las barras representan el incremento anual del presupuesto La L\u00ednea Amarilla a productores atendidos en miles y y la otra l\u00ednea representa las toneladas de fertilizante entregado es todo muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos a todas informo a ustedes de la operaci\u00f3n del programa producci\u00f3n para el bienestar que forma parte junto con sembrando vida fertilizantes para el bienestar precios de garant\u00eda de la estrategia de autosuficiencia alimentaria del gobierno de M\u00e9xico recordar que este programa canaliza apoyos productivos directos sin intermediarios y sin corrupci\u00f3n a Peque\u00f1os y medianos productores de todo el pa\u00eds y que este programa tambi\u00e9n impulsa la producci\u00f3n con transici\u00f3n agroecol\u00f3gica sin transg\u00e9nicos sin glifosato y con acompa\u00f1amiento t\u00e9cnico en este a\u00f1o se se autoriz\u00f3 un presupuesto de 16255 millones de pesos que se canalizar\u00e1n en favor de 2 millones de Peque\u00f1os y medianos productores mismo apoyo que se canalizar\u00e1 ante la veda electoral los d\u00edas 26 27 y 28 de febrero pr\u00f3ximo que tambi\u00e9n representar\u00e1 un apoyo muy importante previo al inicio del ciclo de siembras con este apoyo este a\u00f1o de 2024 producci\u00f3n para el bienestar bienestar canaliz\u00f3 en esta administraci\u00f3n 8149 millones de pesos confirmando el compromiso del gobierno de M\u00e9xico con Los peque\u00f1os productores informar a ustedes que Asimismo los productores de granos b\u00e1sicos de producci\u00f3n para el bienestar recibir\u00e1n el fertilizante del programa producci\u00f3n para el bienestar A qui\u00e9nes apoya el programa producci\u00f3n para el bienestar apoyamos en su gran mayor\u00eda a productores de granos b\u00e1sicos principalmente ma\u00edz y frijol m\u00e1s de 1,600000 productores apoyamos a un poco m\u00e1s de 200,000 productores de caf\u00e9 116,000 productores de ca\u00f1a de az\u00facar 28,000 productores de miel y 16,700 productores es de cacao la mayor parte de los apoyos de producci\u00f3n para el bienestar son para productores en localidades ind\u00edgenas a apoyos a mujeres en localidades Rurales 35 por de total de apoyos va para mujeres productoras 85 por del apoyo de producci\u00f3n para el bienestar va para peque\u00f1os productores y la mayor parte de el apoyo de producci\u00f3n para el bienestar se canaliza a los estados del Sur Sur sureste del pa\u00eds finalmente informar que este a\u00f1o con el incremento presupuestal al programa se incrementar\u00e1 el monto de apoyo a Peque\u00f1os productores de hasta 3 hect\u00e1reas pasando de 6000 a 6400 pesos por productor En beneficio de poco m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de productores y tambi\u00e9n informar a los productores de caf\u00e9 cacao y miel que el apoyo este a\u00f1o ascender\u00e1 a 7300 pesos por productor en relaci\u00f3n a los 6200 del a\u00f1o pasado es cu\u00e1nto gracias Buenos d\u00edas a todos Con permiso se\u00f1or presidente informarle el programa bienpesca que es para Pescadores y acuicultores de M\u00e9xico este a\u00f1o son m\u00e1s de 10000 millones de pesos va a llegar a m\u00e1s de 190,000 beneficiarios de los cuales son m\u00e1s de 40,000 mujeres m\u00e1s de 140,000 son hombres y m\u00e1s de 50.000 en comunidades ind\u00edgenas y la dispersi\u00f3n va a ser el pr\u00f3ximo 21 de febrero por la veda electoral y hac un balance general del 2019 al 2024 la inversi\u00f3n social son m\u00e1s de 7500 millones de pesos es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas Respecto a los apoyos que se entregan a la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable o en situaci\u00f3n de riesgo el acumulado 2019-2023 son 384 960 apoyos con una inversi\u00f3n superior a los 31,000 millones de pesos a trav\u00e9s de tres grandes programas el programa por una mejor vivienda que se refiere la entrega de apoyos directos que en el momento de del covid se denomin\u00f3 programa emergente de vivienda son poco m\u00e1s de 225,000 apoyos a trav\u00e9s del programa Nacional de reconstrucci\u00f3n 62932 y a trav\u00e9s del programa de vivienda social que se refiere m\u00e1s bien ampliaci\u00f3n sustituci\u00f3n o vivienda nueva 96420 apoyos en las 32 entidades del pa\u00eds m\u00e1s de 1200 m ipos para 2024 est\u00e1 muy muy focalizado y atendido van a ser 71000 428 apoyos 2500 millones de pesos en 31 entidades del pa\u00eds 21 municipios todas las personas las familias que van a ser atendidas por una mejor vivienda ya est\u00e1n identificadas de los meses de finales los meses anteriores de 2023 se identificaron a todas las personas susceptibles de beneficiarse destaca que 14 de los 17 planes de Justicia tienen prioridad para este programa ya se se est\u00e1n adelantando los tiempos como como ya comentaron anteriormente se estar\u00e1n realizando del primero al 15 de febrero 243 asambleas para la entrega de estos apoyos y del 9 al 25 de febrero se realizar\u00e1n distintas asambleas comunitarias para fortalecer el programa y orientar a las familias tambi\u00e9n respecto a la mano de obra adicionalmente a a esta vertiente del programa de vivienda Cabe destacar que a trav\u00e9s del programa de vivienda social durante 2024 ser\u00e1n 4210 apoyos de vivienda poco m\u00e1s de 100800 millones de pesos para b\u00e1sicamente atender a familias que se encuentran en situaci\u00f3n de riesgo y proyectos estrat\u00e9gicos con con estos datos muy orgullosos de que 2019 a 2024 en total ser\u00e1n 460,000 apoyos de vivienda una inversi\u00f3n superior a los 35000 millones de pesos con lo cual se beneficiar\u00e1 a 1,800000 personas Muchas gracias graas qu\u00e9 tal Buenos d\u00edas a todos con su permiso se\u00f1or presidente eh sobre el despliegue de internet gratuito ya hay instalados 9176 sitios en 23605 localidades recordemos que estos sitios son instalados en hospitales cl\u00ednicas y plazas p\u00fablicas para que las personas tengan acceso completamente gratuito a internet estas instalaciones est\u00e1n distribuidas en 2238 municipios del pa\u00eds y nuestra meta es eh instalar 140,000 sitios en total siguiente por favor ahora bien en el despliegue de telefon\u00eda celular eh la cobertura de todos los operadores eh con la gran contribuci\u00f3n que ha tenido la CFE en el despliegue de de Torres es del 94.8 por de la poblaci\u00f3n que eh significan 116.84 localidades cubiertas el tema importante aqu\u00ed es que a pesar de que estamos en el 94.8 de la poblaci\u00f3n Todav\u00eda falta el acceso de muchas personas para que tengan ese servicio entonces estamos haciendo estrategias como el tema de intern para el bienestar eh para que la mayor parte de la poblaci\u00f3n que est\u00e1 en ese 94.8 por tenga acceso a este gran despliegue de infraestructura que se est\u00e1 haciendo las metas eh van cambiando ya subimos la meta la meta de 2023 era del 94 por y ahora la meta para el 2000 24 va a ser del 95.5 por como m\u00ednimo nuestro despliegue es muy agresivo tanto de puntos de internet gratuito como de Torres diario se est\u00e1n prendiendo Torres en todo el pa\u00eds y ahora llevamos 3616 Torres construidas y estamos por terminar 1897 para llegar a una meta de 5513 Torres entonces este seguimos trabajando y les daremos informaci\u00f3n eh d\u00eda con d\u00eda para eh que ustedes sepan de este gran despliegue es cu\u00e1nto Buenos d\u00edas a todas a todos con su permiso se\u00f1or presidente el tema de la financiera para el bienestar como todos y todas saben se cre\u00f3 a partir del 21 de octubre del 2022 con el objetivo de transformar a la entidad Telecom para promover los servicios financieros b\u00e1sicos y como pueden observar en la l\u00e1mina desde el 2019 fue el a\u00f1o en que arrancamos el programa de tandas para el bienestar que son los cr\u00e9ditos a Peque\u00f1os y micronegocios en todo el pa\u00eds y atendemos principalmente aquellas unidades productivas que no han sido sujetas de la banca comercial y prestamos sinal sin garant\u00edas y sin tasas de usura este a\u00f1o 2024 como ustedes saben ya estamos operando los apoyos y los cr\u00e9ditos para la reconstrucci\u00f3n econ\u00f3mica en Acapulco y en Coyuca y tambi\u00e9n se van a destinar para este programa 500 millones de pesos este a\u00f1o y informar a todas las personas que obtuvieron su tanda para el bienestar o su cr\u00e9dito a la palabra que ya cumplieron que tambi\u00e9n tenemos ya otro monto significativo de 500 millones de pesos para poder otorgarles sus tandas y sus cr\u00e9ditos subsecuentes el el total que se habr\u00e1 invertido en estos 5 a\u00f1os ya son casi 47000 millones de pesos en este administraci\u00f3n que vienen de tanto del presupuesto fiscal como de la recuperaciones de estos apoyos esto ha tenido un impacto significativo en el sector productivo en las familias y en las comunidades as\u00ed como en la econom\u00eda local y regional quiero hacer un anuncio por favor recordar a todas las personas beneficiarias que no hay programas de condonaci\u00f3n de cr\u00e9ditos no hay eh oferta por internet ni mucho menos de cr\u00e9ditos para que por favor No hagan caso de esos comunicados y en la que sigue por favor la segunda tarea que nos encarg\u00f3 el presidente con esta transformaci\u00f3n de la financiera fue precisamente potenciar la recepci\u00f3n y el env\u00edo de las remesas ac\u00e1 como ustedes saben eh tenemos los dos m\u00e9todos el m\u00e9todo tradicional donde los h\u00e9roes y las hero\u00ednas paisanas Pues hacen uso de las remesadoras all\u00e1 en Estados Unidos y env\u00edan aqu\u00ed a cualquiera de las 1700 sucursales de financiera para el bienestar donde recibe vive en su dinero en efectivo y sin comisi\u00f3n y la segunda alternativa es precisamente se dise\u00f1\u00f3 una tarjeta de la financiera para el bienestar para que los paisanos la obtengan all\u00e1 tanto en consulados como por correo y manden aqu\u00ed a sus familiares a la tarjeta en M\u00e9xico decirles que ya van m\u00e1s de 60.000 tarjetas que se est\u00e1n operando en Estados Unidos y que ya se est\u00e1 enviando remesas por esta v\u00eda y por \u00faltimo el tercer tema que nos encarg\u00f3 tambi\u00e9n el presidente fue precisamente la la promoci\u00f3n del ahorro popular y por eso es que estamos promoviendo la inversi\u00f3n en setes certificados de tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n para que la poblaci\u00f3n sobre todo aquella de escasos recursos tenga una alternativa formal de ahorro pueda acudir a las sucursales y ahorrar desde 100es y pues obtener la mejor tasa de rendimiento que hay en el mercado Muchas gracias con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas para atender los pagos de las pensiones los apoyos y las becas de los programas sociales que aqu\u00ed se han presentado el d\u00eda de hoy el banco del bienestar contin\u00faa creciendo su red de sucursales como ya hemos informado tenemos un plan de expansi\u00f3n de 2750 sucursales las cuales ya han sido construidas en su totalidad por la secretar\u00eda de la defensa nacional a trav\u00e9s de su cuerpo de ingenieros de estas sucursales construidas ya hemos puesto en Operaci\u00f3n 2339 nuevas sucursales bancarias tan solo en lo que va de enero de este a\u00f1o hemos puesto en Operaci\u00f3n 180 nuevas sucursales que ya est\u00e1n operando el d\u00eda de hoy contamos ya con una cobertura de 2738 sucursales bancarias distribuidas a lo largo y ancho del pa\u00eds lo que nos convierte en el banco con m\u00e1s sucursales ah\u00ed si nos pueden poner la otra l\u00e1mina por favor s\u00ed ya ya en en materia de sucursales somos el banco que tiene m\u00e1s presencia a nivel nacional tenemos presencia en 2353 localidades de las 32 entidades federativas y aqu\u00ed es muy importante Resaltar que antes desde el banco del bienestar todo el sistema bancario mexicano cubr\u00eda solo 13 municipios ahora con el banco del bienestar pr\u00e1cticamente hemos duplicado la cobertura municipal llegando a m\u00e1s de 1983 municipios al t\u00e9rmino del proyecto con ello brindamos un servicio cercano y c\u00e1lido a todos los beneficiarios de los programas para el bienestar Muchas gracias con su permiso presidente en suma este a\u00f1o recibir\u00e1n apoyos cerca de 28 millones de beneficiarios y Contamos con una inversi\u00f3n superior a los 745,000 millones de pesos 27 por m\u00e1s con respecto al a\u00f1o pasado de los 35 millones de hogares que hay en el pa\u00eds el 79 recibe por lo menos un apoyo recalcar como ya se plante\u00f3 aqu\u00ed que para finales de febrero se habr\u00e1n pagado tres bimestres de las pensiones de las becas y lo que respecta a los programas que otorgan un pago \u00fanico como es el caso de producci\u00f3n para el bienestar pesca la escuela es nuestra y vivienda habr\u00e1n ejercido Pr\u00e1cticamente la totalidad de su presupuesto por \u00faltimo compartir un dato muy importante que considerando la inversi\u00f3n de los 6 a\u00f1os de gobierno se habr\u00e1n destinado m\u00e1s de 2.7 billones de pesos en apoyos directos una cifra que no tiene precedentes esto es una muestra que si el presupuesto se maneja con honestidad y austeridad alcanza para todas y todos Pero principalmente para quien m\u00e1s lo necesita Muchas gracias muy buenos d\u00edas presidente compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que impulsan los programas sociales del gobierno Federal lo que me parece muy importante porque siempre Tendremos que priorizar las culturas vivas las culturas pueblos y comunidades que devienen de las grandes civilizaciones que florecieron en nuestro territorio pero que siguen representando la continuidad cultural de esta historia de este devenir de esta resistencia porque entemente durante siglos se discrimin se ocult\u00f3 se segrego la enorme riqueza cultural que representan los pueblos y las comunidades en su diversidad ling\u00fc\u00edstica \u00e9tnica regional y social y por supuesto que tenemos que hacernos cargo de las ra\u00edces los referentes y la memoria de estas culturas que construyen que constituyen la pluralidad cultural de nuestro pa\u00eds y por eso tiene mucho sentido que el tren Maya vaya acompa\u00f1ado de un gran trabajo de salvamento arqueol\u00f3gico y mejora de las zonas y sitios arqueol\u00f3gicos abiertos al p\u00fablico en lo que respecta al rescate arqueol\u00f3gico seguimos trabajando ahora en obras complementarias ahora en la reubicaci\u00f3n de algunos elementos construidos que deben permanecer en los lugares para que la gente los aprecie recuperamos 50.340 estructuras construidas de diferente car\u00e1cter algunas de mayor magnitud a otras tal vez simplemente cimentaci\u00f3n albarradas o caminos blancos sacb\u00e9 en maya 1423 fragmentos de cer\u00e1mica que representan una informaci\u00f3n muy valiosa un c\u00famulo de informaci\u00f3n que nos habla de corrientes migratorias de patrones de asentamiento de esquemas de intercambio entre diferentes culturas entre diferentes pueblos 1956 bienes muebles relativamente de los cuales 1487 se encuentran en restauraci\u00f3n 699 entierros humanos muchos de ellos con ofrendas asociadas y 2252 rasgos naturales que debemos cuidar para que se mantengan sus valores ambientales y arqueol\u00f3gicos trabajamos en 29 zonas en el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas y habremos de edificar nueve museos muchos de los cuales ya est\u00e1n por inaugurarse y el espacio cultural ateneo peninsular como una muestra del trabajo que estamos haciendo Todav\u00eda sobre todo en el campo de la e la que sigue por favor de la reubicaci\u00f3n de algunas estructuras construidas quisiera presentarles este sartal este conjunto de collares de concha caracol piedra verde y colmillos de animal que recuperamos en el curso de los trabajos de reubicaci\u00f3n de algunos vestigios en el tramo siete en el frente dos del tramo siete Durante este programa de reubicaci\u00f3n de 12 vestigios ubicados en el derecho de v\u00eda destaca este denominado t7 37081 ubicado en el punto 756 + 563 km del tramo 7 la reubicaci\u00f3n comienza con trabajos de excavaci\u00f3n para la liberaci\u00f3n del vestigio y as\u00ed poder observar todos los elementos originales en su posici\u00f3n como elementos de derrumbes susceptibles para reacomodo y reintegraci\u00f3n de acuerdo con su orden DEA ID despu\u00e9s de este proceso de excavaci\u00f3n y registro con apoyo de topograf\u00eda vuelos de dron y fotogrametr\u00eda se dio paso al desmantelamiento de los elementos arquitect\u00f3nicos con metodolog\u00eda y t\u00e9cnica de registro siempre apoyados con recursos de la fotogrametr\u00eda para poder volver a armar los edificios excavados de la misma forma en que fueron deconstruidos con anterioridad el proceso de trabajo para la reubicaci\u00f3n del monumento corri\u00f3 a cargo de los arque\u00f3logos Lucero Jaquelin P\u00e9rez Moreno y Edmundo Gerardo Trevi\u00f1o Garc\u00eda en este contexto es que se practicaron cinco pozos de sondeo y en el pozo cuarto se observ\u00f3 la presencia de un parche en el piso de estuco se procedi\u00f3 a excavar debajo del piso a 30 cm de profundidad dentro del relleno donde se encontraron la presencia a manera de ofrenda de caracoles y otros elementos que conforman presumiblemente collares que integran un sartal este hallazgo se extendi\u00f3 en un \u00e1rea de 1 metro de di\u00e1metro ah\u00ed podemos ver las fotos del hallazgo in situ los arque\u00f3logos registraron dicho hallazgo encontrando que se trata de un conjunto de piezas de un sartal colocado a manera de ofrenda del cuarto Sur los arque\u00f3logos pudieron agrupar por sus caracter\u00edsticas de forma tama\u00f1o y dise\u00f1o alrededor de 10 grupos con un total de 212 elementos de diferente forma agrupados en 10 formas en que se incluye una peque\u00f1a hacha de piedra verde y siete colmillos que est\u00e1 pendiente por determinar si son de Jaguar o de alguna otra especie animal comentar tambi\u00e9n como lo solicit\u00f3 el presidente que efectivamente hemos tenido un incremento notable en la afluencia de visitantes a las zonas arqueol\u00f3gicas de todo el pa\u00eds pero particularmente del \u00e1rea Maya y muy particularmente de las zonas cercanas a la ruta del tren Maya que est\u00e1n en el promesa tren maya para decirles algunos datos en chichen it\u00e1 el incremento ha sido del 17 por en 202 23 con respecto al 22 en usmal del 20% en Tulum del 23 por y en total en el \u00e1rea porque muchas zonas peque\u00f1as han tenido incrementos considerables el incremento es del 23.5 por. solo en chichen it\u00e1 en el a\u00f1o 2023 tuvimos la visita de 2,00 330,000 visitantes extranjeros y nacionales y el d\u00eda de antier 23 de enero rompimos el r\u00e9cord de visita en un solo d\u00eda que no fuera equinoccio de primavera y llegaron 7500 visitantes para explicar c\u00f3mo estamos trabajando en el mejoramiento de las zonas arqueol\u00f3gicas vamos a ver ahora un V que refiere a la zona de choven en el estado de Quintana ro adelante [M\u00fasica] al sur del actual estado de Quintana Ro en la regi\u00f3n llamada de los lagos entre Chetumal Y Carrillo Puerto se localiza la antigua ciudad Maya conocida ahora como chac [M\u00fasica] choven t\u00e9rmino que quiere decir lugar del Ma\u00edz Colorado y que corresponde al nombre del Ejido en que se encuentra la Zona Arqueol\u00f3gica pues no tenemos evidencias que nos permitan identificar su nombre [M\u00fasica] original esta enigm\u00e1tica ciudad cuyo poblamiento inici\u00f3 hacia el siglo I antes de Cristo Se constituy\u00f3 como centro urbano en el siglo I de nuestra era cuando se defini\u00f3 su traza y se levantaron sus primeros edificios de estilo Pet\u00e9n emprendiendo un desarrollo de cinco siglos que deriv\u00f3 en su relativo abandono hacia el siglo vii en el periodo conocido como cl\u00e1sico terminal O epicl\u00e1sico aunque en el siglo X experiment\u00f3 un momento de reocupaci\u00f3n vinculado con alguna capital de mayor [M\u00fasica] envergadura el sitio fue descubierto hacia 1972 por el arque\u00f3logo norteamericano Peter Harrison cuando realizaba vuelos de reconocimiento en el \u00e1rea y pudo observar algunos de sus m\u00e1s prominentes edificios y fue hasta la \u00faltima d\u00e9cada del siglo pasado que elina emprendi\u00f3 investigaciones sistem\u00e1ticas y trabajos de excavaci\u00f3n y liberaci\u00f3n de estructuras monumentales tendientes a abrir la zona al p\u00fablico visitante es de observarse que los edificios de mayor altura coresponden al segundo periodo de ocupaci\u00f3n entre los siglos 13 y 15 de nuestra era y como suele ocurrir son resultado de la superposici\u00f3n de etapas constructivas y remodelaciones sucesivas como puede observarse en el conjunto de los edificios gemelos el estilo constructivo de la primera fase de la ciudad presenta similitudes con sitios no lejanos de Guatemala y el norte de Belice en lo que se denominado estilo Pet\u00e9n caracterizado por esquinas redondeadas y taludes en delantal con ornamentos consistentes en grandes figuras realizadas en estuco a manera de mascarones que flanquean escalinatas las estructuras tuvieron diversas funciones habitacionales ceremoniales o de marcaje de acontecimientos como el monumento uno que parece haber funcionado para se\u00f1alar fechas relevantes referir al contacto entre lo sagrado y lo terreno y marcar momentos del ciclo anual como los equinoccios y solsticios relacionados tambi\u00e9n con el ciclo agr\u00edcola de la siembra a la cosecha a lo largo de varias temporadas de exploraci\u00f3n arqueol\u00f3gica han aparecido hallazgos que han tra\u00eddo a nuestra mirada piezas de singular belleza como esta vasija procedente del llamado templo adosado con cuerpo de animal y rostro humano que alude al dios HN deidad creadora a quien se debe el origen la protecci\u00f3n y los principales dones de la humanidad tambi\u00e9n se han localizado dos estelas con talla de glifos y cer\u00e1mica ricamente decorada ch choven nos ofrece tambi\u00e9n una nutrida colecci\u00f3n de fragmentos de incensarios que ponen de manifiesto la importancia que tuvo como centro ritual incluso despu\u00e9s de su abandono pues como se ha referido para el siglo X experiment\u00f3 un Renacimiento en que la ciudad se convirti\u00f3 en importante centro de veneraci\u00f3n Y [M\u00fasica] peregrinaje ahora esta zona forma parte del conjunto de sitios prehisp\u00e1nicos que son atendidos por el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa tren Maya gracias al cual ha sido posible el desarrollo de nuevas investigaciones en el \u00e1rea as\u00ed como la atenci\u00f3n de las necesidades de conservaci\u00f3n de sus estructuras y bienes muebles adem\u00e1s se genera nueva infraestructura para la atenci\u00f3n al p\u00fablico visitante y se adecuan senderos interpretativos que alcanzan un recorrido total de 572 m con un nuevo cedulario para la mejor comprensi\u00f3n del sitio de esta manera chu choven se inserta en esta numerosa red de lugares emblem\u00e1ticos de la grandeza y extensi\u00f3n de la naci\u00f3n Maya mesoamericana que sigue viva en las comunidades mayas que hoy se mantienen en la lucha por una vida mejor y por la defensa de su lengua su cultura y sus reivindicaciones sociales y culturales como pueblos en [M\u00fasica] [M\u00fasica] res gobierno de M\u00e9xico gracias Bueno vamos compa\u00f1era y luego el compa\u00f1ero gracias Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a todos shila rosagel corresponsal del grupo gili El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de Tijuana presidente en Sonora se registr\u00f3 el s\u00e1bado pasado una persecuci\u00f3n en Hermosillo y en el enfrentamiento contra fuerzas de la seguridad murieron 12 personas se\u00f1alados como presuntos criminales de este hecho las autoridades estatales dieron a conocer un decomiso importante de armas preguntarle Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene sobre estos hechos Pues es lo que ya se inform\u00f3 eh en un operativo de la fiscal\u00eda del estado con los agentes de la fiscal\u00eda y tambi\u00e9n con el apoyo de las fuerzas armadas se detuvo a un l\u00edder de una banda y buscaron rescatarlo y hubo un enfrentamiento y perdi\u00f3 la vida 12 personas en ese enfrentamiento eso es lo que se conoce no pudieron rescatar al l\u00edder de la Banda Lamentablemente perdieron la vida 12 personas Eso es lo que tenemos y se sigue la investigaci\u00f3n acerca del armamento ya se eh va a informar lo han hecho ya en la agencia del Ministerio P\u00fablico la fiscal\u00eda tambi\u00e9n nos han informado a nosotros pero si hace falta eh cuando est\u00e9n aqu\u00ed los integrantes de El gabinete de seguridad que den m\u00e1s informaci\u00f3n Muchas gracias presidente en una segunda pregunta preguntarle al cierre de su gobierno C\u00f3mo van a quedar todos los planes de Justicia ya comentado sobre el plan de justicia y aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n el seri est\u00e1 guarij\u00edos y el plan de Cananea C\u00f3mo c\u00f3mo va a dejar todos estos planes al cierre del gobierno Bueno este en algunos casos eh van a convertirse esas acciones programas planes en derechos constitucionales parte de eh estas acciones se van a proteger con las iniciativas de reforma a la Constituci\u00f3n que voy a presentar el d\u00eda 5 de febrero por ejemplo todo lo que tiene que ver con el derecho de los pueblos originarios tanto de comunidades ind\u00edgenas como de comunidades afro mexicanas es una ley eh Y eh va a enunciarse en la Constituci\u00f3n y luego se va a enviar la iniciativa de ley pero va a quedar establecido en el art\u00edculo cuarto de la Constituci\u00f3n el derecho de los pueblos a tener un trato especial todas las comunidades originarias por lo que sabemos que es lamentable y vergonzoso son los pueblos de m\u00e1s antig\u00fcedad sin embargo son los pueblos m\u00e1s abandonados y pobres los pueblos originarios Entonces vamos a trabajar en esto eh la mayor parte de estos programas se van a convertir en derechos constitucionales se van a Elevar a Rango constitucional de modo que no va a ser f\u00e1cil que los quiten est\u00e9 quien est\u00e9 en la presidencia el programa de adulto mayor ya est\u00e1 en la Constituci\u00f3n y en un transitorio de la Constituci\u00f3n se establece que se deben destinar recursos a\u00f1o con a\u00f1o y tiene que haber incrementos en el presupuesto ahora se va a hacer una modificaci\u00f3n a la Constituci\u00f3n porque inicialmente se propuso que se tomara en cuenta a los adultos mayores a partir de los 68 a\u00f1os y en comunidades ind\u00edgenas a partir de los 65 ahora ya no va a ser a partir de los 68 sino a partir de los 65 universal Ese es el cambio e se van a incluir tambi\u00e9n las pensiones para personas con discapacidad y va a ser universal para todas las edades eso va a quedar tambi\u00e9n establecido en la Constituci\u00f3n y otros programas de bienestar no voy a detallarlos porque entonces ya ustedes este no asistir\u00edan el d\u00eda 5 al acto donde voy a presentar todo el paquete de iniciativas de reforma a la Constituci\u00f3n que tiene que ver tambi\u00e9n con lo salarial aumento el salario pensiones es un paquete Eh s\u00ed importante va a ser aqu\u00ed en palacio [M\u00fasica] eh vamos a procurar que sea por la tarde para que este se de tiempo a que los miembros del gabinete incluida la secretaria de gobernaci\u00f3n Luisa Mar\u00eda alcalde pueda asistir a Quer\u00e9taro a la ceremonia oficial y de regreso ya nos reunamos para hacer la presentaci\u00f3n de todas las iniciativas de reforma que queremos entregar ese mismo d\u00eda al congreso presidente en cuanto a los planes de Justicia eh en cada uno C\u00f3mo va a dejar a su salida se van a concluir todas las las propuestas todas las obras Queen en seris guarij\u00edos plan de Cananea C\u00f3mo va a quedar eh en todos los casos Estamos buscando concluir las obras por ejemplo en el caso de El plan de Justicia Yaki eh aqu\u00ed est\u00e1 en puede ser que nos comente Cu\u00e1ntas hect\u00e1reas se van a entregar a los pueblos Yaquis adicionales S\u00ed pero cu\u00e1ntas van a ser en total casi 400 no no se entregaron como 30 y van 11000 si son m\u00e1s de 40000 hect\u00e1reas este a ver si nos dan el dato exacto Rom\u00e1n eso ya se va a entregar Bueno ya se entregaron 30.000 faltan estas 11000 verdad est\u00e1n pendientes adelfo Regino tambi\u00e9n la informaci\u00f3n luego no se ha informado pero se entregaron recursos para la adquisici\u00f3n como de 2000 o 3000 eh reses cabezas de ganado bobino tambi\u00e9n para el pueblo y aqu\u00ed porque se compraron las tierras para devolverles lo que les pertenec\u00eda y hab\u00eda ganado y tambi\u00e9n se les adquiri\u00f3 el ganado eh en el agua este mes que viene febrero ya estoy yo pensando que estamos en febrero este a finales vamos a inaugurar el Acueducto de los pueblos yaquis Ese es el compromiso e y Eh pues como en junio Julio a m\u00e1s tardar inauguramos el nuevo distrito de r y la rehabilitaci\u00f3n de el Distrito antiguo en el caso de los pueblos Yaquis del plan de justicia a los pueblos Yaquis esto Tambi\u00e9n incluye construcci\u00f3n de vivienda que se ha hecho ya este y espacios urbanos educaci\u00f3n es un programa integral en el caso de los tambi\u00e9n ah\u00ed tenemos el compromiso de resolver el problema del agua ya se tiene el proyecto y es un acueducto tambi\u00e9n para llevarles el agua a los seres y dos caminos que tenemos que terminar antes de concluir entregaron 32000 entregadas y 11,000 que nuevas en el caso de los yaques entonces con los seris eh lo mismo s\u00ed eh se va a concluir eh Y as\u00ed con guarij\u00edos guarij\u00edos s\u00ed eh se est\u00e1n terminando los caminos eh en el plan de Justicia Cananea se ha avanzado tambi\u00e9n bastante vamos a ir pronto a hacer una evaluaci\u00f3n de los alcances en agua en salud en pensiones eh Hay todav\u00eda el tema pendiente del conflicto laboral pero yo espero que avancemos hay como cuatro conflictos que vienen de tiempo atr\u00e1s en la miner\u00eda es recuerde Cananea Sombrerete Zacatecas tasco Guerrero me falta uno bueno todo lo que tiene que ver con el r\u00edo Sonora En eso andamos Gracias presidente ya por \u00faltimo pues febrero ser\u00eda el \u00faltimo mes antes de la veda si nos puede decir su agenda de de giras todo lo que tiene planeado para este mes que ya est\u00e1 en puerta a partir de la pr\u00f3xima semana y Si tiene planeada alguna gira o visita a Baja California y comentaba que a Sonora va a ser la \u00faltima semana o de la qu\u00e9 fecha ser\u00eda exactamente Esta visita a Sonora para entregar el acueducto s\u00ed eh estamos pensando eh ir a a Sonora para el acueducto queremos entregar tambi\u00e9n el Acueducto de Concordia en Sinaloa eh la primera etapa de El Acueducto de eh los altos de Jalisco de zapotillo de la presa de zapotillo que es un acueducto para llevar agua a Guadalajara y la zona conada esos tres ya est\u00e1n por inaugurarse ma\u00f1ana vamos a inaugurar un un acueducto important\u00edsimo que es el el acueducto que va de cerca de Esc\u00e1rcega de un pueblo que se llama Centenario hasta espujil en Campeche que han sufrido much\u00edsimo por la falta de agua y es un acueducto que est\u00e1n terminando que ya terminaron vamos a inaugurarlo ma\u00f1ana los ingenieros militares pero es todo un acontecimiento estamos hablando bueno Qui\u00e9nes son de esa regi\u00f3n o Quienes no lo son pero si quieren indagar de lo que ha significado la falta de agua para las comunidades eh se les entregaron las tierras fueron de todo el pa\u00eds a colonizar Campeche quintanar r\u00f3n de todo el pa\u00eds hay veracruzanos hay guerrerenses hay de Tamaulipas e de Jalisco de Michoac\u00e1n campesinos del que fueron en los a\u00f1os 60 70 a poblar todo esto que estamos viendo de las zonas arqueol\u00f3gicas que este es muy cerca de Chetumal lim\u00f3n por la laguna de bacalar todo eso estaba eh deshabitado Es toda una historia porque cuando se divide o le quitan a Yucat\u00e1n todo lo que es ahora Quintana la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz estamos hablando del la mitad de lo que era Yucat\u00e1n que es ahora quint ese entonces Yucat\u00e1n porque era el auge del enequen la parte del Golfo sobre todo eh ten\u00eda como 300.000 habitantes 300,000 y Quintana r 12,000 o sea completamente despoblado porque hab\u00eda tambi\u00e9n la guerra de Exterminio a los mays y Quintana ro eso que es ahora un para\u00edso era un infierno verde era el pues la Siberia Tropical era una c\u00e1rcel el Porfiriato ah\u00ed llevaron presos a los dirigentes de las de la huelga de Rio blanco y a todos los opositores y era muy dif\u00edcil salir de ah\u00ed por las enfermedades Y por el ambiente el clima mal sano el tr\u00f3pico y poco a poco se fue blando per casi cuando inicia el auge de Canc\u00fan a finales de los 60 inicia tambi\u00e9n una pol\u00edtica para colonizar porque no hab\u00eda gente era mucha tierra y poca gente Entonces les entregaban a campesinos hasta hect\u00e1reas en promedio Las parcelas ejidales en el tr\u00f3pico en ese entonces pues eran de 20 hect\u00e1reas en algunos otros lugares de 10 pero ac\u00e1 50 y hasta 100 nada m\u00e1s que no hab\u00eda agua entonces se sufri\u00f3 mucho y esos colonos resistieron ahora espujil ya es la cabecera municipal de Un Nuevo Municipio que es calacmul [M\u00fasica] y ya van a tener agua buena y vamos a inaugurar ma\u00f1ana el Acueducto era tan dif\u00edcil que ahora vamos a inaugurar el acueducto creo que son como 80 km a ver si se le pregunta a Germ\u00e1n 80 km de acueducto si no es que m\u00e1s 80 100 km de acueducto que pasa por todos los ejidos por todos los pueblos pero como ten\u00eda un acuaducto de hace 30 a\u00f1os que este se arruin\u00f3 por completo pues ya no funcionan las redes de distribuci\u00f3n de agua ahora vamos a tener se tiene el acueducto pero faltan las conexiones las redes las comunidades a los ejidos Qu\u00e9 bien que estoy tratando este tema para decirles que vamos a ir avanzando porque llevaban el agua Les llevaban agua en pipa que no hab\u00eda otra forma ahora se va a tener el agua ya pero hace falta la red hacen falta las redes que exist\u00edan pero pues ya est\u00e1n echadas a perder entonces regresando a tu pregunta creo yo que para finales de febrero vamos a visitar [M\u00fasica] este Ahora no ahora no este pero s\u00ed estamos trabajando ya se logr\u00f3 lo de la planta de tratamiento de aguas negras En beneficio de Tijuana y de Rosarito eh los ingenieros militares van a construir esa planta de tratamiento eh y seguimos trabajando con las obras de el viaducto en Tijuana eh la garita de Otay eh le estamos ganando a el gobierno de Estados Unidos O sea vamos a terminar nosotros primeros Estamos buscando que se llegue a un acuerdo para que se facilite m\u00e1s la salida y la entrada por las aduanas en Tijuana estamos trabajando en eso y ayudando en todo lo que podamos todo lo que se puede gracias me ten\u00edas alg\u00fan dato ger estoy preguntando del Acueducto Ah gracias Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos Diego El\u00edas cillo el sistema informativo de Tabasco diario presente se\u00f1or presidente quiero retomar varios comentarios que han hecho diversos actores pol\u00edticos en el transcurso de estos d\u00edas durante su gobierno Primero quiero destacar que el ingeniero cemo C\u00e1rdenas apenas en d\u00edas recientes afirm\u00f3 sobre una reducci\u00f3n en la pobreza desde hace 20 a\u00f1os incluso destaca los programas sociales de su gobierno eso Por una parte en otro paralelo se\u00f1or presidente como usted lo ha venido comentando en estos d\u00edas el expresidente Ernesto Cedillo ayer dio una ponencia para vamos a decirlo para una para un banco para una era para una consultora que era AC inberg es AC inberg en esta ponencia el expresidente Cedillo pues critica el concepto del t\u00e9rmino neoliberal que usted ha venido empleando y pues bueno la realidad presidente es que el expresidente Cedillo pues lo hizo en un lugar cerrado en un restaurante bueno la invitaci\u00f3n Fue en un restaurante de Polanco pero trascendi\u00f3 mucho Pues todo este mecanismo de seguridad que tra\u00eda el expresidente Al momento de sal etc\u00e9tera no entonces presidente pues en estos paralelos de diversas opiniones de un referente de izquierda y de un referente neoliberal de estos \u00faltimos a\u00f1os presidente Pues cu\u00e1l es la opini\u00f3n que le merece estos dos paralelos en conforme conforme a su gobierno No qu\u00e9 qu\u00e9 qu\u00e9 opina al respecto presidente gracias Bueno la verdad que esto es no normal en una democracia en lo personal en lo afectivo lo \u00edntimo me dio mucho gusto saber que el ingeniero C\u00e1rdenas hab\u00eda hecho un reconocimiento a nuestro gobierno porque es es un precursor del movimiento democr\u00e1tico de nuestro tiempo yo tom\u00e9 la decisi\u00f3n de participar la oposici\u00f3n por \u00e9l yo lo fui a ver a \u00e9l cuando decid\u00ed aceptar una invitaci\u00f3n para ser candidato a gobernador en Tabasco en 1988 y eh No tengo duda como muchos mexicanos de que \u00e9l gan\u00f3 la elecci\u00f3n presidencial Y que adem\u00e1s contin continu\u00f3 contin continu\u00f3 luchando seguimos adelante f\u00edjense eh cuando se hace el fraude e a \u00e9l le [M\u00fasica] toca un momento muy dif\u00edcil porque la gente estaba muy molesta algo parecido al 2006 que hac\u00edan estos fraudes y eh A uno le correspond\u00eda resolver el problema porque si eh actuaba uno con pasi\u00f3n si no controlaba uno las pasiones si no en causaba uno el movimiento y hab\u00eda violencia ti la responsabilidad tan grande no y si no eh se movilizaba uno lo suficiente los mismos adversarios que son de lo m\u00e1s inmorales que pueda haber los mismos que hacen el y que tienen el control de la mayor\u00eda de los medios sueltan los rumores ya se vendi\u00f3 Qu\u00e9 raro que no hizo nada no tom\u00f3 el Palacio eso le dec\u00edan al ingeniero imag\u00ednes este para un dirigente pues tomar el para eso eran arriesgar a la gente eran muertos Pues por eso hicimos nosotros nuestra protesta muy fuerte en el centro pero al mismo tiempo era inhibir la movilizaci\u00f3n Para no caer en ninguna provocaci\u00f3n y que no se nos desbordara el movimiento y que se provocara violencia que hubieran muertos protestamos nos hicieron el fraude este no se rompi\u00f3 ni un solo vidrio claro nos cost\u00f3 much\u00edsimo por toda la campa\u00f1a de descr\u00e9dito la guerra sucia pero aqu\u00ed estamos Entonces el ingeniero C\u00e1rdenas decide en esos momentos la creaci\u00f3n de un partido propone crear un partido para seguir luchando y continu\u00f3 adelante y nos reunimos en un [M\u00fasica] teatro para fundar ese partido en el 89 y hab\u00eda que nombrar a una direcci\u00f3n de ese partido yo estaba de dirigente en Tabasco que tambi\u00e9n eh nos hicieron un fraude y pensaron nuestros adversarios de que ya nos \u00edbamos a regresar a M\u00e9xico que iba a ser flor de un solo d\u00eda una llamarada de petate no nos quedamos a organizar al pueblo a consolidar la organizaci\u00f3n yo estaba all\u00e1 y se convoca a la formaci\u00f3n del partido a nivel nacional y ah\u00ed participa un gran dirigente ingeniero Alberto Castillo paz descanse la maestra efigenia y otros muchos fundadores del movimiento Porfirio Mu\u00f1oz ledo entonces en esa convenci\u00f3n se propone que el presidente del partido FES eligo c y \u00e9l se para y dice no Yo propongo a Andr\u00e9s Manuel en 89 Esa es mi relaci\u00f3n con yo declin porque pues yo estaba en Tabasco pero \u00e9l eh hizo esa propuesta desde el inicio y luego hemos pues estado juntos si estamos hablando del 88 a la fecha Cu\u00e1ntos a\u00f1os son6 36 a\u00f1os entonces que \u00e9l haga un reconocimiento ahora porque \u00e9l es pues precursor de esta lucha repito nosotros nos toc\u00f3 recibir la Estafeta de esta lucha iniciada por muchos mujeres hombres yo soy uno m\u00e1s de quienes creamos este movimiento de transformaci\u00f3n Entonces eso s\u00ed me da mucho gusto lo otro de Cedillo pues es tambi\u00e9n nada m\u00e1s que va m\u00e1s al terreno no de lo pol\u00edtico no eh \u00e9l tiene derecho a expresarse de a defender Lo que piensan nada m\u00e1s este como se sabe pensamos distintos el neoliberalismo es un modelo viable para m\u00ed no el neoliberalismo es para nosotros neoporfirismo y es proteger a las minor\u00edas que por cierto tambi\u00e9n de manera l\u00f3gica lo siguen apoyando a \u00e9l lo reconocen que seguramente fueron los que lo [M\u00fasica] invitaron como no lo van a apoyar Pues si les entreg\u00f3 bienes no del pueblo de la naci\u00f3n si los rescat\u00f3 en una crisis \u00e9l es un representante de la oligarqu\u00eda pero piensa \u00e9l que eso es lo que funciona es su convicci\u00f3n lo de nosotros seg\u00fan \u00e9l y muchos otros es populismo es paternalismo porque lo que se le da a los pobres le llaman as\u00ed paternalismo populismo y lo que se le da los de arriba ellos les llaman fomento o rescate pero cada quien no es libre los gobios de izquierda es retroceso qu\u00e9 que los gobiernos de izquierda son retroceso que hay que rescatar la democracia S\u00ed [M\u00fasica] este es que no coincidimos porque por ejemplo eh cuando \u00e9l estuvo de presidente yo sostengo que no hab\u00eda democracia f\u00edjense C\u00f3mo tenemos posturas no y son proyectos distintos y contrapuestos Y por qu\u00e9 sostengo que no hab\u00eda democracia porque la democracia es el gobierno del pueblo y para el pueblo y \u00e9l no gobern\u00f3 para el pueblo \u00e9l gobern\u00f3 para los de arriba Y eso seg\u00fan la definici\u00f3n aristot\u00e9lica si somos rigurosos en lo conceptual en lo te\u00f3rico se llama oligarqu\u00eda con fachada de democracia discurso democr\u00e1tico pero en los hechos es un gobierno faccioso no es un gobierno que est\u00e9 pensando en beneficiar al pueblo si fuese un gobierno democr\u00e1tico no hubiese hecho lo que hizo de Convertir las deudas de unos cuantos en deuda p\u00fablica qui\u00e9n piensa y act\u00faa as\u00ed un oligarca un dem\u00f3crata No porque si se trata de rescatar un dem\u00f3crata dice vamos a rescatar al pueblo vamos a rescatar a los pobres pero pues es leg\u00edtimo que tengamos estas diferencias porque eh Eso s\u00ed tiene que ver con la democracia el que no haya pensamiento \u00fanico y no es para este agarrarnos como dice ya en mi pueblo o como dec\u00edamos antes ap pi\u00f1azos eh Son ideas distintas Pero \u00e9l tiene todo su derecho no a expresarse como nosotros yo siento que estamos viviendo Por eso un momento estelar en la historia del pa\u00eds algo que nunca se hab\u00eda visto que podamos este debatir sobre estos temas y sobre el futuro de nuestro pueblo y tambi\u00e9n el futuro de la humanidad Hacia d\u00f3nde vamos vamos a seguir no la idolatr\u00eda que significa lo material vamos a seguir este pensando en que se acumule la riqueza en el mundo en unas cuantas manos Mientras hay miles de millones de seres humanos viviendo en la pobreza en el mundo 1000 millones de seres humanos que sobreviven con menos de un d\u00f3lar diario mientras salen las listas de los multimillonarios del mundo no que deber\u00eda dar verg\u00fcenza es obseno inhumano que unos cuantos tengan tanto no y las mayor\u00edas carezcan hasta de lo m\u00e1s indispensable eso es lo que hay que plantear ese es el tema de fondo la monstruosa desigualdad que hay en el mundo eso no se corrige al contrario cada vez hay m\u00e1s desigualdad cada vez se concentra m\u00e1s todo en minor\u00edas por eso somos muy orgullosos y fel o estamos muy orgullosos y felices porque en nuestro pa\u00eds se reduce que es lo que dice el ingeniero C\u00e1rdenas se redujo dice \u00e9l la pobreza aunque sea poco pero eso es importante y se redujo la desigualdad en el pa\u00eds en estos tiempos y vamos a seguir adelante por eso todos estos programas de bienestar 2 billones 2 billones 700000 millones para los programas de bienes cu\u00e1ndo el que de 35 millones de hogares estemos llegando a 80% que les llegue cuando menos un programa de bienestar y si esto agregamos a los que trabajamos en el gobierno que somos servidores p\u00fablicos ya sea trabajadores directivos de oficinas polic\u00edas soldados marinos m\u00e9dicos enfermeras maestros pues debemos de estar como en el 90 por que reciben cuando menos una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto eso es muy importante Por eso est\u00e1 funcionando la econom\u00eda est\u00e1 funcionando el modelo econ\u00f3mico y as\u00ed vamos a continuar pero ya que hablamos de eso Este no contest\u00f3 sus prunas presidente Cedillo presidente No qu\u00e9 No contest\u00f3 sus preguntas en Ah s\u00ed pero no ten\u00eda por qu\u00e9 tampoco este que contestarla este vamos a voy este aprovechar para dos cosas Una para para presumir y otra para este hacer un poco de de promoci\u00f3n lo del presidente Cedillo lo trato lo que pienso de \u00e9l en el pr\u00f3ximo libro Esa es la promoci\u00f3n ese que ya va a salir este a principios de de febrero ahora D\u00e9jenme tambi\u00e9n ya andamos presumiendo no este todos los jueves sale una encuesta de c\u00f3mo andan los gobiernos en el mundo les voy a mostrar C\u00f3mo amanecimos hoy vamos a tirar aceite bien seguimos segundo lugar y es telef\u00f3nica en vivienda estamos mejor porque este a\u00fan cuando ya hay m\u00e1s cobertura este todav\u00eda mucha gente no tiene tel\u00e9fono estamos bien de ah\u00ed vamos adelante por es tengo confianza de que va a continuar la la transformaci\u00f3n Gracias presidente espil de Son 97 km 97 km del del Acueducto 97 km Por qu\u00e9 no pones el cualquiera el que el mapa de de la zona este incluso est\u00e1 en la zona en las zonas arqueol\u00f3gicas que el de Diego aqu\u00ed est\u00e1 es este de por aqu\u00ed lasil es este 90 km aqu\u00ed se perforaron unos pozos porque no no no hay agua aqu\u00ed el agua est\u00e1 a 500 Met y el agua del r\u00edo grande que se para que divide M\u00e9xico con Belice est\u00e1 distante y tambi\u00e9n tiene sustancias Pues que cuesta mucho limpiar purificar Entonces ma\u00f1ana vamos a inagar y aqu\u00ed est\u00e1 lleno de jidos Bueno aqu\u00ed est\u00e1 calul pero aqu\u00ed est\u00e1 pues Pablo Garc\u00eda est\u00e1 eh Constituci\u00f3n est\u00e1 C\u00f3mo se llama la entrada calacmul conua conas y ya pes pugil que es la cabecera ya es grande mucho muy grande y aqu\u00ed vienen otros ejidos para Ac\u00e1 est\u00e1 Centauro del Norte y otros egitos todo esto Plan de San Luis est\u00e1 aqu\u00ed entonces es importante Gracias presidente con base en sus comentarios referentes a las reformas constitucionales y que estamos a 11 d\u00edas del 5 de febrero quiero retomar compartirle que en el sistema informativo de Tabasco me permit\u00ed hacer el an\u00e1lisis constitucional de las reformas desde diciembre de 1982 que fue el inicio del sexenio del presidente Miguel de la Madrid hasta hasta bueno 30 de noviembre del 2018 con el presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto fueron 135 decretos de reforma presidente y se reformaron si no me equivoco 4 95 art\u00edculos de la constituci\u00f3n la constituci\u00f3n pol\u00edtica tiene 127 si no estoy equivocado Tambi\u00e9n estamos hablando que se reescribi\u00f3 la Constituci\u00f3n poco m\u00e1s de tres veces en este periodo neoliberal como usted lo ha venido planteando voy a intentar ser muy breve con las reformas constitucionales que se dieron en el sexenio de m de Miguel de la Madrid aumentaron el n\u00famero de diputados mediante una reforma constitucional quiero destacar precisamente que en esa \u00e9poca el pri el el el partido en el poder ten\u00eda el 70 por de la c\u00e1mara presidente para una reforma constitucional usted ha comentado que se necesitan dos terceras partes Es decir el 66 por nada m\u00e1s para poner un poco el contexto de la \u00e9poca tambi\u00e9n en el sexenio del presidente de la Madrid se crea la conasami la Comisi\u00f3n Nacional de salarios m\u00ednimos la encargada de pues no permitir el aumento del salario m\u00ednimo en su momento de todos estos 36 a\u00f1os de ah\u00ed viene el sexenio de Salinas de portar y se aumenta el n\u00famero de de senadores al doble presidente mediante reforma constitucional se hace la reforma a los ejidos posteriormente llega el sexenio de Cedillo y presidente aqu\u00ed es algo muy interesante porque la reforma judicial se da el 31 de diciembre o sea es un poco surrealista si me lo permite que el \u00faltimo d\u00eda del a\u00f1o se haya dado esta reforma al poder judicial precisamente Pues cuando cuando sabemos que esos d\u00edas son no laborales no eh si no me equivoco tambi\u00e9n el 15 de marzo D\u00e9jenme ver porque es mucha informaci\u00f3n el 15 de marzo no 2 de marzo del 95 se da esta reforma para los ferrocarriles y se da tambi\u00e9n una reforma si no me equivoco en telecomunicaciones s es ferrocarriles y tel\u00e9fonos con Ernesto Cedillo esta reforma que privatiza los ferrocarriles con Salinas de Gortari ocurren tambi\u00e9n algunas reformas constitucionales Eh bueno ya fue con Ernesto Cedillo perd\u00f3n de ah\u00ed en el sexenio de Vicente Fox se reformaron 31 art\u00edculos Usted lo ha de tener muy presente el pan no ten\u00eda mayor\u00eda en el congreso no se no se pudieron hacer reformas de trascendencia durante el sexenio de Vicente Fox en el caso de Felipe Calder\u00f3n se reformaron 110 art\u00edculos de la constituci\u00f3n en esta ocasi\u00f3n ya el pan era eh primera minor\u00eda con el 41 por y presidente Hay algo que me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n en el sexenio de Calder\u00f3n cuando el partido opositor ya tiene una mayor\u00eda del 25% en el congreso eh lo el presidente Calder\u00f3n modifica que El Ejecutivo no asista a San L\u00e1zaro a presentar el informe de gobierno precisamente yo lo llamar\u00eda por una eh miedo al debate O miedo a confrontar a la oposici\u00f3n en su momento vaya recordando un poco todo lo que ocurr en San L\u00e1zaro por \u00faltimo quiero retomar que el presidente Enrique Pe\u00f1a Nieto realiz\u00f3 28 decretos con 155 art\u00edculos modificados de la Constituci\u00f3n ha sido el presidente que m\u00e1s ha modificado art\u00edculos en todos en el periodo del M\u00e9xico contempor\u00e1neo se realiz\u00f3 la reforma energ\u00e9tica la reforma de telec aciones la reforma pol\u00edtico electoral que fue es la que permite pues es la reelecci\u00f3n a los puestos de diputados senadores presidentes municipales etc\u00e9tera entonces presidente mi pregunta va en este sentido si me permite usted hasta el momento lleva realizado 22 decretos y 66 art\u00edculos modificados a la Constituci\u00f3n los voy a retomar los principales muy brevemente el 8 de mayo del 2020 se reforma para que las pensiones del bienestar la pensi\u00f3n adultos mayores y las becas se Eleven a grado constitucional el 19 de febrero del 21 se elimina el fuero presidencial el 17 de mayo a la par hay un me me me llam\u00f3 la atenci\u00f3n esta que es es la eliminaci\u00f3n de las partidas secretas en el presupuesto de egresos entonces presidente en ese momento quiero destacar a la par del 2018 que usted ten\u00eda No usted sino el el movimiento el movimiento que representa ten\u00eda 253 legisladores en el congreso es decir 50.6 por para generar mayor\u00eda calificada es ya m\u00ednimo estamos hablando de 16 por en t\u00e9rminos porcentuales entonces presidente con estas reformas que usted va a presentar y con este marco con este contexto te\u00f3rico preguntarle cu\u00e1l va a ser el legado constitucional que va a dejar su gobierno y a la par presidente en en una pregunta en el \u00e1mbito m\u00e1s personal Cu\u00e1l ser\u00eda la reforma constitucional que usted considerar\u00eda ha sido la que m\u00e1s beneficia o beneficiar\u00e1 al pueblo de M\u00e9xico de las que ya present\u00f3 o de las que va presentar Gracias bueno son varias reformas en el terreno pol\u00edtico el que el presidente pueda ser juzgado por cualquier delito que no tenga fuero esa es una muy buena reforma la otra reforma importante es la de la revocaci\u00f3n del mandato que se haga valer la democracia participativa que si un presidente llega y a los 2 3 a\u00f1os no tiene el respaldo no tiene el apoyo del pueblo se puede hacer una consulta y se le pueda sustituir y para que sea una reforma tiene un nombre que tenga valor legal vinculatoria que sea vinculatoria en vez de 40% de participaci\u00f3n se los adelanto 30 de participaci\u00f3n porque ahora por eso no se llevan a cabo consultas porque para que tengan valor para que sean vinculatoria necesitan participar el 40% no 30 para que as\u00ed se animen porque cuando apliqu\u00e9 y el Line llev\u00f3 a cabo lo de la revocaci\u00f3n del mandato este preguntando que si quer\u00edan que yo continuara que renunciara la oposici\u00f3n los conservadores llamaron a no participar para que no se llegara al 40 en cambio Si es al 30 Si se puede llegar se van animar todos a participar esa es una iniciativa eso es muy importante el fuero presidencial ven\u00eda desde la constituci\u00f3n de 1857 y se quit\u00f3 en lo pol\u00edtico ahora en lo social Pues todos los programas el que est\u00e9 quien est\u00e9 tengan que entregar la pensi\u00f3n a los adultos mayores es un derecho constitucional Pero adem\u00e1s en la Constituci\u00f3n est\u00e1 escrito que cada a\u00f1o tiene que aumentar el presupuesto para la pensi\u00f3n y as\u00ed todo lo dem\u00e1s el que la que es parte de lo que vamos a presentar ahora se establezca que no se puede permitir que el salario m\u00ednimo aumente menos que la inflaci\u00f3n Como lo hicieron 30 a\u00f1os por qu\u00e9 no pones eso lo vamos a evitar Porque esa es la justicia no eh prevenir la no repetici\u00f3n si ustedes hacen el an\u00e1lisis se van a encontrar de que lo del aumento de salario al m\u00ednimo si hacen el an\u00e1lisis se van a encontrar que durante 30 a\u00f1os el incremento al salario m\u00ednimo fue menor a la inflaci\u00f3n Entonces eso nunca m\u00e1s y esa es parte de una de las iniciativas puede ser que en circunstancias dif\u00edciles sea inflaci\u00f3n m\u00e1s dos puntos pero nunca menos de la inflaci\u00f3n porque si no se produce esto y Qu\u00e9 significa esto significa p\u00e9rdida del poder adquisitivo del salario y siempre uso el ejemplo de que cuando empezaron con esta pol\u00edtica en el periodo neoliberal un salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar eso es lo mejor 50 kil de tortilla d\u00e9jala Ah 50 kilos de tortilla un salario m\u00ednimo para este que se analice si es bueno el neoliberalismo como dice elpresidente Cedillo con todo respeto para qui\u00e9n es bueno para qui\u00e9n eh A qui\u00e9n favorece la pol\u00edtica neoliberal entonces de 50 kg de tortilla un salario m\u00ednimo a 6.5 Cuando llegamos 6 kg y medio y a pesar de que hemos aumentado el salario en t\u00e9rminos reales m\u00e1s del 100% miren lo que alcanza ahora 12 kg porque la p\u00e9rdida fue tremenda y es un dato Pero esto va acompa\u00f1ado del empobrecimiento de la gente Entonces qu\u00e9 es lo que voy a presentar hablo en primera persona porque es una de las facultades del presidente el presentar iniciativas no cualquiera lo puede hacer de reforma a la Constituci\u00f3n bueno que ya no se vuelva a repetir lo que sucedi\u00f3 en todo el periodo neoliberal en 36 a\u00f1os claro con la mentira de que el sofisma de que si este aumentaban el salario eh iba a aumentar la inflaci\u00f3n y nos enga\u00f1aron vilmente [M\u00fasica] Entonces eso es lo m\u00e1s importante son las reformas sociales lo que vamos a buscar ahora con este paquete de iniciativas es regresarle a la Constituci\u00f3n vigente la constituci\u00f3n del 17 su esp\u00edritu de Justicia social que se lo quitaron los neoliberales al 18 porque en todas esas reformas si te distes cuenta en el an\u00e1lisis no hay nada a favor del pueblo fue arreglar el marco legal para legitimar legalizar el saqueo son 36 art\u00edculos de la constituci\u00f3n y un dato saben cu\u00e1ndo aprobaron el el PR y el pan el d\u00eda de la virgen de Guadalupe Porque hablas del 31 de diciembre no para la reforma judicial los ministros bajaron de n\u00famer los ministros que este eran muy respetuosos en es ent del poder judicial de la divisi\u00f3n de poderes este no lo del fue una burla 12 de diciembre 1900 97 o 98 98 me acababa de decir en un debate con Guti\u00e9rrez viv\u00f3 un mes antes fuimos a un debate porque Calder\u00f3n eraa no era dirigente del pan y yo era dirigente otro partido y un debate y le dije este A lo mejor est\u00e1 por ah\u00ed por ah\u00ed dije ustedes van a probar el este con el pri sin las auditor\u00edas No no vamos a probarlo me dijo y el se\u00f1or Guti\u00e9rrez vivo que despu\u00e9s padeci\u00f3 de censura se tuvo que ir a Estados Unidos me dijo ya le contest\u00f3 que no le digo no no no vamos a probarlo y al mes Ah estan to as\u00ed son de falsarios de farsantes Claro en abono a Calder\u00f3n Pues los dirigentes de esos partidos y a veces hasta los presidentes \u00e9l cuando usurp\u00f3 la presidencia no era libre no era aut\u00f3nomo son representantes de la oligarqu\u00eda peleles clo que me pudo haber dicho y a lo mejor hasta lo estaba pensando de que no deb\u00edan probar eso pero yo creo que apenas estaba saliendo de ah\u00ed y ven para ac\u00e1 Qu\u00e9 dijistes c\u00f3mo te atreves si no te tenemos para eso o qu ya se te olvid\u00f3 de que nos representas con viv en la radio vamos [M\u00fasica] vervi a habl el seor yjo hay un acuerdo con el pan b\u00e1sicamente para resolver el asunto edes acordar con el gobierno resolver asun el fodo aprueba sin castigo a los responsables y sin que est\u00e9n las auditor\u00edas nosotros no vamos a aprobar el fodo aprueba Andr\u00e9s Manuel el tema central vuelvo a insistir Aunque yo Aunque parezca reiterativo exactamente aqu\u00ed el tema es van aprar el dictamen con el pri a principios de noviembre sobre el fopra s\u00ed o no s Ah perfecto ya est\u00e1 ya le dijo que no este eh Ah no s\u00ed ya pero a lo que voy es de que han dicho Ven para ac\u00e1 Este Qu\u00e9 te crees Gracias presidente y nada m\u00e1s para concluir ya la semana pasada en el programa de Carlos alas raqui se hizo un comentario sobre el exgobernador don Enrique Gonz\u00e1lez pedrero el exgobernador tabasque\u00f1o en este programa pues Carlos alrai se expresa muy mal tanto del exgobernador como de usted estaba conversando precisamente con Roberto Madrazo entonces me llama mucho la atenci\u00f3n presidente que Carlos alas raqui se refiriera a don Enrique como es una persona autoritaria una persona muy distinta a las cualidades y a las a las como era \u00e9l cuando viv\u00eda presidente Entonces nada m\u00e1s preguntarle al respecto Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece de que personajes como Carlos alrai denigren a una persona como fue don Enrique que hoy en d\u00eda pues ya est\u00e1 fallecido presidente y usted ha comentado mucho este respeto hacia pues las personas finadas como como los refiere entonces preguntarle presidente si usted comparte estas ofensas hacia el exgobernador Y si su punto de vista hacia hacia este tipo de cuestiones Gracias mire una vez lo que yo este sostengo de al raqui y hasta la comunidad jud\u00eda no eh Me eh cuestion\u00f3 Porque us\u00e9 una palabra muy fuerte un t\u00e9rmino muy fuerte [M\u00fasica] O sea que es autoritarismo pero al extremo ya no voy a repetir no lo voy a repetir y yo respeto mucho a la comunidad jud\u00eda Cuando yo fui jefe de gobierno e Tuvimos una muy buena relaci\u00f3n con inversionistas eh de la comunidad jud\u00eda Todav\u00eda es muy buena la relaci\u00f3n e cada vez que celebran su a\u00f1o religioso yo env\u00edo a la comunidad Eh pues mi reconocimiento tengo muy buenos amigos jud\u00edos pero este se\u00f1or alqui es este pues un extremista muy majadero desde que lo conoc\u00ed en casa de un amigo eh Tambi\u00e9n de la comunidad jud\u00eda este marco F que lo estimo mucho a \u00e9l como a otros a el drct marry es un promotor cultural de primera y a muchos este de la comunidad jud\u00eda pero lo conoc\u00ed en casa o nos vimos en casa de eh marco f\u00e1 y pues no nos ca\u00edmos bien y y mi opini\u00f3n acerca de \u00e9l pues es esa que es un autoritario en extremo ya no voy a decir lo otro pero pues as\u00ed es este es un hombre sin principio sin ideales sin escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole un fan\u00e1tico y le gusta mucho el dinero yo creo que es es su verdadero Dios el dinero y entonces todo lo que para \u00e9l tiene que ver con lo social con ideas revolucionarias con ideas progresistas con la defensa de las causas populares porque \u00e9l es de la \u00e9lite no le molesta don Enrique Gonz\u00e1lez pedrero el maestro Enrique Gonz\u00e1lez pedrero son de los mexicanos de los \u00faltimos tiempos que m\u00e1s sab\u00eda sobre historia de las ideas pol\u00edticas intelectual de primer orden eh director de la facultad de ciencias pol\u00edticas escritor nada m\u00e1s su \u00faltima investigaci\u00f3n sobre santaana es lo mejor que hay para conocer la vida y obra de Antonio L\u00f3pez de Santana eh M\u00e9xico pa\u00eds de un solo hombre es una investigaci\u00f3n de a\u00f1os adem\u00e1s buen gobernante de mi estado e de Tabasco estuvo tambi\u00e9n eh de senador fue de fue director de la comisi\u00f3n de libros de texto eh Muy amigo de Don Jes\u00fas Reyes heroles formado en la \u00e9poca que se cre\u00f3 la facultad de ciencias pol\u00edticas con Don Pablo Gonz\u00e1lez Casanova con L\u00f3pez c\u00e1mara con V\u00edctor Flores olea no un intelectual pol\u00edtico este reconocido amigo de paz honrado D\u00f3nde est\u00e1 la riqueza de Enrique Gonz\u00e1lez compr\u00f3 una casa en me daba tristeza ahora que fui all\u00e1 pero Tena una casa donde escrib\u00eda Julieta Campos su esposa tambi\u00e9n intelectual escritora extraordinaria e en Morelos un pueblo donde estuvo Ju\u00e1rez con Juan \u00c1lvarez Ah Se llama es en los l\u00edmites a ver qui\u00e9n nos ayuda tengo no en los l\u00edmites de de Morelos con Guerrero por eso cuando no no ya me voy a acordar eh No no es no Ah por qu\u00e9 no pones el mapa no es un pueblo Antiguo y y este \u00e9l compr\u00f3 la casa donde estuvo Juan \u00c1lvarez y Ju\u00e1rez este cuando triunfa el movimiento liberal no ahorita vemos es un pueblo por eso vale la pena esperar porque es un pueblo hist\u00f3rico muy bello por ac\u00e1 pero no no vaya a ser que no no pasemos la No no es aqu\u00ed est\u00e1 este es en los l\u00edmites por aqu\u00ed por aqu\u00ed as\u00ed no tarde nos hablan no es Morelos Es por aqu\u00ed por Puente de isla esta zona por aqu\u00ed ahora Ya me confundiste m\u00e1s eh No no es por Puente cerca eh No es una era una Antigua hacienda a ver a ver saben saben qui\u00e9n viv\u00eda ah\u00ed tete cala ya a ver encuentren te tecala claro te calas s pero no est\u00e1 aqu\u00ed aqu\u00ed Ah es que no est\u00e1 no aparece aqu\u00ed Ese es s\u00ed es son los l\u00edmites Casi casi en los l\u00edmites Este s\u00ed s\u00ed aqu\u00ed vs hacia Guerrero Pues por eso s\u00ed s\u00ed ah\u00ed est\u00e1 tecala y ah\u00ed este me dio una tristeza porque fui Hace como un a\u00f1o all\u00e1 este te cala y este y la casa ya estaba este abandonada pues pero bueno Ese es el maestro Gonz\u00e1lez pedrero [M\u00fasica] eh En cuanto a su obra en Tabasco por ejemplo eh f\u00edjense construy\u00f3 eh puentes porque para cruzar de un lugar a otro en Tabasco por los r\u00edos eh todo era en panga eh para cruzar frontera que es el municipio de centla y ir hacia Ciudad del Carmen la costa pues es la desembocadura del luzum cinta y del grijalba un r\u00edo [M\u00fasica] de no s\u00e9 300 400 metros quiz\u00e1 m\u00e1s y \u00e9l construy\u00f3 el puente luego construye sobre el mismo r\u00edo sumacinta el puente que comunica a otra cabecera municipal Tabasco tiene 17 municipios entonces comunica la cabecera municipal de uno que es frontera que es la desembocadura de los r\u00edos usumacinta y y grijalba al golfo luego comunica otra cabecera jonuta que tambi\u00e9n hab\u00eda que pasar en panga el r\u00edo sumacinta estamos hablando del r\u00edo m\u00e1s grande de M\u00e9xico y \u00e9l hace ese segundo puente y luego comunica a otra cabecera Balanc\u00e1n eh tres grandes puentes por y en el terreno cultural la obra editorial Eh Pues solo tres gobernadores no han hecho obra editorial el maestro Francisco J Santa Mar\u00eda que era un escritor tambi\u00e9n de los que se salv\u00f3 en la matanza de hilac aqu\u00ed en Morelos y luego lleg\u00f3 a ser gobernador y er escritor tiene un diccionario sobre mexicanismos que se los recomiendo cuando no encuentren una palabra este muy mexicana Ah\u00ed est\u00e1 gran maestro eh pero la obra editorial vendi\u00f3 su biblioteca a la universidad de berkley California el segundo que hizo un buen trabajo editorial con el licenciado Antonio Mena Brito que lo recuerdo mucho que un se\u00f1or muy respetado que le ayud\u00f3 mucho al ingeniero r [M\u00fasica] Rosa hizo tambi\u00e9n una obra editorial eh espl\u00e9ndida Y el tercero eh fue Enrique Gonz\u00e1lez pedrero ahora despu\u00e9s de Carlos piser todos los tabasque\u00f1os somos de segunda v\u00e1monos ya a desayunar eh [M\u00fasica] ma\u00f1ana an",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "8 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:36.278726"
}