{
    "video_id": "pECiog11yD0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pECiog11yD0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDvMPFzNS326ykD58aFt0qF7F25qw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=pECiog11yD0",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n. 12.\u00aa Conferencia Internacional de Educaci\u00f3n Postsecundaria, Superior e Investigaci\u00f3n.",
    "video_length_seconds": 5072,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "le solicitamos tomar",
            "start": 22.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "asiento",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preside la 12a conferencia internacional",
            "start": 32.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n posse secundaria superior e",
            "start": 36.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de la internacional de la",
            "start": 39.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n el presidente constitucional",
            "start": 42.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 45.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 47.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Obrador lo",
            "start": 58.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an el jefe de gobierno de la",
            "start": 60.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico Mart\u00ed vrees",
            "start": 63.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "guadarrama el secretario general del",
            "start": 70.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sindicato nacional de trabajadores de la",
            "start": 73.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de M\u00e9xico maestro Alfonso",
            "start": 75.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Cepeda",
            "start": 78.64,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "Salas",
            "start": 88.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "alc",
            "start": 90.799,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "Lu la presidenta de La Internacional de",
            "start": 95.079,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 98.119,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Susan la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 106.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 109.68,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "Amaya el secretario general de la",
            "start": 114.52,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "internacional de la educaci\u00f3n David",
            "start": 117.32,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Edward el titular de la unidad de",
            "start": 125.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y finanzas de la",
            "start": 127.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica \u00d3scar",
            "start": 129.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Flores",
            "start": 132.36,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez El vicepresidente para \u00c1frica",
            "start": 137.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "del comit\u00e9 ejecutivo de La Internacional",
            "start": 140.959,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n y secretario general de",
            "start": 143.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n africana sur del magisterio",
            "start": 145.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 149.08,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "el director del Instituto Polit\u00e9cnico",
            "start": 154.16,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Nacional Arturo Reyes",
            "start": 156.239,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sandal Asimismo damos la m\u00e1s cordial",
            "start": 162.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bienvenida a los delegados de los 178",
            "start": 166.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que en l\u00ednea se encuentran con",
            "start": 169.56,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "nosotros a los integrantes comit\u00e9",
            "start": 172.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 174.519,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "nacionales s y a los secretarios",
            "start": 178.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "generales de las 56 secciones que",
            "start": 181.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "integran el sindicato nacional de",
            "start": 184.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n en",
            "start": 187.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico procedemos con el mensaje de",
            "start": 195.519,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del secretario",
            "start": 198.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "general del sindicato nacional de",
            "start": 201.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n de M\u00e9xico y",
            "start": 203.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "miembro del Consejo ejecutivo de La",
            "start": 205.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Internacional de la educaci\u00f3n",
            "start": 207.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ma",
            "start": 214.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gracias muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 217.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "todos hoy nos sentimos particularmente",
            "start": 221.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "los maestros las maestras los",
            "start": 225.04,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "trabajadores de la",
            "start": 228.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n del sindicato nacional de",
            "start": 229.519,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico particularmente",
            "start": 233.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "honrados",
            "start": 236.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "privilegiados porque est\u00e1 con nosotros",
            "start": 238.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "el primer mandatario de la naci\u00f3n que",
            "start": 241.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "mucho apreciamos a quien le tenemos un",
            "start": 245.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "gran afecto El magisterio Nacional lo",
            "start": 248.159,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "lleva en su coraz\u00f3n a Licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 251.799,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 254.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 257.519,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Mexicanos y tambi\u00e9n nos",
            "start": 263.72,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "sentimos ados igual por la presencia de",
            "start": 268.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los dos m\u00e1s altos dirigentes de la",
            "start": 272.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "internacional de la educaci\u00f3n nuestra",
            "start": 275.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "muy apreciada Susan hobgood presidente",
            "start": 278.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de la internacional de la",
            "start": 282.44,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y de un gran amigo de M\u00e9xico",
            "start": 285.039,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que vivi\u00f3 aqu\u00ed en este pa\u00eds",
            "start": 289.759,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que anoche no acept\u00f3 una invitaci\u00f3n a",
            "start": 293.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "cenar porque se fue a comer tacos de",
            "start": 295.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "todos con un amigo que hizo aqu\u00ed en",
            "start": 298.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico David Edwards secretario general",
            "start": 301.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de la internacional de la",
            "start": 304.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n muy",
            "start": 312.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "distinguido",
            "start": 314.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidium funcionarios funcionarias de",
            "start": 319.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "primer nivel que colaboran de manera muy",
            "start": 322.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eficiente con el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 326.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 328.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernaci\u00f3n nuestra",
            "start": 330.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "querida secretaria de Educaci\u00f3n el jefe",
            "start": 333.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 336.8,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y saludamos tambi\u00e9n a un gran",
            "start": 340.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "investigador que le ha dado lustre y",
            "start": 343.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "prestigio a nuestro pa\u00eds en el",
            "start": 345.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "extranjero 20 a\u00f1os como investigador en",
            "start": 348.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la universidad de Oxford nuestro amigo",
            "start": 350.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el Dr Arturo Reyes director del",
            "start": 353.28,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Instituto Polit\u00e9cnico",
            "start": 355.4,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 358.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recibimos al contador \u00d3scar Flores quien",
            "start": 363.199,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de manera atingente nos ayuda a",
            "start": 368.599,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "solucionar tantos problemas que surgen",
            "start": 371.759,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas de pago de incremento de",
            "start": 374.479,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de mil de mil temas que tienen que ver",
            "start": 378.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "con los recursos financieros de la",
            "start": 381.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica y",
            "start": 383.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "saludamos tambi\u00e9n al dris Humberto",
            "start": 386.319,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Fuentes titular de la autoridad",
            "start": 389.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "educativa Federal en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 391.639,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a la maestra Mar\u00eda Luisa Gordillo D\u00edaz",
            "start": 394.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "directora general de educaci\u00f3n normal y",
            "start": 396.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n del magisterio y a la",
            "start": 398.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "doctora Sof\u00eda Leticia Morales Garza",
            "start": 401.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "secretaria de educaci\u00f3n de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 404.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Gracias por acompa\u00f1arnos",
            "start": 407.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "magena",
            "start": 410.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "malule es presidente de las maestras Y",
            "start": 412.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "maestros de Sud\u00e1frica y tambi\u00e9n gran",
            "start": 416.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "amigo de los trabajadores de la",
            "start": 419.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de",
            "start": 421.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Quiero agradecer hoy la presencia",
            "start": 423.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 427.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de los compa\u00f1eros que son coordinadores",
            "start": 429.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "regionales de La Internacional de la",
            "start": 433.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de dirigentes de las 383",
            "start": 435.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "organizaciones miembros de la",
            "start": 439.84,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "internacional apreciables compa\u00f1eras y",
            "start": 442.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de los \u00f3rganos nacionales de",
            "start": 444.879,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobierno de nuestro sindicato as\u00ed como",
            "start": 447.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "secretarios generales de las secciones",
            "start": 450.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "sindicales del pa\u00eds muy respetables",
            "start": 452.919,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "invitados y ponentes apreciamos la",
            "start": 456.4,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "presencia de todos ustedes porque",
            "start": 460.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "destacan en la escena internacional por",
            "start": 464.759,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "su contribuci\u00f3n a la lucha en favor de",
            "start": 468.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la defensa y el",
            "start": 471.8,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 473.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y por su compromiso con con el progreso",
            "start": 476.879,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el bienestar y la independencia de sus",
            "start": 480.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "naciones as\u00ed como con la preservaci\u00f3n de",
            "start": 484.159,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los bienes comunes de la humanidad La",
            "start": 486.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Paz y el medio ambiente",
            "start": 489.479,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Igualmente agradecemos la asistencia de",
            "start": 492.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "destacados ponentes que nos compartir\u00e1n",
            "start": 496.599,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "su experiencia diagn\u00f3stico y visi\u00f3n",
            "start": 499.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sobre los temas las tendencias y los",
            "start": 504.36,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "desaf\u00edos claves relacionados con la",
            "start": 506.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 509.479,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "postsecundaria la",
            "start": 511.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior y la investigaci\u00f3n a",
            "start": 513.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nombre del sindicato nacional de",
            "start": 517.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 518.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "doy a todas y todos ustedes la m\u00e1s",
            "start": 521.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cordial de la bienvenida a este hermoso",
            "start": 525.48,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "pa\u00eds nos da mucho gusto tenerlos entre",
            "start": 528.48,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "nosotros con el prop\u00f3sito de tratar",
            "start": 531.959,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "temas relevantes para la educaci\u00f3n y",
            "start": 535.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "para el futuro de los docentes de todo",
            "start": 538.279,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 540.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mundo este espacio cultural este",
            "start": 541.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndido espacio cultural que nos",
            "start": 545.76,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "alberga se engalana con la presencia del",
            "start": 548.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "primer mandatario de M\u00e9xico el",
            "start": 551.959,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 554.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un presidente dem\u00f3crata ferrio defensor",
            "start": 556.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de la escuela p\u00fablica y un gobernante",
            "start": 560.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sensible a las grandes demandas de los",
            "start": 564.2,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n en nuestro",
            "start": 567.2,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 570.87,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "por ordenamiento del presidente L\u00f3pez",
            "start": 578.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Obrador durante la pandemia no hubo un",
            "start": 581.399,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "solo despido en el sector",
            "start": 585.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "educativo no se perdi\u00f3 una sola",
            "start": 589.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n y por el contrario tuvimos",
            "start": 593.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "incrementos salariales superiores",
            "start": 597.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "al proceso inflacionario esos dos a\u00f1os",
            "start": 599.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de la pandemia Gracias se\u00f1or",
            "start": 602.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "presidente el personal de apoyo y",
            "start": 608.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "asistencia a la",
            "start": 611.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en 2 a\u00f1os ha tenido un",
            "start": 614.079,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "incremento del 74 por y los compa\u00f1eros",
            "start": 618.2,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "docentes de Plaza inicial en este a\u00f1o El",
            "start": 623.6,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "15% promedio una disposici\u00f3n directa del",
            "start": 628.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 632.519,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "presidente de un 10 a un 12 por para",
            "start": 634.48,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n media superior y Superior y",
            "start": 638.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hasta ahora en lo que va de la gesti\u00f3n",
            "start": 643.279,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "gubernamental del licenciado L\u00f3pez",
            "start": 646.48,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Obrador llevamos 9500,00 basificacion en",
            "start": 649.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "todos los niveles educativos dando",
            "start": 654.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "certeza laboral aes contratados de",
            "start": 657.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "manera interina por honorarios o por",
            "start": 660.32,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n por todo eso otra vez",
            "start": 664.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or",
            "start": 667.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 669.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sindicalistas las amenazas que",
            "start": 672.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "actualmente impactan a la educaci\u00f3n",
            "start": 674.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y la situaci\u00f3n que vivimos los",
            "start": 677.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "docentes a nivel global requieren que",
            "start": 681.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "nuestras organizaciones profundicemos en",
            "start": 684.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis",
            "start": 688.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "el intercambio de experiencias y actuar",
            "start": 689.639,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "de manera unificada a nombre del cente",
            "start": 693.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "expreso a la internacional de la",
            "start": 697.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n nuestro m\u00e1s amplio",
            "start": 699.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "reconocimiento por la cercan\u00eda y",
            "start": 702.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "respaldo que ha mantenido hacia nuestras",
            "start": 705.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "organizaciones reconocemos el importante",
            "start": 708.6,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "trabajo que la internacional desarrolla",
            "start": 711.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de manera continua para contribuir que",
            "start": 714.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "hagamos frente a los retos educativos a",
            "start": 717.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "efecto de mejorar las condiciones de",
            "start": 721.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajo y de vida de los",
            "start": 724.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "docentes aprovecho este espacio para",
            "start": 727.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "felicitar a la internacional de la",
            "start": 730.2,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n por los 30 a\u00f1os que est\u00e1",
            "start": 732.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cumpliendo de su fundaci\u00f3n tres d\u00e9cadas",
            "start": 735.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "se dice f\u00e1cil pero son 30 a\u00f1os de",
            "start": 739.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "perseverancia y trabajo que se traducen",
            "start": 743.56,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en el reconocimiento que hoy extingue a",
            "start": 746.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la internacional a nivel mundial y",
            "start": 749.839,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en las",
            "start": 752.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "383 organizaciones que hoy la conforman",
            "start": 754.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Y que representan a m\u00e1s de 32 millones",
            "start": 758.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de docentes y personal de apoyo",
            "start": 761.12,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "educativo en 178 pa\u00edses y",
            "start": 763.56,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "territorios esto da cuenta del",
            "start": 768.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "compromiso de La Internacional de la",
            "start": 771.079,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n con el derecho humano a la",
            "start": 773.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n con la defensa de la educaci\u00f3n",
            "start": 777.519,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "p\u00fablica con la investigaci\u00f3n para el",
            "start": 781.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "bien P\u00fablico con la vigencia de los",
            "start": 784.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Derechos e intereses del personal",
            "start": 787.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "docente y de apoyo educativo Enhorabuena",
            "start": 789.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "por estos 30 a\u00f1os de compromiso",
            "start": 793.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "educativo y apoyo a la misi\u00f3n que",
            "start": 796.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "cumplen nuestras organizaciones",
            "start": 798.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sindicales Muchas felicidades la",
            "start": 801.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tem\u00e1tica de esta",
            "start": 804.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 807.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 811.05,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y en torno a la cual hoy y los pr\u00f3ximos",
            "start": 814.399,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "dos d\u00edas estaremos dedicados a analizar",
            "start": 818.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gira en torno al liderazgo que",
            "start": 822.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "necesitamos asumir en la educaci\u00f3n",
            "start": 825.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "postsecundaria la educaci\u00f3n superior y",
            "start": 828.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n para el bien com\u00fan los",
            "start": 831.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "sistemas educativos desde la educaci\u00f3n",
            "start": 834.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica hasta la educaci\u00f3n superior est\u00e1n",
            "start": 837.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "inmersos en un contexto de a\u00f1ejos y",
            "start": 841.399,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nuevos retos ning\u00fan nivel educativo ha",
            "start": 845.199,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estado a salvo de las amenazas que se",
            "start": 849.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ciernen sobre la educaci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 852.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sobre las condiciones en que los",
            "start": 855.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "docentes debemos ejercer nuestra",
            "start": 858.399,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n las tendencias y procesos de",
            "start": 862.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n comercializa",
            "start": 866.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y mercantilizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n desde",
            "start": 869.48,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "el nivel b\u00e1sico hasta el superior La",
            "start": 872.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "amenaza que representan al derecho",
            "start": 874.959,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "universal a la educaci\u00f3n al perseguir el",
            "start": 877.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "lucro como objetivo a fin de encarar",
            "start": 880.959,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds el",
            "start": 885.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 888.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o",
            "start": 891.279,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "2019 lider\u00f3 la reforma al art\u00edculo",
            "start": 893.199,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tercero de la constituci\u00f3n",
            "start": 896.959,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 899.279,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "2021 se promulg\u00f3 la ley general de",
            "start": 900.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior con las cuales M\u00e9xico",
            "start": 904.199,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "dio un paso al frente para garantizar el",
            "start": 908.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "derecho educativo de la juventud al",
            "start": 911.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "establecerse la obligatoriedad a la",
            "start": 914.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n media superior y superior que",
            "start": 918.399,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n debe ser universal inclusiva",
            "start": 922.72,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "p\u00fablica gratuita y laica as\u00ed lo dice la",
            "start": 926.32,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 931.199,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos entre los objetivos de",
            "start": 933.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la nueva legislaci\u00f3n educativa destacan",
            "start": 937.519,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los de sentar las bases para que el",
            "start": 940.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estado cumpla con su obligaci\u00f3n de",
            "start": 944.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "garantizar el ejercicio del derecho a la",
            "start": 947.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 950.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "superior contribuir al desarrollo social",
            "start": 951.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cultural cient\u00edfico tecnol\u00f3gico",
            "start": 956.279,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "human\u00edstico productivo y econ\u00f3mico del",
            "start": 959.56,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y fomentar la formaci\u00f3n de personas",
            "start": 963.759,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "con capacidad creativa innovadora y",
            "start": 969.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "emprendedora con un alto compromiso",
            "start": 972.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "social que pongan al servicio de la",
            "start": 975.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y de la sociedad sus",
            "start": 978.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "conocimientos para dar cumplimiento a",
            "start": 981.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 984.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n el Gobierno Federal ha",
            "start": 985.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "creado en 5 a\u00f1os",
            "start": 989.399,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "202 universidades p\u00fablicas para los",
            "start": 992.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que viven en contextos",
            "start": 996.519,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "vulnerables con ello como ha propuesto",
            "start": 1000.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "reiteradamente el cente lo que se",
            "start": 1003.68,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fortalece es la concepci\u00f3n de que la",
            "start": 1006.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n es un derecho humano",
            "start": 1010.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fundamental un bien p\u00fablico y una",
            "start": 1012.8,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "responsabilidad indelegable del Estado",
            "start": 1017.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "las organizaciones",
            "start": 1021.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sindicales durante la pandemia de covid",
            "start": 1022.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "19 demostramos al mundo una vez m\u00e1s que",
            "start": 1027.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los docentes somos actores",
            "start": 1031.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "insustituibles de la educaci\u00f3n Pero",
            "start": 1033.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "nuestro desempe\u00f1o profesional no ser\u00e1 el",
            "start": 1037.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "esperado si no recibimos los apoyos que",
            "start": 1041.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "nos permitan ejercer la profesi\u00f3n pla",
            "start": 1045.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ente motivados con certidumbre sobre",
            "start": 1048.439,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nuestro futuro y el de nuestras",
            "start": 1052.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "familias este a\u00f1o Estamos celebrando el",
            "start": 1055.919,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "80 aniversario del cente nos hemos",
            "start": 1060.08,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "propuesto tomar las plazas p\u00fablicas para",
            "start": 1063.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "comunicar a la sociedad que durante ocho",
            "start": 1067.919,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas nos hemos entregado con vocaci\u00f3n",
            "start": 1072.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y profesionalismo a la educaci\u00f3n al",
            "start": 1076.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Servicio del pueblo ser\u00e1 tambi\u00e9n una",
            "start": 1079.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "oportunidad para explicar que un docente",
            "start": 1082.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "cualificado y motivado constituye la",
            "start": 1086.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mejor garant\u00eda para que la educaci\u00f3n que",
            "start": 1089.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "reciben las ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y",
            "start": 1093.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes sea de excelencia y sea \u00fatil en",
            "start": 1096.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sus vidas bajo esa perspectiva tenemos",
            "start": 1100.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que multiplicar nuestros esfuerzos para",
            "start": 1104.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "defender los derechos de las y los",
            "start": 1108.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "docentes para lograr que podamos cumplir",
            "start": 1112.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "con nuestras",
            "start": 1115.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "responsabilidades en las mejores",
            "start": 1116.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "condiciones posibles en un marco de",
            "start": 1118.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "respeto dignificaci\u00f3n y aprecio social",
            "start": 1121.28,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 1126.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sindicalistas Les comparto nuestro",
            "start": 1130.679,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "llamado a la unidad y a la solidaridad",
            "start": 1134.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "internacional por la p\u00fablica uno somos",
            "start": 1140.52,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "todos y todos somos uno Gracias muchas",
            "start": 1146.08,
            "duration": 14.449
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1151.22,
            "duration": 9.309
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1167.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1174.73,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 1180.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presidenta del Consejo ejecutivo de La",
            "start": 1185.039,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Internacional de la educaci\u00f3n Susan",
            "start": 1187.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1191.34,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1193.55,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hwood",
            "start": 1197.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed amigos y colegas",
            "start": 1205.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "principalmente al presidente de",
            "start": 1207.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el",
            "start": 1212.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el",
            "start": 1214.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "secretario del cente",
            "start": 1216.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Alfonso y claro el",
            "start": 1219.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "secretario de \u00c1frica",
            "start": 1227.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "magina y claro todos nuestros estimados",
            "start": 1230.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dignatarios que se encuentran aqu\u00ed",
            "start": 1235.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "finalmente a todos ustedes colegas y",
            "start": 1236.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "amigos y nuestros l\u00edder l\u00edderes del",
            "start": 1240.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sindicato bienvenidos todos es",
            "start": 1245.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "fant\u00e1stico estar aqu\u00ed en una ciudad tan",
            "start": 1248.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hermosa la primera vez que vengo a",
            "start": 1250.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y esta Ciudad",
            "start": 1253.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est Ciudad tan maravillosa estea",
            "start": 1255.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n tan hermosa esto es fant\u00e1stico",
            "start": 1258.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bienvenidos Esta es la",
            "start": 1260.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "doceava",
            "start": 1263.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh conferencia internacional de",
            "start": 1265.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n por secundaria superior",
            "start": 1267.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y claro todos estamos aqu\u00ed",
            "start": 1269.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "con gente que est\u00e1 en l\u00ednea como todos",
            "start": 1272.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1275.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sabemos como todos sab saben ten\u00edamos",
            "start": 1276.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que haber venido en 2020 As\u00ed que poder",
            "start": 1279.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "venir",
            "start": 1282.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ahora ya se buscaba con ansias parcio",
            "start": 1283.64,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "como dije mi colega en",
            "start": 1288.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "el podium Internacional",
            "start": 1293.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fonsa Secretario del",
            "start": 1296.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "cente esto representa a m\u00e1s de un mill\u00f3n",
            "start": 1299.76,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "de participantes a much\u00edsimos m\u00e1s de",
            "start": 1304.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "7000 estudiantes sus hermanos y hermanas",
            "start": 1308.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "globalmente en la ie y quiero",
            "start": 1311.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "agradecerles la eficiencia de la",
            "start": 1314.679,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 1317.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n al cente",
            "start": 1318.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "gracias por los segmentos de la",
            "start": 1321.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conferencia que",
            "start": 1323.6,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n publicados en",
            "start": 1326.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "l\u00ednea tenemos desde nuestro mundo en las",
            "start": 1329.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "seis regiones donde estamos Canad\u00e1 desde",
            "start": 1333.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 hasta Argentina desde Noruega",
            "start": 1336.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "hasta Sud\u00e1frica",
            "start": 1338.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y Islas como fiji Nueva Zelanda y",
            "start": 1340.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Australia algunos est\u00e1n participando tal",
            "start": 1344.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "vez en participando en esta conferencia",
            "start": 1347.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "por primera vez desde nuestro \u00faltimo",
            "start": 1350.039,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "congreso para la familia",
            "start": 1354.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ia que",
            "start": 1357.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente lograron organizar esto",
            "start": 1360.159,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "para para este congreso de",
            "start": 1362.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n hemos hecho esto desde los",
            "start": 1366.799,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 14 a\u00f1os reuni\u00e9ndonos",
            "start": 1369.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "en una forma que ha mantenido El Paso mu",
            "start": 1373.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "preciso hemos lo hecho en las Naciones",
            "start": 1378.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Unidas a trav\u00e9s del comit\u00e9 de",
            "start": 1382.32,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "consejo y el los expertos de osd en",
            "start": 1386.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior y hemos estado",
            "start": 1395.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "participando para",
            "start": 1397.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "defender los derechos de autor en",
            "start": 1399.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "recursos p\u00fablicos para que los maestros",
            "start": 1403.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "puedan esto este tipo de",
            "start": 1407.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "material bueno Esto se ha mantenido como",
            "start": 1410.279,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "algo en otros niveles de Educaci\u00f3n hemos",
            "start": 1415.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "aumentado la",
            "start": 1418.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n Durante los \u00faltimos a\u00f1os y",
            "start": 1421.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "muchos de ustedes Aqu\u00ed tienen historias",
            "start": 1424.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de \u00e9xito para compartir colegas tenemos",
            "start": 1427.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mucho que celebrar y sobre lo que",
            "start": 1430.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tenemos que reflejar reflexionar ahorita",
            "start": 1433.12,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "y el congreso mundial en el 2024 ser\u00e1",
            "start": 1437.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "una buena oportunidad para llevar",
            "start": 1441.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cuentas y compartir experiencias",
            "start": 1443.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Escuchar hacer estrategias juntas y",
            "start": 1446.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hablar de C\u00f3mo podemos ir hacia delante",
            "start": 1449.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 1451.64,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "colectiva para mejorar la situaci\u00f3n",
            "start": 1452.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "global y tenemos este tema por la",
            "start": 1455.679,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y tenemos el la investigaci\u00f3n",
            "start": 1460.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "para el bien de esto y en una campa\u00f1a",
            "start": 1463.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que nos ofrece la oportunidad de unir",
            "start": 1467.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "esfuerzos como movimiento y juntar todos",
            "start": 1470.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los valores nucleares de todas estas",
            "start": 1473.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "naciones y misiones para aumentar la",
            "start": 1477.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 1480.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y investigaci\u00f3n en las",
            "start": 1481.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "transformaciones m\u00e1s importantes que",
            "start": 1485.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hemos llevado a cabo hoy vamos a hablar",
            "start": 1487.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo aumentar el el financiamiento",
            "start": 1491.399,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "p\u00fablico esto es la c\u00fapula de nuestra",
            "start": 1495.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y es algo que se explicar\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 1499.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n es una preocupaci\u00f3n",
            "start": 1503.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "central para la Fer Porque muchos de",
            "start": 1505.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ustedes ya est\u00e1n",
            "start": 1508.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tomando acci\u00f3n para no permitir las",
            "start": 1509.399,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "privatizaciones esta campa\u00f1a de por la",
            "start": 1514.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Educaci\u00f3n P\u00fablica es la el",
            "start": 1518.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "siguiente la siguiente etapa",
            "start": 1521.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de de algo que empez\u00f3 hace 10 a\u00f1os por",
            "start": 1523.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1527.159,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "creando el sistema",
            "start": 1530.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "de salir adelante sacar adelante todo",
            "start": 1533.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "esto y con una campa\u00f1a global que nos",
            "start": 1537.08,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "lleva a una igualaci\u00f3n corporativa y",
            "start": 1540.12,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "irnos hacia el sector p\u00fablico buscando",
            "start": 1545.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "financiamiento como ustedes ya saben",
            "start": 1549.039,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Esto no se puede llevar un",
            "start": 1552.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "rastreo joven y los adultos han sido",
            "start": 1556.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "excluidos de la educaci\u00f3n con todo esto",
            "start": 1560.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de la cuesti\u00f3n de la",
            "start": 1562.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n muchos de estos",
            "start": 1566.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estudiantes no tienen los ambientes",
            "start": 1568.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adecuados a maestros capacitados o los",
            "start": 1570.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "recursos de",
            "start": 1573.72,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n Pero la predicci\u00f3n Es que para",
            "start": 1575.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1577.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "2030 la el 6% de esta de este de este",
            "start": 1578.679,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "grupo de gente joven va a terminar su",
            "start": 1583.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "para obtener educaci\u00f3n superior e",
            "start": 1587.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en muchos",
            "start": 1590.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "casos los fondos p\u00fablicos No son",
            "start": 1593.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "suficientes en algunos",
            "start": 1597.52,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "contextos algunos no se les mantiene el",
            "start": 1601.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "rastro y no se est\u00e1 contando ya no",
            "start": 1605.039,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "podemos seguir con esto este tipo de",
            "start": 1608.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "razonamientos Estamos buscando los",
            "start": 1613.559,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "proveedores de educaci\u00f3n",
            "start": 1615.559,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "para que tengan igualdad y acceso y el",
            "start": 1618.279,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "acceso global para una educaci\u00f3n",
            "start": 1623.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "internacional y superior para que",
            "start": 1626.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "aumente que ellos puedan competir entre",
            "start": 1629.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ellos mismos aumentar al personal",
            "start": 1631.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "educativo y",
            "start": 1634.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tener institutos que generen sus propios",
            "start": 1636.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ingresos y Buscar as\u00ed una un",
            "start": 1641.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "financiamiento hoy vamos a buscar m\u00e1s",
            "start": 1645.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este tipo de financiamiento y vamos a",
            "start": 1648.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "buscar Cu\u00e1les ser\u00edan las soluciones",
            "start": 1651.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos que buscar globalmente cu\u00e1l",
            "start": 1653.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la investigaci\u00f3n para tener",
            "start": 1656.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hallazgos iniciales que nos puedan",
            "start": 1659.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llevar a esto y que nos hagan pensar en",
            "start": 1661.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestra estrategia y que se alinee al",
            "start": 1664.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "con nosotros al desarrollar esta",
            "start": 1667.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y viendo m\u00e1s all\u00e1 el tema del",
            "start": 1670.559,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "segundo d\u00eda es poner los t\u00e9rminos poner",
            "start": 1674.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ser\u00eda de llevarse a cabo este tipo",
            "start": 1677.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de Educaci\u00f3n",
            "start": 1681.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1682.84,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Esto se debe al soporte de mundo sabemos",
            "start": 1685.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de las tendencias de",
            "start": 1690.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n pero las",
            "start": 1693.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "instituciones que se est\u00e1n llevando a",
            "start": 1696.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "cabo como negocios ya no se llevan a una",
            "start": 1699.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "gobernanza",
            "start": 1706.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n seguimos alimentando la",
            "start": 1710.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "precarizaci\u00f3n del emble que sigue siendo",
            "start": 1712.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "un problema importante en el sector",
            "start": 1715.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "amenazando la calidad de la ense\u00f1anza y",
            "start": 1717.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n el personal precario se",
            "start": 1720.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "enfrenta la inseguridad laboral y de los",
            "start": 1723.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ingresos y sufre la exclusi\u00f3n de la",
            "start": 1725.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "gobernanza institucional y de la toma de",
            "start": 1727.84,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "decisiones a veces no hay como el",
            "start": 1730.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "derecho vacaciones pagadas bajos",
            "start": 1732.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "salarios tamb\u00e9n",
            "start": 1735.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entre elal Temporal y les obliga a",
            "start": 1738.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "complementar sus ingresos con otros",
            "start": 1740.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "empleos y esto provoca un aumento",
            "start": 1743.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vertiginoso de la carga de",
            "start": 1745.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "trabajo la raz\u00f3n por la cual nuestra",
            "start": 1749.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n se retras\u00f3 estos 4 a\u00f1os en la",
            "start": 1751.519,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pandemia de covid y Agradezco al",
            "start": 1754.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 1758.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico claro todo lo que hemos visto en",
            "start": 1760.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "estos \u00faltimos a\u00f1os es la pandemia de",
            "start": 1764.799,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "covid uno de los rasgos llamativos de la",
            "start": 1768.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "salida de M\u00e9xico en la crisis en materia",
            "start": 1770.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "deci\u00f3n educaci\u00f3n es especialmente",
            "start": 1772.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "relevante bajo el liderazgo del maestro",
            "start": 1775.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cped das salas m\u00e1s de tres cuartos de",
            "start": 1778.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de trabajadores de la educaci\u00f3n",
            "start": 1780.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "que antes ten\u00edan contratos",
            "start": 1782.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "temporales recibieron certificados de",
            "start": 1784.919,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "empleo permanente lo que garantiza que",
            "start": 1788.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "no solo estabilidad y seguridad laboral",
            "start": 1791.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n salarios beneficios y",
            "start": 1794.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 1796.84,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "por supuesto colegas la precariedad del",
            "start": 1798.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "trabajo est\u00e1 en un est\u00e1 en una crisis",
            "start": 1800.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tica en el sector de la educaci\u00f3n",
            "start": 1804.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "superior ma\u00f1ana analizaremos las formas",
            "start": 1807.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en que los sindicatos pueden responder y",
            "start": 1810.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1n respondiendo para luchar y mejorar",
            "start": 1813.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los derechos y las condiciones de todo",
            "start": 1816.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el personal por \u00faltimo en el tercer d\u00eda",
            "start": 1818.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "abordaremos el tema de Educaci\u00f3n e",
            "start": 1820.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n para el bien p\u00fablico para",
            "start": 1823.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que la misi\u00f3n",
            "start": 1826.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fh se cumpla plenamente estos sistemas",
            "start": 1827.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1832.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "fh tienen que ser financiados con fondos",
            "start": 1833.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y la libertad acad\u00e9mica es",
            "start": 1837.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fundamental es un derecho profesional",
            "start": 1840.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "fundamental del personal y esencial para",
            "start": 1843.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la ense\u00f1anza y la investigaci\u00f3n de",
            "start": 1847.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "calidad en los \u00faltimos meses La",
            "start": 1849.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Internacional de la educaci\u00f3n ha estado",
            "start": 1853.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "colaborando con otros socios",
            "start": 1855.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "internacionales en el marco de un grupo",
            "start": 1857.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de trabajo sobre libertad acad\u00e9mica para",
            "start": 1860.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "desarrollar principios para evaluar y",
            "start": 1863.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "promover la aplicaci\u00f3n de la libertad",
            "start": 1865.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica en la pr\u00e1ctica colegas s\u00e9 que",
            "start": 1867.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "esperan estos tres d\u00edas con tanta",
            "start": 1871.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ilusi\u00f3n como yo la nuestra es una",
            "start": 1872.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "oportunidad \u00fanica para conectarnos y",
            "start": 1875.2,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "establecer contactos aprender de las",
            "start": 1877.679,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "experiencias mutuas y hacer estrategias",
            "start": 1880.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "juntos sobre C\u00f3mo podemos construir el",
            "start": 1884.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "poder sindical a nivel nacional y",
            "start": 1886.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "internacional para promover nuestra",
            "start": 1890.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "agenda en la intersecci\u00f3n de cada tema",
            "start": 1892.639,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "se encuentra el centro de solidaridad",
            "start": 1894.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que nuestra federaci\u00f3n y la movilizaci\u00f3n",
            "start": 1896.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de nuestra membres\u00eda a cada uno de",
            "start": 1899.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ustedes Les animo a que interact\u00faan con",
            "start": 1901.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "firmeza a que se escuchen unos a otros",
            "start": 1904.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "con seriedad y tener discusiones",
            "start": 1907.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "optimistas sobre el camino a seguir",
            "start": 1910.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 1913.08,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1916.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1938.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1942.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1944.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Mexicanos lici andr Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1946.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Obrador amigas amigos maestras",
            "start": 1956.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 1960.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "representantes de trabajadores de la",
            "start": 1963.08,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de muchos pa\u00edses del Mundo",
            "start": 1967.159,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Bienvenidos a",
            "start": 1972.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nos da mucho gusto que M\u00e9xico sea",
            "start": 1976.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1981.44,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "sede",
            "start": 1982.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo este",
            "start": 1984.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "encuentro",
            "start": 1989.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "para que se re\u00fana la",
            "start": 1991.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "internacional de la",
            "start": 1995.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en",
            "start": 2000.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tenemos",
            "start": 2002.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "una historia",
            "start": 2004.76,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2007.639,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "fecunda en",
            "start": 2008.519,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cuanto a la educaci\u00f3n",
            "start": 2011.399,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica nosotros en",
            "start": 2016.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico somos Herederos de un movimiento",
            "start": 2022.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Revolucionario",
            "start": 2030.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2032.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 en 1910",
            "start": 2034.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "es la primera",
            "start": 2039.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 2041.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "social que se lleva a cabo en el",
            "start": 2043.32,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mundo y esa",
            "start": 2047.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n",
            "start": 2051.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que se origina por las condiciones de",
            "start": 2053.079,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "injusticia de opresi\u00f3n",
            "start": 2057.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2060.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "exist\u00edan por un largo periodo",
            "start": 2063.2,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "dictatorial a\u00fan",
            "start": 2070.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "con el sacrificio que signific\u00f3 porque",
            "start": 2073.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "perdieron la vida un mill\u00f3n de",
            "start": 2077.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "mexicanos por la",
            "start": 2081.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "violencia por las",
            "start": 2083.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pandemias por el",
            "start": 2086.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hambre gracias a esa",
            "start": 2090.52,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n se",
            "start": 2094.96,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 elaborar una",
            "start": 2099.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de",
            "start": 2101.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Avanzada que eh",
            "start": 2105.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "contempl\u00f3 los",
            "start": 2110.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 2112.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fundamentales del pueblo de",
            "start": 2114.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tres",
            "start": 2118.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "art\u00edculos",
            "start": 2122.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos se aprobaron",
            "start": 2124.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n de",
            "start": 2127.8,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "1917 el art\u00edculo 27 de la Constituci\u00f3n",
            "start": 2131.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2136.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "establece el Derecho de los campesinos a",
            "start": 2137.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2139.92,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "tierra bajo el lema de que la tierra es",
            "start": 2143.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de quien la",
            "start": 2147.119,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "trabaja de Emiliano",
            "start": 2150.2,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Zapata \u00e9l fue el que",
            "start": 2153.839,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Utiliza este",
            "start": 2158.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "principio tambi\u00e9n en ese",
            "start": 2162.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "art\u00edculo se establece",
            "start": 2166.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 2169.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 2172.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "El dominio de la",
            "start": 2175.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 2178.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sobre nuestros recursos",
            "start": 2180.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 2185.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2189.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "particular El dominio de la naci\u00f3n sobre",
            "start": 2191.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2194.76,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo en la",
            "start": 2197.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n",
            "start": 2201.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "anglosajona hasta la fecha",
            "start": 2205.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2208.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "concibe y Es legal El que el due\u00f1o de la",
            "start": 2211.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Tierra",
            "start": 2216.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n el due\u00f1o del",
            "start": 2217.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "subsuelo y de los recursos naturales del",
            "start": 2220.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "subsuelo nuestro",
            "start": 2225.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a diferencia de lo que ped\u00edan las",
            "start": 2228.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas petroleras",
            "start": 2232.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "extranjeras en el art\u00edculo 27 queda",
            "start": 2234.56,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "establecido que el petr\u00f3leo es de la",
            "start": 2238.839,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n no es del due\u00f1o de la Tierra",
            "start": 2243.2,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo es de todo el",
            "start": 2248.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2251.839,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se aprueba el art\u00edculo",
            "start": 2254.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "123 que",
            "start": 2260.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2262.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2264.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vanguardia porque se establece la",
            "start": 2267.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "jornada laboral de 8",
            "start": 2270.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 2275.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en ese",
            "start": 2277.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2279.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "fue todo un",
            "start": 2282.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "avance porque en la dictadura",
            "start": 2284.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "porfirista se",
            "start": 2293.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trabajaba",
            "start": 2295.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de 6 a",
            "start": 2297.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se de 6 de la ma\u00f1ana a 6 de la",
            "start": 2301.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "tarde hab\u00eda trabajo",
            "start": 2305.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "infantil salarios",
            "start": 2309.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "precarios no hab\u00edan",
            "start": 2315.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "prestaciones no hab\u00eda d\u00eda de",
            "start": 2318.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "descanso el",
            "start": 2322.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "domingo no era d\u00eda de",
            "start": 2324.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "descanso se ten\u00eda que trabajar todo el",
            "start": 2327.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "tiempo y mucho menos",
            "start": 2332.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 2335.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "prestaciones",
            "start": 2338.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "como reparto de",
            "start": 2340.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "utilidades nada de",
            "start": 2343.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eso el art\u00edculo",
            "start": 2346.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "123 se",
            "start": 2348.88,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "establecen estas",
            "start": 2352.839,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "prerrogativas En beneficio de los",
            "start": 2355.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "trabajadores tambi\u00e9n el derecho a la",
            "start": 2359.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "huelga y lo dej\u00e9 al",
            "start": 2363.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "final otro art\u00edculo",
            "start": 2367.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2371.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "fundamental de la Constituci\u00f3n fue el",
            "start": 2373.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 2376.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tercero para establecer la educaci\u00f3n",
            "start": 2379.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2384.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gratuita en todos los niveles de",
            "start": 2387.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "escolaridad p\u00fablica",
            "start": 2392.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gratuita laica",
            "start": 2394.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "fue un",
            "start": 2400.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "avance porque en la",
            "start": 2402.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "dictadura ten\u00edan acceso a la",
            "start": 2406.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n muy",
            "start": 2409.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "pocos sab\u00edan leer escribir",
            "start": 2411.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "contar a principios del siglo",
            "start": 2419.599,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "XIX en la primera d\u00e9cada del siglo",
            "start": 2423.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 2429.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "4% de los",
            "start": 2432.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mexicanos 96 por no sab\u00edan leer ni",
            "start": 2437.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "escribir ni",
            "start": 2441.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "contar entonces con la",
            "start": 2444.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n se impulsa la educaci\u00f3n",
            "start": 2447.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Hay momentos",
            "start": 2450.88,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "Estelares cuando maestro Jos\u00e9",
            "start": 2454.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Vasconcelos fue",
            "start": 2460.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 2463.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2466.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un maestro",
            "start": 2470.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "escritor",
            "start": 2473.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 2476.04,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2477.599,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "impuls\u00f3 la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2479.839,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "eh es el creador de los desayunos",
            "start": 2485.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "escolares estamos hablando de los a\u00f1os",
            "start": 2488.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "20 del siglo",
            "start": 2492.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pasado cre\u00f3",
            "start": 2495.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "brigadas para ir a los pueblos m\u00e1s",
            "start": 2498.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "apartados",
            "start": 2501.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "alfabetizar les llam\u00f3 misiones",
            "start": 2503.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "culturales",
            "start": 2508.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y se impart\u00edan clases se",
            "start": 2510.68,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "alfabeti y se ense\u00f1aban",
            "start": 2515.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "oficios y",
            "start": 2519.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh se llevaban",
            "start": 2524.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "maestros de",
            "start": 2526.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00fasica y de",
            "start": 2529.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "arte en ese",
            "start": 2532.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tiempo fue tan importante el momento que",
            "start": 2535.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "se vivi\u00f3 en M\u00e9xico en cuanto avance",
            "start": 2539.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "educativo que vino una maestra",
            "start": 2543.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de chile",
            "start": 2549.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "eh Gabriela",
            "start": 2555.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Mistral a trabajar de",
            "start": 2558.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "voluntaria en las misiones culturales y",
            "start": 2562.76,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "visit\u00f3 todos los pueblos esa maestra",
            "start": 2566.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "chilena poetiza escritora",
            "start": 2573.04,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a ser Premio Nobel de",
            "start": 2576.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "literatura chile tiene dos premios",
            "start": 2582.319,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "nobeles Gabriela Mistral y Pablo",
            "start": 2586.0,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "Neruda nos ganan en",
            "start": 2591.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eso nosotros tenemos un premio Nobel el",
            "start": 2595.839,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "maestro gran escritor Octavio",
            "start": 2600.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Paz",
            "start": 2605.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "luego se impulsa tambi\u00e9n la",
            "start": 2606.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en todas las comunidades",
            "start": 2611.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "rurales con el apoyo de maestras de",
            "start": 2616.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "maestros en un",
            "start": 2621.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2623.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2625.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 2627.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "referente para lo que estamos haciendo",
            "start": 2629.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2632.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nosotros ido en nuestra historia tres",
            "start": 2635.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "grandes presidentes que todav\u00eda Los",
            "start": 2637.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "recordamos con",
            "start": 2642.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o y que gobiernan todav\u00eda con su",
            "start": 2644.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ejemplo Benito",
            "start": 2648.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez es el mejor presidente que ha",
            "start": 2651.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "habido en M\u00e9xico un ind\u00edgena",
            "start": 2654.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "zapoteco que",
            "start": 2659.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 a los",
            "start": 2661.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "conservadores y luego",
            "start": 2663.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de que los",
            "start": 2667.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "conservadores salieron",
            "start": 2668.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "derrotados del movimiento de",
            "start": 2671.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "reforma fueron al extranjero Y trajeron",
            "start": 2674.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a un",
            "start": 2676.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pr\u00edncipe y con el apoyo de Napole\u00f3n",
            "start": 2678.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tercero nos",
            "start": 2681.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "invadieron porque quer\u00edan convertirnos",
            "start": 2683.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2686.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "colonia nos invadi\u00f3 el ej\u00e9rcito m\u00e1s",
            "start": 2688.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "poderoso del mundo en ese",
            "start": 2691.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "entonces ej\u00e9rcito",
            "start": 2694.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s 30.000 soldados",
            "start": 2697.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "franceses",
            "start": 2700.52,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2702.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eh Ju\u00e1rez era un hombre con principios",
            "start": 2703.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "con ideales y perseverante y nunca",
            "start": 2708.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 la fe en la causa que defend\u00eda se",
            "start": 2711.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "restaur\u00f3 la",
            "start": 2714.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica se expuls\u00f3 a Los invasores y",
            "start": 2715.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 la segunda independencia de",
            "start": 2719.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico segundo presidente",
            "start": 2723.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que recordamos con",
            "start": 2727.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o fue Francisco imadero El que",
            "start": 2730.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "convoc\u00f3 a tomar las armas al pueblo para",
            "start": 2733.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "derrocar a la Dictadura cuando la",
            "start": 2737.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n un hombre",
            "start": 2741.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bueno de esas",
            "start": 2746.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 2749.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "excepcionales en la vida p\u00fablica en la",
            "start": 2751.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vida pol\u00edtica porque",
            "start": 2753.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "era hijo de",
            "start": 2756.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hacendados igual que Sim\u00f3n",
            "start": 2760.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Bol\u00edvar El",
            "start": 2763.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "libertador de nuestra",
            "start": 2766.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica y a pesar",
            "start": 2769.88,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "de su origen",
            "start": 2774.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh aristocr\u00e1tico",
            "start": 2783.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 2787.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n porque estudi\u00f3 en",
            "start": 2789.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Francia estudi\u00f3 en la universidad de",
            "start": 2792.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "berkin lo mismo que Bol\u00edvar que gracias",
            "start": 2795.079,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "a estudiar en Europa y a sus",
            "start": 2800.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 2804.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eh tom\u00f3 conciencia y llev\u00f3 a cabo las",
            "start": 2806.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "transformaciones que necesitaban varios",
            "start": 2812.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 2814.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica sobre todo el ser",
            "start": 2816.4,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "independientes lo mismo en el caso de",
            "start": 2820.24,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "Madero \u00e9l llama al pueblo para derrocar",
            "start": 2824.359,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "a Porfirio D\u00edaz y a establecer una",
            "start": 2829.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica democracia por eso lo",
            "start": 2833.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "consideramos el ap\u00f3stol de la Democracia",
            "start": 2836.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque fue cobardemente",
            "start": 2839.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "asesinado pero siempre vamos a recordar",
            "start": 2843.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Con mucho",
            "start": 2847.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "respeto y el tercer presidente",
            "start": 2848.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eh es el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas que",
            "start": 2852.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "como les",
            "start": 2856.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comentaba de",
            "start": 2857.88,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "1934 a 1940 que gobern\u00f3 despu\u00e9s de",
            "start": 2860.8,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "Vasconcelos cuando Vasconcelos fue",
            "start": 2869.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n el",
            "start": 2871.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "presidente era \u00c1lvaro",
            "start": 2874.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n los a\u00f1os 20 aqu\u00ed estamos",
            "start": 2877.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hablando Ya del 34 y 40 presidente",
            "start": 2880.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas impulsa la educaci\u00f3n rural",
            "start": 2884.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "y los antiguos",
            "start": 2888.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hacendados Caciques de los pueblos no",
            "start": 2892.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que la",
            "start": 2896.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gente aprendiera a",
            "start": 2900.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "leer",
            "start": 2902.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "escribir y no quer\u00eda a los",
            "start": 2904.64,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "maestros y los",
            "start": 2909.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "reprim\u00edan hubo",
            "start": 2913.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n al",
            "start": 2915.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "magisterio les cortaban las",
            "start": 2922.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "orejas no quer\u00edan a los",
            "start": 2926.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "maestros y el General",
            "start": 2929.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas decidi\u00f3",
            "start": 2933.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda que impulsarse la educaci\u00f3n en",
            "start": 2937.16,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lleg\u00f3 a",
            "start": 2941.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "decir si es necesario le voy a devolver",
            "start": 2943.799,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "a los campesinos el",
            "start": 2947.839,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mauser El rifle con el que hicieron la",
            "start": 2951.04,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n para que defiendan eljido y",
            "start": 2955.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2960.319,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "escuela fue un momento",
            "start": 2963.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo porque se",
            "start": 2966.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "crearon las escuelas",
            "start": 2971.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Rurales",
            "start": 2976.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "albergues se impuls\u00f3 mucho la educaci\u00f3n",
            "start": 2978.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena",
            "start": 2981.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "biling\u00fce",
            "start": 2984.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "fue tambi\u00e9n otro momento",
            "start": 2986.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estelar en la historia de la",
            "start": 2990.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en M\u00e9xico",
            "start": 2992.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ya m\u00e1s",
            "start": 2996.599,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "reciente tuvimos otro presidente bueno",
            "start": 2999.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Adolfo L\u00f3pez Mateos que \u00e9l",
            "start": 3003.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "decide impulsar la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3007.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "entregando los libros de",
            "start": 3010.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "texto a",
            "start": 3013.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3015.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todos y tambi\u00e9n Hubo mucho",
            "start": 3017.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n de los",
            "start": 3020.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "conservadores manifestaci\u00f3n",
            "start": 3023.559,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "en contra de los libros de",
            "start": 3026.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "texto yo",
            "start": 3031.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "era estudiante de",
            "start": 3034.04,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "primaria",
            "start": 3037.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "cuando llegaron a mi pueblo los libros",
            "start": 3039.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3043.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "texto",
            "start": 3045.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os 60 el siglo",
            "start": 3047.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 3051.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y de las",
            "start": 3054.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "protestas de los",
            "start": 3056.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "conservadores se estableci\u00f3 la entrega",
            "start": 3060.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de los libros de texto tengo algo que",
            "start": 3063.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "contarles a lo mejor les voy a aburrir",
            "start": 3067.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "con lo que estoy",
            "start": 3069.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "diciendo pero les cuento",
            "start": 3071.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3 el",
            "start": 3075.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tiempo yo llegu\u00e9 a ser dirigente de un",
            "start": 3081.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 3084.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y se hizo una reforma",
            "start": 3086.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "electoral en",
            "start": 3088.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 3091.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3094.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 el presidente de Entonces impuls\u00f3",
            "start": 3096.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "el que se le entregara bastante dinero a",
            "start": 3100.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3103.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "partidos y a nosotros nos pareci\u00f3 un",
            "start": 3105.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "abuso un",
            "start": 3108.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "exceso",
            "start": 3110.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "porque el partido que yo dirig\u00eda",
            "start": 3113.16,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "eh ten\u00eda en ese entonces 3 4 5 millones",
            "start": 3117.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3122.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pesos de financiamiento p\u00fablico y de",
            "start": 3123.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "repente con la",
            "start": 3127.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "reforma ya eh iba a",
            "start": 3129.76,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "llegar la prerrogativa a 200",
            "start": 3134.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "millones Entonces nosotros nos opusimos",
            "start": 3140.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "no votamos por esa ley y me dijo el",
            "start": 3143.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente de ese",
            "start": 3147.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Entonces le voy a ver cobrando el",
            "start": 3148.52,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "cheque y s\u00ed se aprueba la",
            "start": 3154.04,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "reforma y llega el cheque y qu\u00e9",
            "start": 3159.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 3166.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "resolvimos mantener lo",
            "start": 3168.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico y el",
            "start": 3171.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "excedente Que Fue",
            "start": 3174.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "bastante lo invertimos en tres",
            "start": 3176.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "cosas se crearon unas casas para",
            "start": 3179.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "proteger a los",
            "start": 3182.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "migrantes que por necesidad tienen que",
            "start": 3184.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ir a Estados Unidos y que son",
            "start": 3186.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "maltratados segundo se cre\u00f3 un",
            "start": 3190.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "fidecomiso Para apoyar a viudas y a",
            "start": 3193.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hu\u00e9rfanos porque en nuestro movimiento",
            "start": 3198.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nosotros venimos de la",
            "start": 3200.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n asesinaron a muchos",
            "start": 3202.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "dirigentes de nuestro",
            "start": 3206.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "movimiento y se entregaban esos apoyos a",
            "start": 3209.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "las viudas a los hu\u00e9rfanos y lo tercero",
            "start": 3213.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es que ya empez\u00e1bamos a gobernar algunos",
            "start": 3217.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "municipios del pa\u00eds y decidimos",
            "start": 3220.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "entregar de manera gratuita los libros",
            "start": 3224.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3227.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "secundaria porque era gratuito el libro",
            "start": 3228.839,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "de texto de primaria preescolar y",
            "start": 3232.599,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "primaria No el de secundaria",
            "start": 3237.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3241.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 3244.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "97 va hace relativamente",
            "start": 3246.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "poco 97",
            "start": 3249.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "98 entonces empezamos a distribuir donde",
            "start": 3252.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "gobernamos gratuitamente los libros de",
            "start": 3256.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "secundaria y se enoja el",
            "start": 3259.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3264.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Cedillo de ese entonces y le da",
            "start": 3265.72,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "instrucciones al secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 3271.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de",
            "start": 3274.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 3277.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vuelvan gratuitos que se entreguen",
            "start": 3279.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "gratuitos todos los libros de secundaria",
            "start": 3282.079,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "para las escuelas",
            "start": 3284.839,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3287.11,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas no ten\u00edamos ning\u00fan cargo por",
            "start": 3291.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eso es importante la",
            "start": 3295.359,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "democracia porque se pueden lograr cosas",
            "start": 3298.2,
            "duration": 12.28
        },
        {
            "text": "sin ocupar cargos en el gobierno ahora",
            "start": 3303.599,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "pues estamos",
            "start": 3310.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "obligados a apoyar la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3312.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gratuita de",
            "start": 3316.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "calidad Yo",
            "start": 3317.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "estudi\u00e9 por una",
            "start": 3320.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "beca llegu\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 3322.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3325.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 3327.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "72 de Tabasco de mi estado de mi pueblo",
            "start": 3331.0,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "y pude estudiar en la Universidad",
            "start": 3336.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico en la UNAM",
            "start": 3340.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la carrera de ciencia",
            "start": 3343.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3345.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque viv\u00edamos por aqu\u00ed cerca en una",
            "start": 3347.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Colonia",
            "start": 3350.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Popular que",
            "start": 3352.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "se llama la colonia",
            "start": 3356.039,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "Guerrero en una casa As\u00ed grande viv\u00edamos",
            "start": 3359.28,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "80 estudiantes y ah\u00ed nos daban hospedaje",
            "start": 3364.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y nos daban",
            "start": 3368.799,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n gracias a eso pude estudiar",
            "start": 3371.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3376.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pude estudiar Porque en ese",
            "start": 3378.039,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "entonces no se rechazaba a los j\u00f3venes",
            "start": 3382.16,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan Ingresar a las universidades",
            "start": 3386.079,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "como Lamentablemente sucedi\u00f3 en todo el",
            "start": 3390.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 3394.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "neoliberal en los \u00faltimos a\u00f1os donde con",
            "start": 3395.2,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "el pretexto de la calidad de la",
            "start": 3399.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de la",
            "start": 3406.16,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Excelencia empezaron a aplicar",
            "start": 3411.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ex\u00e1menes de",
            "start": 3416.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n para rechazar a los j\u00f3venes",
            "start": 3417.68,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "porque quer\u00edan en el fondo impulsar la",
            "start": 3423.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n privada poner la educaci\u00f3n al",
            "start": 3426.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mercado como si fuese una mercanc\u00eda para",
            "start": 3430.039,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que estudiara el que",
            "start": 3433.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "tuviese para pagar",
            "start": 3435.359,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "colegiatura y no es que no pasaran el",
            "start": 3442.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "examen de admisi\u00f3n es que no hab\u00eda cupo",
            "start": 3445.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda espacios en las universidades",
            "start": 3448.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas porque no ten\u00edan presupuesto",
            "start": 3451.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "suficiente aqu\u00ed en la UNAM A diferencia",
            "start": 3454.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de cuando Yo estudi\u00e9 cuando yo present\u00e9",
            "start": 3457.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "examen de cada",
            "start": 3461.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "10 que quer\u00edamos",
            "start": 3463.799,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ingresar ten\u00edamos posibilidad de hacerlo",
            "start": 3466.839,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "nueve y solo uno era rechazado en los",
            "start": 3471.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos de cada 10 rechazaban a",
            "start": 3475.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "nu y solo entraba",
            "start": 3479.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "uno y aplicaban un",
            "start": 3482.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "examen con",
            "start": 3485.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "125",
            "start": 3487.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "preguntas y dec\u00edan bueno en la",
            "start": 3489.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "UNAM para",
            "start": 3494.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "medicina",
            "start": 3497.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3500.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "20000 solicitud de",
            "start": 3503.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 3506.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pero nada m\u00e1s hay",
            "start": 3508.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "1000",
            "start": 3511.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "despacios c\u00f3mo le",
            "start": 3514.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hacemos pues si son 125",
            "start": 3516.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "preguntas vamos a",
            "start": 3521.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que puedan",
            "start": 3524.559,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "entrar los que contesten bien",
            "start": 3527.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3531.11,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "124 y",
            "start": 3533.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "as\u00ed seleccionaban a los 1000 el que",
            "start": 3536.76,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "contestaba bien 123 de la 125 no",
            "start": 3540.44,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "entraba entonces no es que no pasara el",
            "start": 3546.119,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "examen es que no hab\u00eda cupo no hab\u00eda",
            "start": 3551.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "espacio Qu\u00e9 sucedi\u00f3 con el",
            "start": 3555.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 3558.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "pues al principio creci\u00f3 la matr\u00edcula de",
            "start": 3560.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "las escuelas",
            "start": 3563.88,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "mucho pero lleg\u00f3 un momento en que se",
            "start": 3567.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "estanc\u00f3 porque de",
            "start": 3570.92,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde obtiene ingresos un",
            "start": 3574.24,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "obrero una gente de clase media baja",
            "start": 3579.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "clase media media para pagar",
            "start": 3583.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "colegiatura y que estudie en sus",
            "start": 3586.559,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "hijos Si por muy barata que sea una",
            "start": 3590.559,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "colegiatura significa hasta la mitad del",
            "start": 3595.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sueldo de un",
            "start": 3599.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "trabajador Entonces se les condenaba a",
            "start": 3602.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3606.44,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "estudiar por eso ahora nosotros estamos",
            "start": 3608.799,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "buscando que no haya",
            "start": 3613.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "rechazados son cuatro las medidas que",
            "start": 3617.599,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "estamos llevando a la pr\u00e1ctica primero",
            "start": 3621.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "dignificar la labor de las maestras de",
            "start": 3629.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3633.2,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3635.75,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3636.96,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 3641.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3643.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quer\u00edan imponer la llamada reforma",
            "start": 3648.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "educativa que no es m\u00e1s que privatizar",
            "start": 3652.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3655.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n Y nosotros sostenemos que la",
            "start": 3656.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n no es un privilegio es un",
            "start": 3659.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "derecho del",
            "start": 3661.799,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3668.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "entonces fueron preparando el terreno",
            "start": 3669.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con toda una campa\u00f1a de desprestigio al",
            "start": 3672.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "magisterio",
            "start": 3675.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Nacional de que no se avanzaba de que",
            "start": 3677.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hab\u00eda rezagos",
            "start": 3681.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "educativos culpa de las maestras y de",
            "start": 3683.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "los maestros Y eso se termin\u00f3",
            "start": 3686.96,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "eh se cancel\u00f3 esa mal llamada reforma",
            "start": 3691.76,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "educativa que ten\u00eda el prop\u00f3sito de",
            "start": 3697.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "privatizar la",
            "start": 3701.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza",
            "start": 3703.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3705.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ahora Estamos",
            "start": 3707.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3710.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trabajando en Unidad con maestras con",
            "start": 3711.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 3716.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y hemos",
            "start": 3718.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "avanzado lo que dec\u00eda aqu\u00ed el maestro",
            "start": 3720.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Cepeda con quien tenemos muy buena",
            "start": 3724.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n que es un buen",
            "start": 3727.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 3740.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hios acuerdo",
            "start": 3743.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Bueno ni siquiera le quiero llamar",
            "start": 3745.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "compromiso pero este ya llevamos dos",
            "start": 3748.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "falta uno que ese est\u00e1 m\u00e1s este",
            "start": 3752.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "complicado pero en eso vamos uno la",
            "start": 3756.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n hemos basificado como \u00e9l lo",
            "start": 3762.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "acaba de externar a",
            "start": 3765.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "900,000 maestro",
            "start": 3768.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "maestra dos",
            "start": 3772.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tomamos una decisi\u00f3n importante que nos",
            "start": 3774.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 3778.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "significar creo que como",
            "start": 3780.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "30",
            "start": 3783.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "45000 millones de pesos les voy a",
            "start": 3785.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "explicar En qu\u00e9 consiste",
            "start": 3788.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh nuestro pa\u00eds est\u00e1 creciendo en lo",
            "start": 3791.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico estamos saliendo de la",
            "start": 3795.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "crisis sobre todo de los da\u00f1os",
            "start": 3798.4,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ocasionados por la",
            "start": 3801.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pandemia da\u00f1os",
            "start": 3803.279,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eh humanos y da\u00f1os materiales ya nos",
            "start": 3806.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cay\u00f3 la econom\u00eda lo que pas\u00f3 en todo el",
            "start": 3811.599,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mundo nosotros aplicamos una",
            "start": 3813.799,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica muy especial no le hicimos caso",
            "start": 3817.279,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "a las recetas de los organismos",
            "start": 3822.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "financieros internacionales que ellos en",
            "start": 3825.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas de crisis lo primero que hacen es",
            "start": 3828.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "rescatar a los de arriba y",
            "start": 3831.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "tienen el",
            "start": 3835.52,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "cuento de que si llueve fuerte arriba",
            "start": 3838.599,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "gotea abajo como si la riqueza fuese",
            "start": 3842.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "contagiosa o permeable entonces rescatan",
            "start": 3846.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "a los de",
            "start": 3850.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "arriba nosotros cambiamos eso de abajo",
            "start": 3852.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hacia arriba es todo el",
            "start": 3856.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "apoyo estamos",
            "start": 3858.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "destinando una cantidad de presupuesto",
            "start": 3861.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "atender a la gente m\u00e1s",
            "start": 3865.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pobre nuestra",
            "start": 3867.279,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "eh divisa es que por el bien de todos",
            "start": 3871.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "primero los pobres Y eso es lo que",
            "start": 3875.039,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estamos aplicando",
            "start": 3877.119,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "e programas de bienestar y esto se",
            "start": 3879.359,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "complementa con el apoyo que est\u00e1n",
            "start": 3885.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "enviando nuestros paisanos migrantes",
            "start": 3888.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "porque hay 40 millones de mexicanos",
            "start": 3891.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "viviendo trabajando en Estados Unidos y",
            "start": 3894.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3898.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "enviando este a\u00f1o va ser cerca",
            "start": 3899.599,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "de 65000 millones de d\u00f3lares que llega",
            "start": 3903.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "abajo a las familias m\u00e1s pobres a 10",
            "start": 3909.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "millones de familias bueno con esas",
            "start": 3912.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3916.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "remesas Y con todo el programa de",
            "start": 3918.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "bienestar que le est\u00e1 llegando de manera",
            "start": 3921.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "directa a 25 millones de familias lo que",
            "start": 3925.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estamos destinando del presupuesto con",
            "start": 3928.2,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "eso evitamos eh la crisis de consumo y",
            "start": 3931.559,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "se sali\u00f3 eh adelante eh afortunadamente",
            "start": 3937.44,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "nadie padeci\u00f3 de hambre",
            "start": 3942.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eh Siempre la gente tuvo para lo b\u00e1sico",
            "start": 3946.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "en los momentos m\u00e1s eh",
            "start": 3949.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 3953.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3956.16,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "eso salimos bien luego tenemos otra",
            "start": 3958.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "circunstancia",
            "start": 3963.16,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "favorable dicen que cuando hay virtud",
            "start": 3966.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3969.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "suerte y la suerte cuenta",
            "start": 3970.92,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "mucho antes ese dictador Porfirio D\u00edaz",
            "start": 3974.559,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "que apost\u00f3 no mal en pol\u00edtica exterior a",
            "start": 3980.039,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "diversificar las",
            "start": 3985.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "relaciones dec\u00eda que no hab\u00eda que poner",
            "start": 3987.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "todos los huevos en una canasta y se le",
            "start": 3990.279,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "atribuye la frase de pobre M\u00e9xico tan",
            "start": 3993.92,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "lejos de Dios y tan cerca de Estados",
            "start": 3998.599,
            "duration": 11.601
        },
        {
            "text": "Unidos y ahora nosotros decimos bendito",
            "start": 4004.16,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tan cerca de Dios y no tan lejos",
            "start": 4010.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de Estados",
            "start": 4013.2,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4016.21,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4017.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "porque tenemos un",
            "start": 4019.839,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tratado econ\u00f3mico comercial nos cost\u00f3",
            "start": 4022.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n convencerlos de que era",
            "start": 4026.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "importante la integraci\u00f3n econ\u00f3mica y",
            "start": 4028.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n",
            "start": 4030.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "extranjera a",
            "start": 4033.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico somos el principal esto se logr\u00f3",
            "start": 4035.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos a\u00f1os socio comercial de",
            "start": 4039.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 4043.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y esto nos pone en una situaci\u00f3n",
            "start": 4045.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "especial y eh adem\u00e1s la pol\u00edtica nuestra",
            "start": 4047.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "de apoyo",
            "start": 4052.68,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "a la gente m\u00e1s pobre y la inversi\u00f3n",
            "start": 4055.599,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que reactiva la",
            "start": 4061.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "econom\u00eda sobre todo la industria la",
            "start": 4064.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y genera muchos empleos nos",
            "start": 4066.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lleva a que M\u00e9xico sea uno de los pa\u00edses",
            "start": 4069.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda",
            "start": 4072.96,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4074.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "menos desempleo en el",
            "start": 4075.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "mundo tenemos",
            "start": 4080.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 4084.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n y han aumentado los",
            "start": 4085.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "salarios desde que llegamos el salario",
            "start": 4091.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo ha",
            "start": 4093.799,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "aumentado 90 por en t\u00e9rminos reales y en",
            "start": 4095.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4100.04,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 4100.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 4102.839,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "50% el",
            "start": 4104.6,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo pero en los salarios promedio de",
            "start": 4106.56,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "los obreros tambi\u00e9n por la misma",
            "start": 4110.759,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "circunstancia de crecimiento econ\u00f3mico y",
            "start": 4114.799,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "tenemos r\u00e9cord Ahora hay 22 millones de",
            "start": 4118.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "obreros inscritos en el seguro social",
            "start": 4121.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n recibiendo en",
            "start": 4125.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "promedio 16000 pesos",
            "start": 4127.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "mensuales los 22 millones trabes de la",
            "start": 4131.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 4135.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "formal y qu\u00e9 suced\u00eda que hab\u00eda maestras",
            "start": 4136.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "maestros ganando 10000 pesos",
            "start": 4141.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mensuales entonces tomamos una",
            "start": 4145.52,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 4149.199,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 4151.759,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "maestro dirigente del",
            "start": 4155.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sindicato con el maestro Cepeda",
            "start": 4160.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de que el",
            "start": 4164.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo para un trabajador de la",
            "start": 4166.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n siempre va a",
            "start": 4169.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ser la media de lo que ganen los",
            "start": 4172.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "trabajadores en M\u00e9xico es decir de 10000",
            "start": 4174.839,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4178.12,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "16000",
            "start": 4179.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 4184.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo y lo tercero Eso est\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 4188.52,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "complejo este yo ya termino en 11 meses",
            "start": 4192.719,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 4198.4,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "mandato yo creo que va a continuar la",
            "start": 4201.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y a lo mejor le vamos a",
            "start": 4204.239,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "dejar a quien venga al relevo esta otra",
            "start": 4206.52,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n del sindicato de maestros",
            "start": 4213.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "durante el periodo",
            "start": 4216.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "neoliberal Nosotros llamamos",
            "start": 4218.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pusieron las pensiones de los",
            "start": 4224.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "trabajadores y de los",
            "start": 4227.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "maestros en mano de",
            "start": 4229.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "financieros privatizaron las",
            "start": 4234.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pensiones Y si esto no se",
            "start": 4238.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "corrige un",
            "start": 4241.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "maestro va a terminar recibiendo cuando",
            "start": 4243.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4247.32,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "jubile la mitad cuando mucho",
            "start": 4251.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de lo que ganaba",
            "start": 4254.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "eh mientras laboraba y a veces",
            "start": 4258.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 4262.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 4264.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "30% Entonces estamos buscando la forma",
            "start": 4266.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4269.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "revertir",
            "start": 4270.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 4273.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n vamos a",
            "start": 4278.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "ver pue se puede se puede se puede vamos",
            "start": 4282.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 4289.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "eh Porque es un asunto tambi\u00e9n de",
            "start": 4290.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "responsabilidad que yo puedo decir s\u00ed y",
            "start": 4293.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s eh nos queda Nosotros el a\u00f1o",
            "start": 4297.199,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo pero hay que ir eh",
            "start": 4300.96,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "aportando para revertir esta",
            "start": 4305.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "contrarreforma en Lo eh",
            "start": 4310.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "laboral Pero en fin qu\u00e9 otra cosa",
            "start": 4314.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hacemos ya termino porque ya lo que pasa",
            "start": 4316.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que estoy muy contento de estar aqu\u00ed con",
            "start": 4320.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "usted ya termino",
            "start": 4323.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "miren acabamos de elaborar los nuevos",
            "start": 4327.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "libros de",
            "start": 4331.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "texto nuevos contenidos hubo tambi\u00e9n",
            "start": 4333.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "protesta pero ya logramos este",
            "start": 4336.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "distribuirlos en",
            "start": 4341.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de los 32 estados de el",
            "start": 4344.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ya son nuevos los",
            "start": 4349.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "contenidos s\u00ed las matem\u00e1ticas s\u00ed la",
            "start": 4352.48,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "ciencia pero no hacer a un lado el",
            "start": 4357.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "humanismo",
            "start": 4362.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4365.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "necesitamos que regresen a los",
            "start": 4366.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "libros la historia la \u00e9tica",
            "start": 4369.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4374.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "civismo que eso sea el tronco com\u00fan de",
            "start": 4375.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4378.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza y que de ah\u00ed vengan los",
            "start": 4379.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos pero que primero queremos",
            "start": 4382.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "muy buenos seres",
            "start": 4385.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "humanos hombres mujeres con dimensi\u00f3n",
            "start": 4388.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4392.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que como",
            "start": 4393.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda antes se le atribuye un",
            "start": 4397.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fil\u00f3sofo un maestro",
            "start": 4401.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que nada humano no sea",
            "start": 4403.96,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "ajeno eso tiene que ser la base para los",
            "start": 4407.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "contenidos",
            "start": 4413.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "educativos lo tercero que estamos",
            "start": 4415.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "haciendo es que por primera vez estamos",
            "start": 4418.719,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "entregando de manera directa presupuesto",
            "start": 4423.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "a las sociedades de madres y de padres",
            "start": 4427.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4430.199,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "familia llega a su presupuesto sin",
            "start": 4432.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "intermediaci\u00f3n para que en las asambleas",
            "start": 4436.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de madres de padres de familia se decida",
            "start": 4439.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hacer con el dinero que les llega",
            "start": 4442.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para darle",
            "start": 4445.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mantenimiento a las escuelas se llama el",
            "start": 4447.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "programa la escuela es",
            "start": 4451.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "nuestra vamos a llegar el a\u00f1o pr\u00f3ximo a",
            "start": 4454.44,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "entregar a 130.000",
            "start": 4460.0,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "escuelas presupuesto para el",
            "start": 4464.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "mantenimiento y lo \u00faltimo es decirles",
            "start": 4470.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "que estamos muy contentos porque",
            "start": 4475.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eh se estableci\u00f3 un sistema de",
            "start": 4478.679,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "becas preescolar primaria secundaria",
            "start": 4482.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "medio Superior y",
            "start": 4487.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "superior en el caso de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 4489.719,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "PR escolar primaria y secundaria son 6",
            "start": 4493.239,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "millones de becas esto",
            "start": 4498.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda llevado a cabo en el pa\u00eds",
            "start": 4502.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "en el caso del nivel medio superior",
            "start": 4506.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "bachilleres",
            "start": 4510.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "preparatorias 4 millones de",
            "start": 4512.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "becas todos los estudiantes de Educaci\u00f3n",
            "start": 4515.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "P\u00fablica en",
            "start": 4518.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tienen su beca de nivel medio",
            "start": 4520.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "superior pueden ver las estad\u00edsticas y",
            "start": 4530.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en el nivel b\u00e1sico y en el nivel medio",
            "start": 4535.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 4537.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "eh ha",
            "start": 4539.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "disminuido considerablemente la",
            "start": 4541.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "deserci\u00f3n escolar adem\u00e1s ustedes lo",
            "start": 4544.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "saben bien en el nivel medio superior es",
            "start": 4547.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "el nivel de la adolescencia es el nivel",
            "start": 4551.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dif\u00edcil y es donde tenemos que",
            "start": 4553.639,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "cuidar a los j\u00f3venes en el caso nuestro",
            "start": 4557.96,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "para que no caigan en la tentaci\u00f3n de",
            "start": 4562.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tomar el camino de las conductas",
            "start": 4566.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "antisociales que no los enganchen que no",
            "start": 4568.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se los lleven los de las bandas de la",
            "start": 4572.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "delincuencia estamos dando",
            "start": 4575.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "abajo la",
            "start": 4578.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pelea con estos de las de la",
            "start": 4580.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada del narcotr\u00e1fico",
            "start": 4584.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y les estamos quitando sus",
            "start": 4587.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "semilleros sus ej\u00e9rcitos de reserva para",
            "start": 4591.28,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "delinquir porque ahora se garantiza a",
            "start": 4596.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes el derecho al trabajo y el",
            "start": 4599.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "derecho a la educaci\u00f3n cuando les digo",
            "start": 4603.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que se les garantice el derecho al",
            "start": 4607.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "trabajo es porque hay",
            "start": 4608.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "2600000 j\u00f3venes en",
            "start": 4611.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que se les da trabajo como",
            "start": 4613.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aprendices el que no estudia y el que no",
            "start": 4616.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tiene trabajo se le contrata como",
            "start": 4619.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aprendiz",
            "start": 4622.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y se forma se capacita en una empresa en",
            "start": 4624.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "un Comercio en un",
            "start": 4629.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "taller y recibe un salario",
            "start": 4632.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo de esta forma estamos atendiendo",
            "start": 4637.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes saben qu\u00e9 hac\u00edan antes",
            "start": 4641.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "llamarles",
            "start": 4644.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "despectivamente",
            "start": 4645.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ninis que ni estudian ni",
            "start": 4648.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "trabajan de manera discriminatoria pero",
            "start": 4652.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "nunca voltearon a ver a los j\u00f3venes en",
            "start": 4655.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "seis gobiernos",
            "start": 4660.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "anteriores 30 a\u00f1os antes del gobierno",
            "start": 4663.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nuestro la inversi\u00f3n a los j\u00f3venes de",
            "start": 4667.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todos los programas de gobierno",
            "start": 4671.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "sum\u00f3",
            "start": 4673.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "7000 millones de pesos en el tiempo que",
            "start": 4675.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "llevamos nosotros solo Este programa que",
            "start": 4679.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se llama j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 4682.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "significa una inversi\u00f3n que no gasto de",
            "start": 4685.28,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "100,000 millones de",
            "start": 4688.32,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4692.07,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4692.26,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "pesos y son 12 millones de",
            "start": 4694.96,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "becas de nivel",
            "start": 4700.32,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico medio superior son casi",
            "start": 4704.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "500000",
            "start": 4709.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "becas mucho m\u00e1s de los que estudian en",
            "start": 4710.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la unan que es la",
            "start": 4713.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "universidad m\u00e1s importante de M\u00e9xico y",
            "start": 4715.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande en cuanto al n\u00famero de",
            "start": 4718.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "alumnos igual que el polit\u00e9cnico para",
            "start": 4722.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que no se vaya a sentir aqu\u00ed mi",
            "start": 4724.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "maestro de",
            "start": 4731.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "epado 12 millones de de beca Entonces",
            "start": 4734.12,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "recapitulando es apoyar a los",
            "start": 4739.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "maestros nuevos contenidos en los libros",
            "start": 4742.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de texto",
            "start": 4745.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "eh la escuela es nuestra y becas para",
            "start": 4747.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes y c\u00f3mo hacemos todo",
            "start": 4752.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esto c\u00f3mo logramos tener",
            "start": 4755.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "presupuesto M\u00e9xico ten\u00eda un",
            "start": 4758.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "problema parec\u00edamos",
            "start": 4761.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh algo peor que una pandemia una",
            "start": 4764.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "peste M\u00e9xico parec\u00eda de corrupci\u00f3n",
            "start": 4769.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "entonces hab\u00eda una",
            "start": 4773.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "\u00e9lite una",
            "start": 4775.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda Una Pandilla de rufianes que",
            "start": 4777.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "se dedicaban a saquear al pa\u00eds y eso se",
            "start": 4780.8,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 eh lo cortamos de Tajo y ahora",
            "start": 4786.0,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "todo lo que se tiene se distribuye con",
            "start": 4792.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "justicia y por eso la gente est\u00e1 muy",
            "start": 4796.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "contenta en M\u00e9xico y tambi\u00e9n nosotros",
            "start": 4799.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estamos muy contentos de tenerles aqu\u00ed",
            "start": 4801.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 4804.08,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "gracias procedemos a la declaraci\u00f3n de",
            "start": 4808.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "la apertura de la 12a conferencia",
            "start": 4812.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "internacional de educaci\u00f3n posse",
            "start": 4816.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "secundaria superior e investigaci\u00f3n a",
            "start": 4818.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cargo del licenciado",
            "start": 4821.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 4824.6,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4827.12,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4828.51,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Mexicanos al",
            "start": 4838.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "protocolo a la formalidad protocolo y",
            "start": 4844.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ceremonial dice",
            "start": 4848.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4851.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hoy a las",
            "start": 4856.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "1215 de la",
            "start": 4859.04,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "tarde del d\u00eda 24 de octubre de",
            "start": 4862.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "2023 D\u00eda de las Naciones",
            "start": 4868.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Unidas como presidente",
            "start": 4871.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 4874.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Mexicanos doy por inaugurada la 12a",
            "start": 4877.04,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "conferencia internacional de Educaci\u00f3n",
            "start": 4881.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "post secundaria superior e",
            "start": 4885.639,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de la internacional de la",
            "start": 4890.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n Muchos \u00e9xitos en sus",
            "start": 4896.4,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "actividades y M\u00e9xico es su casa",
            "start": 4900.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 4911.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "le solicitamos",
            "start": 4913.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "respetuosamente continuar de pie y",
            "start": 4915.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "guardar el debido respeto para entonar",
            "start": 4917.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional",
            "start": 4919.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4929.48,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4941.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4959.27,
            "duration": 23.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5001.6,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 5025.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desp de",
            "start": 5028.719,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5030.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 5031.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 5033.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 5036.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5039.62,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "asistencia",
            "start": 5041.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presidente presente con",
            "start": 5043.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "presidente presente con presidente",
            "start": 5047.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "presente presente con",
            "start": 5051.76,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5054.72,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "Presidente",
            "start": 5061.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5066.82,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "he",
            "start": 5068.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "he",
            "start": 5070.239,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "le solicitamos tomar asiento preside la 12a conferencia internacional de educaci\u00f3n posse secundaria superior e investigaci\u00f3n de la internacional de la educaci\u00f3n el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an el jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico Mart\u00ed vrees guadarrama el secretario general del sindicato nacional de trabajadores de la educaci\u00f3n de M\u00e9xico maestro Alfonso Cepeda Salas alc Lu la presidenta de La Internacional de la educaci\u00f3n Susan la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez Amaya el secretario general de la internacional de la educaci\u00f3n David Edward el titular de la unidad de administraci\u00f3n y finanzas de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica \u00d3scar Flores Jim\u00e9nez El vicepresidente para \u00c1frica del comit\u00e9 ejecutivo de La Internacional de la educaci\u00f3n y secretario general de la uni\u00f3n africana sur del magisterio democr\u00e1tico el director del Instituto Polit\u00e9cnico Nacional Arturo Reyes sandal Asimismo damos la m\u00e1s cordial bienvenida a los delegados de los 178 pa\u00edses que en l\u00ednea se encuentran con nosotros a los integrantes comit\u00e9 ejecutivo nacionales s y a los secretarios generales de las 56 secciones que integran el sindicato nacional de trabajadores de la educaci\u00f3n en M\u00e9xico procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del secretario general del sindicato nacional de trabajadores de la educaci\u00f3n de M\u00e9xico y miembro del Consejo ejecutivo de La Internacional de la educaci\u00f3n ma gracias muy buenos d\u00edas a todas y a todos hoy nos sentimos particularmente los maestros las maestras los trabajadores de la educaci\u00f3n del sindicato nacional de M\u00e9xico particularmente honrados privilegiados porque est\u00e1 con nosotros el primer mandatario de la naci\u00f3n que mucho apreciamos a quien le tenemos un gran afecto El magisterio Nacional lo lleva en su coraz\u00f3n a Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y tambi\u00e9n nos sentimos ados igual por la presencia de los dos m\u00e1s altos dirigentes de la internacional de la educaci\u00f3n nuestra muy apreciada Susan hobgood presidente de la internacional de la educaci\u00f3n y de un gran amigo de M\u00e9xico que vivi\u00f3 aqu\u00ed en este pa\u00eds que anoche no acept\u00f3 una invitaci\u00f3n a cenar porque se fue a comer tacos de todos con un amigo que hizo aqu\u00ed en M\u00e9xico David Edwards secretario general de la internacional de la educaci\u00f3n muy distinguido presidium funcionarios funcionarias de primer nivel que colaboran de manera muy eficiente con el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica la secretaria de gobernaci\u00f3n nuestra querida secretaria de Educaci\u00f3n el jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico y saludamos tambi\u00e9n a un gran investigador que le ha dado lustre y prestigio a nuestro pa\u00eds en el extranjero 20 a\u00f1os como investigador en la universidad de Oxford nuestro amigo el Dr Arturo Reyes director del Instituto Polit\u00e9cnico Nacional recibimos al contador \u00d3scar Flores quien de manera atingente nos ayuda a solucionar tantos problemas que surgen todos los d\u00edas de pago de incremento de de mil de mil temas que tienen que ver con los recursos financieros de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica y saludamos tambi\u00e9n al dris Humberto Fuentes titular de la autoridad educativa Federal en la Ciudad de M\u00e9xico a la maestra Mar\u00eda Luisa Gordillo D\u00edaz directora general de educaci\u00f3n normal y actualizaci\u00f3n del magisterio y a la doctora Sof\u00eda Leticia Morales Garza secretaria de educaci\u00f3n de Nuevo Le\u00f3n Gracias por acompa\u00f1arnos magena malule es presidente de las maestras Y maestros de Sud\u00e1frica y tambi\u00e9n gran amigo de los trabajadores de la educaci\u00f3n de M\u00e9xico Quiero agradecer hoy la presencia tambi\u00e9n de los compa\u00f1eros que son coordinadores regionales de La Internacional de la educaci\u00f3n de dirigentes de las 383 organizaciones miembros de la internacional apreciables compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de los \u00f3rganos nacionales de gobierno de nuestro sindicato as\u00ed como secretarios generales de las secciones sindicales del pa\u00eds muy respetables invitados y ponentes apreciamos la presencia de todos ustedes porque destacan en la escena internacional por su contribuci\u00f3n a la lucha en favor de la defensa y el fortalecimiento de la educaci\u00f3n p\u00fablica y por su compromiso con con el progreso el bienestar y la independencia de sus naciones as\u00ed como con la preservaci\u00f3n de los bienes comunes de la humanidad La Paz y el medio ambiente Igualmente agradecemos la asistencia de destacados ponentes que nos compartir\u00e1n su experiencia diagn\u00f3stico y visi\u00f3n sobre los temas las tendencias y los desaf\u00edos claves relacionados con la educaci\u00f3n postsecundaria la educaci\u00f3n superior y la investigaci\u00f3n a nombre del sindicato nacional de trabajadores de la educaci\u00f3n de M\u00e9xico doy a todas y todos ustedes la m\u00e1s cordial de la bienvenida a este hermoso pa\u00eds nos da mucho gusto tenerlos entre nosotros con el prop\u00f3sito de tratar temas relevantes para la educaci\u00f3n y para el futuro de los docentes de todo el mundo este espacio cultural este espl\u00e9ndido espacio cultural que nos alberga se engalana con la presencia del primer mandatario de M\u00e9xico el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador un presidente dem\u00f3crata ferrio defensor de la escuela p\u00fablica y un gobernante sensible a las grandes demandas de los trabajadores de la educaci\u00f3n en nuestro [Aplausos] por ordenamiento del presidente L\u00f3pez Obrador durante la pandemia no hubo un solo despido en el sector educativo no se perdi\u00f3 una sola prestaci\u00f3n y por el contrario tuvimos incrementos salariales superiores al proceso inflacionario esos dos a\u00f1os de la pandemia Gracias se\u00f1or presidente el personal de apoyo y asistencia a la educaci\u00f3n en 2 a\u00f1os ha tenido un incremento del 74 por y los compa\u00f1eros docentes de Plaza inicial en este a\u00f1o El 15% promedio una disposici\u00f3n directa del se\u00f1or presidente de un 10 a un 12 por para educaci\u00f3n media superior y Superior y hasta ahora en lo que va de la gesti\u00f3n gubernamental del licenciado L\u00f3pez Obrador llevamos 9500,00 basificacion en todos los niveles educativos dando certeza laboral aes contratados de manera interina por honorarios o por compensaci\u00f3n por todo eso otra vez gracias se\u00f1or presidente compa\u00f1eras y compa\u00f1eros sindicalistas las amenazas que actualmente impactan a la educaci\u00f3n p\u00fablica y la situaci\u00f3n que vivimos los docentes a nivel global requieren que nuestras organizaciones profundicemos en el an\u00e1lisis el intercambio de experiencias y actuar de manera unificada a nombre del cente expreso a la internacional de la educaci\u00f3n nuestro m\u00e1s amplio reconocimiento por la cercan\u00eda y respaldo que ha mantenido hacia nuestras organizaciones reconocemos el importante trabajo que la internacional desarrolla de manera continua para contribuir que hagamos frente a los retos educativos a efecto de mejorar las condiciones de trabajo y de vida de los docentes aprovecho este espacio para felicitar a la internacional de la educaci\u00f3n por los 30 a\u00f1os que est\u00e1 cumpliendo de su fundaci\u00f3n tres d\u00e9cadas se dice f\u00e1cil pero son 30 a\u00f1os de perseverancia y trabajo que se traducen en el reconocimiento que hoy extingue a la internacional a nivel mundial y tambi\u00e9n en las 383 organizaciones que hoy la conforman Y que representan a m\u00e1s de 32 millones de docentes y personal de apoyo educativo en 178 pa\u00edses y territorios esto da cuenta del compromiso de La Internacional de la educaci\u00f3n con el derecho humano a la educaci\u00f3n con la defensa de la educaci\u00f3n p\u00fablica con la investigaci\u00f3n para el bien P\u00fablico con la vigencia de los Derechos e intereses del personal docente y de apoyo educativo Enhorabuena por estos 30 a\u00f1os de compromiso educativo y apoyo a la misi\u00f3n que cumplen nuestras organizaciones sindicales Muchas felicidades la tem\u00e1tica de esta conferencia [Aplausos] y en torno a la cual hoy y los pr\u00f3ximos dos d\u00edas estaremos dedicados a analizar gira en torno al liderazgo que necesitamos asumir en la educaci\u00f3n postsecundaria la educaci\u00f3n superior y la investigaci\u00f3n para el bien com\u00fan los sistemas educativos desde la educaci\u00f3n b\u00e1sica hasta la educaci\u00f3n superior est\u00e1n inmersos en un contexto de a\u00f1ejos y nuevos retos ning\u00fan nivel educativo ha estado a salvo de las amenazas que se ciernen sobre la educaci\u00f3n p\u00fablica y sobre las condiciones en que los docentes debemos ejercer nuestra profesi\u00f3n las tendencias y procesos de privatizaci\u00f3n comercializa y mercantilizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n desde el nivel b\u00e1sico hasta el superior La amenaza que representan al derecho universal a la educaci\u00f3n al perseguir el lucro como objetivo a fin de encarar esta situaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en el a\u00f1o 2019 lider\u00f3 la reforma al art\u00edculo tercero de la constituci\u00f3n y en 2021 se promulg\u00f3 la ley general de educaci\u00f3n superior con las cuales M\u00e9xico dio un paso al frente para garantizar el derecho educativo de la juventud al establecerse la obligatoriedad a la educaci\u00f3n media superior y superior que tambi\u00e9n debe ser universal inclusiva p\u00fablica gratuita y laica as\u00ed lo dice la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos entre los objetivos de la nueva legislaci\u00f3n educativa destacan los de sentar las bases para que el estado cumpla con su obligaci\u00f3n de garantizar el ejercicio del derecho a la educaci\u00f3n superior contribuir al desarrollo social cultural cient\u00edfico tecnol\u00f3gico human\u00edstico productivo y econ\u00f3mico del pa\u00eds y fomentar la formaci\u00f3n de personas con capacidad creativa innovadora y emprendedora con un alto compromiso social que pongan al servicio de la naci\u00f3n y de la sociedad sus conocimientos para dar cumplimiento a esta legislaci\u00f3n el Gobierno Federal ha creado en 5 a\u00f1os 202 universidades p\u00fablicas para los j\u00f3venes que viven en contextos vulnerables con ello como ha propuesto reiteradamente el cente lo que se fortalece es la concepci\u00f3n de que la educaci\u00f3n es un derecho humano fundamental un bien p\u00fablico y una responsabilidad indelegable del Estado las organizaciones sindicales durante la pandemia de covid 19 demostramos al mundo una vez m\u00e1s que los docentes somos actores insustituibles de la educaci\u00f3n Pero nuestro desempe\u00f1o profesional no ser\u00e1 el esperado si no recibimos los apoyos que nos permitan ejercer la profesi\u00f3n pla ente motivados con certidumbre sobre nuestro futuro y el de nuestras familias este a\u00f1o Estamos celebrando el 80 aniversario del cente nos hemos propuesto tomar las plazas p\u00fablicas para comunicar a la sociedad que durante ocho d\u00e9cadas nos hemos entregado con vocaci\u00f3n y profesionalismo a la educaci\u00f3n al Servicio del pueblo ser\u00e1 tambi\u00e9n una oportunidad para explicar que un docente cualificado y motivado constituye la mejor garant\u00eda para que la educaci\u00f3n que reciben las ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes sea de excelencia y sea \u00fatil en sus vidas bajo esa perspectiva tenemos que multiplicar nuestros esfuerzos para defender los derechos de las y los docentes para lograr que podamos cumplir con nuestras responsabilidades en las mejores condiciones posibles en un marco de respeto dignificaci\u00f3n y aprecio social compa\u00f1eras y compa\u00f1eros sindicalistas Les comparto nuestro llamado a la unidad y a la solidaridad internacional por la p\u00fablica uno somos todos y todos somos uno Gracias muchas [Aplausos] gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la presidenta del Consejo ejecutivo de La Internacional de la educaci\u00f3n Susan [M\u00fasica] [Aplausos] hwood estar aqu\u00ed amigos y colegas principalmente al presidente de M\u00e9xico el se\u00f1or Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el secretario del cente Alfonso y claro el secretario de \u00c1frica magina y claro todos nuestros estimados dignatarios que se encuentran aqu\u00ed finalmente a todos ustedes colegas y amigos y nuestros l\u00edder l\u00edderes del sindicato bienvenidos todos es fant\u00e1stico estar aqu\u00ed en una ciudad tan hermosa la primera vez que vengo a M\u00e9xico y esta Ciudad est Ciudad tan maravillosa estea ubicaci\u00f3n tan hermosa esto es fant\u00e1stico bienvenidos Esta es la doceava eh conferencia internacional de Educaci\u00f3n por secundaria superior investigaci\u00f3n y claro todos estamos aqu\u00ed con gente que est\u00e1 en l\u00ednea como todos ustedes sabemos como todos sab saben ten\u00edamos que haber venido en 2020 As\u00ed que poder venir ahora ya se buscaba con ansias parcio como dije mi colega en el podium Internacional fonsa Secretario del cente esto representa a m\u00e1s de un mill\u00f3n de participantes a much\u00edsimos m\u00e1s de 7000 estudiantes sus hermanos y hermanas globalmente en la ie y quiero agradecerles la eficiencia de la organizaci\u00f3n y tambi\u00e9n al cente gracias por los segmentos de la conferencia que ser\u00e1n publicados en l\u00ednea tenemos desde nuestro mundo en las seis regiones donde estamos Canad\u00e1 desde Canad\u00e1 hasta Argentina desde Noruega hasta Sud\u00e1frica y Islas como fiji Nueva Zelanda y Australia algunos est\u00e1n participando tal vez en participando en esta conferencia por primera vez desde nuestro \u00faltimo congreso para la familia ia que espec\u00edficamente lograron organizar esto para para este congreso de Educaci\u00f3n hemos hecho esto desde los \u00faltimos 14 a\u00f1os reuni\u00e9ndonos en una forma que ha mantenido El Paso mu preciso hemos lo hecho en las Naciones Unidas a trav\u00e9s del comit\u00e9 de consejo y el los expertos de osd en educaci\u00f3n superior y hemos estado participando para defender los derechos de autor en recursos p\u00fablicos para que los maestros puedan esto este tipo de material bueno Esto se ha mantenido como algo en otros niveles de Educaci\u00f3n hemos aumentado la movilizaci\u00f3n Durante los \u00faltimos a\u00f1os y muchos de ustedes Aqu\u00ed tienen historias de \u00e9xito para compartir colegas tenemos mucho que celebrar y sobre lo que tenemos que reflejar reflexionar ahorita y el congreso mundial en el 2024 ser\u00e1 una buena oportunidad para llevar cuentas y compartir experiencias Escuchar hacer estrategias juntas y hablar de C\u00f3mo podemos ir hacia delante de manera colectiva para mejorar la situaci\u00f3n global y tenemos este tema por la p\u00fablica y tenemos el la investigaci\u00f3n para el bien de esto y en una campa\u00f1a que nos ofrece la oportunidad de unir esfuerzos como movimiento y juntar todos los valores nucleares de todas estas naciones y misiones para aumentar la educaci\u00f3n y investigaci\u00f3n en las transformaciones m\u00e1s importantes que hemos llevado a cabo hoy vamos a hablar de c\u00f3mo aumentar el el financiamiento p\u00fablico esto es la c\u00fapula de nuestra campa\u00f1a y es algo que se explicar\u00e1 m\u00e1s adelante tambi\u00e9n es una preocupaci\u00f3n central para la Fer Porque muchos de ustedes ya est\u00e1n tomando acci\u00f3n para no permitir las privatizaciones esta campa\u00f1a de por la p\u00fablica Educaci\u00f3n P\u00fablica es la el siguiente la siguiente etapa de de algo que empez\u00f3 hace 10 a\u00f1os por la creando el sistema de salir adelante sacar adelante todo esto y con una campa\u00f1a global que nos lleva a una igualaci\u00f3n corporativa y irnos hacia el sector p\u00fablico buscando financiamiento como ustedes ya saben Esto no se puede llevar un rastreo joven y los adultos han sido excluidos de la educaci\u00f3n con todo esto de la cuesti\u00f3n de la comercializaci\u00f3n muchos de estos estudiantes no tienen los ambientes adecuados a maestros capacitados o los recursos de educaci\u00f3n Pero la predicci\u00f3n Es que para el 2030 la el 6% de esta de este de este grupo de gente joven va a terminar su para obtener educaci\u00f3n superior e investigaci\u00f3n en muchos casos los fondos p\u00fablicos No son suficientes en algunos contextos algunos no se les mantiene el rastro y no se est\u00e1 contando ya no podemos seguir con esto este tipo de razonamientos Estamos buscando los proveedores de educaci\u00f3n para que tengan igualdad y acceso y el acceso global para una educaci\u00f3n internacional y superior para que aumente que ellos puedan competir entre ellos mismos aumentar al personal educativo y tener institutos que generen sus propios ingresos y Buscar as\u00ed una un financiamiento hoy vamos a buscar m\u00e1s este tipo de financiamiento y vamos a buscar Cu\u00e1les ser\u00edan las soluciones tenemos que buscar globalmente cu\u00e1l ser\u00eda la investigaci\u00f3n para tener hallazgos iniciales que nos puedan llevar a esto y que nos hagan pensar en nuestra estrategia y que se alinee al con nosotros al desarrollar esta campa\u00f1a y viendo m\u00e1s all\u00e1 el tema del segundo d\u00eda es poner los t\u00e9rminos poner c\u00f3mo ser\u00eda de llevarse a cabo este tipo de Educaci\u00f3n ahora Esto se debe al soporte de mundo sabemos de las tendencias de privatizaci\u00f3n pero las instituciones que se est\u00e1n llevando a cabo como negocios ya no se llevan a una gobernanza tambi\u00e9n seguimos alimentando la precarizaci\u00f3n del emble que sigue siendo un problema importante en el sector amenazando la calidad de la ense\u00f1anza y la investigaci\u00f3n el personal precario se enfrenta la inseguridad laboral y de los ingresos y sufre la exclusi\u00f3n de la gobernanza institucional y de la toma de decisiones a veces no hay como el derecho vacaciones pagadas bajos salarios tamb\u00e9n entre elal Temporal y les obliga a complementar sus ingresos con otros empleos y esto provoca un aumento vertiginoso de la carga de trabajo la raz\u00f3n por la cual nuestra reuni\u00f3n se retras\u00f3 estos 4 a\u00f1os en la pandemia de covid y Agradezco al presidente de M\u00e9xico claro todo lo que hemos visto en estos \u00faltimos a\u00f1os es la pandemia de covid uno de los rasgos llamativos de la salida de M\u00e9xico en la crisis en materia deci\u00f3n educaci\u00f3n es especialmente relevante bajo el liderazgo del maestro cped das salas m\u00e1s de tres cuartos de mill\u00f3n de trabajadores de la educaci\u00f3n que antes ten\u00edan contratos temporales recibieron certificados de empleo permanente lo que garantiza que no solo estabilidad y seguridad laboral sino tambi\u00e9n salarios beneficios y derechos por supuesto colegas la precariedad del trabajo est\u00e1 en un est\u00e1 en una crisis emblem\u00e1tica en el sector de la educaci\u00f3n superior ma\u00f1ana analizaremos las formas en que los sindicatos pueden responder y est\u00e1n respondiendo para luchar y mejorar los derechos y las condiciones de todo el personal por \u00faltimo en el tercer d\u00eda abordaremos el tema de Educaci\u00f3n e investigaci\u00f3n para el bien p\u00fablico para que la misi\u00f3n fh se cumpla plenamente estos sistemas de fh tienen que ser financiados con fondos p\u00fablicos y la libertad acad\u00e9mica es fundamental es un derecho profesional fundamental del personal y esencial para la ense\u00f1anza y la investigaci\u00f3n de calidad en los \u00faltimos meses La Internacional de la educaci\u00f3n ha estado colaborando con otros socios internacionales en el marco de un grupo de trabajo sobre libertad acad\u00e9mica para desarrollar principios para evaluar y promover la aplicaci\u00f3n de la libertad acad\u00e9mica en la pr\u00e1ctica colegas s\u00e9 que esperan estos tres d\u00edas con tanta ilusi\u00f3n como yo la nuestra es una oportunidad \u00fanica para conectarnos y establecer contactos aprender de las experiencias mutuas y hacer estrategias juntos sobre C\u00f3mo podemos construir el poder sindical a nivel nacional y internacional para promover nuestra agenda en la intersecci\u00f3n de cada tema se encuentra el centro de solidaridad que nuestra federaci\u00f3n y la movilizaci\u00f3n de nuestra membres\u00eda a cada uno de ustedes Les animo a que interact\u00faan con firmeza a que se escuchen unos a otros con seriedad y tener discusiones optimistas sobre el camino a seguir Muchas gracias estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos lici andr Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos maestras maestros representantes de trabajadores de la educaci\u00f3n de muchos pa\u00edses del Mundo Bienvenidos a M\u00e9xico nos da mucho gusto que M\u00e9xico sea la sede para llevar a cabo este encuentro para que se re\u00fana la internacional de la educaci\u00f3n en M\u00e9xico tenemos una historia muy fecunda en cuanto a la educaci\u00f3n p\u00fablica nosotros en M\u00e9xico somos Herederos de un movimiento Revolucionario que comenz\u00f3 en 1910 es la primera revoluci\u00f3n social que se lleva a cabo en el mundo y esa Revoluci\u00f3n que se origina por las condiciones de injusticia de opresi\u00f3n que exist\u00edan por un largo periodo dictatorial a\u00fan con el sacrificio que signific\u00f3 porque perdieron la vida un mill\u00f3n de mexicanos por la violencia por las pandemias por el hambre gracias a esa Revoluci\u00f3n se logr\u00f3 elaborar una constituci\u00f3n de Avanzada que eh contempl\u00f3 los derechos fundamentales del pueblo de M\u00e9xico tres art\u00edculos b\u00e1sicos se aprobaron en la constituci\u00f3n de 1917 el art\u00edculo 27 de la Constituci\u00f3n que establece el Derecho de los campesinos a la tierra bajo el lema de que la tierra es de quien la trabaja de Emiliano Zapata \u00e9l fue el que Utiliza este principio tambi\u00e9n en ese art\u00edculo se establece algo \u00fanico El dominio de la naci\u00f3n sobre nuestros recursos naturales en particular El dominio de la naci\u00f3n sobre el petr\u00f3leo en la legislaci\u00f3n anglosajona hasta la fecha se concibe y Es legal El que el due\u00f1o de la Tierra es tambi\u00e9n el due\u00f1o del subsuelo y de los recursos naturales del subsuelo nuestro pa\u00eds a diferencia de lo que ped\u00edan las compa\u00f1\u00edas petroleras extranjeras en el art\u00edculo 27 queda establecido que el petr\u00f3leo es de la naci\u00f3n no es del due\u00f1o de la Tierra el petr\u00f3leo es de todo el pueblo tambi\u00e9n se aprueba el art\u00edculo 123 que es de vanguardia porque se establece la jornada laboral de 8 horas en ese entonces fue todo un avance porque en la dictadura porfirista se trabajaba de 6 a se de 6 de la ma\u00f1ana a 6 de la tarde hab\u00eda trabajo infantil salarios precarios no hab\u00edan prestaciones no hab\u00eda d\u00eda de descanso el domingo no era d\u00eda de descanso se ten\u00eda que trabajar todo el tiempo y mucho menos otras prestaciones como reparto de utilidades nada de eso el art\u00edculo 123 se establecen estas prerrogativas En beneficio de los trabajadores tambi\u00e9n el derecho a la huelga y lo dej\u00e9 al final otro art\u00edculo eh fundamental de la Constituci\u00f3n fue el art\u00edculo tercero para establecer la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita en todos los niveles de escolaridad p\u00fablica gratuita laica fue un avance porque en la dictadura ten\u00edan acceso a la educaci\u00f3n muy pocos sab\u00edan leer escribir contar a principios del siglo XIX en la primera d\u00e9cada del siglo 19 4% de los mexicanos 96 por no sab\u00edan leer ni escribir ni contar entonces con la revoluci\u00f3n se impulsa la educaci\u00f3n p\u00fablica Hay momentos Estelares cuando maestro Jos\u00e9 Vasconcelos fue secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica un maestro escritor extraordinario que impuls\u00f3 la educaci\u00f3n p\u00fablica eh es el creador de los desayunos escolares estamos hablando de los a\u00f1os 20 del siglo pasado cre\u00f3 brigadas para ir a los pueblos m\u00e1s apartados alfabetizar les llam\u00f3 misiones culturales y se impart\u00edan clases se alfabeti y se ense\u00f1aban oficios y eh se llevaban maestros de m\u00fasica y de arte en ese tiempo fue tan importante el momento que se vivi\u00f3 en M\u00e9xico en cuanto avance educativo que vino una maestra de chile eh Gabriela Mistral a trabajar de voluntaria en las misiones culturales y visit\u00f3 todos los pueblos esa maestra chilena poetiza escritora lleg\u00f3 a ser Premio Nobel de literatura chile tiene dos premios nobeles Gabriela Mistral y Pablo Neruda nos ganan en eso nosotros tenemos un premio Nobel el maestro gran escritor Octavio Paz luego se impulsa tambi\u00e9n la educaci\u00f3n en todas las comunidades rurales con el apoyo de maestras de maestros en un gobierno que es un referente para lo que estamos haciendo ahora nosotros ido en nuestra historia tres grandes presidentes que todav\u00eda Los recordamos con cari\u00f1o y que gobiernan todav\u00eda con su ejemplo Benito Ju\u00e1rez es el mejor presidente que ha habido en M\u00e9xico un ind\u00edgena zapoteco que enfrent\u00f3 a los conservadores y luego de que los conservadores salieron derrotados del movimiento de reforma fueron al extranjero Y trajeron a un pr\u00edncipe y con el apoyo de Napole\u00f3n tercero nos invadieron porque quer\u00edan convertirnos en colonia nos invadi\u00f3 el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo en ese entonces ej\u00e9rcito franc\u00e9s 30.000 soldados franceses pero eh Ju\u00e1rez era un hombre con principios con ideales y perseverante y nunca perdi\u00f3 la fe en la causa que defend\u00eda se restaur\u00f3 la rep\u00fablica se expuls\u00f3 a Los invasores y se logr\u00f3 la segunda independencia de M\u00e9xico segundo presidente que recordamos con cari\u00f1o fue Francisco imadero El que convoc\u00f3 a tomar las armas al pueblo para derrocar a la Dictadura cuando la revoluci\u00f3n un hombre bueno de esas cosas excepcionales en la vida p\u00fablica en la vida pol\u00edtica porque era hijo de hacendados igual que Sim\u00f3n Bol\u00edvar El libertador de nuestra Am\u00e9rica y a pesar de su origen eh aristocr\u00e1tico por la educaci\u00f3n porque estudi\u00f3 en Francia estudi\u00f3 en la universidad de berkin lo mismo que Bol\u00edvar que gracias a estudiar en Europa y a sus maestros eh tom\u00f3 conciencia y llev\u00f3 a cabo las transformaciones que necesitaban varios pa\u00edses de Am\u00e9rica sobre todo el ser independientes lo mismo en el caso de Madero \u00e9l llama al pueblo para derrocar a Porfirio D\u00edaz y a establecer una aut\u00e9ntica democracia por eso lo consideramos el ap\u00f3stol de la Democracia porque fue cobardemente asesinado pero siempre vamos a recordar Con mucho respeto y el tercer presidente eh es el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas que como les comentaba de 1934 a 1940 que gobern\u00f3 despu\u00e9s de Vasconcelos cuando Vasconcelos fue secretario de educaci\u00f3n el presidente era \u00c1lvaro Obreg\u00f3n los a\u00f1os 20 aqu\u00ed estamos hablando Ya del 34 y 40 presidente C\u00e1rdenas impulsa la educaci\u00f3n rural y los antiguos hacendados Caciques de los pueblos no quer\u00edan que la gente aprendiera a leer escribir y no quer\u00eda a los maestros y los reprim\u00edan hubo persecuci\u00f3n al magisterio les cortaban las orejas no quer\u00edan a los maestros y el General C\u00e1rdenas decidi\u00f3 que ten\u00eda que impulsarse la educaci\u00f3n en M\u00e9xico lleg\u00f3 a decir si es necesario le voy a devolver a los campesinos el mauser El rifle con el que hicieron la revoluci\u00f3n para que defiendan eljido y la escuela fue un momento important\u00edsimo porque se crearon las escuelas Rurales albergues se impuls\u00f3 mucho la educaci\u00f3n ind\u00edgena biling\u00fce fue tambi\u00e9n otro momento estelar en la historia de la educaci\u00f3n en M\u00e9xico ya m\u00e1s reciente tuvimos otro presidente bueno Adolfo L\u00f3pez Mateos que \u00e9l decide impulsar la educaci\u00f3n p\u00fablica entregando los libros de texto a [M\u00fasica] todos y tambi\u00e9n Hubo mucho oposici\u00f3n de los conservadores manifestaci\u00f3n en contra de los libros de texto yo era estudiante de primaria cuando llegaron a mi pueblo los libros de texto en los a\u00f1os 60 el siglo pasado y de las protestas de los conservadores se estableci\u00f3 la entrega de los libros de texto tengo algo que contarles a lo mejor les voy a aburrir con lo que estoy diciendo pero les cuento que pas\u00f3 el tiempo yo llegu\u00e9 a ser dirigente de un partido y se hizo una reforma electoral en donde se aprob\u00f3 el presidente de Entonces impuls\u00f3 el que se le entregara bastante dinero a los partidos y a nosotros nos pareci\u00f3 un abuso un exceso porque el partido que yo dirig\u00eda eh ten\u00eda en ese entonces 3 4 5 millones de pesos de financiamiento p\u00fablico y de repente con la reforma ya eh iba a llegar la prerrogativa a 200 millones Entonces nosotros nos opusimos no votamos por esa ley y me dijo el presidente de ese Entonces le voy a ver cobrando el cheque y s\u00ed se aprueba la reforma y llega el cheque y qu\u00e9 hacemos resolvimos mantener lo b\u00e1sico y el excedente Que Fue bastante lo invertimos en tres cosas se crearon unas casas para proteger a los migrantes que por necesidad tienen que ir a Estados Unidos y que son maltratados segundo se cre\u00f3 un fidecomiso Para apoyar a viudas y a hu\u00e9rfanos porque en nuestro movimiento nosotros venimos de la oposici\u00f3n asesinaron a muchos dirigentes de nuestro movimiento y se entregaban esos apoyos a las viudas a los hu\u00e9rfanos y lo tercero es que ya empez\u00e1bamos a gobernar algunos municipios del pa\u00eds y decidimos entregar de manera gratuita los libros de secundaria porque era gratuito el libro de texto de primaria preescolar y primaria No el de secundaria esto 1900 97 va hace relativamente poco 97 98 entonces empezamos a distribuir donde gobernamos gratuitamente los libros de secundaria y se enoja el presidente Cedillo de ese entonces y le da instrucciones al secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica de que se vuelvan gratuitos que se entreguen gratuitos todos los libros de secundaria para las escuelas [M\u00fasica] p\u00fablicas no ten\u00edamos ning\u00fan cargo por eso es importante la democracia porque se pueden lograr cosas sin ocupar cargos en el gobierno ahora pues estamos obligados a apoyar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad Yo estudi\u00e9 por una beca llegu\u00e9 aqu\u00ed en 1900 72 de Tabasco de mi estado de mi pueblo y pude estudiar en la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico en la UNAM la carrera de ciencia pol\u00edtica porque viv\u00edamos por aqu\u00ed cerca en una Colonia Popular que se llama la colonia Guerrero en una casa As\u00ed grande viv\u00edamos 80 estudiantes y ah\u00ed nos daban hospedaje y nos daban alimentaci\u00f3n gracias a eso pude estudiar y tambi\u00e9n pude estudiar Porque en ese entonces no se rechazaba a los j\u00f3venes que quer\u00edan Ingresar a las universidades como Lamentablemente sucedi\u00f3 en todo el periodo neoliberal en los \u00faltimos a\u00f1os donde con el pretexto de la calidad de la educaci\u00f3n de la Excelencia empezaron a aplicar ex\u00e1menes de admisi\u00f3n para rechazar a los j\u00f3venes porque quer\u00edan en el fondo impulsar la educaci\u00f3n privada poner la educaci\u00f3n al mercado como si fuese una mercanc\u00eda para que estudiara el que tuviese para pagar colegiatura y no es que no pasaran el examen de admisi\u00f3n es que no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacios en las universidades p\u00fablicas porque no ten\u00edan presupuesto suficiente aqu\u00ed en la UNAM A diferencia de cuando Yo estudi\u00e9 cuando yo present\u00e9 examen de cada 10 que quer\u00edamos ingresar ten\u00edamos posibilidad de hacerlo nueve y solo uno era rechazado en los \u00faltimos tiempos de cada 10 rechazaban a nu y solo entraba uno y aplicaban un examen con 125 preguntas y dec\u00edan bueno en la UNAM para medicina tenemos 20000 solicitud de ingresos pero nada m\u00e1s hay 1000 despacios c\u00f3mo le hacemos pues si son 125 preguntas vamos a que puedan entrar los que contesten bien [M\u00fasica] 124 y as\u00ed seleccionaban a los 1000 el que contestaba bien 123 de la 125 no entraba entonces no es que no pasara el examen es que no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacio Qu\u00e9 sucedi\u00f3 con el tiempo pues al principio creci\u00f3 la matr\u00edcula de las escuelas mucho pero lleg\u00f3 un momento en que se estanc\u00f3 porque de d\u00f3nde obtiene ingresos un obrero una gente de clase media baja clase media media para pagar colegiatura y que estudie en sus hijos Si por muy barata que sea una colegiatura significa hasta la mitad del sueldo de un trabajador Entonces se les condenaba a no estudiar por eso ahora nosotros estamos buscando que no haya rechazados son cuatro las medidas que estamos llevando a la pr\u00e1ctica primero dignificar la labor de las maestras de los [M\u00fasica] [Aplausos] maestros porque quer\u00edan imponer la llamada reforma educativa que no es m\u00e1s que privatizar la educaci\u00f3n Y nosotros sostenemos que la educaci\u00f3n no es un privilegio es un derecho del pueblo entonces fueron preparando el terreno con toda una campa\u00f1a de desprestigio al magisterio Nacional de que no se avanzaba de que hab\u00eda rezagos educativos culpa de las maestras y de los maestros Y eso se termin\u00f3 eh se cancel\u00f3 esa mal llamada reforma educativa que ten\u00eda el prop\u00f3sito de privatizar la ense\u00f1anza y ahora Estamos eh trabajando en Unidad con maestras con maestros y hemos avanzado lo que dec\u00eda aqu\u00ed el maestro Cepeda con quien tenemos muy buena relaci\u00f3n que es un buen dirigente hios acuerdo Bueno ni siquiera le quiero llamar compromiso pero este ya llevamos dos falta uno que ese est\u00e1 m\u00e1s este complicado pero en eso vamos uno la basificaci\u00f3n hemos basificado como \u00e9l lo acaba de externar a 900,000 maestro maestra dos tomamos una decisi\u00f3n importante que nos va a significar creo que como 30 45000 millones de pesos les voy a explicar En qu\u00e9 consiste eh nuestro pa\u00eds est\u00e1 creciendo en lo econ\u00f3mico estamos saliendo de la crisis sobre todo de los da\u00f1os ocasionados por la pandemia da\u00f1os eh humanos y da\u00f1os materiales ya nos cay\u00f3 la econom\u00eda lo que pas\u00f3 en todo el mundo nosotros aplicamos una pol\u00edtica muy especial no le hicimos caso a las recetas de los organismos financieros internacionales que ellos en \u00e9pocas de crisis lo primero que hacen es rescatar a los de arriba y tienen el cuento de que si llueve fuerte arriba gotea abajo como si la riqueza fuese contagiosa o permeable entonces rescatan a los de arriba nosotros cambiamos eso de abajo hacia arriba es todo el apoyo estamos destinando una cantidad de presupuesto atender a la gente m\u00e1s pobre nuestra eh divisa es que por el bien de todos primero los pobres Y eso es lo que estamos aplicando e programas de bienestar y esto se complementa con el apoyo que est\u00e1n enviando nuestros paisanos migrantes porque hay 40 millones de mexicanos viviendo trabajando en Estados Unidos y est\u00e1n enviando este a\u00f1o va ser cerca de 65000 millones de d\u00f3lares que llega abajo a las familias m\u00e1s pobres a 10 millones de familias bueno con esas eh remesas Y con todo el programa de bienestar que le est\u00e1 llegando de manera directa a 25 millones de familias lo que estamos destinando del presupuesto con eso evitamos eh la crisis de consumo y se sali\u00f3 eh adelante eh afortunadamente nadie padeci\u00f3 de hambre eh Siempre la gente tuvo para lo b\u00e1sico en los momentos m\u00e1s eh dif\u00edciles por eso salimos bien luego tenemos otra circunstancia favorable dicen que cuando hay virtud hay suerte y la suerte cuenta mucho antes ese dictador Porfirio D\u00edaz que apost\u00f3 no mal en pol\u00edtica exterior a diversificar las relaciones dec\u00eda que no hab\u00eda que poner todos los huevos en una canasta y se le atribuye la frase de pobre M\u00e9xico tan lejos de Dios y tan cerca de Estados Unidos y ahora nosotros decimos bendito M\u00e9xico tan cerca de Dios y no tan lejos de Estados [Aplausos] Unidos porque tenemos un tratado econ\u00f3mico comercial nos cost\u00f3 tambi\u00e9n convencerlos de que era importante la integraci\u00f3n econ\u00f3mica y ahora est\u00e1 llegando mucha inversi\u00f3n extranjera a M\u00e9xico somos el principal esto se logr\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os socio comercial de Estados Unidos y esto nos pone en una situaci\u00f3n especial y eh adem\u00e1s la pol\u00edtica nuestra de apoyo a la gente m\u00e1s pobre y la inversi\u00f3n p\u00fablica que reactiva la econom\u00eda sobre todo la industria la construcci\u00f3n y genera muchos empleos nos lleva a que M\u00e9xico sea uno de los pa\u00edses hoy en d\u00eda con menos desempleo en el mundo tenemos afortunadamente ocupaci\u00f3n y han aumentado los salarios desde que llegamos el salario m\u00ednimo ha aumentado 90 por en t\u00e9rminos reales y en la frontera casi 50% el m\u00ednimo pero en los salarios promedio de los obreros tambi\u00e9n por la misma circunstancia de crecimiento econ\u00f3mico y tenemos r\u00e9cord Ahora hay 22 millones de obreros inscritos en el seguro social que est\u00e1n recibiendo en promedio 16000 pesos mensuales los 22 millones trabes de la econom\u00eda formal y qu\u00e9 suced\u00eda que hab\u00eda maestras maestros ganando 10000 pesos mensuales entonces tomamos una decisi\u00f3n con el maestro dirigente del sindicato con el maestro Cepeda de que el m\u00ednimo para un trabajador de la educaci\u00f3n siempre va a ser la media de lo que ganen los trabajadores en M\u00e9xico es decir de 10000 a 16000 pesos m\u00ednimo y lo tercero Eso est\u00e1 m\u00e1s complejo este yo ya termino en 11 meses mi mandato yo creo que va a continuar la transformaci\u00f3n y a lo mejor le vamos a dejar a quien venga al relevo esta otra petici\u00f3n del sindicato de maestros durante el periodo neoliberal Nosotros llamamos pusieron las pensiones de los trabajadores y de los maestros en mano de financieros privatizaron las pensiones Y si esto no se corrige un maestro va a terminar recibiendo cuando se jubile la mitad cuando mucho de lo que ganaba eh mientras laboraba y a veces menos cu\u00e1nto 30% Entonces estamos buscando la forma de revertir esa decisi\u00f3n vamos a ver pue se puede se puede se puede vamos a ver eh Porque es un asunto tambi\u00e9n de responsabilidad que yo puedo decir s\u00ed y nada m\u00e1s eh nos queda Nosotros el a\u00f1o pr\u00f3ximo pero hay que ir eh aportando para revertir esta contrarreforma en Lo eh laboral Pero en fin qu\u00e9 otra cosa hacemos ya termino porque ya lo que pasa que estoy muy contento de estar aqu\u00ed con usted ya termino miren acabamos de elaborar los nuevos libros de texto nuevos contenidos hubo tambi\u00e9n protesta pero ya logramos este distribuirlos en de los 32 estados de el pa\u00eds ya son nuevos los contenidos s\u00ed las matem\u00e1ticas s\u00ed la ciencia pero no hacer a un lado el humanismo eh necesitamos que regresen a los libros la historia la \u00e9tica el civismo que eso sea el tronco com\u00fan de la ense\u00f1anza y que de ah\u00ed vengan los cient\u00edficos pero que primero queremos muy buenos seres humanos hombres mujeres con dimensi\u00f3n social que como se dec\u00eda antes se le atribuye un fil\u00f3sofo un maestro que nada humano no sea ajeno eso tiene que ser la base para los contenidos educativos lo tercero que estamos haciendo es que por primera vez estamos entregando de manera directa presupuesto a las sociedades de madres y de padres de familia llega a su presupuesto sin intermediaci\u00f3n para que en las asambleas de madres de padres de familia se decida Qu\u00e9 hacer con el dinero que les llega para darle mantenimiento a las escuelas se llama el programa la escuela es nuestra vamos a llegar el a\u00f1o pr\u00f3ximo a entregar a 130.000 escuelas presupuesto para el mantenimiento y lo \u00faltimo es decirles que estamos muy contentos porque eh se estableci\u00f3 un sistema de becas preescolar primaria secundaria medio Superior y superior en el caso de educaci\u00f3n b\u00e1sica PR escolar primaria y secundaria son 6 millones de becas esto nunca se hab\u00eda llevado a cabo en el pa\u00eds en el caso del nivel medio superior bachilleres preparatorias 4 millones de becas todos los estudiantes de Educaci\u00f3n P\u00fablica en M\u00e9xico tienen su beca de nivel medio superior pueden ver las estad\u00edsticas y en el nivel b\u00e1sico y en el nivel medio superior eh ha disminuido considerablemente la deserci\u00f3n escolar adem\u00e1s ustedes lo saben bien en el nivel medio superior es el nivel de la adolescencia es el nivel m\u00e1s dif\u00edcil y es donde tenemos que cuidar a los j\u00f3venes en el caso nuestro para que no caigan en la tentaci\u00f3n de tomar el camino de las conductas antisociales que no los enganchen que no se los lleven los de las bandas de la delincuencia estamos dando abajo la pelea con estos de las de la delincuencia organizada del narcotr\u00e1fico y les estamos quitando sus semilleros sus ej\u00e9rcitos de reserva para delinquir porque ahora se garantiza a los j\u00f3venes el derecho al trabajo y el derecho a la educaci\u00f3n cuando les digo que se les garantice el derecho al trabajo es porque hay 2600000 j\u00f3venes en M\u00e9xico que se les da trabajo como aprendices el que no estudia y el que no tiene trabajo se le contrata como aprendiz y se forma se capacita en una empresa en un Comercio en un taller y recibe un salario m\u00ednimo de esta forma estamos atendiendo a los j\u00f3venes saben qu\u00e9 hac\u00edan antes llamarles despectivamente ninis que ni estudian ni trabajan de manera discriminatoria pero nunca voltearon a ver a los j\u00f3venes en seis gobiernos anteriores 30 a\u00f1os antes del gobierno nuestro la inversi\u00f3n a los j\u00f3venes de todos los programas de gobierno sum\u00f3 7000 millones de pesos en el tiempo que llevamos nosotros solo Este programa que se llama j\u00f3venes construyendo el futuro significa una inversi\u00f3n que no gasto de 100,000 millones de [Aplausos] [M\u00fasica] pesos y son 12 millones de becas de nivel b\u00e1sico medio superior son casi 500000 becas mucho m\u00e1s de los que estudian en la unan que es la universidad m\u00e1s importante de M\u00e9xico y m\u00e1s grande en cuanto al n\u00famero de alumnos igual que el polit\u00e9cnico para que no se vaya a sentir aqu\u00ed mi maestro de epado 12 millones de de beca Entonces recapitulando es apoyar a los maestros nuevos contenidos en los libros de texto eh la escuela es nuestra y becas para los j\u00f3venes y c\u00f3mo hacemos todo esto c\u00f3mo logramos tener presupuesto M\u00e9xico ten\u00eda un problema parec\u00edamos eh algo peor que una pandemia una peste M\u00e9xico parec\u00eda de corrupci\u00f3n entonces hab\u00eda una \u00e9lite una oligarqu\u00eda Una Pandilla de rufianes que se dedicaban a saquear al pa\u00eds y eso se acab\u00f3 eh lo cortamos de Tajo y ahora todo lo que se tiene se distribuye con justicia y por eso la gente est\u00e1 muy contenta en M\u00e9xico y tambi\u00e9n nosotros estamos muy contentos de tenerles aqu\u00ed Muchas gracias procedemos a la declaraci\u00f3n de la apertura de la 12a conferencia internacional de educaci\u00f3n posse secundaria superior e investigaci\u00f3n a cargo del licenciado presidente constitucional de los Estados Unidos [Aplausos] Mexicanos al protocolo a la formalidad protocolo y ceremonial dice as\u00ed hoy a las 1215 de la tarde del d\u00eda 24 de octubre de 2023 D\u00eda de las Naciones Unidas como presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos doy por inaugurada la 12a conferencia internacional de Educaci\u00f3n post secundaria superior e investigaci\u00f3n de la internacional de la educaci\u00f3n Muchos \u00e9xitos en sus actividades y M\u00e9xico es su casa Gracias le solicitamos respetuosamente continuar de pie y guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se desp de [Aplausos] ustedes licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable [M\u00fasica] asistencia presidente presente con presidente presente con presidente presente presente con [Aplausos] Presidente [M\u00fasica] he he",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 11 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:48.170690"
}