{
    "video_id": "PfWAbYmzMLU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/PfWAbYmzMLU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBGZKMN6y40marWHpDdWHtp-ygL_Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=PfWAbYmzMLU",
    "video_title": "Avances y Resultados de los #ProgramasBienestar y Reactivaci\u00f3n Econ\u00f3mica | 17 de julio de 2020",
    "video_length_seconds": 3226,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hola buenas",
            "start": 17.32,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal buenas tardes hoy es viernes 17",
            "start": 22.52,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "de julio vamos a dar inicio a las",
            "start": 27.56,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "conferencias diarias dedicadas a hablar",
            "start": 31.01,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "sobre los programas del bienestar",
            "start": 34.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos transmitiendo aqu\u00ed desde el",
            "start": 37.42,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "palacio nacional agradecemos much\u00edsimo",
            "start": 39.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1en en este viernes a",
            "start": 42.379,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la televisi\u00f3n de las redes",
            "start": 45.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sociales o si nos escuchan a trav\u00e9s de",
            "start": 48.05,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la radio agradecemos como todos los d\u00edas",
            "start": 51.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a los medios de comunicaci\u00f3n este",
            "start": 54.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "espacio de conferencias los dedicamos a",
            "start": 56.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hablar de la importancia de los",
            "start": 59.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "programas de c\u00f3mo van avanzando todos",
            "start": 61.82,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "los responsables vienen aqu\u00ed a mostrar",
            "start": 65.6,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ha sido el avance sobre todo por la",
            "start": 68.869,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "estrategia que estamos intensificando en",
            "start": 71.93,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "este momento para reactivar la econom\u00eda",
            "start": 75.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para poder acelerar y profundizar los",
            "start": 78.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "programas del bienestar los programas",
            "start": 81.8,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "prioritarios el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 84.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hablar sobre j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 88.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "futuro este programa que lleva la",
            "start": 90.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 94.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "social y nos da por ello pues mucho",
            "start": 96.14,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "gusto para poderles compartir c\u00f3mo vamos",
            "start": 99.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "como hemos avanzado de la \u00faltima vez que",
            "start": 103.069,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "nos toc\u00f3 presentar el programa que fue",
            "start": 105.74,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "aproximadamente unos 20 d\u00edas",
            "start": 107.78,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy da ira a",
            "start": 110.53,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vergara titular de la unidad del",
            "start": 113.11,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 115.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n est\u00e1 con nosotros claudia",
            "start": 117.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "garc\u00eda covarrubias ella es",
            "start": 119.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "documentalista y le invitamos el d\u00eda de",
            "start": 122.25,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hoy para que nos d\u00e9 una primicia",
            "start": 124.63,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "antes de hablar de j\u00f3venes construyendo",
            "start": 128.75,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el futuro recordar que el d\u00eda de ayer",
            "start": 131.03,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "estuvimos hablando sobre el programa de",
            "start": 132.35,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano este programa que",
            "start": 134.9,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "lleva se da tu estuvo con nosotros rom\u00e1n",
            "start": 139.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mayer el secretario de desarrollo",
            "start": 142.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "agrario territorial y urbano y nos",
            "start": 144.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estuvo informando de c\u00f3mo c\u00f3mo van como",
            "start": 147.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "han ido avanzando es un programa",
            "start": 151.01,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dedicado a rescatar espacios p\u00fablicos",
            "start": 152.57,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "mejorar espacios p\u00fablicos parques",
            "start": 157.57,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "vivimos much\u00edsimos ejemplos aqu\u00ed de",
            "start": 162.19,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "todas las ciudades que se han",
            "start": 165.35,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "intervenido pero tiene una",
            "start": 166.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica importante es en colonias",
            "start": 168.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en barrios de alta marginaci\u00f3n con altos",
            "start": 170.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "\u00edndices de violencia donde hay esta",
            "start": 174.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n para mejorar estos espacios",
            "start": 176.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para la comunidad son las propias",
            "start": 180.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comunidades las que deciden cu\u00e1l es la",
            "start": 182.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "prioridad qu\u00e9 es lo que se necesita en",
            "start": 184.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "esos espacios por ejemplo algunas",
            "start": 187.73,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "ciudades tur\u00edsticas en el caso de los",
            "start": 190.82,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cabos",
            "start": 193.459,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "como vimos sobre todo que son ciudades",
            "start": 194.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que se encuentran con grandes contrastes",
            "start": 197.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "donde se ha invertido mucho hay hoteles",
            "start": 199.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de lujo pero tambi\u00e9n vecinos est\u00e1n",
            "start": 202.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "colonias de alta marginaci\u00f3n esta ha",
            "start": 204.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sido la prioridad atender a estas",
            "start": 207.35,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "colonias esta estrategia para el 2020",
            "start": 209.69,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en una etapa por que ir avanzando",
            "start": 214.22,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "en atender en 104 municipios de 17",
            "start": 218.27,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "entidades del pa\u00eds y representa una",
            "start": 222.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 30 mil millones de pesos",
            "start": 226.7,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la importancia que tiene para",
            "start": 230.26,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "generar empleos con estas intervenciones",
            "start": 233.5,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "se espera estar generando para este a\u00f1o",
            "start": 236.87,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "228 mil empleos",
            "start": 240.47,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y ya el a\u00f1o pasado se concluyeron 348",
            "start": 243.96,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "obras y hoy en proceso hay 120 que se",
            "start": 248.31,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "ir\u00e1n incrementando un programa muy lindo",
            "start": 253.59,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed pudimos notar esas enormes",
            "start": 258.78,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "transformaciones de los espacios de",
            "start": 262.13,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "espacios bald\u00edos o totalmente olvidados",
            "start": 265.04,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "que se han creado ahora como polos",
            "start": 268.53,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "digamos ya sea deportivos comunitarios",
            "start": 272.01,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "culturales en dicho esto vamos a",
            "start": 274.49,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "platicar ahora s\u00ed de j\u00f3venes",
            "start": 278.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro este programa es",
            "start": 280.47,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "un programa que important\u00edsimo recordar",
            "start": 283.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "algunos elementos importantes el",
            "start": 288.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "objetivo es atender a los j\u00f3venes entre",
            "start": 291.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "18 y 29 a\u00f1os que no estudian y no",
            "start": 294.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "trabajan no porque no quieran sino por",
            "start": 298.74,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "falta de alternativas durante mucho",
            "start": 301.74,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tiempo ha sido un sector desprotegido",
            "start": 304.53,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "su estigmatizado",
            "start": 309.12,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "todav\u00eda pero ya m\u00e1s reducido se escucha",
            "start": 311.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que un joven en una situaci\u00f3n como estas",
            "start": 315.07,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 estudiando y se le tacha de",
            "start": 319.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "flojo de nin\u00ed cuando realmente lo que",
            "start": 322.07,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sucede es que no no se encuentran",
            "start": 325.61,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "opciones y este programa tiende justo",
            "start": 329.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esa problem\u00e1tica",
            "start": 332.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hemos escuchado aqu\u00ed que la secretaria",
            "start": 334.37,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica tiene un programa para",
            "start": 337.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "atender a los que estudian oa los que",
            "start": 339.23,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "quieren estudiar en becas universitarias",
            "start": 341.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes escribiendo el futuro se",
            "start": 345.25,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "atienden m\u00e1s de 300.000 j\u00f3venes que",
            "start": 347.66,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "quieren estudiar en la universidad",
            "start": 349.85,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos escuchado el programa de",
            "start": 351.25,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "universidades para el bienestar benito",
            "start": 355.3,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez donde ya se han creado m\u00e1s de 100",
            "start": 357.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "universidades en todos los municipios o",
            "start": 360.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en muchos municipios de alta marginaci\u00f3n",
            "start": 364.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "donde no hab\u00eda infraestructura educativa",
            "start": 365.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "eso es para atender a los j\u00f3venes que",
            "start": 368.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "quieren estudiar este programa es para",
            "start": 370.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "todos estos j\u00f3venes que quieren",
            "start": 374.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "incorporarse a",
            "start": 375.95,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "productivas trabajar capacitarse lo que",
            "start": 377.56,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "hacemos los vinculamos a centros de",
            "start": 382.33,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "trabajo pueden ser empresas desde muy",
            "start": 386.389,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "grandes medianas peque\u00f1as gente que sabe",
            "start": 388.61,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de oficios y tenemos much\u00edsimos ejemplos",
            "start": 391.639,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "hoy vamos a presentar algunos de ellos",
            "start": 395.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes reciben una beca de tres mil",
            "start": 398.03,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "748 pesos mensuales que es lo",
            "start": 401.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "equivalente a un salario m\u00ednimo y",
            "start": 405.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n reciben atenci\u00f3n m\u00e9dica y se",
            "start": 407.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "comprometen a trabajar y los tutores que",
            "start": 411.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "son designados por las empresas o los",
            "start": 413.84,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "propios due\u00f1os de las unidades",
            "start": 416.15,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas les dan seguimiento los",
            "start": 417.889,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "incorporan a sus a sus actividades desde",
            "start": 420.229,
            "duration": 10.021
        },
        {
            "text": "una un comercio o cualquier actividad y",
            "start": 425.12,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "les van dando seguimiento hoy vamos a",
            "start": 430.25,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "hablar de las cifras de c\u00f3mo hemos ido",
            "start": 433.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "avanzando en las \u00faltimas semanas y",
            "start": 435.979,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la importancia",
            "start": 438.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de la presencia en el sector no solo",
            "start": 440.9,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "urbano sino tambi\u00e9n rural y la presencia",
            "start": 443.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de muchas mujeres que participan como",
            "start": 446.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aprendices en un momento como el que",
            "start": 449.21,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "estamos viviendo donde lo hemos dicho",
            "start": 451.82,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n seg\u00fan datos del imserso",
            "start": 454.039,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "juvenil ha sido el m\u00e1s afectado y no",
            "start": 456.729,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "solo frente a la pandemia sino que es el",
            "start": 460.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sector donde hay mayores n\u00fameros de",
            "start": 462.8,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "informalidad donde tienen menor",
            "start": 464.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estabilidad en el empleo tienen salarios",
            "start": 466.759,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajos un programa como este tiene",
            "start": 469.1,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mucha importancia vamos a comenzar",
            "start": 471.82,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndole la palabra a claudia claudia es",
            "start": 475.94,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "documentalista y est\u00e1 haciendo est\u00e1 por",
            "start": 479.33,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "terminar un proyecto si no es que m\u00e1s",
            "start": 481.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "bien ya termin\u00f3 un documental donde",
            "start": 484.01,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "justamente en territorio documenta una",
            "start": 487.16,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "experiencia de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 490.78,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "futuro y sembrando vida entonces vamos a",
            "start": 493.07,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "darle la palabra y despu\u00e9s nos va a",
            "start": 495.56,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "presentar aqu\u00ed",
            "start": 496.97,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "parte de su trabajo adelante",
            "start": 498.529,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "gracias buenas tardes a todas ya todos",
            "start": 501.49,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "pues como dice la secretaria hicimos",
            "start": 504.63,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "este trabajo documental",
            "start": 509.229,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "para contar historias de j\u00f3venes",
            "start": 512.62,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "becarios del programa j\u00f3venes",
            "start": 515.849,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro con la intenci\u00f3n",
            "start": 518.529,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "de reflejar como este programa de una u",
            "start": 521.589,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "otra forma se ha insertado y ha generado",
            "start": 527.589,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ciertos cambios en sus vidas tuvimos la",
            "start": 530.76,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "oportunidad de vivir un equipo muy",
            "start": 534.339,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "peque\u00f1ito en cine fot\u00f3grafo y yo a una",
            "start": 537.19,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comunidad que se llama la esperanza en",
            "start": 539.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el estado de quintana roo en el",
            "start": 542.83,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "municipio de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y ah\u00ed",
            "start": 544.57,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "conocimos la historia de cinco j\u00f3venes",
            "start": 548.97,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "entre 21 y 23 a\u00f1os que nos compartieron",
            "start": 553.39,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "en la intenci\u00f3n es hacer una una mirada",
            "start": 558.09,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "desde sus propias historias no realmente",
            "start": 561.54,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "meternos y conocer el contexto en donde",
            "start": 565.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ellas y ellos viven en lo que nos dimos",
            "start": 567.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cuenta fue una experiencia digamos lo",
            "start": 571.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vivencial que es lo que se intenta",
            "start": 574.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reflejar a partir de sus testimonios",
            "start": 575.83,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "es de que esta comunidad pues ellos la",
            "start": 579.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 583.42,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "pues no tuvieron oportunidades de",
            "start": 585.01,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "continuar sus estudios",
            "start": 586.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entonces truncaron sus estudios algunos",
            "start": 588.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en secundaria primaria otros llegaron a",
            "start": 591.55,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "bachillerato y a partir de que irrumpe",
            "start": 594.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de una u otra forma esta oportunidad",
            "start": 598.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vemos c\u00f3mo se entabla una relaci\u00f3n",
            "start": 601.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s ellos son digamos becarios",
            "start": 603.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y se capacitan dentro de otro programa",
            "start": 607.09,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "social que se llama sembrando vida en",
            "start": 609.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "donde aqu\u00ed surge tambi\u00e9n un inter\u00e9s",
            "start": 612.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "particular y un foco en este proyecto",
            "start": 615.91,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "documental en el campo",
            "start": 618.34,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entonces en esta experiencia pudimos",
            "start": 619.95,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "documentar c\u00f3mo se establece una",
            "start": 622.98,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n entre estos j\u00f3venes y los",
            "start": 625.94,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "campesinos y las campesinas no la",
            "start": 629.43,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica de que tienen que emigrar",
            "start": 632.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "porque no hay oportunidades laborales en",
            "start": 633.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sus comunidades el papel que tiene la",
            "start": 636.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mujer en una cuesti\u00f3n de que pues se son",
            "start": 639.72,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "excluidas laboralmente y como esta",
            "start": 642.72,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "oportunidad les brinda pues salir de",
            "start": 646.65,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "casa generar tambi\u00e9n ingresos y pues de",
            "start": 650.58,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "una u otra forma replantearse como",
            "start": 655.29,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "comunidad las relaciones que hay",
            "start": 657.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hombre-mujer no entonces creo que ese",
            "start": 660.02,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "enfoque tambi\u00e9n es bien importante",
            "start": 662.58,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "porque lo que pudimos ver es que estos",
            "start": 664.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "programas no s\u00f3lo inciden de una forma",
            "start": 666.63,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y laboral sino social entonces",
            "start": 669.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "creemos que",
            "start": 673.35,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "esta esta mirada puede acercar a la",
            "start": 675.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 679.85,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a conocer estas realidades que se viven",
            "start": 681.83,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds es digamos que es un",
            "start": 684.55,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "reflejo de lo que se vive a nivel",
            "start": 687.05,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nacional con distintos contextos pero",
            "start": 688.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que al final hay coincidencias en cuanto",
            "start": 691.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a estas oportunidades y en cuanto a",
            "start": 694.4,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "estas relaciones tambi\u00e9n que se entablan",
            "start": 696.59,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a nivel de instituciones en",
            "start": 698.53,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "entender estos contextos para que",
            "start": 704.81,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estos mismos programas puedan",
            "start": 707.45,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "mejorarse no puedan generarse desde una",
            "start": 709.4,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "perspectiva que conozca estas realidades",
            "start": 714.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y pues bueno pues lo que lo que no",
            "start": 716.83,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "queremos el d\u00eda de hoy que fui invitada",
            "start": 719.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para compartirles esto es mostrarles un",
            "start": 722.27,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "avance este es un episodio documental la",
            "start": 724.64,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "idea es que se generen m\u00e1s y que pueda",
            "start": 729.47,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "que pueda acercarse a la ciudadan\u00eda",
            "start": 733.379,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estas historias y estas experiencias",
            "start": 736.699,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pues desde una mirada un poco m\u00e1s \u00edntima",
            "start": 738.989,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no que nos permite la propia gente de la",
            "start": 742.079,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comunidad los campesinos las campesinas",
            "start": 744.419,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y los j\u00f3venes pues nos permiten",
            "start": 746.759,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "compartir entrar en su cotidianidad y",
            "start": 749.009,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "conocer un poco m\u00e1s de cerca pues estas",
            "start": 752.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "realidades que se viven y que son muy",
            "start": 756.239,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "distintas y muy diversas pues en todo en",
            "start": 758.039,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds y que es importante y",
            "start": 760.409,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "prioritario conocerlas a nivel poblaci\u00f3n",
            "start": 763.019,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y a nivel instituciones no para poder",
            "start": 766.229,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ofrecer mejores alternativas y",
            "start": 768.149,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "oportunidades entonces muchas gracias",
            "start": 770.579,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "claudia vamos a ver este fragmento",
            "start": 774.029,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "del documental adelante por favor",
            "start": 779.12,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 784.55,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 789.43,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 791.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tengo 21 a\u00f1os y vivo en la comunidad la",
            "start": 793.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "esperanza es un lugar muy tranquilo es",
            "start": 796.59,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "como vivir en la ciudad",
            "start": 800.25,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "yo empec\u00e9 bachiller pero por",
            "start": 802.46,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda no puede seguir",
            "start": 806.71,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tengo 23 a\u00f1os no hab\u00eda la",
            "start": 809.49,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "facilidad para obtener mis estudios",
            "start": 814.81,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda muchos gastos",
            "start": 818.92,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tengo 20 a\u00f1os de antes me imaginaba a",
            "start": 823.39,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ser maestra de preescolar pero",
            "start": 827.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1 quiz\u00e1 como empapada ya est\u00e1",
            "start": 830.06,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "grande de edad no ten\u00eda posibilidad para",
            "start": 833.62,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "estudiar m\u00e1s cuando yo crec\u00ed decid\u00ed",
            "start": 837.59,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "salir a estudiar lo econ\u00f3mico era mucho",
            "start": 843.29,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cuando pagas colegiaturas pues no me",
            "start": 847.25,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "alcanzaba",
            "start": 850.04,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "trabajo desde los 8 a\u00f1os lo m\u00e1s terminan",
            "start": 852.81,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en secundaria el tiempo he querido",
            "start": 858.27,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "estudiar m\u00e1s no por falta del econ\u00f3mico",
            "start": 860.25,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda trabajo",
            "start": 865.329,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "no mis hermanas nunca salieron y mi mam\u00e1",
            "start": 869.249,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "nosotros nos dedic\u00e1bamos solo aqu\u00ed en la",
            "start": 872.619,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "casa las mujeres casi no as\u00ed no decida",
            "start": 875.709,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "nada as\u00ed trabajando en el campo que las",
            "start": 879.999,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "creencias son diferentes las costumbres",
            "start": 883.239,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed la mujer pues cuando se se casa",
            "start": 886.029,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el hogar y no son de salir a",
            "start": 890.769,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 893.11,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 la t\u00e9cnica preguntar qu\u00e9 necesitan",
            "start": 895.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes para que puedan entrar en el",
            "start": 899.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "programa como becarios y yo le hice la",
            "start": 901.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pregunta de que si puedo entrar y as\u00ed",
            "start": 904.47,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "cuando me enter\u00e9 sobre ese programa",
            "start": 907.02,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "soy la t\u00e9cnica social una tutora que",
            "start": 910.98,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1 intentando capacitar a los pap\u00e1s a",
            "start": 914.43,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "los becarios en las becarias en ciertos",
            "start": 917.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aspectos mi capacitaci\u00f3n es de asesor\u00eda",
            "start": 919.769,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "social supervisar a los sembradores que",
            "start": 923.31,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "trabajan",
            "start": 927.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "si usted limpio sus parcelas con los",
            "start": 929.459,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sembradores pues ellos me tratan con",
            "start": 933.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "respeto igual los trato con respeto",
            "start": 935.759,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tengo que aprender a hablarles ya",
            "start": 937.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "explicarles el plan de trabajo y si",
            "start": 939.899,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ellos no cumplen pues all\u00ed hay una",
            "start": 943.199,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "diferencia y tenemos que quedar bien si",
            "start": 946.819,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ellos no salen bien nosotros tambi\u00e9n al",
            "start": 950.55,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "ritmo de antes eran no hablaban no",
            "start": 952.199,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "platicaba con la gente la base ya",
            "start": 955.679,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda amistad entre ellos",
            "start": 959.309,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "trabajamos en equipo ninguno hace m\u00e1s y",
            "start": 962.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo hacen y te das cuenta t\u00fa como mujer",
            "start": 965.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n vales como no todo el tiempo",
            "start": 968.79,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pues uno tiene que depender de su esposo",
            "start": 971.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sino que tiene que buscar las formas las",
            "start": 975.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "maneras de c\u00f3mo salir adelante",
            "start": 978.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es muy importante las siembras porque",
            "start": 981.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adelante es un futuro que puedas",
            "start": 983.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cosechar",
            "start": 986.34,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s no terminaron entonces estoy es",
            "start": 987.88,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "como de se est\u00e1n dando una oportunidad",
            "start": 990.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nos van a certificar nosotros podemos",
            "start": 992.41,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "obtener trabajo acerca de este de lo que",
            "start": 995.74,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nos capacitamos aqu\u00ed me gusta porque",
            "start": 999.22,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "como mi familia me siento m\u00e1s libre",
            "start": 1001.82,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si podr\u00eda casar una pasarela por",
            "start": 1007.18,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "un momento digo s\u00ed pero despu\u00e9s me gusta",
            "start": 1010.51,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mi trabajo igual lo que dificulta",
            "start": 1015.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ahorita en la actualidad es un poco lo",
            "start": 1017.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico pero si uno quiere aprender",
            "start": 1020.14,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "aprende en donde sea",
            "start": 1022.75,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1032.39,
            "duration": 13.62
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico en un fragmento de",
            "start": 1040.959,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "esta historia les agradecemos mucho",
            "start": 1046.01,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "claudia y tambi\u00e9n a erwin un mayer que",
            "start": 1048.319,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "es el titular de ese propio y que",
            "start": 1051.049,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 entregado con este proyecto",
            "start": 1053.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vamos a hablar un poquito de las cifras",
            "start": 1057.049,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo vamos de como hemos venido",
            "start": 1059.63,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "avanzando en estos \u00faltimos meses al",
            "start": 1061.37,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "corte del 15 de julio",
            "start": 1066.53,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "podemos informar que han sido",
            "start": 1069.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "beneficiarios forman parte del padr\u00f3n de",
            "start": 1072.12,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "beneficiarios desde 2019 y ahora 2020",
            "start": 1074.62,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "1.435.000 j\u00f3venes aprendices vamos a",
            "start": 1081.93,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "llegar a la meta de un mill\u00f3n y medio de",
            "start": 1087.01,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "beneficiarios totales entre 2019 y 2020",
            "start": 1090.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "incluso ya",
            "start": 1094.29,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "veamos se cerr\u00f3 las inscripciones porque",
            "start": 1096.49,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ya llegamos al n\u00famero nada m\u00e1s que",
            "start": 1100.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se consideran aqu\u00ed como",
            "start": 1103.33,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "beneficiarios porque no han recibido las",
            "start": 1105.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "becas la beca van a irse incorporando a",
            "start": 1107.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las capacitaciones ya las actividades",
            "start": 1110.65,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero al d\u00eda de hoy tenemos 1.435.000",
            "start": 1113.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que han sido beneficiados en",
            "start": 1117.67,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "este programa adelante",
            "start": 1120.28,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos las fechas anteriores ya",
            "start": 1124.71,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "van varias veces que presentamos en el",
            "start": 1127.95,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "en este espacio",
            "start": 1130.169,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "los avances no ten\u00edamos",
            "start": 1133.47,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "empezamos reportando 1.317.000 de total",
            "start": 1137.54,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "de aprendices de 2019 2020 despu\u00e9s mil",
            "start": 1142.71,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "371 y hoy reportamos esta cifra de un",
            "start": 1147.08,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 435 mil 97 adelante",
            "start": 1151.05,
            "duration": 9.249
        },
        {
            "text": "cobertura territorial el programa est\u00e1",
            "start": 1156.82,
            "duration": 10.349
        },
        {
            "text": "en 2.460 municipios del pa\u00eds los estados",
            "start": 1160.299,
            "duration": 9.901
        },
        {
            "text": "donde principalmente han participado",
            "start": 1167.169,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aprendices el a\u00f1o pasado y este es",
            "start": 1170.2,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "chiapas con 189.000 tabasco 152.000",
            "start": 1172.659,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "veracruz 150.000 estado de mexico",
            "start": 1178.769,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "125.000 y guerreros 96.000 hemos",
            "start": 1183.539,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "comentado aqu\u00ed tambi\u00e9n que el programa",
            "start": 1187.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es un reflejo muchas veces de",
            "start": 1189.37,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "del desempleo de las cifras de desempleo",
            "start": 1193.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "donde en estas regiones del pa\u00eds los",
            "start": 1196.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "niveles de desempleo son mayores y",
            "start": 1199.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los salarios entonces ah\u00ed hay",
            "start": 1202.0,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "mayor presencia de aprendices hoy",
            "start": 1205.45,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n podemos ver en varias ciudades",
            "start": 1208.419,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "donde ha habido pues un niveles",
            "start": 1212.139,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "importantes de p\u00e9rdida de empleo",
            "start": 1215.83,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "producto de la pandemia que hay una",
            "start": 1217.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presencia m\u00e1s importante de j\u00f3venes",
            "start": 1219.639,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro adelante",
            "start": 1221.71,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "por g\u00e9nero 58 por ciento son mujeres y",
            "start": 1225.66,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "42 por ciento son hombres este es un",
            "start": 1230.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porcentaje que m\u00e1s o menos se ha venido",
            "start": 1233.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "manteniendo desde que iniciamos en enero",
            "start": 1236.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado m\u00e1s o menos entre 60 y 40",
            "start": 1239.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para nosotros es muy importante porque",
            "start": 1243.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo esta realidad",
            "start": 1246.3,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "justamente que viven las mujeres de",
            "start": 1248.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dificultad para incorporarse al mercado",
            "start": 1251.18,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "laboral las mujeres j\u00f3venes viven",
            "start": 1253.8,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "mayores barreras para esta incorporaci\u00f3n",
            "start": 1257.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y por eso la entrada al programa y por",
            "start": 1260.91,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "eso esta posibilidad esta alternativa",
            "start": 1264.6,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "que las ayudas justamente a este tener",
            "start": 1267.93,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "experiencia a demostrar este que que",
            "start": 1272.49,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "pueden que quieren trabajar y eso es lo",
            "start": 1277.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que hemos venido reflejando m\u00e1s o menos",
            "start": 1280.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "es una cifra que se ha venido",
            "start": 1282.78,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "manteniendo adelante",
            "start": 1284.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de aprendices aqu\u00ed podemos",
            "start": 1287.109,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "ver que tambi\u00e9n m\u00e1s o menos es una",
            "start": 1290.96,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tendencia entre 50 y 50 tenemos 48 por",
            "start": 1293.779,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ciento de aprendices en zonas urbanas y",
            "start": 1297.59,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "52 por ciento en zonas rurales",
            "start": 1301.759,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "justamente aqu\u00ed en este extracto del",
            "start": 1304.359,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "documental vimos una experiencia en la",
            "start": 1307.549,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "zona rural donde muchos de ellos se",
            "start": 1310.249,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1n capacitando y est\u00e1n regresando al",
            "start": 1313.549,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "campo qu\u00e9 pasaba",
            "start": 1315.679,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1l era la realidad m\u00e1s cotidiana que",
            "start": 1318.169,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "muchas zonas rurales ya no se encuentran",
            "start": 1320.899,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque muchos de ellos durante",
            "start": 1323.479,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tiempo migraron al no encontrar",
            "start": 1325.549,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "alternativas a no poder vivir del",
            "start": 1327.559,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "trabajo de la tierra entonces me me",
            "start": 1329.69,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "graban ya sea a las ciudades o incluso",
            "start": 1332.749,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "hacia el pa\u00eds del norte entonces hoy es",
            "start": 1336.609,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "una alternativa que puedan quedarse all\u00ed",
            "start": 1341.599,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque uno de los objetivos de este",
            "start": 1344.029,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "programa es que puedan encontrar",
            "start": 1345.979,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alternativas en sus lugares de origen en",
            "start": 1348.289,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "sus comunidades",
            "start": 1351.139,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "los municipios donde est\u00e1n sus culturas",
            "start": 1352.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n sus costumbres donde est\u00e1n",
            "start": 1355.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sus familias y no tengan que migrar",
            "start": 1357.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1361.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos ver la presencia de",
            "start": 1364.14,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "aprendices de grupos hist\u00f3ricamente",
            "start": 1368.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "discriminados aprendices con",
            "start": 1370.46,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "discapacidad se han incorporado 6.218",
            "start": 1372.75,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "aprendices en municipios ind\u00edgenas 180",
            "start": 1378.53,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "mil 736 en 622 municipios del pa\u00eds",
            "start": 1383.1,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "aprendices en zonas de alta marginaci\u00f3n",
            "start": 1389.0,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "200 4777 en 400 88 municipios del pa\u00eds y",
            "start": 1392.69,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": "aprendices en zonas de violencia 335.400",
            "start": 1400.02,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "33 en 240 municipios uno de los",
            "start": 1405.69,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "objetivos de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 1410.61,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "futuro es que los j\u00f3venes tengan",
            "start": 1413.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "alternativas justamente para atender el",
            "start": 1414.26,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "tema de violencia pero las causas que",
            "start": 1417.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "generan la violencia una de las causas",
            "start": 1420.84,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que generan la violencia es la falta",
            "start": 1423.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "alternativas entonces este es una parte",
            "start": 1427.11,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1429.84,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "estrategias de pacificaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 1430.169,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1432.379,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 por sector vemos que",
            "start": 1435.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "principalmente est\u00e1n en el sector",
            "start": 1437.93,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "privado",
            "start": 1439.67,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y obviamente una cantidad muy importante",
            "start": 1441.58,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "este 72% son micro y peque\u00f1as empresas",
            "start": 1443.86,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "aunque hay de todos los tama\u00f1os pero es",
            "start": 1448.75,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "un reflejo igual de la econom\u00eda del pa\u00eds",
            "start": 1451.27,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "26 por ciento en el sector p\u00fablico y 2%",
            "start": 1455.7,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "en el sector social organizaciones de la",
            "start": 1459.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sociedad civil adelante",
            "start": 1462.07,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "egresados al d\u00eda de hoy tenemos 420 mil",
            "start": 1466.53,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "741 egresados del programa desde 2019",
            "start": 1472.29,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1477.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1n los porcentajes podemos ver",
            "start": 1480.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que ha aumentado el de inicio su propio",
            "start": 1483.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "negocio o est\u00e1 por iniciar",
            "start": 1486.89,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tenemos 38.5 por ciento 25.3 por ciento",
            "start": 1489.14,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 buscando empleo ya tiene su",
            "start": 1494.33,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "certificado de capacitaci\u00f3n lo estamos",
            "start": 1497.2,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ayudando a trav\u00e9s del servicio nacional",
            "start": 1500.66,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de empleo en esta bolsa de empleo para",
            "start": 1502.61,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "que pueda encontrar vacantes",
            "start": 1508.07,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "alternativas tenemos 22.4 por ciento que",
            "start": 1511.059,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "se ha quedado en el centro de trabajo",
            "start": 1515.24,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "donde se capacit\u00f3 ya encontr\u00f3 un empleo",
            "start": 1517.49,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "10 por ciento quiere regresar estudiar",
            "start": 1520.39,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos dicho que hay varios",
            "start": 1523.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aprendices que entran al programa y",
            "start": 1525.74,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s lo que quieren es concluir sus",
            "start": 1528.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estudios ya se trate de bachillerato o",
            "start": 1529.91,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se trate de estudios universitarios",
            "start": 1532.73,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "muchos de los j\u00f3venes que tenemos tienen",
            "start": 1536.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estudios universitarios muchos no",
            "start": 1539.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "concluidos y regresan a concluirlos",
            "start": 1541.28,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "punto 6 son han sido contratados de",
            "start": 1544.34,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "manera anticipada es decir no concluyen",
            "start": 1548.029,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los 12 meses entran alguna empresa alg\u00fan",
            "start": 1550.37,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "negocio y ah\u00ed los contratan antes de",
            "start": 1554.059,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "concluir el programa del este sector del",
            "start": 1557.929,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "38% poquito m\u00e1s de 38 por ciento que",
            "start": 1563.65,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 su propio negocio o est\u00e1 por",
            "start": 1567.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hacerlo tambi\u00e9n hemos comentado que en",
            "start": 1569.45,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los invitamos a participar en tandas",
            "start": 1572.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 1575.09,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "este programa de microcr\u00e9ditos que lleva",
            "start": 1576.26,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la secretaria de econom\u00eda y al d\u00eda de",
            "start": 1578.899,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "hoy se han dado siento se han dado",
            "start": 1582.47,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "microcr\u00e9ditos a 108 mil 683 aprendices",
            "start": 1587.559,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "que una vez que concluyeron su",
            "start": 1592.73,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n de un a\u00f1o",
            "start": 1594.77,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pueden acceder a esta tanda para que",
            "start": 1596.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "inicien su negocio despu\u00e9s de haber",
            "start": 1600.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "aprendido un a\u00f1o entonces vamos a darle",
            "start": 1602.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la palabra de aira para que nos hable de",
            "start": 1605.89,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "algunas experiencias",
            "start": 1608.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "gracias secretaria buenas tardes a todas",
            "start": 1610.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y todos de aire a vergara soy la",
            "start": 1613.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "encargada del programa y bueno pues ya",
            "start": 1615.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se ha dicho aqu\u00ed que este programa tiene",
            "start": 1618.57,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "presencia a nivel nacional en diferentes",
            "start": 1621.33,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sectores y hemos seleccionado tres con",
            "start": 1624.11,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "la finalidad de poder hacer un zoom o un",
            "start": 1627.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "retrato de como j\u00f3venes se capacitan en",
            "start": 1629.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "diversas en diversos sectores y apoyan a",
            "start": 1632.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las actividades productivas de sus",
            "start": 1635.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "comunidades en ese sentido tenemos 137",
            "start": 1637.41,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mil 509 aprendices que se capacitan en",
            "start": 1641.49,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "actividades agropecuarias durante 2019 y",
            "start": 1645.21,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "2020 siguiente por favor",
            "start": 1648.78,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y este tema es muy importante porque",
            "start": 1651.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "precisamente uno de los objetivos del",
            "start": 1654.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "programa es estar presente uno en el tnc",
            "start": 1657.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en todo el territorio nacional en todas",
            "start": 1660.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las comunidades pero tambi\u00e9n aportar a",
            "start": 1663.14,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las actividades econ\u00f3micas de los",
            "start": 1665.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "diferentes sectores en ese sentido",
            "start": 1667.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tenemos aprendices en el estado de nuevo",
            "start": 1669.89,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "l\u00e9on en la regi\u00f3n",
            "start": 1673.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "citr\u00edcola que tiene 5 municipios en",
            "start": 1674.86,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "donde se da la producci\u00f3n de mandarina",
            "start": 1678.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "lim\u00f3n naranja y toronja en donde",
            "start": 1680.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contamos con con aprendices que se",
            "start": 1683.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "dedican a la recolecci\u00f3n a la cosecha al",
            "start": 1686.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trabajo de las tierras para la",
            "start": 1689.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n y para que para que se den",
            "start": 1690.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se den estos c\u00edtricos con la finalidad",
            "start": 1693.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de que puedan despu\u00e9s hacer toda la",
            "start": 1697.1,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "parte de aprendizaje tambi\u00e9n de ventas y",
            "start": 1699.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "puedan exportarlos y esto es bien",
            "start": 1704.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "importante porque los los aprendices",
            "start": 1705.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1n teniendo una capacitaci\u00f3n integral",
            "start": 1708.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en donde tienen desde el inicio de la",
            "start": 1709.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n hasta el fin de la",
            "start": 1714.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "del producto incluso exportando y es y",
            "start": 1716.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es es de resaltar que estas estas",
            "start": 1720.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "naranjas de estas toronja despu\u00e9s llegan",
            "start": 1724.04,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "a otros pa\u00edses tambi\u00e9n entonces esto",
            "start": 1725.75,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es algo que podemos mencionar",
            "start": 1728.09,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "siguiente por favor y bueno otra de las",
            "start": 1730.429,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "actividades que en donde tambi\u00e9n con",
            "start": 1734.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "encontramos con aprendices es en la en",
            "start": 1736.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la pesca en general no en muchos estados",
            "start": 1738.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contamos con aprendices que est\u00e1n",
            "start": 1741.74,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "capacit\u00e1ndose en diferentes centros de",
            "start": 1743.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajo en diferentes estados regiones",
            "start": 1746.299,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "en donde en donde se dedican a la pesca",
            "start": 1749.09,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "en r\u00edos y en esta ocasi\u00f3n tenemos una",
            "start": 1752.27,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n en el estado de zacatecas",
            "start": 1757.19,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en donde aprendices est\u00e1n aprendiendo a",
            "start": 1759.22,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "pescar en una presa en una presa en",
            "start": 1763.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "donde en donde est\u00e1n aprendiendo",
            "start": 1767.51,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "diferentes t\u00e9cnicas de caza y tambi\u00e9n de",
            "start": 1770.32,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y de venta y esto tambi\u00e9n",
            "start": 1775.63,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "incentiva mucho el turismo en la regi\u00f3n",
            "start": 1777.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y eso es bien importante porque al final",
            "start": 1779.6,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "del d\u00eda",
            "start": 1782.63,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando en una actividad",
            "start": 1783.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "productiva que trae beneficios a la",
            "start": 1785.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y preserva la cultura tambi\u00e9n",
            "start": 1787.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1791.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y bueno tambi\u00e9n tenemos aprendices en",
            "start": 1793.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "baja california sur en donde se dedican",
            "start": 1796.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a la recolecci\u00f3n de las ostras y",
            "start": 1799.13,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "ostiones y por la naturaleza del agua de",
            "start": 1801.95,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la salinizaci\u00f3n es que estas estas",
            "start": 1806.149,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ostras esta cosecha esta limpieza de",
            "start": 1809.51,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "todos estos y de todas estas ostras y",
            "start": 1812.929,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ostiones tienen tienen un sabor una",
            "start": 1816.5,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "peculiaridad importante que tambi\u00e9n es",
            "start": 1820.909,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "no solamente de apoyo econ\u00f3mico a la",
            "start": 1823.789,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "comunidad sino tambi\u00e9n de apoyo a la",
            "start": 1827.57,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ventas en el extranjero no en",
            "start": 1831.23,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n siguiente por favor",
            "start": 1833.029,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y bueno otro de los sectores que tambi\u00e9n",
            "start": 1835.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el programa toca en donde el programa",
            "start": 1838.659,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "influye es en los oficios en los oficios",
            "start": 1840.52,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "y contamos con 126 mil 388 aprendices",
            "start": 1843.46,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "durante 2019 y 2020 que se han",
            "start": 1847.809,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "capacitado en diferentes oficios",
            "start": 1850.809,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1853.289,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el estado de quer\u00e9taro en el estado",
            "start": 1856.35,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de quer\u00e9taro hay una de las una de las",
            "start": 1858.809,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tradiciones de la regi\u00f3n es el trabajo y",
            "start": 1861.419,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de mu\u00f1ecas que no conoce",
            "start": 1864.69,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "estas mu\u00f1ecas que hemos visto en cuando",
            "start": 1867.12,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "salimos cuando vamos a visitar otros",
            "start": 1870.059,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "estados estas mu\u00f1ecas en donde se",
            "start": 1875.669,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "aprenden desde cero la creaci\u00f3n de la de",
            "start": 1877.559,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "la estructura de la mu\u00f1eca y despu\u00e9s de",
            "start": 1880.23,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "toda la producci\u00f3n de sus mo\u00f1os y de",
            "start": 1882.33,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "estas peculiaridades de la regi\u00f3n aqu\u00ed",
            "start": 1885.84,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "es bien importante decir que con este",
            "start": 1890.22,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "trabajo se fortalece la comunidad local",
            "start": 1893.22,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "y el aprendizaje uno a uno que mantiene",
            "start": 1895.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las comunidades de los estados en este",
            "start": 1898.409,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "caso en el estado de quer\u00e9taro siguiente",
            "start": 1901.559,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "por favor en el estado de oaxaca en el",
            "start": 1903.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estado de oaxaca tambi\u00e9n contamos con",
            "start": 1907.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aprendices que est\u00e1n capacit\u00e1ndose en el",
            "start": 1909.179,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "barro negro en la producci\u00f3n de piezas",
            "start": 1912.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de piezas de barro negro que",
            "start": 1914.039,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "que son caracter\u00edsticas de la regi\u00f3n y",
            "start": 1917.159,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que igualmente ayuda a preservar las",
            "start": 1920.19,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "costumbres y fortalece la comunidad",
            "start": 1922.889,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "local del estado de oaxaca siguiente por",
            "start": 1926.129,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1929.519,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "en el estado de chiapas esta",
            "start": 1931.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n es \u00fanica en donde nosotros",
            "start": 1933.0,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sabemos que muchas de las ocasiones la",
            "start": 1936.42,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "comunidad entera se dedica a la",
            "start": 1940.11,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y al aprendizaje de ciertos",
            "start": 1942.51,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "oficios en este caso de de ropa sobre",
            "start": 1945.83,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "todo blusas hechas a mano tejidas a mano",
            "start": 1950.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por mujeres que aprenden y esto es",
            "start": 1953.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "importante porque el aprendizaje se est\u00e1",
            "start": 1956.55,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "transmitiendo de generaci\u00f3n en",
            "start": 1958.41,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n en donde las propias mujeres",
            "start": 1959.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "son quienes ense\u00f1an a sus hijas a las",
            "start": 1962.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "integrantes de la comunidad la",
            "start": 1964.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de todas estas hermosas",
            "start": 1966.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "blusas que podemos ver ac\u00e1 siguiente por",
            "start": 1969.24,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1972.69,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "y bueno en el \u00e1rea de cultura y deporte",
            "start": 1974.269,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "es bien importante para el programa",
            "start": 1976.789,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "trabajar tambi\u00e9n y siempre lo hemos",
            "start": 1978.619,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "dicho en la cultura en este en este",
            "start": 1980.299,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "sector que es importante tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 1986.45,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "378 1.163 aprendices que se han",
            "start": 1989.679,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "capacitado durante 2019 y 2020 siguiente",
            "start": 1993.139,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "por favor en donde tenemos much\u00edsimas",
            "start": 1996.859,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "experiencias y una bien y bien",
            "start": 1999.169,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "interesante es una que pudimos conocer",
            "start": 2001.959,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en chihuahua en camargo en donde un un",
            "start": 2004.479,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "maestro",
            "start": 2008.519,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hizo su propio grupo de mariachi en",
            "start": 2011.019,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "donde los chavos se empezaron a tocar la",
            "start": 2014.259,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trompeta la guitarra incluso chau que",
            "start": 2016.389,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "estaba era el malabarista el profe le",
            "start": 2019.029,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "dec\u00edan el profe lo invit\u00f3 y ahora est\u00e1",
            "start": 2024.639,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en el grupo aprendiendo a tocar",
            "start": 2027.489,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "aprendiendo a cantar ya tienen",
            "start": 2029.409,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "contrataciones para poder cantar en",
            "start": 2031.659,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "eventos y fiestas entonces eso tambi\u00e9n",
            "start": 2034.149,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "es algo muy importante",
            "start": 2036.759,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "en nuestra cultura mexicana los",
            "start": 2039.07,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "mariachis siguiente por favor",
            "start": 2041.32,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "existe exacto el \u00fanico mariachi que",
            "start": 2044.779,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "existe en camargo y bueno tambi\u00e9n en",
            "start": 2047.73,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro est\u00e1s aprendices que se",
            "start": 2050.639,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "capacitaban en el aprendizaje del dibujo",
            "start": 2053.099,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el lienzo y que tambi\u00e9n forma parte",
            "start": 2056.819,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de fortalecer la cultura del estado",
            "start": 2058.859,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 2063.329,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico estos aprendices",
            "start": 2066.36,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que se capacitan en ciudad",
            "start": 2069.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nezahualc\u00f3yotl en cumbia y que est\u00e1n",
            "start": 2072.59,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "aprendiendo igualmente de tocar",
            "start": 2075.87,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "instrumentos a aprender las entonaciones",
            "start": 2077.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "a animar las fiestas con alegr\u00eda y con",
            "start": 2079.95,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "su propia m\u00fasica y forman parte de pues",
            "start": 2082.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la cultura mexicana",
            "start": 2086.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces pues",
            "start": 2087.9,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "siguiente por favor y bueno pues",
            "start": 2090.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "recuerden nuestra p\u00e1gina por favor para",
            "start": 2092.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todas las y los j\u00f3venes j\u00f3venes",
            "start": 2094.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro stps.gob.mx ah\u00ed",
            "start": 2096.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tenemos nuestras oficinas virtuales y en",
            "start": 2101.32,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el call center 800 841 2020 nuestras",
            "start": 2103.72,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "redes sociales en twitter facebook e",
            "start": 2107.95,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "instagram arroba hop con futuro",
            "start": 2110.23,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2113.1,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "vamos antes de darle la palabra a los",
            "start": 2116.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n ver un \u00faltimo",
            "start": 2118.91,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo que forma parte de estas",
            "start": 2121.04,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "experiencias mostradas adelante",
            "start": 2123.11,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2126.73,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 2132.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "somos 32 compa\u00f1eros tocamos desde",
            "start": 2136.52,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "clarinetes trompetas trombones bombo",
            "start": 2139.65,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "farola platillos y bar\u00edtono",
            "start": 2142.62,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2147.42,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "estamos aprendiendo a hacer trajes para",
            "start": 2151.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la representaci\u00f3n del carnaval de",
            "start": 2153.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tlaxcala con figuras prehisp\u00e1nicas chura",
            "start": 2155.2,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de trajes de carnaval de hombre de mujer",
            "start": 2158.56,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estamos aprendiendo con el flequillo los",
            "start": 2160.59,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "canutillos todo lo que sea necesario",
            "start": 2163.03,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para la elaboraci\u00f3n de trajes de",
            "start": 2164.95,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "carnaval gracias al programa de",
            "start": 2166.69,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro podemos",
            "start": 2169.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ofrecer este proyecto de introducir a",
            "start": 2172.46,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes al mundo del arte del teatro",
            "start": 2176.24,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de las artes esc\u00e9nicas y ense\u00f1arles",
            "start": 2178.579,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "todos los oficios que hay alrededor de",
            "start": 2180.89,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esto como la carpinter\u00eda y el modelado",
            "start": 2182.359,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "con la actuaci\u00f3n me siento honrado de",
            "start": 2184.73,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "poder apoyarlos sin su conocimiento",
            "start": 2187.99,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "musical ya que esto fortalecer\u00eda el",
            "start": 2190.39,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "ambiente cultural de la mente del",
            "start": 2193.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "municipio y pues el desarrollo m\u00e1s de",
            "start": 2195.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda de los j\u00f3venes",
            "start": 2198.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2200.48,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "muy bien vamos con las preguntas vamos",
            "start": 2204.64,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 con el compa\u00f1ero y luego",
            "start": 2208.809,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "all\u00e1 atr\u00e1s tambi\u00e9n est\u00e1 arturo",
            "start": 2213.59,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "s\u00ed buenas tardes h\u00e9ctor garc\u00eda de diario",
            "start": 2216.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vasta y grupo cant\u00f3n quiero preguntarle",
            "start": 2219.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a este ya sea dir\u00e1 usted secretaria de",
            "start": 2222.25,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa con este 25% 25.3 que est\u00e1 con",
            "start": 2225.64,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que esa que se capacit\u00f3 durante un",
            "start": 2230.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y empieza a buscar trabajo pero no",
            "start": 2232.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cae en la frustraci\u00f3n de que si no lo",
            "start": 2235.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "encuentra otra vez queda en ese sector",
            "start": 2237.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de que no estudia ni trabaja y si aplica",
            "start": 2240.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "o tienen planeado un plan o para el",
            "start": 2243.94,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "galard\u00f3n and plan para recontratarlo o",
            "start": 2246.91,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "buscarles alguna alternativa de trabajo",
            "start": 2250.29,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "porque si no se van a quedar en ese en",
            "start": 2253.089,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esa frustraci\u00f3n y otra se\u00f1ora secretaria",
            "start": 2255.31,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "este esto este programa de apoyo a los",
            "start": 2257.859,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que habr\u00eda dentro de territorio",
            "start": 2262.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nacional de ya no implementar un seguro",
            "start": 2265.03,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de desempleo como si se hace en la",
            "start": 2267.16,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico y que muchos sectores",
            "start": 2268.75,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "lo han planteado",
            "start": 2270.28,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "lo que dir\u00eda yo es que este no es un",
            "start": 2272.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "seguro de desempleo es un seguro de",
            "start": 2274.61,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "empleo es decir se recibe",
            "start": 2276.83,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el recurso equivalente al salario m\u00ednimo",
            "start": 2280.57,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "pero a cambio se tiene que trabajar esto",
            "start": 2284.15,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es muy importante porque no es nada m\u00e1s",
            "start": 2288.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la transferencia econ\u00f3mica esa es una",
            "start": 2291.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "parte fundamental pero la otra parte",
            "start": 2294.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "realmente importante es la parte de",
            "start": 2297.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de que aprende el",
            "start": 2299.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "oficio de que aprende una actividad en",
            "start": 2302.57,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico de que muchas veces m\u00e1s del",
            "start": 2304.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "50% de los empleadores dicen que no",
            "start": 2308.44,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "encuentran a las vacantes id\u00f3neas a los",
            "start": 2311.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "perfiles id\u00f3neos para sus vacantes m\u00e1s",
            "start": 2314.33,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2316.82,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "entonces esto nos ayuda mucho porque al",
            "start": 2318.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "poder incorporar a los j\u00f3venes los van",
            "start": 2321.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "capacitando y entrenando en lo que",
            "start": 2324.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "requieren sus industrias entonces",
            "start": 2326.46,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por esa parte el pa\u00eds gana",
            "start": 2329.46,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "juntos est\u00e1n trabajando y est\u00e1n",
            "start": 2331.91,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "fortaleciendo esas unidades econ\u00f3micas",
            "start": 2334.68,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n capacitando en lo que requieren",
            "start": 2336.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "las industrias pero tambi\u00e9n la parte de",
            "start": 2338.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n much\u00edsimos de estos j\u00f3venes",
            "start": 2340.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "justamente vienen de situaciones incluso",
            "start": 2343.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con t\u00edtulos universitarios salen de las",
            "start": 2346.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "universidades tocan puertas y no",
            "start": 2349.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "encuentran trabajo y les piden",
            "start": 2351.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "experiencia entonces lo primas les piden",
            "start": 2353.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es piensan c\u00f3mo van a tener experiencias",
            "start": 2356.13,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "si no han tenido esa primera oportunidad",
            "start": 2357.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se vuelve un silo un c\u00edrculo muy",
            "start": 2359.54,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil de superar aqu\u00ed adquieren",
            "start": 2364.32,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "experiencia y se capacitan en lo que",
            "start": 2367.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1n requiriendo las industrias un",
            "start": 2371.07,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "elemento muy importante que hemos",
            "start": 2372.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "platicado aqu\u00ed es que claro en el marco",
            "start": 2374.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de las de las opciones que hay pero",
            "start": 2377.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ellos son los que eligen en donde",
            "start": 2379.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "capacitarse si a m\u00ed lo que me gusta es",
            "start": 2381.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el arte es la cultura pues se le dijo",
            "start": 2383.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "algo del sector cultural sino en el",
            "start": 2385.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sector agropecuario es decir tengo esa",
            "start": 2389.88,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "posibilidad",
            "start": 2392.07,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entonces creemos que que este elemento",
            "start": 2393.27,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "usted es fundamental y que suma mucho",
            "start": 2397.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s incluso que el propio seguro de",
            "start": 2400.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desempleo porque entonces tambi\u00e9n te las",
            "start": 2403.05,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vas mostrando y vas abriendo la",
            "start": 2405.78,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "posibilidad de que si no te quedas ah\u00ed",
            "start": 2407.7,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "bueno pero ya tienes tambi\u00e9n una red m\u00e1s",
            "start": 2409.47,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "importante de contactos ah\u00ed conoces a",
            "start": 2413.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los aprendices ah\u00ed conoces a los propios",
            "start": 2416.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tutores quiz\u00e1s en ese momento no te",
            "start": 2418.89,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "quedas para lo mejor despu\u00e9s no entonces",
            "start": 2420.78,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vas fortaleciendo esas posibilidades de",
            "start": 2423.12,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n en el mercado laboral del 25",
            "start": 2425.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por ciento de j\u00f3venes que salen del",
            "start": 2428.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "programa que en este momento son 25",
            "start": 2431.13,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "aumentos",
            "start": 2433.44,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "un poco aqu\u00ed lo hemos venido mostrando",
            "start": 2434.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "obviamente por la situaci\u00f3n actual pero",
            "start": 2437.42,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "decir uno que a los que egresan les",
            "start": 2440.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ofrecemos la posibilidad de que entren a",
            "start": 2444.12,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tandas para el bienestar tenemos una",
            "start": 2446.37,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "estrategia que se llama la estrategia",
            "start": 2448.29,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "mes 13 y en esa estrategia",
            "start": 2449.79,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "se involucran varios sectores uno tiene",
            "start": 2453.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que ver con esto de los microcr\u00e9ditos",
            "start": 2457.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "otro es la parte de la sep donde",
            "start": 2458.84,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ayudamos a aquellos que lo que quieran",
            "start": 2461.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es regresar estudiar por ejemplo con las",
            "start": 2464.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "universidades universidades mandamos",
            "start": 2466.92,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n de las convocatorias",
            "start": 2469.35,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por si hay alg\u00fan joven que lo que quiere",
            "start": 2471.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "es que se qued\u00f3 en ese hay muchos por",
            "start": 2473.43,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ejemplo que cumpli\u00f3 en el bachillerato",
            "start": 2476.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "no pudieron entrar a la universidad",
            "start": 2477.78,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y quieren entre la universidad les mando",
            "start": 2481.319,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "las convocatorias y el elemento m\u00e1s",
            "start": 2483.329,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "importante es el servicio nacional de",
            "start": 2485.339,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "empleo y con esto concluy\u00f3 el servicio",
            "start": 2487.529,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nacional de empleo que est\u00e1 a cargo",
            "start": 2490.38,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la secretaria del trabajo de",
            "start": 2491.969,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "la mano de las entidades federativas es",
            "start": 2494.069,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "digamos este programa que se encarga de",
            "start": 2497.39,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "albergar todas las vacantes disponibles",
            "start": 2501.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "es una bolsa de empleo entonces en esta",
            "start": 2504.979,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "bolsa de empleo nosotros lo que estamos",
            "start": 2508.559,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "haciendo es reorientar todas las",
            "start": 2510.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vacantes que encontramos cerca de donde",
            "start": 2513.269,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los aprendices que ya hayan que ya",
            "start": 2515.43,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "hayan concluido y les vamos mandando",
            "start": 2518.339,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "estas opciones para que ellos puedan ir",
            "start": 2520.859,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "si as\u00ed lo desean haciendo las",
            "start": 2523.009,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entrevistas",
            "start": 2525.539,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "idealmente colocarse entonces les vamos",
            "start": 2527.089,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dando este seguimiento no es que vuelvan",
            "start": 2530.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a c\u00f3mo estaban porque ya tienen un a\u00f1o",
            "start": 2533.369,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de experiencia y una cosa m\u00e1s que no",
            "start": 2535.17,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiene ni siquiera un joven que haya",
            "start": 2537.479,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estudiado en la universidad tienen un",
            "start": 2540.93,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "certificado firmado por el presidente",
            "start": 2542.339,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que es una",
            "start": 2545.279,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "carta tambi\u00e9n de recomendaci\u00f3n forma",
            "start": 2548.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "parte de su famoso portafolio de",
            "start": 2550.829,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "empleabilidad as\u00ed le llaman a este no la",
            "start": 2553.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "serie de papeles que van acreditando",
            "start": 2557.19,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es tu experiencia en el mercado",
            "start": 2560.16,
            "duration": 2.549
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 2561.989,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "entonces concluyen con un curr\u00edculum que",
            "start": 2562.709,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nosotros les ayudamos a",
            "start": 2566.19,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hacer y concluyen con este certificado",
            "start": 2568.32,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que ayuda a demostrar que tienen esta",
            "start": 2571.74,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "experiencia y estos saberes que cuentan",
            "start": 2574.11,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con estas habilidades",
            "start": 2576.27,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "carlos adelante",
            "start": 2578.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la secretaria c\u00f3mo est\u00e1n de buenas",
            "start": 2581.57,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tardes karlos de manera las noticias de",
            "start": 2583.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tres preguntas la primera nos llama",
            "start": 2584.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "poderosamente la atenci\u00f3n el \u00edndice de",
            "start": 2586.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "violencia en el caso de municipios donde",
            "start": 2589.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e1s j\u00f3venes se han empleado en la parte",
            "start": 2592.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de violencia si nos puedan dar un poco",
            "start": 2594.8,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de esta parte de los ind\u00edgenas que son",
            "start": 2596.69,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "el segundo grupo en el decir que",
            "start": 2598.61,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos viendo de poblaci\u00f3n en qu\u00e9",
            "start": 2599.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cifra o en qu\u00e9 porcentaje se ha podido",
            "start": 2602.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "disminuir uno la violencia en los",
            "start": 2604.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "municipios dos la migraci\u00f3n ind\u00edgenas",
            "start": 2606.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hacia otros lugares del pa\u00eds la segunda",
            "start": 2608.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pregunta tiene que ver con esto que el",
            "start": 2611.81,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "seguro social el d\u00eda de hoy nos daba a",
            "start": 2614.09,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "conocer a trav\u00e9s de patti que es la de",
            "start": 2615.5,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n si el de seguro de que por",
            "start": 2616.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "fin egreso este chico que en oaxaca",
            "start": 2618.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "lamentablemente el programa sufri\u00f3 un",
            "start": 2621.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "accidente que ya incluso hace algunas",
            "start": 2623.09,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "semanas un par de diarios capitalinos",
            "start": 2625.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "con mala leche daban por muerto que",
            "start": 2627.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "finalmente el d\u00eda de hoy se da a conocer",
            "start": 2629.78,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que ya sali\u00f3 de la raza si nos pueden",
            "start": 2630.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hacer un comentario este respecto y en",
            "start": 2633.65,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tercer punto si nos puede ofrecer un",
            "start": 2635.69,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "comentario en cuanto a los avances de",
            "start": 2637.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "notimex c\u00f3mo va el tema de notimex",
            "start": 2638.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sabemos que usted est\u00e1 muy metida en",
            "start": 2641.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cuanto a la cuesti\u00f3n de es que el",
            "start": 2644.09,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "trabajo en ese tema y tambi\u00e9n las que",
            "start": 2645.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "exterior se puede comentar por lo que si",
            "start": 2647.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "respecto a la primera pregunta gracias",
            "start": 2650.09,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "carlos por tu por tus preguntas la",
            "start": 2652.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "primera es si pueden a lo mejor mostrar",
            "start": 2655.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esa parte de ind\u00edgenas y de las zonas de",
            "start": 2658.25,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "alta violencia aqu\u00ed hemos se\u00f1alado este",
            "start": 2661.52,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es un programa universal es decir con",
            "start": 2664.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que se cuente con dos requisitos tener",
            "start": 2668.21,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la edad de 18 a 29 a\u00f1os y que no se est\u00e9",
            "start": 2670.58,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estudiando ni trabajando si se cumple",
            "start": 2674.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con esas dos esas dos caracter\u00edsticas se",
            "start": 2677.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "puede acceder al programa quiere decir",
            "start": 2680.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que puede acceder a alguien no importa",
            "start": 2682.82,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "los estudios no importa el nivel",
            "start": 2684.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "socioecon\u00f3mico incluso aqu\u00ed mismo hemos",
            "start": 2686.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "platicado c\u00f3mo est\u00e1 realidad le",
            "start": 2689.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "enfrentan pues no solamente j\u00f3venes de",
            "start": 2691.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "alta en zonas de alta marginaci\u00f3n sino",
            "start": 2693.89,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en todas es una problem\u00e1tica",
            "start": 2696.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "generalizada pero nosotros hacemos",
            "start": 2698.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "muchos esfuerzos sobre todo",
            "start": 2701.69,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "territoriales para poder llegar a las",
            "start": 2703.49,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "colonias de alta marginaci\u00f3n y de altos",
            "start": 2706.39,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "niveles de violencia por eso tenemos",
            "start": 2710.24,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "cifras as\u00ed de importante",
            "start": 2712.19,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "porque parte importante del programa",
            "start": 2714.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pues justamente es dar alternativas en",
            "start": 2718.109,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estas colonias que los j\u00f3venes no se",
            "start": 2721.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "enganchen en la delincuencia que no",
            "start": 2723.51,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "tengan que por el hecho de sustentar y",
            "start": 2725.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "llevar el sustento a las familias muchos",
            "start": 2729.539,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de estos j\u00f3venes son padres son madres",
            "start": 2732.359,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "entonces tienen que mantener a las",
            "start": 2735.049,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "familias entonces que realmente puedan",
            "start": 2737.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tener una posibilidad que sea su",
            "start": 2739.829,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n pero que haya exista esta",
            "start": 2742.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "alternativa y por eso para nosotros es",
            "start": 2745.099,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "fundamental entrar a las colonias de",
            "start": 2747.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "violencia no es el \u00fanico programa y por",
            "start": 2750.18,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "eso aqu\u00ed tambi\u00e9n hemos dicho que todos",
            "start": 2753.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estos programas son complementarios hoy",
            "start": 2755.369,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hablaba yo que el d\u00eda de ayer estuvimos",
            "start": 2758.43,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "platicando all\u00ed estabas t\u00fa carlos",
            "start": 2760.859,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "estuvimos platicando de mejoramiento",
            "start": 2763.049,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "urbano porque tiene que ver con todo",
            "start": 2764.97,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "este contexto entonces tenemos con",
            "start": 2768.059,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "hernias de alta violencia de alta",
            "start": 2770.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n olvidadas donde no hay",
            "start": 2773.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos no hay espacios",
            "start": 2775.38,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "deportivos no hay servicios",
            "start": 2777.51,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y no hay atenci\u00f3n a estos grupos",
            "start": 2780.559,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "prioritarios en tramos en conjunto entra",
            "start": 2784.7,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "del programa de aprendices pero tambi\u00e9n",
            "start": 2788.369,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "si hay adultos mayores se apoyan en",
            "start": 2791.22,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "adultos mayores en madres trabajadoras",
            "start": 2793.92,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en justamente la transformaci\u00f3n de",
            "start": 2798.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos y as\u00ed en las zonas",
            "start": 2800.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "rurales tambi\u00e9n y en las zonas ind\u00edgenas",
            "start": 2803.7,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "pues esas son nuestra gran prioridad",
            "start": 2806.19,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "porque por el bien de todos primero los",
            "start": 2808.829,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pobres y hay que atender de abajo hacia",
            "start": 2811.829,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "arriba por eso el censo en general el",
            "start": 2814.319,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "centro del bienestar se hizo desde las",
            "start": 2816.839,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "colonias m\u00e1s marginadas hacia las",
            "start": 2819.569,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "ciudades para poder atender",
            "start": 2821.369,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "prioritariamente a las zonas rurales ya",
            "start": 2822.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las zonas ind\u00edgenas no es la excepci\u00f3n",
            "start": 2825.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en el caso de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2827.49,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "futuro que hay muchos j\u00f3venes en estas",
            "start": 2829.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "zonas ya lo ve\u00edamos en oaxaca digo en",
            "start": 2831.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "chiapas sobre todo en tabasco en",
            "start": 2834.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "guerrero donde han aprovechado el",
            "start": 2836.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 2840.72,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en estas zonas ind\u00edgenas que hemos",
            "start": 2841.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "visitado muchas de ellas pues la verdad",
            "start": 2844.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es que es muy caracter\u00edstico ver algo",
            "start": 2846.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed por ejemplo comentaba eran en",
            "start": 2849.78,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el caso de chiapas que se dedican a los",
            "start": 2852.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "textiles e hist\u00f3ricamente entonces estos",
            "start": 2854.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "saberes se van transfiriendo y son las",
            "start": 2858.09,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "propias m\u00e1s digamos las propias las",
            "start": 2860.85,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "doctoras pues son los miembros de la",
            "start": 2865.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comunidad que van ense\u00f1ando a las nuevas",
            "start": 2867.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "generaciones entonces esto es muy",
            "start": 2869.58,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "importante y forma parte de esta",
            "start": 2873.6,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estrategia de pacificaci\u00f3n entonces en",
            "start": 2877.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la medida en la que vamos avanzando y se",
            "start": 2880.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "atiende todos los d\u00edas el tema de la",
            "start": 2883.05,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "violencia estos elementos ayudan a dar",
            "start": 2885.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "alternativas porque lo que no queremos",
            "start": 2888.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es uno ni que siga habiendo m\u00e1s",
            "start": 2890.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "violencia y m\u00e1s muertes ni t\u00e9cnica y las",
            "start": 2893.66,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles est\u00e9n llenas de j\u00f3venes que",
            "start": 2896.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "haya estas posibilidades y lo de las",
            "start": 2899.1,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "mujeres tambi\u00e9n que insisto es bien",
            "start": 2901.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "importante ya cont\u00e1bamos nosotros",
            "start": 2904.609,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "nuestra experiencia de que cuando",
            "start": 2907.319,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "iniciamos el programa hab\u00eda mucha gente",
            "start": 2908.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en la academia que dec\u00eda va a ser muy",
            "start": 2910.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "complicado que haya mujeres aprendices",
            "start": 2913.2,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "porque no est\u00e1n disponibles para",
            "start": 2915.75,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trabajar porque se dedican a los deberes",
            "start": 2917.549,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de cuidado va a ser un programa",
            "start": 2919.23,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "masculinizado y aqu\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 2922.039,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 2924.299,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hace falta falta esa posibilidad para",
            "start": 2925.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que las mujeres decidan no a veces",
            "start": 2927.869,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "muchas de ellas son madres de familia se",
            "start": 2930.42,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "los cuidan apoyan a alguien que se los",
            "start": 2932.279,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuide y van y se incorporan al trabajo e",
            "start": 2934.259,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "incluso apoyan y se apoyan de de la beca",
            "start": 2937.019,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n se digamos quieren",
            "start": 2941.339,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "incorporarse y que lo puedan hacer el",
            "start": 2944.549,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "segundo tema en efecto hoy hoy que",
            "start": 2947.309,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "envi\u00e1bamos este mensaje importante de",
            "start": 2951.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que este aprendiz que sufri\u00f3 un",
            "start": 2954.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "accidente en el estado de oaxaca despu\u00e9s",
            "start": 2957.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de varios varias intervenciones hoy fue",
            "start": 2959.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "dado de alta del instituto mexicano del",
            "start": 2963.63,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 2965.94,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "vamos a seguir dando seguimiento",
            "start": 2966.93,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y creo que aqu\u00ed lo importante a se\u00f1alar",
            "start": 2969.52,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "es la importancia de que los aprendices",
            "start": 2971.62,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "tengan acceso de salud no en general",
            "start": 2974.07,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "todos al trabajar hay riesgos en el",
            "start": 2979.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajo no siempre se tienen por eso la",
            "start": 2982.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "importancia de inscribir a los",
            "start": 2985.33,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "trabajadores en el instituto mexicano",
            "start": 2986.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del seguro social y seguir avanzando en",
            "start": 2988.9,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "este sentido de la mano de avanzar en el",
            "start": 2991.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sector salud universal con independencia",
            "start": 2994.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de si se trate de un trabajador formal o",
            "start": 2997.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "informal pero en espec\u00edfico en el caso",
            "start": 2999.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de los aprendices es para nosotros una",
            "start": 3001.68,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tranquilidad y creemos que es un acierto",
            "start": 3003.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un acierto porque est\u00e1n protegidos pero",
            "start": 3005.55,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un acierto porque est\u00e1",
            "start": 3008.85,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "demostrado que cuando se inicia a",
            "start": 3012.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "laborar en el sector informal es una es",
            "start": 3015.03,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "una trampa muy dif\u00edcil de superar",
            "start": 3018.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "entonces que tengan esta experiencia en",
            "start": 3021.17,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el sector formal finalmente el caso de",
            "start": 3024.51,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "notimex decir qu\u00e9",
            "start": 3028.34,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la junta federal de conciliaci\u00f3n y",
            "start": 3031.109,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "arbitraje ya est\u00e9",
            "start": 3033.18,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "notific\u00f3 a las partes va a haber",
            "start": 3036.21,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas una una",
            "start": 3038.32,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "va a haber una mesa la pr\u00f3xima semana y",
            "start": 3042.25,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "nosotros hemos insistido y hemos seguido",
            "start": 3047.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "insistiendo en que la mejor forma de",
            "start": 3052.21,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "resolver el conflicto es poni\u00e9ndose de",
            "start": 3055.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "acuerdo escuchando se unos a otros",
            "start": 3057.59,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "llegando a establecer cu\u00e1l es la ruta",
            "start": 3059.66,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "para que vuelva a trabajar veamos esta",
            "start": 3063.65,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "agencia tan importante respetando",
            "start": 3068.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los derechos de los trabajadores",
            "start": 3070.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y de las trabajadoras hay que ir",
            "start": 3074.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "buscando estos equilibrios y nos vamos a",
            "start": 3076.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tener que ir acostumbrando antes el",
            "start": 3078.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "\u00e9xito que presum\u00edan los secretarios de",
            "start": 3081.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trabajo y ustedes no me dejar\u00e1n mentir",
            "start": 3084.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es cero huelgas no ha habido huelgas",
            "start": 3086.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "como si eso fuera un un \u00e9xito cuando en",
            "start": 3089.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "realidad lo que sucede es que no se",
            "start": 3094.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "permit\u00eda que la gente este se",
            "start": 3096.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "organizar\u00e1n o se reconoc\u00edan muchas veces",
            "start": 3099.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "incluso ah\u00ed estaba la suspensi\u00f3n de",
            "start": 3102.44,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "labores la huelga pero no se reconoc\u00eda",
            "start": 3104.24,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "no hay que ir",
            "start": 3106.609,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "acostumbr\u00e1ndonos en este nuevo modelo",
            "start": 3109.45,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "que tiene que haber equilibrios que la",
            "start": 3111.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "defensa colectiva tiene esta herramienta",
            "start": 3113.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que es el emplazamiento a huelga para",
            "start": 3116.36,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "poder firmar contratos para poder",
            "start": 3118.07,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mejorar sus condiciones de empleo y que",
            "start": 3119.78,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "yo no tenga que significar este algo de",
            "start": 3122.27,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "digamos de distinta naturaleza sino la",
            "start": 3126.52,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n del di\u00e1logo que le toca a la",
            "start": 3129.47,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "autoridad eso escuchar a las partes",
            "start": 3131.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "promover que haya una conciliaci\u00f3n y una",
            "start": 3134.05,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "concertaci\u00f3n y que se llegue a una regla",
            "start": 3137.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un arreglo que beneficie a ambas partes",
            "start": 3139.46,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y en este caso tambi\u00e9n a los mexicanos",
            "start": 3143.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llegamos al final ya no nos dio tiempo",
            "start": 3145.91,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 con arturo estamos pendientes y",
            "start": 3148.1,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "pero nos vemos el d\u00eda de ma\u00f1ana seguimos",
            "start": 3153.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los invitamos ma\u00f1ana s\u00e1bado vamos a",
            "start": 3155.819,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "estar hablando de los centros",
            "start": 3159.839,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "integradores este elemento",
            "start": 3161.94,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo en todos los programas",
            "start": 3163.97,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "del bienestar que es acercar los",
            "start": 3166.289,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "programas de acercar el gobierno y sus",
            "start": 3168.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "servicios a la gente as\u00ed que nos vemos",
            "start": 3170.999,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana estar\u00e1 con nosotros gabriel",
            "start": 3173.579,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "garc\u00eda coordinador general de programas",
            "start": 3175.41,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para el desarrollo hasta luego y muchas",
            "start": 3178.14,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "gracias por habernos acompa\u00f1ado",
            "start": 3180.569,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3189.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pero si quieres del espa\u00f1ol",
            "start": 3191.559,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no est\u00e1 la fecha definida porque",
            "start": 3193.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es una serie de documentales entonces",
            "start": 3197.099,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "una vez que se terminen los otros se va",
            "start": 3200.4,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "a anunciar cu\u00e1ndo cu\u00e1ndo saldr\u00e1 la serie",
            "start": 3202.98,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 canales",
            "start": 3206.609,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "ese es un fragmento del primer episodio",
            "start": 3209.92,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y no ellos iremos comprando",
            "start": 3215.579,
            "duration": 3.561
        }
    ],
    "transcription_text": "hola buenas qu\u00e9 tal buenas tardes hoy es viernes 17 de julio vamos a dar inicio a las conferencias diarias dedicadas a hablar sobre los programas del bienestar estamos transmitiendo aqu\u00ed desde el palacio nacional agradecemos much\u00edsimo que nos acompa\u00f1en en este viernes a trav\u00e9s de la televisi\u00f3n de las redes sociales o si nos escuchan a trav\u00e9s de la radio agradecemos como todos los d\u00edas a los medios de comunicaci\u00f3n este espacio de conferencias los dedicamos a hablar de la importancia de los programas de c\u00f3mo van avanzando todos los responsables vienen aqu\u00ed a mostrar cu\u00e1l ha sido el avance sobre todo por la estrategia que estamos intensificando en este momento para reactivar la econom\u00eda para poder acelerar y profundizar los programas del bienestar los programas prioritarios el d\u00eda de hoy vamos a hablar sobre j\u00f3venes construyendo el futuro este programa que lleva la secretaria del trabajo y previsi\u00f3n social y nos da por ello pues mucho gusto para poderles compartir c\u00f3mo vamos como hemos avanzado de la \u00faltima vez que nos toc\u00f3 presentar el programa que fue aproximadamente unos 20 d\u00edas nos acompa\u00f1a el d\u00eda de hoy da ira a vergara titular de la unidad del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro y tambi\u00e9n est\u00e1 con nosotros claudia garc\u00eda covarrubias ella es documentalista y le invitamos el d\u00eda de hoy para que nos d\u00e9 una primicia antes de hablar de j\u00f3venes construyendo el futuro recordar que el d\u00eda de ayer estuvimos hablando sobre el programa de mejoramiento urbano este programa que lleva se da tu estuvo con nosotros rom\u00e1n mayer el secretario de desarrollo agrario territorial y urbano y nos estuvo informando de c\u00f3mo c\u00f3mo van como han ido avanzando es un programa dedicado a rescatar espacios p\u00fablicos mejorar espacios p\u00fablicos parques vivimos much\u00edsimos ejemplos aqu\u00ed de todas las ciudades que se han intervenido pero tiene una caracter\u00edstica importante es en colonias en barrios de alta marginaci\u00f3n con altos \u00edndices de violencia donde hay esta intervenci\u00f3n para mejorar estos espacios para la comunidad son las propias comunidades las que deciden cu\u00e1l es la prioridad qu\u00e9 es lo que se necesita en esos espacios por ejemplo algunas ciudades tur\u00edsticas en el caso de los cabos como vimos sobre todo que son ciudades que se encuentran con grandes contrastes donde se ha invertido mucho hay hoteles de lujo pero tambi\u00e9n vecinos est\u00e1n colonias de alta marginaci\u00f3n esta ha sido la prioridad atender a estas colonias esta estrategia para el 2020 est\u00e1 en una etapa por que ir avanzando en atender en 104 municipios de 17 entidades del pa\u00eds y representa una inversi\u00f3n de 30 mil millones de pesos tambi\u00e9n la importancia que tiene para generar empleos con estas intervenciones se espera estar generando para este a\u00f1o 228 mil empleos y ya el a\u00f1o pasado se concluyeron 348 obras y hoy en proceso hay 120 que se ir\u00e1n incrementando un programa muy lindo que aqu\u00ed pudimos notar esas enormes transformaciones de los espacios de espacios bald\u00edos o totalmente olvidados que se han creado ahora como polos digamos ya sea deportivos comunitarios culturales en dicho esto vamos a platicar ahora s\u00ed de j\u00f3venes construyendo el futuro este programa es un programa que important\u00edsimo recordar algunos elementos importantes el objetivo es atender a los j\u00f3venes entre 18 y 29 a\u00f1os que no estudian y no trabajan no porque no quieran sino por falta de alternativas durante mucho tiempo ha sido un sector desprotegido su estigmatizado todav\u00eda pero ya m\u00e1s reducido se escucha que un joven en una situaci\u00f3n como estas no est\u00e1 estudiando y se le tacha de flojo de nin\u00ed cuando realmente lo que sucede es que no no se encuentran opciones y este programa tiende justo esa problem\u00e1tica hemos escuchado aqu\u00ed que la secretaria educaci\u00f3n p\u00fablica tiene un programa para atender a los que estudian oa los que quieren estudiar en becas universitarias j\u00f3venes escribiendo el futuro se atienden m\u00e1s de 300.000 j\u00f3venes que quieren estudiar en la universidad tambi\u00e9n hemos escuchado el programa de universidades para el bienestar benito ju\u00e1rez donde ya se han creado m\u00e1s de 100 universidades en todos los municipios o en muchos municipios de alta marginaci\u00f3n donde no hab\u00eda infraestructura educativa eso es para atender a los j\u00f3venes que quieren estudiar este programa es para todos estos j\u00f3venes que quieren incorporarse a productivas trabajar capacitarse lo que hacemos los vinculamos a centros de trabajo pueden ser empresas desde muy grandes medianas peque\u00f1as gente que sabe de oficios y tenemos much\u00edsimos ejemplos hoy vamos a presentar algunos de ellos los j\u00f3venes reciben una beca de tres mil 748 pesos mensuales que es lo equivalente a un salario m\u00ednimo y tambi\u00e9n reciben atenci\u00f3n m\u00e9dica y se comprometen a trabajar y los tutores que son designados por las empresas o los propios due\u00f1os de las unidades econ\u00f3micas les dan seguimiento los incorporan a sus a sus actividades desde una un comercio o cualquier actividad y les van dando seguimiento hoy vamos a hablar de las cifras de c\u00f3mo hemos ido avanzando en las \u00faltimas semanas y tambi\u00e9n la importancia de la presencia en el sector no solo urbano sino tambi\u00e9n rural y la presencia de muchas mujeres que participan como aprendices en un momento como el que estamos viviendo donde lo hemos dicho aqu\u00ed tambi\u00e9n seg\u00fan datos del imserso juvenil ha sido el m\u00e1s afectado y no solo frente a la pandemia sino que es el sector donde hay mayores n\u00fameros de informalidad donde tienen menor estabilidad en el empleo tienen salarios m\u00e1s bajos un programa como este tiene mucha importancia vamos a comenzar d\u00e1ndole la palabra a claudia claudia es documentalista y est\u00e1 haciendo est\u00e1 por terminar un proyecto si no es que m\u00e1s bien ya termin\u00f3 un documental donde justamente en territorio documenta una experiencia de j\u00f3venes construyendo el futuro y sembrando vida entonces vamos a darle la palabra y despu\u00e9s nos va a presentar aqu\u00ed parte de su trabajo adelante gracias buenas tardes a todas ya todos pues como dice la secretaria hicimos este trabajo documental para contar historias de j\u00f3venes becarios del programa j\u00f3venes construyendo el futuro con la intenci\u00f3n de reflejar como este programa de una u otra forma se ha insertado y ha generado ciertos cambios en sus vidas tuvimos la oportunidad de vivir un equipo muy peque\u00f1ito en cine fot\u00f3grafo y yo a una comunidad que se llama la esperanza en el estado de quintana roo en el municipio de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y ah\u00ed conocimos la historia de cinco j\u00f3venes entre 21 y 23 a\u00f1os que nos compartieron en la intenci\u00f3n es hacer una una mirada desde sus propias historias no realmente meternos y conocer el contexto en donde ellas y ellos viven en lo que nos dimos cuenta fue una experiencia digamos lo vivencial que es lo que se intenta reflejar a partir de sus testimonios es de que esta comunidad pues ellos la mayor\u00eda pues no tuvieron oportunidades de continuar sus estudios entonces truncaron sus estudios algunos en secundaria primaria otros llegaron a bachillerato y a partir de que irrumpe de una u otra forma esta oportunidad vemos c\u00f3mo se entabla una relaci\u00f3n porque adem\u00e1s ellos son digamos becarios y se capacitan dentro de otro programa social que se llama sembrando vida en donde aqu\u00ed surge tambi\u00e9n un inter\u00e9s particular y un foco en este proyecto documental en el campo entonces en esta experiencia pudimos documentar c\u00f3mo se establece una relaci\u00f3n entre estos j\u00f3venes y los campesinos y las campesinas no la problem\u00e1tica de que tienen que emigrar porque no hay oportunidades laborales en sus comunidades el papel que tiene la mujer en una cuesti\u00f3n de que pues se son excluidas laboralmente y como esta oportunidad les brinda pues salir de casa generar tambi\u00e9n ingresos y pues de una u otra forma replantearse como comunidad las relaciones que hay hombre-mujer no entonces creo que ese enfoque tambi\u00e9n es bien importante porque lo que pudimos ver es que estos programas no s\u00f3lo inciden de una forma econ\u00f3mica y laboral sino social entonces creemos que esta esta mirada puede acercar a la poblaci\u00f3n a conocer estas realidades que se viven en todo el pa\u00eds es digamos que es un reflejo de lo que se vive a nivel nacional con distintos contextos pero que al final hay coincidencias en cuanto a estas oportunidades y en cuanto a estas relaciones tambi\u00e9n que se entablan y tambi\u00e9n a nivel de instituciones en entender estos contextos para que tambi\u00e9n estos mismos programas puedan mejorarse no puedan generarse desde una perspectiva que conozca estas realidades y pues bueno pues lo que lo que no queremos el d\u00eda de hoy que fui invitada para compartirles esto es mostrarles un avance este es un episodio documental la idea es que se generen m\u00e1s y que pueda que pueda acercarse a la ciudadan\u00eda estas historias y estas experiencias pues desde una mirada un poco m\u00e1s \u00edntima no que nos permite la propia gente de la comunidad los campesinos las campesinas y los j\u00f3venes pues nos permiten compartir entrar en su cotidianidad y conocer un poco m\u00e1s de cerca pues estas realidades que se viven y que son muy distintas y muy diversas pues en todo en todo el pa\u00eds y que es importante y prioritario conocerlas a nivel poblaci\u00f3n y a nivel instituciones no para poder ofrecer mejores alternativas y oportunidades entonces muchas gracias claudia vamos a ver este fragmento del documental adelante por favor e s\u00ed [M\u00fasica] tengo 21 a\u00f1os y vivo en la comunidad la esperanza es un lugar muy tranquilo es como vivir en la ciudad yo empec\u00e9 bachiller pero por la econom\u00eda no puede seguir tengo 23 a\u00f1os no hab\u00eda la facilidad para obtener mis estudios porque hab\u00eda muchos gastos tengo 20 a\u00f1os de antes me imaginaba a ser maestra de preescolar pero ahora est\u00e1 quiz\u00e1 como empapada ya est\u00e1 grande de edad no ten\u00eda posibilidad para estudiar m\u00e1s cuando yo crec\u00ed decid\u00ed salir a estudiar lo econ\u00f3mico era mucho cuando pagas colegiaturas pues no me alcanzaba trabajo desde los 8 a\u00f1os lo m\u00e1s terminan en secundaria el tiempo he querido estudiar m\u00e1s no por falta del econ\u00f3mico no hab\u00eda trabajo no mis hermanas nunca salieron y mi mam\u00e1 nosotros nos dedic\u00e1bamos solo aqu\u00ed en la casa las mujeres casi no as\u00ed no decida nada as\u00ed trabajando en el campo que las creencias son diferentes las costumbres y aqu\u00ed la mujer pues cuando se se casa est\u00e1 en el hogar y no son de salir a trabajar lleg\u00f3 la t\u00e9cnica preguntar qu\u00e9 necesitan j\u00f3venes para que puedan entrar en el programa como becarios y yo le hice la pregunta de que si puedo entrar y as\u00ed cuando me enter\u00e9 sobre ese programa soy la t\u00e9cnica social una tutora que est\u00e1 intentando capacitar a los pap\u00e1s a los becarios en las becarias en ciertos aspectos mi capacitaci\u00f3n es de asesor\u00eda social supervisar a los sembradores que trabajan si usted limpio sus parcelas con los sembradores pues ellos me tratan con respeto igual los trato con respeto tengo que aprender a hablarles ya explicarles el plan de trabajo y si ellos no cumplen pues all\u00ed hay una diferencia y tenemos que quedar bien si ellos no salen bien nosotros tambi\u00e9n al ritmo de antes eran no hablaban no platicaba con la gente la base ya b\u00fasqueda amistad entre ellos trabajamos en equipo ninguno hace m\u00e1s y lo hacen y te das cuenta t\u00fa como mujer que tambi\u00e9n vales como no todo el tiempo pues uno tiene que depender de su esposo sino que tiene que buscar las formas las maneras de c\u00f3mo salir adelante es muy importante las siembras porque m\u00e1s adelante es un futuro que puedas cosechar despu\u00e9s no terminaron entonces estoy es como de se est\u00e1n dando una oportunidad nos van a certificar nosotros podemos obtener trabajo acerca de este de lo que nos capacitamos aqu\u00ed me gusta porque como mi familia me siento m\u00e1s libre no s\u00e9 si podr\u00eda casar una pasarela por un momento digo s\u00ed pero despu\u00e9s me gusta mi trabajo igual lo que dificulta ahorita en la actualidad es un poco lo econ\u00f3mico pero si uno quiere aprender aprende en donde sea [M\u00fasica] gobierno de mexico en un fragmento de esta historia les agradecemos mucho claudia y tambi\u00e9n a erwin un mayer que es el titular de ese propio y que tambi\u00e9n est\u00e1 entregado con este proyecto vamos a hablar un poquito de las cifras de c\u00f3mo vamos de como hemos venido avanzando en estos \u00faltimos meses al corte del 15 de julio podemos informar que han sido beneficiarios forman parte del padr\u00f3n de beneficiarios desde 2019 y ahora 2020 1.435.000 j\u00f3venes aprendices vamos a llegar a la meta de un mill\u00f3n y medio de beneficiarios totales entre 2019 y 2020 incluso ya veamos se cerr\u00f3 las inscripciones porque ya llegamos al n\u00famero nada m\u00e1s que todav\u00eda no se consideran aqu\u00ed como beneficiarios porque no han recibido las becas la beca van a irse incorporando a las capacitaciones ya las actividades pero al d\u00eda de hoy tenemos 1.435.000 j\u00f3venes que han sido beneficiados en este programa adelante aqu\u00ed tenemos las fechas anteriores ya van varias veces que presentamos en el en este espacio los avances no ten\u00edamos empezamos reportando 1.317.000 de total de aprendices de 2019 2020 despu\u00e9s mil 371 y hoy reportamos esta cifra de un mill\u00f3n 435 mil 97 adelante cobertura territorial el programa est\u00e1 en 2.460 municipios del pa\u00eds los estados donde principalmente han participado aprendices el a\u00f1o pasado y este es chiapas con 189.000 tabasco 152.000 veracruz 150.000 estado de mexico 125.000 y guerreros 96.000 hemos comentado aqu\u00ed tambi\u00e9n que el programa es un reflejo muchas veces de del desempleo de las cifras de desempleo donde en estas regiones del pa\u00eds los niveles de desempleo son mayores y tambi\u00e9n los salarios entonces ah\u00ed hay mayor presencia de aprendices hoy tambi\u00e9n podemos ver en varias ciudades donde ha habido pues un niveles importantes de p\u00e9rdida de empleo producto de la pandemia que hay una presencia m\u00e1s importante de j\u00f3venes construyendo el futuro adelante por g\u00e9nero 58 por ciento son mujeres y 42 por ciento son hombres este es un porcentaje que m\u00e1s o menos se ha venido manteniendo desde que iniciamos en enero del a\u00f1o pasado m\u00e1s o menos entre 60 y 40 para nosotros es muy importante porque estamos atendiendo esta realidad justamente que viven las mujeres de dificultad para incorporarse al mercado laboral las mujeres j\u00f3venes viven mayores barreras para esta incorporaci\u00f3n y por eso la entrada al programa y por eso esta posibilidad esta alternativa que las ayudas justamente a este tener experiencia a demostrar este que que pueden que quieren trabajar y eso es lo que hemos venido reflejando m\u00e1s o menos es una cifra que se ha venido manteniendo adelante distribuci\u00f3n de aprendices aqu\u00ed podemos ver que tambi\u00e9n m\u00e1s o menos es una tendencia entre 50 y 50 tenemos 48 por ciento de aprendices en zonas urbanas y 52 por ciento en zonas rurales justamente aqu\u00ed en este extracto del documental vimos una experiencia en la zona rural donde muchos de ellos se est\u00e1n capacitando y est\u00e1n regresando al campo qu\u00e9 pasaba y cu\u00e1l era la realidad m\u00e1s cotidiana que muchas zonas rurales ya no se encuentran j\u00f3venes porque muchos de ellos durante tiempo migraron al no encontrar alternativas a no poder vivir del trabajo de la tierra entonces me me graban ya sea a las ciudades o incluso hacia el pa\u00eds del norte entonces hoy es una alternativa que puedan quedarse all\u00ed porque uno de los objetivos de este programa es que puedan encontrar alternativas en sus lugares de origen en sus comunidades los municipios donde est\u00e1n sus culturas donde est\u00e1n sus costumbres donde est\u00e1n sus familias y no tengan que migrar adelante aqu\u00ed podemos ver la presencia de aprendices de grupos hist\u00f3ricamente discriminados aprendices con discapacidad se han incorporado 6.218 aprendices en municipios ind\u00edgenas 180 mil 736 en 622 municipios del pa\u00eds aprendices en zonas de alta marginaci\u00f3n 200 4777 en 400 88 municipios del pa\u00eds y aprendices en zonas de violencia 335.400 33 en 240 municipios uno de los objetivos de j\u00f3venes construyendo el futuro es que los j\u00f3venes tengan alternativas justamente para atender el tema de violencia pero las causas que generan la violencia una de las causas que generan la violencia es la falta alternativas entonces este es una parte del estrategias de pacificaci\u00f3n del pa\u00eds adelante y aqu\u00ed est\u00e1 por sector vemos que principalmente est\u00e1n en el sector privado y obviamente una cantidad muy importante este 72% son micro y peque\u00f1as empresas aunque hay de todos los tama\u00f1os pero es un reflejo igual de la econom\u00eda del pa\u00eds 26 por ciento en el sector p\u00fablico y 2% en el sector social organizaciones de la sociedad civil adelante egresados al d\u00eda de hoy tenemos 420 mil 741 egresados del programa desde 2019 adelante y aqu\u00ed est\u00e1n los porcentajes podemos ver que ha aumentado el de inicio su propio negocio o est\u00e1 por iniciar tenemos 38.5 por ciento 25.3 por ciento est\u00e1 buscando empleo ya tiene su certificado de capacitaci\u00f3n lo estamos ayudando a trav\u00e9s del servicio nacional de empleo en esta bolsa de empleo para que pueda encontrar vacantes alternativas tenemos 22.4 por ciento que se ha quedado en el centro de trabajo donde se capacit\u00f3 ya encontr\u00f3 un empleo 10 por ciento quiere regresar estudiar tambi\u00e9n hemos dicho que hay varios aprendices que entran al programa y despu\u00e9s lo que quieren es concluir sus estudios ya se trate de bachillerato o se trate de estudios universitarios muchos de los j\u00f3venes que tenemos tienen estudios universitarios muchos no concluidos y regresan a concluirlos punto 6 son han sido contratados de manera anticipada es decir no concluyen los 12 meses entran alguna empresa alg\u00fan negocio y ah\u00ed los contratan antes de concluir el programa del este sector del 38% poquito m\u00e1s de 38 por ciento que inici\u00f3 su propio negocio o est\u00e1 por hacerlo tambi\u00e9n hemos comentado que en los invitamos a participar en tandas para el bienestar este programa de microcr\u00e9ditos que lleva la secretaria de econom\u00eda y al d\u00eda de hoy se han dado siento se han dado microcr\u00e9ditos a 108 mil 683 aprendices que una vez que concluyeron su capacitaci\u00f3n de un a\u00f1o pueden acceder a esta tanda para que inicien su negocio despu\u00e9s de haber aprendido un a\u00f1o entonces vamos a darle la palabra de aira para que nos hable de algunas experiencias gracias secretaria buenas tardes a todas y todos de aire a vergara soy la encargada del programa y bueno pues ya se ha dicho aqu\u00ed que este programa tiene presencia a nivel nacional en diferentes sectores y hemos seleccionado tres con la finalidad de poder hacer un zoom o un retrato de como j\u00f3venes se capacitan en diversas en diversos sectores y apoyan a las actividades productivas de sus comunidades en ese sentido tenemos 137 mil 509 aprendices que se capacitan en actividades agropecuarias durante 2019 y 2020 siguiente por favor y este tema es muy importante porque precisamente uno de los objetivos del programa es estar presente uno en el tnc en todo el territorio nacional en todas las comunidades pero tambi\u00e9n aportar a las actividades econ\u00f3micas de los diferentes sectores en ese sentido tenemos aprendices en el estado de nuevo l\u00e9on en la regi\u00f3n citr\u00edcola que tiene 5 municipios en donde se da la producci\u00f3n de mandarina lim\u00f3n naranja y toronja en donde contamos con con aprendices que se dedican a la recolecci\u00f3n a la cosecha al trabajo de las tierras para la preservaci\u00f3n y para que para que se den se den estos c\u00edtricos con la finalidad de que puedan despu\u00e9s hacer toda la parte de aprendizaje tambi\u00e9n de ventas y puedan exportarlos y esto es bien importante porque los los aprendices est\u00e1n teniendo una capacitaci\u00f3n integral en donde tienen desde el inicio de la producci\u00f3n hasta el fin de la del producto incluso exportando y es y es es de resaltar que estas estas naranjas de estas toronja despu\u00e9s llegan a otros pa\u00edses tambi\u00e9n entonces esto tambi\u00e9n es algo que podemos mencionar siguiente por favor y bueno otra de las actividades que en donde tambi\u00e9n con encontramos con aprendices es en la en la pesca en general no en muchos estados contamos con aprendices que est\u00e1n capacit\u00e1ndose en diferentes centros de trabajo en diferentes estados regiones en donde en donde se dedican a la pesca en r\u00edos y en esta ocasi\u00f3n tenemos una capacitaci\u00f3n en el estado de zacatecas en donde aprendices est\u00e1n aprendiendo a pescar en una presa en una presa en donde en donde est\u00e1n aprendiendo diferentes t\u00e9cnicas de caza y tambi\u00e9n de producci\u00f3n y de venta y esto tambi\u00e9n incentiva mucho el turismo en la regi\u00f3n y eso es bien importante porque al final del d\u00eda est\u00e1n trabajando en una actividad productiva que trae beneficios a la regi\u00f3n y preserva la cultura tambi\u00e9n siguiente por favor y bueno tambi\u00e9n tenemos aprendices en baja california sur en donde se dedican a la recolecci\u00f3n de las ostras y ostiones y por la naturaleza del agua de la salinizaci\u00f3n es que estas estas ostras esta cosecha esta limpieza de todos estos y de todas estas ostras y ostiones tienen tienen un sabor una peculiaridad importante que tambi\u00e9n es no solamente de apoyo econ\u00f3mico a la comunidad sino tambi\u00e9n de apoyo a la ventas en el extranjero no en exportaci\u00f3n siguiente por favor y bueno otro de los sectores que tambi\u00e9n el programa toca en donde el programa influye es en los oficios en los oficios y contamos con 126 mil 388 aprendices durante 2019 y 2020 que se han capacitado en diferentes oficios siguiente por favor en el estado de quer\u00e9taro en el estado de quer\u00e9taro hay una de las una de las tradiciones de la regi\u00f3n es el trabajo y la producci\u00f3n de mu\u00f1ecas que no conoce estas mu\u00f1ecas que hemos visto en cuando salimos cuando vamos a visitar otros estados estas mu\u00f1ecas en donde se aprenden desde cero la creaci\u00f3n de la de la estructura de la mu\u00f1eca y despu\u00e9s de toda la producci\u00f3n de sus mo\u00f1os y de estas peculiaridades de la regi\u00f3n aqu\u00ed es bien importante decir que con este trabajo se fortalece la comunidad local y el aprendizaje uno a uno que mantiene las comunidades de los estados en este caso en el estado de quer\u00e9taro siguiente por favor en el estado de oaxaca en el estado de oaxaca tambi\u00e9n contamos con aprendices que est\u00e1n capacit\u00e1ndose en el barro negro en la producci\u00f3n de piezas de piezas de barro negro que que son caracter\u00edsticas de la regi\u00f3n y que igualmente ayuda a preservar las costumbres y fortalece la comunidad local del estado de oaxaca siguiente por favor en el estado de chiapas esta capacitaci\u00f3n es \u00fanica en donde nosotros sabemos que muchas de las ocasiones la comunidad entera se dedica a la producci\u00f3n y al aprendizaje de ciertos oficios en este caso de de ropa sobre todo blusas hechas a mano tejidas a mano por mujeres que aprenden y esto es importante porque el aprendizaje se est\u00e1 transmitiendo de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n en donde las propias mujeres son quienes ense\u00f1an a sus hijas a las integrantes de la comunidad la producci\u00f3n de todas estas hermosas blusas que podemos ver ac\u00e1 siguiente por favor y bueno en el \u00e1rea de cultura y deporte es bien importante para el programa trabajar tambi\u00e9n y siempre lo hemos dicho en la cultura en este en este sector que es importante tambi\u00e9n tenemos 378 1.163 aprendices que se han capacitado durante 2019 y 2020 siguiente por favor en donde tenemos much\u00edsimas experiencias y una bien y bien interesante es una que pudimos conocer en chihuahua en camargo en donde un un maestro hizo su propio grupo de mariachi en donde los chavos se empezaron a tocar la trompeta la guitarra incluso chau que estaba era el malabarista el profe le dec\u00edan el profe lo invit\u00f3 y ahora est\u00e1 en el grupo aprendiendo a tocar aprendiendo a cantar ya tienen contrataciones para poder cantar en eventos y fiestas entonces eso tambi\u00e9n es algo muy importante en nuestra cultura mexicana los mariachis siguiente por favor existe exacto el \u00fanico mariachi que existe en camargo y bueno tambi\u00e9n en quer\u00e9taro est\u00e1s aprendices que se capacitaban en el aprendizaje del dibujo en el lienzo y que tambi\u00e9n forma parte de fortalecer la cultura del estado siguiente por favor en el estado de mexico estos aprendices que se capacitan en ciudad nezahualc\u00f3yotl en cumbia y que est\u00e1n aprendiendo igualmente de tocar instrumentos a aprender las entonaciones a animar las fiestas con alegr\u00eda y con su propia m\u00fasica y forman parte de pues la cultura mexicana entonces pues siguiente por favor y bueno pues recuerden nuestra p\u00e1gina por favor para todas las y los j\u00f3venes j\u00f3venes construyendo el futuro stps.gob.mx ah\u00ed tenemos nuestras oficinas virtuales y en el call center 800 841 2020 nuestras redes sociales en twitter facebook e instagram arroba hop con futuro muchas gracias vamos antes de darle la palabra a los medios de comunicaci\u00f3n ver un \u00faltimo v\u00eddeo que forma parte de estas experiencias mostradas adelante [M\u00fasica] 1 somos 32 compa\u00f1eros tocamos desde clarinetes trompetas trombones bombo farola platillos y bar\u00edtono bueno estamos aprendiendo a hacer trajes para la representaci\u00f3n del carnaval de tlaxcala con figuras prehisp\u00e1nicas chura de trajes de carnaval de hombre de mujer estamos aprendiendo con el flequillo los canutillos todo lo que sea necesario para la elaboraci\u00f3n de trajes de carnaval gracias al programa de j\u00f3venes construyendo el futuro podemos ofrecer este proyecto de introducir a los j\u00f3venes al mundo del arte del teatro de las artes esc\u00e9nicas y ense\u00f1arles todos los oficios que hay alrededor de esto como la carpinter\u00eda y el modelado con la actuaci\u00f3n me siento honrado de poder apoyarlos sin su conocimiento musical ya que esto fortalecer\u00eda el ambiente cultural de la mente del municipio y pues el desarrollo m\u00e1s de cada d\u00eda de los j\u00f3venes gobierno de mexico muy bien vamos con las preguntas vamos ac\u00e1 con el compa\u00f1ero y luego all\u00e1 atr\u00e1s tambi\u00e9n est\u00e1 arturo s\u00ed buenas tardes h\u00e9ctor garc\u00eda de diario vasta y grupo cant\u00f3n quiero preguntarle a este ya sea dir\u00e1 usted secretaria de qu\u00e9 pasa con este 25% 25.3 que est\u00e1 con s\u00e9 que esa que se capacit\u00f3 durante un a\u00f1o y empieza a buscar trabajo pero no cae en la frustraci\u00f3n de que si no lo encuentra otra vez queda en ese sector de que no estudia ni trabaja y si aplica o tienen planeado un plan o para el galard\u00f3n and plan para recontratarlo o buscarles alguna alternativa de trabajo porque si no se van a quedar en ese en esa frustraci\u00f3n y otra se\u00f1ora secretaria este esto este programa de apoyo a los j\u00f3venes que habr\u00eda dentro de territorio nacional de ya no implementar un seguro de desempleo como si se hace en la ciudad de m\u00e9xico y que muchos sectores lo han planteado lo que dir\u00eda yo es que este no es un seguro de desempleo es un seguro de empleo es decir se recibe el recurso equivalente al salario m\u00ednimo pero a cambio se tiene que trabajar esto es muy importante porque no es nada m\u00e1s la transferencia econ\u00f3mica esa es una parte fundamental pero la otra parte realmente importante es la parte de inclusi\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de que aprende el oficio de que aprende una actividad en espec\u00edfico de que muchas veces m\u00e1s del 50% de los empleadores dicen que no encuentran a las vacantes id\u00f3neas a los perfiles id\u00f3neos para sus vacantes m\u00e1s bien entonces esto nos ayuda mucho porque al poder incorporar a los j\u00f3venes los van capacitando y entrenando en lo que requieren sus industrias entonces tambi\u00e9n por esa parte el pa\u00eds gana juntos est\u00e1n trabajando y est\u00e1n fortaleciendo esas unidades econ\u00f3micas se est\u00e1n capacitando en lo que requieren las industrias pero tambi\u00e9n la parte de inclusi\u00f3n much\u00edsimos de estos j\u00f3venes justamente vienen de situaciones incluso con t\u00edtulos universitarios salen de las universidades tocan puertas y no encuentran trabajo y les piden experiencia entonces lo primas les piden es piensan c\u00f3mo van a tener experiencias si no han tenido esa primera oportunidad se vuelve un silo un c\u00edrculo muy es muy dif\u00edcil de superar aqu\u00ed adquieren experiencia y se capacitan en lo que est\u00e1n requiriendo las industrias un elemento muy importante que hemos platicado aqu\u00ed es que claro en el marco de las de las opciones que hay pero ellos son los que eligen en donde capacitarse si a m\u00ed lo que me gusta es el arte es la cultura pues se le dijo algo del sector cultural sino en el sector agropecuario es decir tengo esa posibilidad entonces creemos que que este elemento usted es fundamental y que suma mucho m\u00e1s incluso que el propio seguro de desempleo porque entonces tambi\u00e9n te las vas mostrando y vas abriendo la posibilidad de que si no te quedas ah\u00ed bueno pero ya tienes tambi\u00e9n una red m\u00e1s importante de contactos ah\u00ed conoces a los aprendices ah\u00ed conoces a los propios tutores quiz\u00e1s en ese momento no te quedas para lo mejor despu\u00e9s no entonces vas fortaleciendo esas posibilidades de inclusi\u00f3n en el mercado laboral del 25 por ciento de j\u00f3venes que salen del programa que en este momento son 25 aumentos un poco aqu\u00ed lo hemos venido mostrando obviamente por la situaci\u00f3n actual pero decir uno que a los que egresan les ofrecemos la posibilidad de que entren a tandas para el bienestar tenemos una estrategia que se llama la estrategia mes 13 y en esa estrategia se involucran varios sectores uno tiene que ver con esto de los microcr\u00e9ditos otro es la parte de la sep donde ayudamos a aquellos que lo que quieran es regresar estudiar por ejemplo con las universidades universidades mandamos toda la informaci\u00f3n de las convocatorias por si hay alg\u00fan joven que lo que quiere es que se qued\u00f3 en ese hay muchos por ejemplo que cumpli\u00f3 en el bachillerato no pudieron entrar a la universidad y quieren entre la universidad les mando las convocatorias y el elemento m\u00e1s importante es el servicio nacional de empleo y con esto concluy\u00f3 el servicio nacional de empleo que est\u00e1 a cargo tambi\u00e9n de la secretaria del trabajo de la mano de las entidades federativas es digamos este programa que se encarga de albergar todas las vacantes disponibles es una bolsa de empleo entonces en esta bolsa de empleo nosotros lo que estamos haciendo es reorientar todas las vacantes que encontramos cerca de donde est\u00e1n los aprendices que ya hayan que ya hayan concluido y les vamos mandando estas opciones para que ellos puedan ir si as\u00ed lo desean haciendo las entrevistas idealmente colocarse entonces les vamos dando este seguimiento no es que vuelvan a c\u00f3mo estaban porque ya tienen un a\u00f1o de experiencia y una cosa m\u00e1s que no tiene ni siquiera un joven que haya estudiado en la universidad tienen un certificado firmado por el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que es una carta tambi\u00e9n de recomendaci\u00f3n forma parte de su famoso portafolio de empleabilidad as\u00ed le llaman a este no la serie de papeles que van acreditando cu\u00e1l es tu experiencia en el mercado laboral entonces concluyen con un curr\u00edculum que tambi\u00e9n nosotros les ayudamos a hacer y concluyen con este certificado que ayuda a demostrar que tienen esta experiencia y estos saberes que cuentan con estas habilidades carlos adelante la secretaria c\u00f3mo est\u00e1n de buenas tardes karlos de manera las noticias de tres preguntas la primera nos llama poderosamente la atenci\u00f3n el \u00edndice de violencia en el caso de municipios donde m\u00e1s j\u00f3venes se han empleado en la parte de violencia si nos puedan dar un poco de esta parte de los ind\u00edgenas que son el segundo grupo en el decir que est\u00e1bamos viendo de poblaci\u00f3n en qu\u00e9 cifra o en qu\u00e9 porcentaje se ha podido disminuir uno la violencia en los municipios dos la migraci\u00f3n ind\u00edgenas hacia otros lugares del pa\u00eds la segunda pregunta tiene que ver con esto que el seguro social el d\u00eda de hoy nos daba a conocer a trav\u00e9s de patti que es la de comunicaci\u00f3n si el de seguro de que por fin egreso este chico que en oaxaca lamentablemente el programa sufri\u00f3 un accidente que ya incluso hace algunas semanas un par de diarios capitalinos con mala leche daban por muerto que finalmente el d\u00eda de hoy se da a conocer que ya sali\u00f3 de la raza si nos pueden hacer un comentario este respecto y en tercer punto si nos puede ofrecer un comentario en cuanto a los avances de notimex c\u00f3mo va el tema de notimex sabemos que usted est\u00e1 muy metida en cuanto a la cuesti\u00f3n de es que el trabajo en ese tema y tambi\u00e9n las que exterior se puede comentar por lo que si respecto a la primera pregunta gracias carlos por tu por tus preguntas la primera es si pueden a lo mejor mostrar esa parte de ind\u00edgenas y de las zonas de alta violencia aqu\u00ed hemos se\u00f1alado este es un programa universal es decir con que se cuente con dos requisitos tener la edad de 18 a 29 a\u00f1os y que no se est\u00e9 estudiando ni trabajando si se cumple con esas dos esas dos caracter\u00edsticas se puede acceder al programa quiere decir que puede acceder a alguien no importa los estudios no importa el nivel socioecon\u00f3mico incluso aqu\u00ed mismo hemos platicado c\u00f3mo est\u00e1 realidad le enfrentan pues no solamente j\u00f3venes de alta en zonas de alta marginaci\u00f3n sino en todas es una problem\u00e1tica generalizada pero nosotros hacemos muchos esfuerzos sobre todo territoriales para poder llegar a las colonias de alta marginaci\u00f3n y de altos niveles de violencia por eso tenemos cifras as\u00ed de importante porque parte importante del programa pues justamente es dar alternativas en estas colonias que los j\u00f3venes no se enganchen en la delincuencia que no tengan que por el hecho de sustentar y llevar el sustento a las familias muchos de estos j\u00f3venes son padres son madres entonces tienen que mantener a las familias entonces que realmente puedan tener una posibilidad que sea su decisi\u00f3n pero que haya exista esta alternativa y por eso para nosotros es fundamental entrar a las colonias de violencia no es el \u00fanico programa y por eso aqu\u00ed tambi\u00e9n hemos dicho que todos estos programas son complementarios hoy hablaba yo que el d\u00eda de ayer estuvimos platicando all\u00ed estabas t\u00fa carlos estuvimos platicando de mejoramiento urbano porque tiene que ver con todo este contexto entonces tenemos con hernias de alta violencia de alta marginaci\u00f3n olvidadas donde no hay espacios p\u00fablicos no hay espacios deportivos no hay servicios y no hay atenci\u00f3n a estos grupos prioritarios en tramos en conjunto entra del programa de aprendices pero tambi\u00e9n si hay adultos mayores se apoyan en adultos mayores en madres trabajadoras en justamente la transformaci\u00f3n de espacios p\u00fablicos y as\u00ed en las zonas rurales tambi\u00e9n y en las zonas ind\u00edgenas pues esas son nuestra gran prioridad porque por el bien de todos primero los pobres y hay que atender de abajo hacia arriba por eso el censo en general el centro del bienestar se hizo desde las colonias m\u00e1s marginadas hacia las ciudades para poder atender prioritariamente a las zonas rurales ya las zonas ind\u00edgenas no es la excepci\u00f3n en el caso de j\u00f3venes construyendo el futuro que hay muchos j\u00f3venes en estas zonas ya lo ve\u00edamos en oaxaca digo en chiapas sobre todo en tabasco en guerrero donde han aprovechado el programa en estas zonas ind\u00edgenas que hemos visitado muchas de ellas pues la verdad es que es muy caracter\u00edstico ver algo que aqu\u00ed por ejemplo comentaba eran en el caso de chiapas que se dedican a los textiles e hist\u00f3ricamente entonces estos saberes se van transfiriendo y son las propias m\u00e1s digamos las propias las doctoras pues son los miembros de la comunidad que van ense\u00f1ando a las nuevas generaciones entonces esto es muy importante y forma parte de esta estrategia de pacificaci\u00f3n entonces en la medida en la que vamos avanzando y se atiende todos los d\u00edas el tema de la violencia estos elementos ayudan a dar alternativas porque lo que no queremos es uno ni que siga habiendo m\u00e1s violencia y m\u00e1s muertes ni t\u00e9cnica y las c\u00e1rceles est\u00e9n llenas de j\u00f3venes que haya estas posibilidades y lo de las mujeres tambi\u00e9n que insisto es bien importante ya cont\u00e1bamos nosotros nuestra experiencia de que cuando iniciamos el programa hab\u00eda mucha gente en la academia que dec\u00eda va a ser muy complicado que haya mujeres aprendices porque no est\u00e1n disponibles para trabajar porque se dedican a los deberes de cuidado va a ser un programa masculinizado y aqu\u00ed est\u00e1n los resultados hace falta falta esa posibilidad para que las mujeres decidan no a veces muchas de ellas son madres de familia se los cuidan apoyan a alguien que se los cuide y van y se incorporan al trabajo e incluso apoyan y se apoyan de de la beca pero tambi\u00e9n se digamos quieren incorporarse y que lo puedan hacer el segundo tema en efecto hoy hoy que envi\u00e1bamos este mensaje importante de que este aprendiz que sufri\u00f3 un accidente en el estado de oaxaca despu\u00e9s de varios varias intervenciones hoy fue dado de alta del instituto mexicano del seguro social vamos a seguir dando seguimiento y creo que aqu\u00ed lo importante a se\u00f1alar es la importancia de que los aprendices tengan acceso de salud no en general todos al trabajar hay riesgos en el trabajo no siempre se tienen por eso la importancia de inscribir a los trabajadores en el instituto mexicano del seguro social y seguir avanzando en este sentido de la mano de avanzar en el sector salud universal con independencia de si se trate de un trabajador formal o informal pero en espec\u00edfico en el caso de los aprendices es para nosotros una tranquilidad y creemos que es un acierto un acierto porque est\u00e1n protegidos pero tambi\u00e9n un acierto porque est\u00e1 demostrado que cuando se inicia a laborar en el sector informal es una es una trampa muy dif\u00edcil de superar entonces que tengan esta experiencia en el sector formal finalmente el caso de notimex decir qu\u00e9 la junta federal de conciliaci\u00f3n y arbitraje ya est\u00e9 notific\u00f3 a las partes va a haber pl\u00e1ticas una una va a haber una mesa la pr\u00f3xima semana y nosotros hemos insistido y hemos seguido insistiendo en que la mejor forma de resolver el conflicto es poni\u00e9ndose de acuerdo escuchando se unos a otros llegando a establecer cu\u00e1l es la ruta para que vuelva a trabajar veamos esta agencia tan importante respetando tambi\u00e9n los derechos de los trabajadores y de las trabajadoras hay que ir buscando estos equilibrios y nos vamos a tener que ir acostumbrando antes el \u00e9xito que presum\u00edan los secretarios de trabajo y ustedes no me dejar\u00e1n mentir es cero huelgas no ha habido huelgas como si eso fuera un un \u00e9xito cuando en realidad lo que sucede es que no se permit\u00eda que la gente este se organizar\u00e1n o se reconoc\u00edan muchas veces incluso ah\u00ed estaba la suspensi\u00f3n de labores la huelga pero no se reconoc\u00eda no hay que ir acostumbr\u00e1ndonos en este nuevo modelo que tiene que haber equilibrios que la defensa colectiva tiene esta herramienta que es el emplazamiento a huelga para poder firmar contratos para poder mejorar sus condiciones de empleo y que yo no tenga que significar este algo de digamos de distinta naturaleza sino la promoci\u00f3n del di\u00e1logo que le toca a la autoridad eso escuchar a las partes promover que haya una conciliaci\u00f3n y una concertaci\u00f3n y que se llegue a una regla un arreglo que beneficie a ambas partes y en este caso tambi\u00e9n a los mexicanos llegamos al final ya no nos dio tiempo ac\u00e1 con arturo estamos pendientes y pero nos vemos el d\u00eda de ma\u00f1ana seguimos aqu\u00ed los invitamos ma\u00f1ana s\u00e1bado vamos a estar hablando de los centros integradores este elemento important\u00edsimo en todos los programas del bienestar que es acercar los programas de acercar el gobierno y sus servicios a la gente as\u00ed que nos vemos ma\u00f1ana estar\u00e1 con nosotros gabriel garc\u00eda coordinador general de programas para el desarrollo hasta luego y muchas gracias por habernos acompa\u00f1ado [M\u00fasica] pero si quieres del espa\u00f1ol todav\u00eda no est\u00e1 la fecha definida porque es una serie de documentales entonces una vez que se terminen los otros se va a anunciar cu\u00e1ndo cu\u00e1ndo saldr\u00e1 la serie y por qu\u00e9 canales ese es un fragmento del primer episodio y no ellos iremos comprando",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:35.019552"
}