{
    "video_id": "pirk8kigf5Y",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pirk8kigf5Y/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBpPKyQYBMXWeOuCZg82_EH6c2HyA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=pirk8kigf5Y",
    "video_title": "Discurso del general Luis Crescencio Sandoval por el 110 Aniversario de la Revoluci\u00f3n Mexicana",
    "video_length_seconds": 1192,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hoy 20 de noviembre de 2020 les doy la",
            "start": 1.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cordial bienvenida a esta",
            "start": 5.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n del 110 aniversario del",
            "start": 7.16,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "inicio de la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 10.58,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "enmarcada en este magno recinto en donde",
            "start": 13.269,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "se custodian los restos de los h\u00e9roes de",
            "start": 17.659,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "esa lucha armada esta efem\u00e9ride nacional",
            "start": 20.419,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "desde 1939 ha servido de marco para la",
            "start": 23.919,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n de imposici\u00f3n de",
            "start": 28.339,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "condecoraciones militares y navales y a",
            "start": 30.529,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "partir de 1961 se estableci\u00f3 esta fecha",
            "start": 34.19,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para conceder el ascenso al grado",
            "start": 38.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "inmediato superior a los miembros de las",
            "start": 41.21,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 44.06,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "esta conmemoraci\u00f3n es de gran",
            "start": 46.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trascendencia ya que despu\u00e9s de la",
            "start": 48.85,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "independencia y la guerra de reforma",
            "start": 51.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inicia la tercera gran transformaci\u00f3n",
            "start": 53.85,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nacional con la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 56.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "primer movimiento social del siglo 20 en",
            "start": 59.19,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el mundo que surgi\u00f3 por los anhelos de",
            "start": 62.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "una vida democr\u00e1tica para todos los",
            "start": 65.71,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mexicanos cuya esencia con tenso y",
            "start": 68.11,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "consenso don francisco y madero en el",
            "start": 72.25,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "plan de san lu\u00eds el 5 de octubre de 1910",
            "start": 75.1,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de este plan el ap\u00f3stol de la",
            "start": 79.53,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "democracia convoc\u00f3 a los mexicanos a",
            "start": 83.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "levantarse en armas a partir de las 6 de",
            "start": 85.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la tarde del 20 de noviembre de 1910",
            "start": 88.27,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "iniciando un per\u00edodo de incesantes",
            "start": 92.16,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "luchas",
            "start": 95.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en este contexto destaca la visi\u00f3n de",
            "start": 96.46,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "dominus triano carranza quien en 1913",
            "start": 99.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desconoci\u00f3 al gobierno de victoriano",
            "start": 103.47,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "huerta y facultado por el 22 congreso de",
            "start": 105.64,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "coahuila organiz\u00f3 fuerzas que con la",
            "start": 109.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "firma del plan de guadalupe en ese mismo",
            "start": 112.659,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1o recibir\u00eda el nombre de ej\u00e9rcito",
            "start": 115.45,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "constitucionalista origen de las",
            "start": 118.619,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "actuales fuerzas armadas organismos",
            "start": 121.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "centenarios que se forjaron de",
            "start": 125.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "liderazgos comprometidos con la patria y",
            "start": 127.09,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "se nutrieron del pueblo con el objetivo",
            "start": 129.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "firme de defender los ideales",
            "start": 132.459,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos de la revoluci\u00f3n libertad",
            "start": 135.79,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "igualdad y justicia social",
            "start": 139.62,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "transform\u00e1ndose completamente en unas",
            "start": 143.37,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas diferentes al ej\u00e9rcito",
            "start": 145.54,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "federal cuya capitulaci\u00f3n qued\u00f3",
            "start": 148.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "evidenciada en los tratados de",
            "start": 151.35,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "teoloyucan el 13 de agosto de 1914 que",
            "start": 153.37,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "establecieron las condiciones de su",
            "start": 157.989,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "disoluci\u00f3n",
            "start": 160.3,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "cortando de ra\u00edz la ideolog\u00eda de algunos",
            "start": 162.65,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "de sus mandos que estaba enfocada en",
            "start": 166.01,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "aspiraciones pol\u00edticas intereses",
            "start": 168.799,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "personales y de grupo mandos con una",
            "start": 171.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n aristocr\u00e1tica distanciados del",
            "start": 174.65,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "pueblo y que se identificaban m\u00e1s con la",
            "start": 177.68,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "clase econ\u00f3mica privilegiada",
            "start": 180.739,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "indiscutiblemente la revoluci\u00f3n de 1910",
            "start": 183.909,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "transform\u00f3 la vida del pueblo mexicano y",
            "start": 188.379,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fue un hito en la evoluci\u00f3n",
            "start": 191.659,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "institucional de las fuerzas de tierra",
            "start": 192.859,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mar y aire",
            "start": 196.04,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "su nueva organizaci\u00f3n se enfoc\u00f3 en una",
            "start": 198.7,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n castense y acad\u00e9mica",
            "start": 201.879,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "con un eje acci\u00f3n l\u00f3gico como",
            "start": 204.67,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "complemento sustancial para inculcar",
            "start": 207.43,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "valores y virtudes militares como gu\u00edas",
            "start": 210.069,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "de conducta en todos los actos del",
            "start": 213.31,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "servicio conceptos de vida y trabajo que",
            "start": 215.56,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "representan uno de los m\u00e1s importantes",
            "start": 219.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el instituto armado al constituirse",
            "start": 222.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en emblema del quehacer militar y",
            "start": 225.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cimiento para el servicio con honor y",
            "start": 227.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lealtad a la patria",
            "start": 231.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por consiguiente nos llena de orgullo y",
            "start": 233.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "motivaci\u00f3n que en el marco de la",
            "start": 236.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n de la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 238.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se entreguen en esta ceremonia y en",
            "start": 241.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "otras similares en las regiones",
            "start": 244.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "militares y navales en que se divide el",
            "start": 246.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pa\u00eds condecoraciones de perseverancia",
            "start": 249.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por los a\u00f1os de servicio prestado al",
            "start": 251.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "instituto armado as\u00ed como ascensos en",
            "start": 254.62,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los distintos grados jer\u00e1rquicos",
            "start": 257.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "condecoraciones y ascensos que llevan",
            "start": 260.34,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "impl\u00edcito el reconocimiento del pueblo",
            "start": 262.93,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "al trabajo esfuerzo perseverancia",
            "start": 265.45,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00e9ritos profesionales y preparaci\u00f3n",
            "start": 268.92,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "constante de las mujeres y hombres",
            "start": 271.87,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "leales honorables y comprometidos que",
            "start": 274.75,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "integran las fuerzas armadas",
            "start": 279.04,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "estas fuerzas armadas tienen una",
            "start": 281.84,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "estructura definida que brinda",
            "start": 285.05,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "oportunidades para todos de ir",
            "start": 287.419,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ascendiendo en la escala jer\u00e1rquica a",
            "start": 289.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del tiempo de servicios hasta",
            "start": 292.82,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ocupar los puestos contemplados dentro",
            "start": 295.52,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "de los niveles de mando correspondientes",
            "start": 297.919,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "que establece la ley org\u00e1nica respectiva",
            "start": 300.229,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "as\u00ed la asignaci\u00f3n de cargos tiene",
            "start": 303.97,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sustentos en una trayectoria forjada en",
            "start": 307.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la preparaci\u00f3n profesional constante el",
            "start": 310.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esfuerzo la buena conducta y un",
            "start": 313.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o sobresaliente de esta forma se",
            "start": 316.31,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "asegura que las designaciones est\u00e9n al",
            "start": 319.88,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "margen de amistades prebendas o",
            "start": 322.91,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "favoritismos tambi\u00e9n en esta ocasi\u00f3n se",
            "start": 326.33,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "condecoraron con la presea miguel",
            "start": 330.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hidalgo en grado de cruz a profesionales",
            "start": 332.479,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de la salud que merecen una menci\u00f3n",
            "start": 335.36,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "especial porque han hecho patente su",
            "start": 337.669,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "compromiso y vocaci\u00f3n de servicio para",
            "start": 340.93,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "atender pacientes kobe en diferentes",
            "start": 344.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 347.3,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "empe\u00f1\u00e1ndose en salvar vidas a\u00fan con",
            "start": 349.49,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "riesgo de la propia eso debe llenarnos",
            "start": 353.64,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de satisfacci\u00f3n porque su noble labor la",
            "start": 357.81,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "reconocen todos los mexicanos",
            "start": 361.98,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "reconocimiento que es extensivo",
            "start": 365.36,
            "duration": 13.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 369.45,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "reconocimiento que es extensivo a las",
            "start": 380.49,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "distinguidas familias ya los hoy",
            "start": 383.53,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "galardonados y promovidos en jerarqu\u00eda",
            "start": 385.18,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "porque siempre est\u00e1n ah\u00ed en los momentos",
            "start": 388.229,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles alent\u00e1ndolos a seguir adelante",
            "start": 391.659,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "integrantes de las fuerzas armadas de la",
            "start": 396.61,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "guardia nacional y civiles condecorados",
            "start": 399.74,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "as\u00ed como compa\u00f1eros ascendidos ser",
            "start": 402.77,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acreedores a estas condecoraciones y",
            "start": 406.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ascensos sin duda provoca un sentimiento",
            "start": 408.53,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de alegr\u00eda de satisfacci\u00f3n personal y de",
            "start": 411.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "plenitud profesional sin embargo es la",
            "start": 415.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "madurez de conciencia la que nos hace",
            "start": 418.94,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "dimensionar la responsabilidad que",
            "start": 421.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entra\u00f1a el reconocimiento que se hace a",
            "start": 423.919,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "la trayectoria al esfuerzo y tenacidad",
            "start": 426.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para desarrollar el trabajo que nos",
            "start": 429.41,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 432.29,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "esto exige reafirmar el compromiso total",
            "start": 433.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que tenemos con las instituciones y con",
            "start": 437.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n de cumplir las funciones con",
            "start": 439.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "profesionalismo y siempre dentro de la",
            "start": 442.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "legalidad el camino que se recorre en la",
            "start": 445.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "carrera militar es recto y no admite",
            "start": 448.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "desviaciones de ning\u00fan tipo cada uno con",
            "start": 451.41,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "su correcto actuar se va formando su",
            "start": 454.53,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "propio destino as\u00ed vivo nuestras fuerzas",
            "start": 457.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "armadas cualquiera que sea el desaf\u00edo a",
            "start": 461.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "enfrentar jam\u00e1s detienen su camino jam\u00e1s",
            "start": 464.76,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "lo har\u00e1n siempre seguir\u00e1n trabajando por",
            "start": 468.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico cumpliendo los ordenamientos",
            "start": 471.93,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "constitucionales nunca nada podr\u00e1",
            "start": 474.48,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "distraer las de la m\u00e1s elevada tarea que",
            "start": 478.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la patria les ha conferido la defensa de",
            "start": 482.07,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la integridad independencia y soberan\u00eda",
            "start": 485.88,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n de la que debemos recordar",
            "start": 488.94,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "todo mexicano tambi\u00e9n es part\u00edcipe",
            "start": 492.38,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "la historia nacional es testigo de que",
            "start": 496.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ante momentos de adversidad cat\u00e1strofes",
            "start": 500.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "naturales o conflictos internos que ha",
            "start": 503.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "vivido el pa\u00eds el \u00e1nimo del soldado y",
            "start": 506.8,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "marino no decae por el contrario se",
            "start": 510.46,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "mantiene firme se fortalece y sirve el",
            "start": 514.089,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "reto que se afronte para imprimir fuerza",
            "start": 517.779,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en el cumplimiento del deber",
            "start": 520.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sigamos pues unidos siempre en el",
            "start": 523.659,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de cuerpo que ha sido factor",
            "start": 525.79,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "fundamental en nuestro instituto armado-",
            "start": 528.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "un esp\u00edritu de cuerpo que no permite",
            "start": 530.949,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n entre compa\u00f1eros porque es",
            "start": 534.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de empat\u00eda y solidaridad en el",
            "start": 537.43,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "trabajo conjunto que se realizan todos",
            "start": 541.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los integrantes de las fuerzas armadas y",
            "start": 544.48,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 547.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un esp\u00edritu de cuerpo que ha sido",
            "start": 549.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "baluarte de cohesi\u00f3n a trav\u00e9s del tiempo",
            "start": 552.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para cumplir con las misiones y tareas",
            "start": 554.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que tenemos encomendadas en beneficio de",
            "start": 557.28,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las familias mexicanas tengan presente",
            "start": 560.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que la dignidad personal y el",
            "start": 563.43,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "conocimiento cabal de los deberes es lo",
            "start": 564.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que conduce al soldado marino o guardia",
            "start": 567.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nacional a actuar con honradez probidad",
            "start": 570.39,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "e integridad",
            "start": 573.54,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "recuerden que lo que nos alienta siempre",
            "start": 575.779,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ha sido es y seguir\u00e1 siendo el respaldo",
            "start": 579.05,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de nuestra gente los mexicanos que nos",
            "start": 582.379,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "otorgan su confianza y respeto desde la",
            "start": 585.41,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "\u00e9poca revolucionaria que vio el",
            "start": 589.49,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "nacimiento de las actuales fuerzas",
            "start": 591.439,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "armadas pueblo soldados y marinos",
            "start": 593.629,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "siempre hemos estado juntos por el bien",
            "start": 597.47,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y en estos momentos hist\u00f3ricos",
            "start": 600.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que vive nuestro pa\u00eds se integra a ese",
            "start": 603.189,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "objetivo la guardia nacional",
            "start": 607.1,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente 20 de noviembre fecha",
            "start": 610.84,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ideal para recordar la actuaci\u00f3n de",
            "start": 615.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres justos y cabales que",
            "start": 618.01,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dedicaron su vida a la transformaci\u00f3n de",
            "start": 620.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico como el presidente madero que nos",
            "start": 622.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 el legado de la democracia quien",
            "start": 625.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "exportamos el uniforme militar",
            "start": 628.81,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "sabemos que cambios trascendentales",
            "start": 630.64,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "requieren de voluntades colectivas",
            "start": 633.06,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "trabajando hacia un solo objetivo y de",
            "start": 635.82,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "grandes ideales nacionales como los que",
            "start": 638.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "impulsa su administraci\u00f3n y en los que",
            "start": 641.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "prevalece un solo prop\u00f3sito m\u00e9xico",
            "start": 643.69,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "por ello apoyamos los proyectos",
            "start": 648.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "prioritarios de su gobierno con todos",
            "start": 651.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los recursos humanos materiales y",
            "start": 653.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "financieros que la naci\u00f3n nos provee en",
            "start": 655.69,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "aras del bienestar de los mexicanos",
            "start": 658.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuestra lealtad institucional es a toda",
            "start": 660.84,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "prueba- 107 a\u00f1os de institucionalidad",
            "start": 664.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "desde el nacimiento de las actuales",
            "start": 668.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas de la naci\u00f3n hablan por",
            "start": 670.51,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "s\u00ed solos y nos dan la luz sobre la alta",
            "start": 673.6,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "responsabilidad implica pertenecer a",
            "start": 677.8,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ellas el compromiso de coadyuvar en la",
            "start": 680.53,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y resoluci\u00f3n de los grandes",
            "start": 684.31,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "retos nacionales la confianza y",
            "start": 686.89,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "seguridad que podemos proyectar cuando",
            "start": 690.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la paz y la tranquilidad de los",
            "start": 693.4,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "mexicanos se ven afectadas",
            "start": 695.05,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la esperanza que significamos para la",
            "start": 698.089,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n cuando su integridad f\u00edsica y",
            "start": 700.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "patrimonio est\u00e1n en riesgo por desastres",
            "start": 703.43,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "naturales el respaldo para las familias",
            "start": 705.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de comunidades vulnerables que sienten",
            "start": 709.519,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de cerca su acompa\u00f1amiento con las",
            "start": 711.98,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "actividades de labor social pero sobre",
            "start": 714.259,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo esos 107 a\u00f1os de lealtad",
            "start": 717.379,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "institucional nos dan luz respecto al",
            "start": 720.259,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pilar que representamos para la",
            "start": 723.559,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "estabilidad y desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 725.809,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "en este sentido sirva la conmemoraci\u00f3n",
            "start": 729.11,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de la revoluci\u00f3n mexicana para refrendar",
            "start": 731.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nuestra lealtad a la instituci\u00f3n",
            "start": 734.629,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presidencial que usted representa basada",
            "start": 736.85,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "en el deseo del pueblo de mexico y las",
            "start": 740.089,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "leyes que nos rigen refrendar el",
            "start": 742.459,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "compromiso de seguir contribuyendo a la",
            "start": 745.49,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "seguridad nacional a la seguridad",
            "start": 748.009,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "interior y a la seguridad p\u00fablica",
            "start": 750.439,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "el compromiso de seguir trabajando en",
            "start": 753.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los proyectos prioritarios de su",
            "start": 756.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "gobierno en favor del bienestar de la",
            "start": 757.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 760.67,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el compromiso de seguir cumpliendo",
            "start": 762.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nuestras funciones con apego a la",
            "start": 764.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "legalidad transparencia rendici\u00f3n de",
            "start": 766.49,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "cuentas y respeto a los derechos humanos",
            "start": 769.4,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "le aseguramos que las coyunturas o",
            "start": 773.08,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "momentos dif\u00edciles lejos de desanimarnos",
            "start": 776.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siguiendo el ejemplo de madero carranza",
            "start": 779.7,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y otros seres revolucionarios nos",
            "start": 781.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "impulsan a imprimir mayor \u00edmpetu en el",
            "start": 784.81,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o de nuestras funciones porque",
            "start": 787.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo as\u00ed seguiremos dejando claro que",
            "start": 790.51,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nuestra prioridad es m\u00e9xico",
            "start": 793.45,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "respetable auditorio",
            "start": 797.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quienes somos parte de las fuerzas",
            "start": 799.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "armadas provenimos de poblaciones de",
            "start": 801.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todo el territorio nacional y esto es",
            "start": 804.48,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "muestra fehaciente de que nuestra",
            "start": 807.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n naci\u00f3 del pueblo se nutre",
            "start": 809.91,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "del pueblo y trabaja por el pueblo no",
            "start": 813.72,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "hay forma en que esta realidad pueda",
            "start": 817.74,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cambiar tenemos presente que las fuerzas",
            "start": 821.55,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "armadas han cumplido un papel",
            "start": 825.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trascendental en cada una de las",
            "start": 827.279,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "transformaciones nacionales y eso nos",
            "start": 829.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "motiva a seguir contribuyendo con la que",
            "start": 832.29,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "actualmente vive nuestro pa\u00eds",
            "start": 835.56,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el instituto armado jam\u00e1s ha buscado ni",
            "start": 838.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "buscar\u00e1 protagonismo porque nuestra",
            "start": 842.42,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "esencia es servir a la patria as\u00ed pues",
            "start": 844.91,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es evidente que no anhelamos ning\u00fan",
            "start": 848.65,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "poder porque nuestra raz\u00f3n de ser est\u00e1",
            "start": 851.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alejada de pretensiones pol\u00edticas o de",
            "start": 855.05,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "otro tipo es evidente que no anhelamos",
            "start": 857.75,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ning\u00fan poder porque el poder supremo de",
            "start": 861.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n se divide en legislativo",
            "start": 864.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ejecutivo y judicial perfectamente",
            "start": 866.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "definidos en nuestra carta magna es",
            "start": 869.93,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "evidente que no anhelamos ning\u00fan poder",
            "start": 873.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porque dependemos del ejecutivo a cuya",
            "start": 876.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "autoridad nos subordinamos por ley y por",
            "start": 879.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n democr\u00e1tica del pueblo de",
            "start": 881.54,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mexico pero sobre todo por convicci\u00f3n",
            "start": 883.82,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "con esa subordinaci\u00f3n al poder civil",
            "start": 887.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cumplimos las misiones generales que",
            "start": 890.85,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "tenemos asignadas y trabajamos en",
            "start": 893.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "proyectos prioritarios encaminados al",
            "start": 895.779,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestro pa\u00eds sin que ello",
            "start": 898.36,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "signifique perder nuestra naturaleza o",
            "start": 901.45,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de ser",
            "start": 905.05,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "por ello es importante recalcar que en",
            "start": 907.209,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la armada y de acuerdo",
            "start": 910.179,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a las atribuciones de su ley org\u00e1nica le",
            "start": 912.79,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "otorga es la cuarta misi\u00f3n establecida",
            "start": 915.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "en la ley org\u00e1nica del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 918.819,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea la que sustenta nuestra",
            "start": 921.16,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en los proyectos",
            "start": 923.47,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "prioritarios ya que mandata lo siguiente",
            "start": 924.85,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "cito realizar acciones c\u00edvicas y obras",
            "start": 928.079,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "sociales que tiendan al progreso del",
            "start": 932.86,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "pa\u00eds fin de la cita",
            "start": 936.189,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "al cumplir esta misi\u00f3n jam\u00e1s dejamos de",
            "start": 940.29,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "lado las otras cuatro por lo que",
            "start": 943.649,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "conjuntamente ej\u00e9rcito armada y fuerza",
            "start": 946.139,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 949.86,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "defendemos la integridad independencia y",
            "start": 951.029,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de la naci\u00f3n con una cobertura",
            "start": 953.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "militar y naval permanente en todo el",
            "start": 956.13,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "territorio nacional garantizamos la",
            "start": 959.67,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "seguridad interior con diversas acciones",
            "start": 963.209,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "que permiten la estabilidad",
            "start": 965.699,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "institucional y la preservaci\u00f3n del",
            "start": 967.8,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "orden constitucional del pa\u00eds",
            "start": 970.23,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "auxiliamos a la poblaci\u00f3n civil en casos",
            "start": 973.3,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "de necesidades p\u00fablicas como ha quedado",
            "start": 975.85,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "de manifiesto en la atenci\u00f3n de la",
            "start": 979.089,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pandemia ocasionada por el kobe 19",
            "start": 981.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "prestamos ayuda con los planes de n 13",
            "start": 985.279,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "plan marina y plan de la guardia",
            "start": 988.279,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nacional en casos de desastre como se ha",
            "start": 990.949,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "estado haciendo actualmente en el",
            "start": 993.529,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "sureste del pa\u00eds",
            "start": 995.72,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tareas que cumplimos al tener las",
            "start": 998.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "capacidades para hacerlo y hacerlo bien",
            "start": 1000.39,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "todas las llevamos a cabo",
            "start": 1003.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "simult\u00e1neamente y sin desatender ninguna",
            "start": 1005.9,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed lo permite nuestra",
            "start": 1008.76,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n procedimientos y recursos",
            "start": 1011.31,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "es as\u00ed que nuestras misiones constituyen",
            "start": 1014.69,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo el fundamento legal que enmarcan",
            "start": 1018.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuestras labores en beneficio de m\u00e9xico",
            "start": 1020.85,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "y los mexicanos sino que adem\u00e1s son la",
            "start": 1022.86,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "gu\u00eda permanente de nuestro actuar",
            "start": 1026.339,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "por eso hoy que conmemoramos el 110",
            "start": 1029.839,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "aniversario del inicio de la revoluci\u00f3n",
            "start": 1033.62,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "mexicana de donde surgieron nuestras",
            "start": 1035.99,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas actuales",
            "start": 1038.689,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "refrendamos nuestro compromiso de seguir",
            "start": 1040.699,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "siendo institucionalmente leales a la",
            "start": 1043.429,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "patria concluy\u00f3 recalcando dos aspectos",
            "start": 1046.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "trascendentales primero que como",
            "start": 1049.37,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mexicanos valoremos y sigamos el ejemplo",
            "start": 1053.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de patriotismo de quienes dejando a un",
            "start": 1055.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lado cualquier inter\u00e9s personal lucharon",
            "start": 1058.58,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "por sus ideales en la revoluci\u00f3n",
            "start": 1061.25,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ofrendando su vida por la patria",
            "start": 1063.25,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "hag\u00e1moslo manteniendo vivo el esp\u00edritu",
            "start": 1066.58,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "social y de ayuda a los m\u00e1s necesitados",
            "start": 1069.2,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que postul\u00f3 nuestra revoluci\u00f3n",
            "start": 1072.2,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "hag\u00e1moslo forjando las condiciones para",
            "start": 1074.89,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el desarrollo de mexico como segundo",
            "start": 1078.049,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "punto afirm\u00f3 que la fortaleza",
            "start": 1080.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "institucional de las fuerzas armadas y",
            "start": 1084.049,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional es producto del",
            "start": 1086.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trabajo incansable de todos sus",
            "start": 1089.45,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "integrantes y de la confianza que la",
            "start": 1091.46,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sociedad nos concede es producto del",
            "start": 1094.399,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "conjunto de acciones destacadas que en",
            "start": 1097.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "defensa de los intereses del pueblo han",
            "start": 1100.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "realizado sus integrantes",
            "start": 1102.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "enalteciendo la profesi\u00f3n militar y el",
            "start": 1104.57,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "quehacer policial",
            "start": 1107.39,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero expresar en nombre de",
            "start": 1111.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "quienes formamos parte de las fuerzas",
            "start": 1113.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "armadas y de la guardia nacional nuestro",
            "start": 1115.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "especial reconocimiento y agradecimiento",
            "start": 1118.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a los que hacen a\u00fan m\u00e1s s\u00f3lida esta",
            "start": 1120.37,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "fortaleza institucional con su respaldo",
            "start": 1123.28,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ante cualquier circunstancia que afecta",
            "start": 1125.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a nuestro instituto armado me refiero al",
            "start": 1129.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica a los",
            "start": 1131.95,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "diferentes sectores de la sociedad a",
            "start": 1133.84,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "particulares y a medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1136.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que de manera permanente demuestran su",
            "start": 1138.42,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "aprecio por nuestro trabajo a todos",
            "start": 1141.25,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "gracias por su empat\u00eda y valioso apoyo",
            "start": 1144.04,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "por ello nada nos desanima nada nos",
            "start": 1148.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "detendr\u00e1 en el servicio que prestamos a",
            "start": 1152.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los mexicanos hoy m\u00e1s que nunca estamos",
            "start": 1155.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "comprometidos con la transformaci\u00f3n que",
            "start": 1158.47,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en marcha hoy m\u00e1s que nunca el",
            "start": 1161.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estado mexicano puede confiar en la",
            "start": 1164.679,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lealtad institucional que durante m\u00e1s de",
            "start": 1166.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un siglo han hecho patente sus fuerzas",
            "start": 1169.299,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "armadas y hoy la guardia nacional es as\u00ed",
            "start": 1172.21,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que hoy m\u00e1s que nunca ej\u00e9rcito armada",
            "start": 1175.6,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea y guardia nacional estamos",
            "start": 1179.71,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "determinados y comprometidos con las",
            "start": 1183.13,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "mejores causas de m\u00e9xico el gobierno de",
            "start": 1185.919,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1190.419,
            "duration": 2.181
        }
    ],
    "transcription_text": "hoy 20 de noviembre de 2020 les doy la m\u00e1s cordial bienvenida a esta conmemoraci\u00f3n del 110 aniversario del inicio de la revoluci\u00f3n mexicana enmarcada en este magno recinto en donde se custodian los restos de los h\u00e9roes de esa lucha armada esta efem\u00e9ride nacional desde 1939 ha servido de marco para la conmemoraci\u00f3n de imposici\u00f3n de condecoraciones militares y navales y a partir de 1961 se estableci\u00f3 esta fecha para conceder el ascenso al grado inmediato superior a los miembros de las fuerzas armadas esta conmemoraci\u00f3n es de gran trascendencia ya que despu\u00e9s de la independencia y la guerra de reforma inicia la tercera gran transformaci\u00f3n nacional con la revoluci\u00f3n mexicana primer movimiento social del siglo 20 en el mundo que surgi\u00f3 por los anhelos de una vida democr\u00e1tica para todos los mexicanos cuya esencia con tenso y consenso don francisco y madero en el plan de san lu\u00eds el 5 de octubre de 1910 a trav\u00e9s de este plan el ap\u00f3stol de la democracia convoc\u00f3 a los mexicanos a levantarse en armas a partir de las 6 de la tarde del 20 de noviembre de 1910 iniciando un per\u00edodo de incesantes luchas en este contexto destaca la visi\u00f3n de dominus triano carranza quien en 1913 desconoci\u00f3 al gobierno de victoriano huerta y facultado por el 22 congreso de coahuila organiz\u00f3 fuerzas que con la firma del plan de guadalupe en ese mismo a\u00f1o recibir\u00eda el nombre de ej\u00e9rcito constitucionalista origen de las actuales fuerzas armadas organismos centenarios que se forjaron de liderazgos comprometidos con la patria y se nutrieron del pueblo con el objetivo firme de defender los ideales democr\u00e1ticos de la revoluci\u00f3n libertad igualdad y justicia social transform\u00e1ndose completamente en unas fuerzas armadas diferentes al ej\u00e9rcito federal cuya capitulaci\u00f3n qued\u00f3 evidenciada en los tratados de teoloyucan el 13 de agosto de 1914 que establecieron las condiciones de su disoluci\u00f3n cortando de ra\u00edz la ideolog\u00eda de algunos de sus mandos que estaba enfocada en aspiraciones pol\u00edticas intereses personales y de grupo mandos con una formaci\u00f3n aristocr\u00e1tica distanciados del pueblo y que se identificaban m\u00e1s con la clase econ\u00f3mica privilegiada indiscutiblemente la revoluci\u00f3n de 1910 transform\u00f3 la vida del pueblo mexicano y fue un hito en la evoluci\u00f3n institucional de las fuerzas de tierra mar y aire su nueva organizaci\u00f3n se enfoc\u00f3 en una profesionalizaci\u00f3n castense y acad\u00e9mica con un eje acci\u00f3n l\u00f3gico como complemento sustancial para inculcar valores y virtudes militares como gu\u00edas de conducta en todos los actos del servicio conceptos de vida y trabajo que representan uno de los m\u00e1s importantes en el instituto armado al constituirse en emblema del quehacer militar y cimiento para el servicio con honor y lealtad a la patria por consiguiente nos llena de orgullo y motivaci\u00f3n que en el marco de la conmemoraci\u00f3n de la revoluci\u00f3n mexicana se entreguen en esta ceremonia y en otras similares en las regiones militares y navales en que se divide el pa\u00eds condecoraciones de perseverancia por los a\u00f1os de servicio prestado al instituto armado as\u00ed como ascensos en los distintos grados jer\u00e1rquicos condecoraciones y ascensos que llevan impl\u00edcito el reconocimiento del pueblo al trabajo esfuerzo perseverancia m\u00e9ritos profesionales y preparaci\u00f3n constante de las mujeres y hombres leales honorables y comprometidos que integran las fuerzas armadas estas fuerzas armadas tienen una estructura definida que brinda oportunidades para todos de ir ascendiendo en la escala jer\u00e1rquica a trav\u00e9s del tiempo de servicios hasta ocupar los puestos contemplados dentro de los niveles de mando correspondientes que establece la ley org\u00e1nica respectiva as\u00ed la asignaci\u00f3n de cargos tiene sustentos en una trayectoria forjada en la preparaci\u00f3n profesional constante el esfuerzo la buena conducta y un desempe\u00f1o sobresaliente de esta forma se asegura que las designaciones est\u00e9n al margen de amistades prebendas o favoritismos tambi\u00e9n en esta ocasi\u00f3n se condecoraron con la presea miguel hidalgo en grado de cruz a profesionales de la salud que merecen una menci\u00f3n especial porque han hecho patente su compromiso y vocaci\u00f3n de servicio para atender pacientes kobe en diferentes instalaciones empe\u00f1\u00e1ndose en salvar vidas a\u00fan con riesgo de la propia eso debe llenarnos de satisfacci\u00f3n porque su noble labor la reconocen todos los mexicanos reconocimiento que es extensivo [Aplausos] reconocimiento que es extensivo a las distinguidas familias ya los hoy galardonados y promovidos en jerarqu\u00eda porque siempre est\u00e1n ah\u00ed en los momentos dif\u00edciles alent\u00e1ndolos a seguir adelante integrantes de las fuerzas armadas de la guardia nacional y civiles condecorados as\u00ed como compa\u00f1eros ascendidos ser acreedores a estas condecoraciones y ascensos sin duda provoca un sentimiento de alegr\u00eda de satisfacci\u00f3n personal y de plenitud profesional sin embargo es la madurez de conciencia la que nos hace dimensionar la responsabilidad que entra\u00f1a el reconocimiento que se hace a la trayectoria al esfuerzo y tenacidad para desarrollar el trabajo que nos corresponde esto exige reafirmar el compromiso total que tenemos con las instituciones y con la naci\u00f3n de cumplir las funciones con profesionalismo y siempre dentro de la legalidad el camino que se recorre en la carrera militar es recto y no admite desviaciones de ning\u00fan tipo cada uno con su correcto actuar se va formando su propio destino as\u00ed vivo nuestras fuerzas armadas cualquiera que sea el desaf\u00edo a enfrentar jam\u00e1s detienen su camino jam\u00e1s lo har\u00e1n siempre seguir\u00e1n trabajando por m\u00e9xico cumpliendo los ordenamientos constitucionales nunca nada podr\u00e1 distraer las de la m\u00e1s elevada tarea que la patria les ha conferido la defensa de la integridad independencia y soberan\u00eda de la naci\u00f3n de la que debemos recordar todo mexicano tambi\u00e9n es part\u00edcipe la historia nacional es testigo de que ante momentos de adversidad cat\u00e1strofes naturales o conflictos internos que ha vivido el pa\u00eds el \u00e1nimo del soldado y marino no decae por el contrario se mantiene firme se fortalece y sirve el reto que se afronte para imprimir fuerza en el cumplimiento del deber sigamos pues unidos siempre en el esp\u00edritu de cuerpo que ha sido factor fundamental en nuestro instituto armado- un esp\u00edritu de cuerpo que no permite confrontaci\u00f3n entre compa\u00f1eros porque es sin\u00f3nimo de empat\u00eda y solidaridad en el trabajo conjunto que se realizan todos los integrantes de las fuerzas armadas y de la guardia nacional un esp\u00edritu de cuerpo que ha sido baluarte de cohesi\u00f3n a trav\u00e9s del tiempo para cumplir con las misiones y tareas que tenemos encomendadas en beneficio de las familias mexicanas tengan presente que la dignidad personal y el conocimiento cabal de los deberes es lo que conduce al soldado marino o guardia nacional a actuar con honradez probidad e integridad recuerden que lo que nos alienta siempre ha sido es y seguir\u00e1 siendo el respaldo de nuestra gente los mexicanos que nos otorgan su confianza y respeto desde la \u00e9poca revolucionaria que vio el nacimiento de las actuales fuerzas armadas pueblo soldados y marinos siempre hemos estado juntos por el bien de m\u00e9xico y en estos momentos hist\u00f3ricos que vive nuestro pa\u00eds se integra a ese objetivo la guardia nacional se\u00f1or presidente 20 de noviembre fecha ideal para recordar la actuaci\u00f3n de hombres y mujeres justos y cabales que dedicaron su vida a la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico como el presidente madero que nos dej\u00f3 el legado de la democracia quien exportamos el uniforme militar sabemos que cambios trascendentales requieren de voluntades colectivas trabajando hacia un solo objetivo y de grandes ideales nacionales como los que impulsa su administraci\u00f3n y en los que prevalece un solo prop\u00f3sito m\u00e9xico por ello apoyamos los proyectos prioritarios de su gobierno con todos los recursos humanos materiales y financieros que la naci\u00f3n nos provee en aras del bienestar de los mexicanos nuestra lealtad institucional es a toda prueba- 107 a\u00f1os de institucionalidad desde el nacimiento de las actuales fuerzas armadas de la naci\u00f3n hablan por s\u00ed solos y nos dan la luz sobre la alta responsabilidad implica pertenecer a ellas el compromiso de coadyuvar en la atenci\u00f3n y resoluci\u00f3n de los grandes retos nacionales la confianza y seguridad que podemos proyectar cuando la paz y la tranquilidad de los mexicanos se ven afectadas la esperanza que significamos para la poblaci\u00f3n cuando su integridad f\u00edsica y patrimonio est\u00e1n en riesgo por desastres naturales el respaldo para las familias de comunidades vulnerables que sienten de cerca su acompa\u00f1amiento con las actividades de labor social pero sobre todo esos 107 a\u00f1os de lealtad institucional nos dan luz respecto al pilar que representamos para la estabilidad y desarrollo del pa\u00eds en este sentido sirva la conmemoraci\u00f3n de la revoluci\u00f3n mexicana para refrendar nuestra lealtad a la instituci\u00f3n presidencial que usted representa basada en el deseo del pueblo de mexico y las leyes que nos rigen refrendar el compromiso de seguir contribuyendo a la seguridad nacional a la seguridad interior y a la seguridad p\u00fablica el compromiso de seguir trabajando en los proyectos prioritarios de su gobierno en favor del bienestar de la poblaci\u00f3n el compromiso de seguir cumpliendo nuestras funciones con apego a la legalidad transparencia rendici\u00f3n de cuentas y respeto a los derechos humanos le aseguramos que las coyunturas o momentos dif\u00edciles lejos de desanimarnos siguiendo el ejemplo de madero carranza y otros seres revolucionarios nos impulsan a imprimir mayor \u00edmpetu en el desempe\u00f1o de nuestras funciones porque s\u00f3lo as\u00ed seguiremos dejando claro que nuestra prioridad es m\u00e9xico respetable auditorio quienes somos parte de las fuerzas armadas provenimos de poblaciones de todo el territorio nacional y esto es muestra fehaciente de que nuestra instituci\u00f3n naci\u00f3 del pueblo se nutre del pueblo y trabaja por el pueblo no hay forma en que esta realidad pueda cambiar tenemos presente que las fuerzas armadas han cumplido un papel trascendental en cada una de las transformaciones nacionales y eso nos motiva a seguir contribuyendo con la que actualmente vive nuestro pa\u00eds el instituto armado jam\u00e1s ha buscado ni buscar\u00e1 protagonismo porque nuestra esencia es servir a la patria as\u00ed pues es evidente que no anhelamos ning\u00fan poder porque nuestra raz\u00f3n de ser est\u00e1 alejada de pretensiones pol\u00edticas o de otro tipo es evidente que no anhelamos ning\u00fan poder porque el poder supremo de la federaci\u00f3n se divide en legislativo ejecutivo y judicial perfectamente definidos en nuestra carta magna es evidente que no anhelamos ning\u00fan poder porque dependemos del ejecutivo a cuya autoridad nos subordinamos por ley y por la decisi\u00f3n democr\u00e1tica del pueblo de mexico pero sobre todo por convicci\u00f3n con esa subordinaci\u00f3n al poder civil cumplimos las misiones generales que tenemos asignadas y trabajamos en proyectos prioritarios encaminados al desarrollo de nuestro pa\u00eds sin que ello signifique perder nuestra naturaleza o raz\u00f3n de ser por ello es importante recalcar que en coordinaci\u00f3n con la armada y de acuerdo a las atribuciones de su ley org\u00e1nica le otorga es la cuarta misi\u00f3n establecida en la ley org\u00e1nica del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea la que sustenta nuestra participaci\u00f3n en los proyectos prioritarios ya que mandata lo siguiente cito realizar acciones c\u00edvicas y obras sociales que tiendan al progreso del pa\u00eds fin de la cita al cumplir esta misi\u00f3n jam\u00e1s dejamos de lado las otras cuatro por lo que conjuntamente ej\u00e9rcito armada y fuerza a\u00e9rea defendemos la integridad independencia y soberan\u00eda de la naci\u00f3n con una cobertura militar y naval permanente en todo el territorio nacional garantizamos la seguridad interior con diversas acciones que permiten la estabilidad institucional y la preservaci\u00f3n del orden constitucional del pa\u00eds auxiliamos a la poblaci\u00f3n civil en casos de necesidades p\u00fablicas como ha quedado de manifiesto en la atenci\u00f3n de la pandemia ocasionada por el kobe 19 prestamos ayuda con los planes de n 13 plan marina y plan de la guardia nacional en casos de desastre como se ha estado haciendo actualmente en el sureste del pa\u00eds tareas que cumplimos al tener las capacidades para hacerlo y hacerlo bien todas las llevamos a cabo simult\u00e1neamente y sin desatender ninguna porque as\u00ed lo permite nuestra organizaci\u00f3n procedimientos y recursos es as\u00ed que nuestras misiones constituyen no s\u00f3lo el fundamento legal que enmarcan nuestras labores en beneficio de m\u00e9xico y los mexicanos sino que adem\u00e1s son la gu\u00eda permanente de nuestro actuar por eso hoy que conmemoramos el 110 aniversario del inicio de la revoluci\u00f3n mexicana de donde surgieron nuestras fuerzas armadas actuales refrendamos nuestro compromiso de seguir siendo institucionalmente leales a la patria concluy\u00f3 recalcando dos aspectos trascendentales primero que como mexicanos valoremos y sigamos el ejemplo de patriotismo de quienes dejando a un lado cualquier inter\u00e9s personal lucharon por sus ideales en la revoluci\u00f3n ofrendando su vida por la patria hag\u00e1moslo manteniendo vivo el esp\u00edritu social y de ayuda a los m\u00e1s necesitados que postul\u00f3 nuestra revoluci\u00f3n hag\u00e1moslo forjando las condiciones para el desarrollo de mexico como segundo punto afirm\u00f3 que la fortaleza institucional de las fuerzas armadas y de la guardia nacional es producto del trabajo incansable de todos sus integrantes y de la confianza que la sociedad nos concede es producto del conjunto de acciones destacadas que en defensa de los intereses del pueblo han realizado sus integrantes enalteciendo la profesi\u00f3n militar y el quehacer policial aqu\u00ed quiero expresar en nombre de quienes formamos parte de las fuerzas armadas y de la guardia nacional nuestro especial reconocimiento y agradecimiento a los que hacen a\u00fan m\u00e1s s\u00f3lida esta fortaleza institucional con su respaldo ante cualquier circunstancia que afecta a nuestro instituto armado me refiero al gobierno de la rep\u00fablica a los diferentes sectores de la sociedad a particulares y a medios de comunicaci\u00f3n que de manera permanente demuestran su aprecio por nuestro trabajo a todos gracias por su empat\u00eda y valioso apoyo por ello nada nos desanima nada nos detendr\u00e1 en el servicio que prestamos a los mexicanos hoy m\u00e1s que nunca estamos comprometidos con la transformaci\u00f3n que est\u00e1 en marcha hoy m\u00e1s que nunca el estado mexicano puede confiar en la lealtad institucional que durante m\u00e1s de un siglo han hecho patente sus fuerzas armadas y hoy la guardia nacional es as\u00ed que hoy m\u00e1s que nunca ej\u00e9rcito armada fuerza a\u00e9rea y guardia nacional estamos determinados y comprometidos con las mejores causas de m\u00e9xico el gobierno de m\u00e9xico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:53.020394"
}