{
    "video_id": "PJLeKGXiJvE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/PJLeKGXiJvE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAMB6muzPsXc5pB0PF1NUbWgGEckQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=PJLeKGXiJvE",
    "video_title": "#FelizRegresoAClases | Inicio de Ciclo Escolar 2019-2020",
    "video_length_seconds": 2014,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 2.82,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 5.19,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 23.1,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas sean todos y todas",
            "start": 49.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "bienvenidos a la ceremonia c\u00edvica de",
            "start": 52.51,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "inicio del ciclo escolar 2019 2020 acto",
            "start": 55.239,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "seguido invitamos a los presentes a",
            "start": 60.579,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hacer las demostraciones de respeto para",
            "start": 63.489,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "llevar a cabo los honores a la bandera",
            "start": 65.979,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 73.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n escuela",
            "start": 75.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "firmes",
            "start": 81.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 83.45,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "saludar",
            "start": 88.08,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 90.57,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 93.67,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 98.5,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 102.16,
            "duration": 14.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 119.64,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 127.87,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 134.2,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n escuela",
            "start": 148.73,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "firmes",
            "start": 153.77,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 156.069,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "acto seguido entonaremos el himno",
            "start": 158.19,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 161.1,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 164.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 183.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "oh dios t\u00fa siempre",
            "start": 195.23,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 198.09,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 201.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 204.93,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 230.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 231.35,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "vinatea",
            "start": 237.819,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 239.07,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 253.03,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "saludar",
            "start": 258.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 261.2,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 264.22,
            "duration": 13.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 280.15,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 294.98,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 303.73,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n escuela",
            "start": 314.37,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "firmes",
            "start": 319.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 322.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n escuela flanco izquierdo y",
            "start": 324.84,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "flanco derecho",
            "start": 328.33,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "continuando con el programa entonaremos",
            "start": 333.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el himno de las escuelas secundarias",
            "start": 335.86,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas",
            "start": 337.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 341.35,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 352.45,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 360.32,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "incontables",
            "start": 367.15,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 375.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s",
            "start": 378.75,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "el deporte no es la vida",
            "start": 381.56,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 385.46,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 415.46,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 417.79,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "secundarias t\u00e9cnicas con la aspiraci\u00f3n",
            "start": 421.86,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 424.87,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "mi cometido",
            "start": 426.25,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 431.86,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia c\u00edvica",
            "start": 437.93,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 443.55,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 445.34,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 445.87,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia c\u00edvica del inicio",
            "start": 450.55,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "del ciclo escolar 2019 2020 el",
            "start": 453.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 457.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 459.64,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 462.49,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 464.58,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 469.78,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 470.35,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1an la alumna gladys danae",
            "start": 475.47,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "medrano negrete",
            "start": 479.1,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 481.75,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 482.75,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 484.59,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 486.59,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "el alumno \u00e1ngel hern\u00e1n d\u00edaz de la cruz",
            "start": 488.83,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 492.64,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 495.3,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno de la ciudad de",
            "start": 500.26,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 502.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "claudia sheinbaum pardo",
            "start": 503.32,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 505.54,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 506.61,
            "duration": 1.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 508.18,
            "duration": 1.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 508.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 510.01,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 513.14,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma barrag\u00e1n",
            "start": 515.93,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 518.659,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el titular de la autoridad educativa",
            "start": 524.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "federal en la ciudad de mexico lu\u00eds",
            "start": 527.12,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "humberto fern\u00e1ndez fuentes",
            "start": 530.21,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 532.41,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 532.55,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 537.02,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la directora de la escuela secundaria",
            "start": 539.73,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica n\u00famero 63",
            "start": 542.1,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "melchor ocampo yajaira gamio chip",
            "start": 543.93,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "sanabria",
            "start": 546.779,
            "duration": 1.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 547.67,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 548.14,
            "duration": 12.15
        },
        {
            "text": "la madre de familia genoveva torres la",
            "start": 557.02,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "da",
            "start": 560.29,
            "duration": 0.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 560.73,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 561.03,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 563.77,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 566.09,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y el padre de familia carlos medrano",
            "start": 567.92,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "arg\u00fcello",
            "start": 570.68,
            "duration": 2.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 572.91,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 573.15,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "saludamos y damos la m\u00e1s cordial",
            "start": 579.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "bienvenida a las alumnas alumnos",
            "start": 581.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "personal docente personal administrativo",
            "start": 584.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y medios de comunicaci\u00f3n que hoy nos",
            "start": 587.71,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an",
            "start": 589.84,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 591.14,
            "duration": 1.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 591.87,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 592.95,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 593.87,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "tiene la palabra la directora de la",
            "start": 601.059,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "escuela secundaria t\u00e9cnica n\u00famero 63",
            "start": 603.429,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "melchor ocampo",
            "start": 606.039,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "yajaira gamio chip sanabria",
            "start": 607.029,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 609.95,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 611.41,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 615.22,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "a nombre de la comunidad educativa de la",
            "start": 617.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "escuela secundaria t\u00e9cnica n\u00famero 63",
            "start": 620.48,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "melchor ocampo les doy una cordial",
            "start": 624.14,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "bienvenida a este centro de estudios de",
            "start": 626.93,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica cuya finalidad es el",
            "start": 629.959,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "logro eficaz de aprendizajes",
            "start": 633.89,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "significativos de los j\u00f3venes",
            "start": 635.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estudiantes a trav\u00e9s del desarrollo",
            "start": 637.85,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "integral intelectual f\u00edsico moral",
            "start": 640.67,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "est\u00e9tico y c\u00edvico hoy con esta ceremonia",
            "start": 644.74,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "c\u00edvica damos inicio al ciclo escolar",
            "start": 649.31,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "2019 2020 siendo nos honrados de contar",
            "start": 653.589,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "con la distinguida presencia del",
            "start": 658.839,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 662.42,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "presidente de dos estados unidos",
            "start": 665.56,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "mexicanos gracias por acompa\u00f1arnos",
            "start": 668.779,
            "duration": 12.691
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 672.97,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 681.47,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "agradeciendo esta intervenci\u00f3n",
            "start": 685.529,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "escucharemos el mensaje y la",
            "start": 688.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "declaratoria de inicio del ciclo escolar",
            "start": 690.67,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "2019 2020 a cargo del licenciado andr\u00e9s",
            "start": 693.51,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 697.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 699.55,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 701.89,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 703.31,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 705.7,
            "duration": 12.45
        },
        {
            "text": "antes de declarar iniciado este nuevo",
            "start": 713.02,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ciclo escolar",
            "start": 718.15,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "yo quiero que escuchemos",
            "start": 719.23,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 723.27,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la jefa de gobierno de la ciudad de",
            "start": 724.85,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 727.97,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que claudia llevan nos de un mensaje",
            "start": 729.61,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "bueno y antes",
            "start": 735.3,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y decirles",
            "start": 738.17,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 740.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 742.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 745.01,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "vamos a escuchar a claudia",
            "start": 748.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 755.34,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 759.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 762.95,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "presidente secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 765.85,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "directora alumnos y alumnas padres y",
            "start": 768.46,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "madres de familia me da mucho gusto",
            "start": 771.5,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "estar con ustedes",
            "start": 773.93,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "un orgullo estar aqu\u00ed el d\u00eda que se",
            "start": 776.07,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "abren las clases de este ciclo 2019 2020",
            "start": 779.67,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y si me permite se\u00f1or presidente poderle",
            "start": 784.71,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "decir que aqu\u00ed en la ciudad acompa\u00f1ando",
            "start": 788.43,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a todos sus programas hemos instaurado",
            "start": 791.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "diversos programas de apoyo a la",
            "start": 795.95,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en primer lugar desde el final",
            "start": 798.84,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "del ciclo escolar anterior se dio el",
            "start": 803.91,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "doble en \u00fatiles y uniformes escolares",
            "start": 805.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os y ni\u00f1as de preescolar reciben",
            "start": 808.49,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "700 pesos de primaria 820 y de",
            "start": 812.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "secundaria a 900 pesos de apoyo a \u00fatiles",
            "start": 815.7,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y uniformes",
            "start": 818.37,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "instauramos aqu\u00ed en la ciudad del",
            "start": 819.81,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "programa mejor escuela donde padres y",
            "start": 821.34,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "madres de familia nos ayudan a mejorar",
            "start": 823.83,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el mantenimiento menor de las escuelas y",
            "start": 826.37,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a partir de septiembre de este a\u00f1o",
            "start": 830.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "inauguramos una nueva beca aqu\u00ed en la",
            "start": 832.7,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ciudad para ni\u00f1os y ni\u00f1as de primaria y",
            "start": 835.74,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "secundaria se llama mi beca para empezar",
            "start": 838.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "antes hab\u00eda una beca que se llamaba",
            "start": 840.26,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as talento que solo le daba a",
            "start": 843.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "algunos ni\u00f1os y ni\u00f1as de 9 d\u00edas de",
            "start": 846.779,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "promedio y nosotros decidimos que esto",
            "start": 848.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es una beca pues que promov\u00eda",
            "start": 851.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desigualdades as\u00ed que ahora con un",
            "start": 853.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esfuerzo muy grande gracias al",
            "start": 856.47,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "presidente de la republica que ha",
            "start": 858.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "asumido varios programas sociales que",
            "start": 859.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hab\u00eda en la ciudad ahora a ni\u00f1os y ni\u00f1as",
            "start": 862.41,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de primer y secundaria van a tener un",
            "start": 864.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "apoyo de 330 pesos mensuales universal",
            "start": 866.67,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en toda la educaci\u00f3n b\u00e1sica es la manera",
            "start": 869.97,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que estamos contribuyendo a la cuarta",
            "start": 872.93,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n as\u00ed que me da mucho gusto",
            "start": 877.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con ustedes y recuerden que",
            "start": 880.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n es la mejor formaci\u00f3n que",
            "start": 883.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "podamos tener y muchas felicidades a la",
            "start": 887.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica de este pa\u00eds a la",
            "start": 890.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica de la ciudad muchas",
            "start": 893.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente gracias a todos",
            "start": 895.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y todas ustedes y que tengan un feliz",
            "start": 897.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ciclo escolar",
            "start": 899.73,
            "duration": 2.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 901.08,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 902.35,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 905.18,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 908.2,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pues en efecto nos da mucho gusto estar",
            "start": 910.56,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "con ustedes ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 914.07,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 918.37,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "estudian en esta escuela t\u00e9cnica de la",
            "start": 920.57,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 925.92,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n agradecer mucho",
            "start": 928.67,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "por el trabajo que llevan a cabo las",
            "start": 933.57,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "maestras los maestros de m\u00e9xico",
            "start": 937.8,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "maestros de grupo",
            "start": 942.97,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "directoras directores",
            "start": 947.029,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "en cargados",
            "start": 950.88,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "de la supervisi\u00f3n en las distintas",
            "start": 952.889,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "regiones escolares del pa\u00eds",
            "start": 957.269,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 961.15,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos de la secretar\u00eda",
            "start": 962.96,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n de manera muy especial",
            "start": 967.39,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "agradezco el apoyo el respaldo que",
            "start": 972.19,
            "duration": 10.089
        },
        {
            "text": "tenido desde que inici\u00f3 el gobierno del",
            "start": 977.31,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 982.279,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma barrag\u00e1n secretario de",
            "start": 985.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 989.26,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 992.72,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "como es",
            "start": 1000.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1002.35,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "natural como es obvio",
            "start": 1004.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno le est\u00e1 dando",
            "start": 1009.03,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "prioridad a la educaci\u00f3n",
            "start": 1014.529,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 apoyando mucho la educaci\u00f3n hace",
            "start": 1019.23,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "un momento en la conferencia de prensa",
            "start": 1024.51,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1028.91,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "celebramos todas las ma\u00f1anas",
            "start": 1031.569,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "hablamos de que este a\u00f1o se van a",
            "start": 1035.65,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "otorgar alrededor de 10 millones de",
            "start": 1040.03,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 1044.02,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para estudiantes",
            "start": 1045.63,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1048.3,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "todos los niveles de escolaridad",
            "start": 1049.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "preescolar",
            "start": 1053.63,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "primaria secundaria nivel medio superior",
            "start": 1055.52,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "nivel superior y tambi\u00e9n",
            "start": 1060.91,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "para posgrado para los que estudian",
            "start": 1064.43,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "maestr\u00eda y doctorado becas de el conacyt",
            "start": 1067.58,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "se trata de una inversi\u00f3n",
            "start": 1075.559,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "que no de un gasto",
            "start": 1078.97,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "del orden de 60.000 millones de pesos",
            "start": 1082.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para impulsar",
            "start": 1087.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 1089.28,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 que en el caso de la educaci\u00f3n",
            "start": 1091.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica",
            "start": 1095.83,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de las becas que otorga el",
            "start": 1097.96,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "gobierno federal a estudiantes de",
            "start": 1103.0,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "familias de escasos recursos econ\u00f3micos",
            "start": 1105.22,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1108.65,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 contando con el apoyo de becas",
            "start": 1110.58,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "otorgadas por los gobiernos estatales",
            "start": 1117.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "como es el caso de la ciudad de mexico",
            "start": 1120.08,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "lo que acaba de dar a conocer la jefa de",
            "start": 1124.26,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "gobierno becas para estudiantes d",
            "start": 1128.97,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "el nivel b\u00e1sico en la ciudad de mexico",
            "start": 1134.79,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que corresponde tambi\u00e9n a quienes",
            "start": 1138.36,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "estudian la secundaria como ustedes",
            "start": 1142.26,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "en el caso del nivel",
            "start": 1149.14,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "medio superior lo que antes se conoc\u00eda",
            "start": 1152.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "como la preparatoria colegios de",
            "start": 1157.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "bachilleres despu\u00e9s las t\u00e9cnicas",
            "start": 1159.679,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 1163.04,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "alrededor de 4 millones de estudiantes",
            "start": 1166.51,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tienen una beca",
            "start": 1169.62,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "de 1600 pesos bimestrales es universal",
            "start": 1172.72,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "esto es la primera vez que se hace que",
            "start": 1180.23,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todos los estudiantes de nivel medio",
            "start": 1183.44,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "superior tengan una beca porque",
            "start": 1186.35,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en este nivel de escolaridad",
            "start": 1190.89,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la beca es universal es para todos",
            "start": 1194.23,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "porque en este nivel de escolaridad",
            "start": 1198.15,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "es en el que se presenta m\u00e1s decepci\u00f3n",
            "start": 1202.06,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "escolar es cuando m\u00e1s abandonan la",
            "start": 1207.7,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 1210.73,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "los estudiantes y coincide que es la",
            "start": 1212.39,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "edad de la adolescencia",
            "start": 1216.44,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "es una edad",
            "start": 1220.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "m\u00e1s complicada dif\u00edcil",
            "start": 1222.31,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1226.41,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "es necesario que se mantengan los",
            "start": 1228.559,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "adolescentes estudiantes",
            "start": 1233.6,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "y que no les falten apoyos para que",
            "start": 1237.47,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en la escuela que no abandonen la",
            "start": 1241.97,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "escuela para que no agarren el camino de",
            "start": 1246.289,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "las conductas antisociales por eso en",
            "start": 1251.659,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "este nivel de escolaridad es a todos los",
            "start": 1256.49,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "estudiantes y luego ya",
            "start": 1260.74,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "para los que estudian en la universidad",
            "start": 1264.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1268.05,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1270.05,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estudiantes de familias pobres",
            "start": 1271.71,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "son 300.000 becas de 2400 pesos",
            "start": 1275.77,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 1281.25,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "por eso son repito alrededor de 10",
            "start": 1284.07,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "millones de becas y por eso la inversi\u00f3n",
            "start": 1289.02,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "de 60 mil millones de pesos este a\u00f1o",
            "start": 1293.46,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a iniciar como ya lo est\u00e1",
            "start": 1298.11,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "haciendo en la ciudad de mexico",
            "start": 1301.38,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "claudia siendo jefa de gobierno vamos a",
            "start": 1304.37,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "comenzar con un programa para darle",
            "start": 1308.15,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "mantenimiento a las escuelas",
            "start": 1310.91,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "porque esta es pues la fue remodelada y",
            "start": 1315.779,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed como esta escuela yo quisiera que",
            "start": 1320.429,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "estuvieran todas las escuelas del pa\u00eds",
            "start": 1324.739,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "desgraciadamente no es as\u00ed",
            "start": 1328.369,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1332.97,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "muchas escuelas en mal estado",
            "start": 1334.71,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "sobre todo las escuelas que fueron",
            "start": 1338.69,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "afectadas por los sismos que todav\u00eda no",
            "start": 1342.62,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "se terminan de rehabilitar",
            "start": 1347.3,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1352.11,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tenemos todav\u00eda",
            "start": 1353.789,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "las escuelas nuevas y siguen los ni\u00f1os",
            "start": 1357.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tomando clases",
            "start": 1360.66,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "oaxaca en chiapas en puebla en morelos",
            "start": 1363.72,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "en lugares improvisados estamos",
            "start": 1368.45,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "trabajando para que mejoren las escuelas",
            "start": 1374.6,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1379.61,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1381.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se establezca un programa para que en",
            "start": 1383.17,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "cada escuela p\u00fablica se constituya un",
            "start": 1387.52,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 seguramente ustedes ya tienen",
            "start": 1392.32,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en esta escuela un comit\u00e9 de padres",
            "start": 1395.23,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de familia de maestros",
            "start": 1399.55,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de alumnos porque queremos que",
            "start": 1403.07,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este comit\u00e9 lo integren",
            "start": 1406.58,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "padres de familia maestros maestras y",
            "start": 1408.99,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "alumnos un comit\u00e9",
            "start": 1413.52,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "en cada escuela y a ese comit\u00e9",
            "start": 1415.85,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "padres de familia maestros de alumnos se",
            "start": 1422.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "les va a asignar un presupuesto",
            "start": 1425.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "anual",
            "start": 1429.74,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "para el mantenimiento",
            "start": 1432.4,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la escuela ese es el plan que tenemos no",
            "start": 1436.74,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pasar el presupuesto",
            "start": 1441.8,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 1444.82,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "instancias de gobierno federal estatal",
            "start": 1446.669,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "hasta llegar a la escuela porque a veces",
            "start": 1450.659,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "no llega el apoyo",
            "start": 1456.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "o no llega completo",
            "start": 1460.269,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y queremos",
            "start": 1463.26,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "que desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n",
            "start": 1465.789,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "llegue",
            "start": 1469.769,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la orden de pago del cheque directo al",
            "start": 1472.57,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "comit\u00e9",
            "start": 1476.049,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "y que en la asamblea escolar de padres",
            "start": 1477.41,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de familia de maestros se decida c\u00f3mo",
            "start": 1480.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "utilizar ese presupuesto para",
            "start": 1483.68,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "impermeabilizar para pintar",
            "start": 1486.44,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "para componer las instalaciones",
            "start": 1490.659,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulicas los ba\u00f1os para las",
            "start": 1493.509,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "instalaciones el\u00e9ctricas",
            "start": 1497.97,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para lo que se requiere",
            "start": 1502.06,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "ese es el plan que vamos a iniciar a",
            "start": 1505.01,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "entregar de manera directa a los apoyos",
            "start": 1508.37,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a cada escuela del pa\u00eds porque la",
            "start": 1511.66,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "democracia es el gobierno del pueblo",
            "start": 1516.41,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "para el pueblo y con el pueblo",
            "start": 1519.79,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "no es asunto",
            "start": 1525.38,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "de un solo hombre de una sola mujer no",
            "start": 1528.169,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "es asunto solo del presidente de la jefa",
            "start": 1532.129,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "de gobierno o de los servidores p\u00fablicos",
            "start": 1535.34,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "esto es asunto de todas y de todos",
            "start": 1539.32,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "tenemos que ayudar",
            "start": 1543.769,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "para sacar a nuestro querido m\u00e9xico del",
            "start": 1545.9,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "atraso y para que haya progreso con",
            "start": 1550.46,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 1555.41,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "y la educaci\u00f3n es fundamental por eso me",
            "start": 1557.23,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "da mucho gusto estar aqu\u00ed en el inicio",
            "start": 1561.669,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "de este nuevo ciclo escolar y mi",
            "start": 1565.41,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "agradecimiento",
            "start": 1571.26,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "repito sincero a las maestras a los",
            "start": 1573.419,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "maestros de m\u00e9xico con el compromiso de",
            "start": 1578.14,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que nunca",
            "start": 1581.71,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 1583.47,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "van a ser ofendidos",
            "start": 1585.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1589.43,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "suced\u00eda en a\u00f1os anteriores siempre vamos",
            "start": 1591.28,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "a respetar a nuestras maestras a",
            "start": 1597.43,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "nuestros maestros nunca vamos a olvidar",
            "start": 1601.54,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que lo mucho o lo poco que sabemos se lo",
            "start": 1604.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "debemos a nuestras maestras ya nuestros",
            "start": 1608.11,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "maestros ya ustedes ni\u00f1os estudiantes de",
            "start": 1611.8,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "esta escuela t\u00e9cnica y a todos los",
            "start": 1617.65,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "estudiantes de mexico les deseo que en",
            "start": 1620.68,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "este ciclo escolar les vaya muy bien",
            "start": 1625.81,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1629.34,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 1631.44,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "establezcan relaciones de amistad",
            "start": 1634.27,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "con otros ni\u00f1os con otras ni\u00f1as sobre",
            "start": 1641.4,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "todo que los que est\u00e1n ingresando los",
            "start": 1646.77,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n entrando al primer a\u00f1o",
            "start": 1652.11,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 1658.31,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "lleven muy bien con otros ni\u00f1os y que",
            "start": 1660.679,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n en segundo en tercero que",
            "start": 1665.929,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n en la escuela pues tratan muy",
            "start": 1668.659,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "bien orienten quieran mucho a los de",
            "start": 1671.48,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "nuevo ingreso para que no tarden mucho",
            "start": 1676.789,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "en adaptarse y en estar aqu\u00ed en esta",
            "start": 1680.749,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 1685.899,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "estudiantil y que la pasen muy bien que",
            "start": 1688.0,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "vengan a la escuela a aprender pero",
            "start": 1692.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1696.02,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "a disfrutar",
            "start": 1697.49,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed en este centro de ense\u00f1anza",
            "start": 1699.57,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "de amistad de alegr\u00eda este centro de el",
            "start": 1704.51,
            "duration": 12.01
        },
        {
            "text": "conocimiento felicidades a todas a todos",
            "start": 1711.74,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os a todas a todos los maestros y",
            "start": 1716.52,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "que viva la educaci\u00f3n que viva la",
            "start": 1721.71,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza",
            "start": 1726.21,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que vivan los estudiantes",
            "start": 1730.07,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que vivan las maestras y los maestros",
            "start": 1735.68,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 1740.38,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 1742.83,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1748.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1751.76,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1753.72,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 1757.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda oficial con el se\u00f1or",
            "start": 1760.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente le suplicamos a la comunidad",
            "start": 1762.52,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "escolar que permanezca en sus lugares",
            "start": 1765.34,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1854.8,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "damas y caballeros es as\u00ed como damos por",
            "start": 1874.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "concluido este evento se despide de",
            "start": 1877.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ustedes el presidente de los estados",
            "start": 1880.49,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 1883.37,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1886.07,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1887.8,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1890.26,
            "duration": 2.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1892.61,
            "duration": 1.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1892.67,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1894.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1896.32,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1902.49,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1903.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1910.04,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1912.9,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1920.53,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1922.12,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1927.47,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1928.79,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1938.89,
            "duration": 9.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1939.85,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1953.15,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1980.63,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1994.78,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2005.49,
            "duration": 7.94
        }
    ],
    "transcription_text": "presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] buenos d\u00edas sean todos y todas bienvenidos a la ceremonia c\u00edvica de inicio del ciclo escolar 2019 2020 acto seguido invitamos a los presentes a hacer las demostraciones de respeto para llevar a cabo los honores a la bandera [M\u00fasica] atenci\u00f3n escuela firmes ya saludar ya [M\u00fasica] y [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] la atenci\u00f3n escuela firmes ya acto seguido entonaremos el himno nacional mexicano [M\u00fasica] mira oh dios t\u00fa siempre [M\u00fasica] qu\u00e9 no [M\u00fasica] sentido vinatea [M\u00fasica] [M\u00fasica] saludar ya [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] atenci\u00f3n escuela firmes ya atenci\u00f3n escuela flanco izquierdo y flanco derecho continuando con el programa entonaremos el himno de las escuelas secundarias t\u00e9cnicas [M\u00fasica] [M\u00fasica] o no incontables 2 es lo m\u00e1s el deporte no es la vida de salud eso [M\u00fasica] secundarias t\u00e9cnicas con la aspiraci\u00f3n de m\u00e9xico mi cometido [M\u00fasica] preside esta ceremonia c\u00edvica [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] preside esta ceremonia c\u00edvica del inicio del ciclo escolar 2019 2020 el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] le acompa\u00f1an la alumna gladys danae medrano negrete [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] el alumno \u00e1ngel hern\u00e1n d\u00edaz de la cruz [Aplausos] [M\u00fasica] la jefa de gobierno de la ciudad de mexico claudia sheinbaum pardo [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica esteban moctezuma barrag\u00e1n [M\u00fasica] el titular de la autoridad educativa federal en la ciudad de mexico lu\u00eds humberto fern\u00e1ndez fuentes [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] la directora de la escuela secundaria t\u00e9cnica n\u00famero 63 melchor ocampo yajaira gamio chip sanabria [Aplausos] [M\u00fasica] la madre de familia genoveva torres la da [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] y el padre de familia carlos medrano arg\u00fcello [Aplausos] [M\u00fasica] saludamos y damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las alumnas alumnos personal docente personal administrativo y medios de comunicaci\u00f3n que hoy nos acompa\u00f1an [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] tiene la palabra la directora de la escuela secundaria t\u00e9cnica n\u00famero 63 melchor ocampo yajaira gamio chip sanabria [Aplausos] [M\u00fasica] buenos d\u00edas a nombre de la comunidad educativa de la escuela secundaria t\u00e9cnica n\u00famero 63 melchor ocampo les doy una cordial bienvenida a este centro de estudios de educaci\u00f3n b\u00e1sica cuya finalidad es el logro eficaz de aprendizajes significativos de los j\u00f3venes estudiantes a trav\u00e9s del desarrollo integral intelectual f\u00edsico moral est\u00e9tico y c\u00edvico hoy con esta ceremonia c\u00edvica damos inicio al ciclo escolar 2019 2020 siendo nos honrados de contar con la distinguida presencia del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de dos estados unidos mexicanos gracias por acompa\u00f1arnos [M\u00fasica] [Aplausos] agradeciendo esta intervenci\u00f3n escucharemos el mensaje y la declaratoria de inicio del ciclo escolar 2019 2020 a cargo del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos [Aplausos] [M\u00fasica] antes de declarar iniciado este nuevo ciclo escolar yo quiero que escuchemos [M\u00fasica] la jefa de gobierno de la ciudad de mexico que claudia llevan nos de un mensaje bueno y antes y decirles buenos d\u00edas [Aplausos] me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes vamos a escuchar a claudia [M\u00fasica] muy buenos d\u00edas me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes presidente secretario de educaci\u00f3n directora alumnos y alumnas padres y madres de familia me da mucho gusto estar con ustedes un orgullo estar aqu\u00ed el d\u00eda que se abren las clases de este ciclo 2019 2020 y si me permite se\u00f1or presidente poderle decir que aqu\u00ed en la ciudad acompa\u00f1ando a todos sus programas hemos instaurado diversos programas de apoyo a la educaci\u00f3n en primer lugar desde el final del ciclo escolar anterior se dio el doble en \u00fatiles y uniformes escolares los ni\u00f1os y ni\u00f1as de preescolar reciben 700 pesos de primaria 820 y de secundaria a 900 pesos de apoyo a \u00fatiles y uniformes instauramos aqu\u00ed en la ciudad del programa mejor escuela donde padres y madres de familia nos ayudan a mejorar el mantenimiento menor de las escuelas y a partir de septiembre de este a\u00f1o inauguramos una nueva beca aqu\u00ed en la ciudad para ni\u00f1os y ni\u00f1as de primaria y secundaria se llama mi beca para empezar antes hab\u00eda una beca que se llamaba ni\u00f1os y ni\u00f1as talento que solo le daba a algunos ni\u00f1os y ni\u00f1as de 9 d\u00edas de promedio y nosotros decidimos que esto es una beca pues que promov\u00eda desigualdades as\u00ed que ahora con un esfuerzo muy grande gracias al presidente de la republica que ha asumido varios programas sociales que hab\u00eda en la ciudad ahora a ni\u00f1os y ni\u00f1as de primer y secundaria van a tener un apoyo de 330 pesos mensuales universal en toda la educaci\u00f3n b\u00e1sica es la manera que estamos contribuyendo a la cuarta transformaci\u00f3n as\u00ed que me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes y recuerden que la educaci\u00f3n es la mejor formaci\u00f3n que podamos tener y muchas felicidades a la educaci\u00f3n p\u00fablica de este pa\u00eds a la educaci\u00f3n p\u00fablica de la ciudad muchas gracias se\u00f1or presidente gracias a todos y todas ustedes y que tengan un feliz ciclo escolar [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] pues en efecto nos da mucho gusto estar con ustedes ni\u00f1as ni\u00f1os qu\u00e9 estudian en esta escuela t\u00e9cnica de la ciudad de mexico quiero tambi\u00e9n agradecer mucho por el trabajo que llevan a cabo las maestras los maestros de m\u00e9xico maestros de grupo directoras directores en cargados de la supervisi\u00f3n en las distintas regiones escolares del pa\u00eds todos los servidores p\u00fablicos de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n de manera muy especial agradezco el apoyo el respaldo que tenido desde que inici\u00f3 el gobierno del secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica esteban moctezuma barrag\u00e1n secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica [M\u00fasica] como es [Aplausos] natural como es obvio nuestro gobierno le est\u00e1 dando prioridad a la educaci\u00f3n se est\u00e1 apoyando mucho la educaci\u00f3n hace un momento en la conferencia de prensa qu\u00e9 celebramos todas las ma\u00f1anas hablamos de que este a\u00f1o se van a otorgar alrededor de 10 millones de becas para estudiantes d todos los niveles de escolaridad preescolar primaria secundaria nivel medio superior nivel superior y tambi\u00e9n para posgrado para los que estudian maestr\u00eda y doctorado becas de el conacyt se trata de una inversi\u00f3n que no de un gasto del orden de 60.000 millones de pesos para impulsar la educaci\u00f3n destac\u00f3 que en el caso de la educaci\u00f3n b\u00e1sica adem\u00e1s de las becas que otorga el gobierno federal a estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos tambi\u00e9n se est\u00e1 contando con el apoyo de becas otorgadas por los gobiernos estatales como es el caso de la ciudad de mexico lo que acaba de dar a conocer la jefa de gobierno becas para estudiantes d el nivel b\u00e1sico en la ciudad de mexico que corresponde tambi\u00e9n a quienes estudian la secundaria como ustedes en el caso del nivel medio superior lo que antes se conoc\u00eda como la preparatoria colegios de bachilleres despu\u00e9s las t\u00e9cnicas en todo el pa\u00eds alrededor de 4 millones de estudiantes tienen una beca de 1600 pesos bimestrales es universal esto es la primera vez que se hace que todos los estudiantes de nivel medio superior tengan una beca porque en este nivel de escolaridad la beca es universal es para todos porque en este nivel de escolaridad es en el que se presenta m\u00e1s decepci\u00f3n escolar es cuando m\u00e1s abandonan la escuela los estudiantes y coincide que es la edad de la adolescencia es una edad m\u00e1s complicada dif\u00edcil y es necesario que se mantengan los adolescentes estudiantes y que no les falten apoyos para que est\u00e9n en la escuela que no abandonen la escuela para que no agarren el camino de las conductas antisociales por eso en este nivel de escolaridad es a todos los estudiantes y luego ya para los que estudian en la universidad es para estudiantes de familias pobres son 300.000 becas de 2400 pesos mensuales por eso son repito alrededor de 10 millones de becas y por eso la inversi\u00f3n de 60 mil millones de pesos este a\u00f1o tambi\u00e9n vamos a iniciar como ya lo est\u00e1 haciendo en la ciudad de mexico claudia siendo jefa de gobierno vamos a comenzar con un programa para darle mantenimiento a las escuelas porque esta es pues la fue remodelada y as\u00ed como esta escuela yo quisiera que estuvieran todas las escuelas del pa\u00eds desgraciadamente no es as\u00ed ay muchas escuelas en mal estado sobre todo las escuelas que fueron afectadas por los sismos que todav\u00eda no se terminan de rehabilitar no tenemos todav\u00eda las escuelas nuevas y siguen los ni\u00f1os tomando clases oaxaca en chiapas en puebla en morelos en lugares improvisados estamos trabajando para que mejoren las escuelas y qu\u00e9 se establezca un programa para que en cada escuela p\u00fablica se constituya un comit\u00e9 seguramente ustedes ya tienen aqu\u00ed en esta escuela un comit\u00e9 de padres de familia de maestros y tambi\u00e9n de alumnos porque queremos que este comit\u00e9 lo integren padres de familia maestros maestras y alumnos un comit\u00e9 en cada escuela y a ese comit\u00e9 padres de familia maestros de alumnos se les va a asignar un presupuesto anual para el mantenimiento la escuela ese es el plan que tenemos no pasar el presupuesto x instancias de gobierno federal estatal hasta llegar a la escuela porque a veces no llega el apoyo o no llega completo y queremos que desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n llegue la orden de pago del cheque directo al comit\u00e9 y que en la asamblea escolar de padres de familia de maestros se decida c\u00f3mo utilizar ese presupuesto para impermeabilizar para pintar para componer las instalaciones hidr\u00e1ulicas los ba\u00f1os para las instalaciones el\u00e9ctricas para lo que se requiere ese es el plan que vamos a iniciar a entregar de manera directa a los apoyos a cada escuela del pa\u00eds porque la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo no es asunto de un solo hombre de una sola mujer no es asunto solo del presidente de la jefa de gobierno o de los servidores p\u00fablicos esto es asunto de todas y de todos tenemos que ayudar para sacar a nuestro querido m\u00e9xico del atraso y para que haya progreso con justicia y la educaci\u00f3n es fundamental por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed en el inicio de este nuevo ciclo escolar y mi agradecimiento repito sincero a las maestras a los maestros de m\u00e9xico con el compromiso de que nunca jam\u00e1s van a ser ofendidos c\u00f3mo suced\u00eda en a\u00f1os anteriores siempre vamos a respetar a nuestras maestras a nuestros maestros nunca vamos a olvidar que lo mucho o lo poco que sabemos se lo debemos a nuestras maestras ya nuestros maestros ya ustedes ni\u00f1os estudiantes de esta escuela t\u00e9cnica y a todos los estudiantes de mexico les deseo que en este ciclo escolar les vaya muy bien que s\u00e9 establezcan relaciones de amistad con otros ni\u00f1os con otras ni\u00f1as sobre todo que los que est\u00e1n ingresando los que est\u00e1n entrando al primer a\u00f1o s\u00e9 lleven muy bien con otros ni\u00f1os y que los que est\u00e1n en segundo en tercero que ya est\u00e1n en la escuela pues tratan muy bien orienten quieran mucho a los de nuevo ingreso para que no tarden mucho en adaptarse y en estar aqu\u00ed en esta comunidad estudiantil y que la pasen muy bien que vengan a la escuela a aprender pero tambi\u00e9n a disfrutar estar aqu\u00ed en este centro de ense\u00f1anza de amistad de alegr\u00eda este centro de el conocimiento felicidades a todas a todos los ni\u00f1os a todas a todos los maestros y que viva la educaci\u00f3n que viva la ense\u00f1anza que vivan los estudiantes que vivan las maestras y los maestros viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la fotograf\u00eda oficial con el se\u00f1or presidente le suplicamos a la comunidad escolar que permanezca en sus lugares [M\u00fasica] damas y caballeros es as\u00ed como damos por concluido este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:56.141576"
}