{
    "video_id": "pM8cRnbjf_4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pM8cRnbjf_4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC1O8GGSlQVJwoIYWczV90flMDExg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=pM8cRnbjf_4",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del 16 Regimiento de Caballer\u00eda Motorizado, desde Nuevo Laredo, Tamaulipas.",
    "video_length_seconds": 3183,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "del 16 regimiento de caballer\u00eda",
            "start": 0.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "motorizado se encuentra con nosotros el",
            "start": 25.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manu Obrador",
            "start": 27.96,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 30.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 32.759,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "las fuerzas",
            "start": 35.36,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 37.92,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 66.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "honores correspondientes al presidente",
            "start": 68.68,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 71.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 72.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 75.439,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 88.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 90.04,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 97.78,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 105.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 124.72,
            "duration": 22.529
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 148.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 163.08,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "ha sean tan amables de tomar",
            "start": 178.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "asiento preside esta ceremonia de",
            "start": 186.799,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de las instalaciones del 16",
            "start": 189.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "regimiento de caballer\u00eda motorizado y su",
            "start": 191.879,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "unidad habitacional militar el",
            "start": 194.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 196.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 198.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 200.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 203.84,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 208.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an en la l\u00ednea de honor el",
            "start": 217.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez",
            "start": 219.879,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional y alto",
            "start": 223.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mando del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 225.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 230.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea d Am\u00e9rico Villarreal Anaya",
            "start": 232.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de",
            "start": 236.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Tamaulipas",
            "start": 238.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n",
            "start": 245.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 247.92,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n licenciado Juan Pablo de",
            "start": 252.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "boton Falc\u00f3n subsecretario de egresos de",
            "start": 255.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 258.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "P\u00fablico general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 264.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estor",
            "start": 268.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "comandante de la cuarta regi\u00f3n",
            "start": 270.24,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "militar general de brigada diplomado de",
            "start": 276.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Juan Jos\u00e9 G\u00f3mez Ruiz",
            "start": 279.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "comandante de la octava zona",
            "start": 282.08,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "militar general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 287.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Estado Mayor andr Georg lisum titular de",
            "start": 290.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "la agencia Nacional de aduanas de",
            "start": 294.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 298.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "general brigadier diplomado de Estado",
            "start": 302.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Mayor Jos\u00e9 Antonio Hern\u00e1ndez Mac\u00edas",
            "start": 303.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "comandante de la guarnici\u00f3n militar de",
            "start": 307.0,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "Nuevo Laredo",
            "start": 309.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 311.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "Tamaulipas comisario Francisco Alvarado",
            "start": 314.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Ter\u00e1n coordinador Estatal de la guardia",
            "start": 317.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Nacional del estado de",
            "start": 320.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Tamaulipas y Coronel de caballer\u00eda",
            "start": 325.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor Isaac Edmundo",
            "start": 328.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Alvarado ferretti comandante del 16",
            "start": 330.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "regimiento de caballer\u00eda",
            "start": 333.96,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "motorizado tambi\u00e9n Contamos con la",
            "start": 340.16,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "asistencia de la presidenta municipal de",
            "start": 342.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Nuevo Laredo Tamaulipas funcionarios y",
            "start": 344.759,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "autoridades estatales y municipales",
            "start": 347.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "invitados especiales apreciables",
            "start": 350.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "familias que hoy nos acompa\u00f1an jefes",
            "start": 352.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inspectores oficiales personal de tropa",
            "start": 355.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y escala b\u00e1sica pertenecientes al",
            "start": 358.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano y a la guardia",
            "start": 360.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nacional as\u00ed como representantes de los",
            "start": 362.52,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos",
            "start": 364.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "siguen por internet a trav\u00e9s de las",
            "start": 366.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "redes sociales reciban todos la m\u00e1s",
            "start": 368.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cordial",
            "start": 371.88,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "bienvenida hace uso de la palabra el",
            "start": 380.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "coronel de caballer\u00eda diplomado de",
            "start": 383.759,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Isaac Edmundo Alvarado",
            "start": 385.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Ferreti comandante del 16 regimiento de",
            "start": 387.84,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda",
            "start": 391.16,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "motorizado licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 395.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador presidente constitucional",
            "start": 398.16,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 400.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 402.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "armadas general Luis cresencio Sandoval",
            "start": 405.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 407.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nacional y alto mando del ej\u00e9rcito y",
            "start": 409.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea mexicanos Dr Am\u00e9rico",
            "start": 412.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Villarreal Anaya gobernador",
            "start": 414.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de Tamaulipas",
            "start": 416.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n",
            "start": 419.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n licenciado",
            "start": 421.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de boton Falc\u00f3n subsecretario",
            "start": 424.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda",
            "start": 427.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y Cr\u00e9dito P\u00fablico general de divisi\u00f3n",
            "start": 429.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor Maximiliano",
            "start": 432.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Cruz Ramos comandante de la cuarta",
            "start": 434.56,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 436.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "militar general de brigada diplomado de",
            "start": 438.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Juan Jos\u00e9 G\u00f3mez Ruiz",
            "start": 440.68,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "comandante de la octava zona militar",
            "start": 442.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de Estado",
            "start": 445.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Mayor andr George van lisum titular de",
            "start": 447.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la agencia Nacional de aduanas de",
            "start": 450.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico general brigadier diplomado de",
            "start": 453.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Jos\u00e9 Antonio Hern\u00e1ndez",
            "start": 455.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Mac\u00edas comandante de la guarnici\u00f3n",
            "start": 457.479,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "militar de Nuevo Laredo Tamaulipas",
            "start": 459.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "comisario Francisco Alvarado Ter\u00e1n",
            "start": 462.039,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "coordinador Estatal de la guardia",
            "start": 464.24,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "nacional en el estado de",
            "start": 465.879,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Tamaulipas distinguidos integrantes de",
            "start": 467.879,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea de honor invitados especiales",
            "start": 470.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que nos honran con su presencia",
            "start": 472.879,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "generales jefes oficiales y personal de",
            "start": 475.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tropa del ej\u00e9rcito mexicano y su",
            "start": 478.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "equivalentes en la guardia nacional",
            "start": 480.319,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "distinguidas familias que nos acompa\u00f1an",
            "start": 482.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 485.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a todos muy buenas",
            "start": 487.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tardes para las mujeres y hombres que",
            "start": 490.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "integramos las fuerzas armadas de tierra",
            "start": 492.919,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y aire es motivo de gran satisfacci\u00f3n",
            "start": 495.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "darles las m\u00e1s cordial bienvenida a esta",
            "start": 497.879,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ceremonia de inauguraci\u00f3n de las nuevas",
            "start": 500.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "instalaciones del 16to regimiento de",
            "start": 502.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cavera motorizado su unidad habitacional",
            "start": 504.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "militar y de la guarnici\u00f3n militar de",
            "start": 507.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "esta Plaza obras de Gran significado en",
            "start": 509.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "materia de seguridad y desarrollo no",
            "start": 513.039,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "solo para el beneficio de los habitantes",
            "start": 515.479,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de Nuevo Laredo sino tambi\u00e9n para el",
            "start": 517.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pa\u00eds entero debido a la relevancia de la",
            "start": 519.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n de esta ciudad y su",
            "start": 522.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "importancia en el comercio entre M\u00e9xico",
            "start": 524.48,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "y los Estados",
            "start": 526.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Unidos en lo que se refiere a seguridad",
            "start": 528.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Nuevo Laredo se constituye",
            "start": 531.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente en un punto estrat\u00e9gico",
            "start": 533.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vital para el estado mexicano El que",
            "start": 535.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mediante estas nuevas instalaciones",
            "start": 537.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "iones ser\u00e1 reforzado permitiendo al",
            "start": 539.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano cumplir de una manera",
            "start": 541.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficiente sus misiones en materia de",
            "start": 544.079,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "seguridad ya que se facilitar\u00e1n las",
            "start": 546.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "operaciones que realiza este regimiento",
            "start": 548.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de caballer\u00eda motorizado en esta zona",
            "start": 550.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fronteriza del pa\u00eds adem\u00e1s de lo",
            "start": 552.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "anterior estas instalaciones de",
            "start": 555.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "vanguardia permitir\u00e1n desarrollar las",
            "start": 557.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tareas relacionadas con la Seguridad",
            "start": 559.839,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Ciudadana que realizan las fuerzas",
            "start": 561.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "castrenses en apoyo a las autoridades",
            "start": 562.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "responsables de esta importante funci\u00f3n",
            "start": 565.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de los tres niveles de gobierno al",
            "start": 567.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "convertirse en una plataforma log\u00edstica",
            "start": 569.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y demando y control de las tropas De",
            "start": 572.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "esta unidad tipo",
            "start": 574.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "corporaci\u00f3n por lo que respecta al",
            "start": 576.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "desarrollo nacional con esta moderna",
            "start": 578.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "infraestructura se ampl\u00edan las",
            "start": 581.079,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "capacidades para facilitar el comercio",
            "start": 582.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "internacional debido a que esta unidad",
            "start": 584.959,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n brindar\u00e1 protecci\u00f3n a la aduana",
            "start": 587.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ubicada en este municipio y Pr\u00f3ximamente",
            "start": 589.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a la sede de la agencia Nacional de",
            "start": 592.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "aduanas de M\u00e9xico la cual se tiene",
            "start": 594.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "contemplado se establezca le da\u00f1a este",
            "start": 596.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o",
            "start": 599.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "2024 en suma Esta obra se desarroll\u00f3 en",
            "start": 601.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el lapso de un a\u00f1o con la participaci\u00f3n",
            "start": 605.12,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "del cuerpo de ingenieros militares del",
            "start": 608.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano y que a partir de hoy",
            "start": 610.079,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se constituye como un activo de Gran",
            "start": 614.04,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "relevancia para mejorar las condiciones",
            "start": 615.959,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de vida en esta importante",
            "start": 617.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "frontera amable auditorio los alcances",
            "start": 620.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de este proyecto contemplaron la",
            "start": 623.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las instalaciones del",
            "start": 625.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "regimiento de caballer\u00eda de su unidad",
            "start": 627.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "habitacional militar con 65 viviendas la",
            "start": 629.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una guarnici\u00f3n militar",
            "start": 633.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "un Centro de Justicia puente vehicular",
            "start": 635.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "redes Urbanizaci\u00f3n y Obras",
            "start": 638.519,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "complementarias en un espacio de 35.5",
            "start": 640.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "haas trabajos materializados con apego a",
            "start": 644.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas de austeridad",
            "start": 646.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "transparencia honradez y legalidad del",
            "start": 648.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Gobierno",
            "start": 651.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Federal la distribuci\u00f3n realizada en",
            "start": 653.079,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este predio permitir\u00e1 contar con",
            "start": 655.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "infraestructura equip ento y espacios",
            "start": 657.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "necesarios para aumentar la eficiencia Y",
            "start": 660.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "capacidad de respuesta al disponer de",
            "start": 662.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "\u00e1reas para el control de operaciones la",
            "start": 665.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n militar el acondicionamiento",
            "start": 667.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "f\u00edsico y el descanso de las tropas de la",
            "start": 670.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "misma forma incrementar\u00e1 la moral del",
            "start": 673.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "personal militar al permitir la",
            "start": 676.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n familiar la convivencia y el",
            "start": 678.079,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sano",
            "start": 680.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "esparcimiento en este punto Quiero",
            "start": 682.519,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "agradecer en nombre de los que",
            "start": 685.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "integramos el ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea",
            "start": 686.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mexicanos y en particular de quienes nos",
            "start": 688.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "encontramos en esta jurisdicci\u00f3n a la",
            "start": 691.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "agencia Nacional de aduanas de M\u00e9xico",
            "start": 693.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por su valiosa contribuci\u00f3n para ser",
            "start": 696.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "efectiva la construcci\u00f3n de estas",
            "start": 698.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "instalaciones licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 701.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador presidente constitucional",
            "start": 703.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 706.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 708.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "armadas los soldados de tierra y aire le",
            "start": 710.079,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "agradecemos su apoyo constante que ha",
            "start": 713.16,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "hecho posible la edificaci\u00f3n de",
            "start": 715.519,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "infraestructura como esta que hoy Ho se",
            "start": 716.959,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inaugura para que el personal que se",
            "start": 719.279,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "encuentra desplegado en diferentes",
            "start": 721.399,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "puntos del territorio nacional pueda",
            "start": 722.959,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "cumplir de mejor manera las misiones",
            "start": 725.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "generales y tareas asignadas En",
            "start": 726.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "beneficio de la seguridad desarrollo y",
            "start": 729.079,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "bienestar de los",
            "start": 731.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ciudadanos por lo anterior le",
            "start": 733.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "refrendamos nuestra lealtad y firme",
            "start": 735.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "compromiso de seguir esforz\u00e1ndonos para",
            "start": 738.199,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "continuar realizando nuestras acciones",
            "start": 740.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "con integridad profesionalismo y",
            "start": 742.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "voluntad actuando siempre con estricto",
            "start": 745.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "apego al marco legal establecido y con",
            "start": 747.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "absoluto respeto a los Derechos",
            "start": 750.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Humanos integrantes del 16to regimiento",
            "start": 753.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de cavera autorizado en un mundo en",
            "start": 756.6,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "constante cambio es imperativo que",
            "start": 759.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nuestras fuerzas armadas est\u00e9n equipadas",
            "start": 761.839,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con las herramientas y la",
            "start": 764.12,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "infraestructura necesaria para hacer",
            "start": 765.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "frente a los desaf\u00edos del presente y del",
            "start": 767.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "futuro por ello estas nuevas",
            "start": 769.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "instalaciones no solo representan el",
            "start": 771.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "reconocimiento al trabajo y esfuerzo que",
            "start": 774.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ustedes realizan todos los d\u00edas sino",
            "start": 776.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n representa la presencia de la",
            "start": 779.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fuerza leg\u00edtima del estado en esta",
            "start": 781.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "frontera del",
            "start": 783.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como comandante de este regimiento",
            "start": 785.12,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "me enorgullece liderar a un grupo de",
            "start": 788.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres comprometidos con la",
            "start": 790.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "patria su dedicaci\u00f3n y ardo trabajo",
            "start": 793.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "diario debe ser la constante que nos gu\u00ed",
            "start": 795.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en el cumplimiento de las misiones y",
            "start": 798.0,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "tareas que se nos",
            "start": 799.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "encomienden actuando siempre con",
            "start": 800.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "integridad honor profesionalismo y con",
            "start": 803.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "un profundo amor a M\u00e9xico",
            "start": 806.839,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "los exhorto a continuar honrando con",
            "start": 810.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nuestras acciones el legado de quien nos",
            "start": 812.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "antecedieron en el camino el compromiso",
            "start": 814.68,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de mantener viva la lealtad",
            "start": 817.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "institucional siempre debe estar",
            "start": 819.519,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presente sigamos sirviendo a M\u00e9xico y a",
            "start": 822.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "sus ciudadanos d\u00e1ndolo todo por la",
            "start": 825.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "patria Muchas",
            "start": 827.839,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 837.759,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "favor de tomar",
            "start": 842.959,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "asiento el doctor Am\u00e9rico Villarreal",
            "start": 844.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Anaya gobernador del estado de",
            "start": 848.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Tamaulipas har\u00e1 uso de la",
            "start": 850.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "palabra Muy buenos d\u00edas a todos los",
            "start": 859.839,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "presentes se\u00f1or",
            "start": 863.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidente distinguidos compa\u00f1eras y",
            "start": 865.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros servidores p\u00fablicos que hoy",
            "start": 869.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nos honran con su visita Amigas y amigos",
            "start": 871.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de los medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablico en",
            "start": 874.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "general todos Sean",
            "start": 877.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "bienvenidos la visita del presidente de",
            "start": 879.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a Tamaulipas es algo muy",
            "start": 882.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "apreciado por nosotros conocemos y",
            "start": 885.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "valoramos su entrega al trabajo todo",
            "start": 888.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico reconoce en sus actos su amor por",
            "start": 891.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nuestra patria su calidad humana y la",
            "start": 894.519,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "pol\u00eda que sustenta la fuerza de su",
            "start": 899.12,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "liderazgo cualidades que junto a su obra",
            "start": 902.6,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "material y social lo han convertido en",
            "start": 906.639,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "el mejor y m\u00e1s respaldado presidente del",
            "start": 910.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 913.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "moderno para el caso de las y los",
            "start": 914.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tamaulipecos tenemos adem\u00e1s pruebas",
            "start": 917.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "reiteradas de su afecto por nuestro",
            "start": 920.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pueblo por su historia su cultura y su",
            "start": 922.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "hero\u00edsmo as\u00ed que",
            "start": 926.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del pueblo y gobierno de Tamaulipas sea",
            "start": 929.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "usted como siempre muy bienvenido se\u00f1or",
            "start": 932.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "presidente hoy le recibimos nuevamente",
            "start": 936.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en esta frontera en la inauguraci\u00f3n de",
            "start": 939.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este complejo militar que forma parte",
            "start": 942.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del proyecto de la agencia Nacional de",
            "start": 945.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "aduanas lo cual representa una inversi\u00f3n",
            "start": 948.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Federal hist\u00f3rica que nos consolida como",
            "start": 951.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el referente m\u00e1s importante de la",
            "start": 954.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "plataforma log\u00edstica del comercio",
            "start": 957.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "internacional de M\u00e9xico y generador de",
            "start": 959.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "econom\u00edas de escala que ya se iniciaron",
            "start": 963.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ahora Tamaulipas tiene se\u00f1or presidente",
            "start": 967.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Un gobierno distinto que ha acreditado",
            "start": 971.16,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "su legitimidad y pertinencia trabajando",
            "start": 974.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por la transformaci\u00f3n y dedicado a",
            "start": 977.759,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "servir al pueblo con la misma vocaci\u00f3n",
            "start": 980.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "\u00e9tica y humanista que usted nos ha",
            "start": 983.8,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "puesto como ejemplo",
            "start": 986.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "las coincidencias entre el gobierno del",
            "start": 989.959,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estado y la federaci\u00f3n han permitido",
            "start": 993.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "restablecer la colaboraci\u00f3n Y en este",
            "start": 996.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "2023 hemos demostrado los beneficios",
            "start": 1000.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "concretos de todo lo que esto",
            "start": 1003.8,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "representa hemos por ejemplo formalizado",
            "start": 1006.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y llevado a la pr\u00e1ctica 20 convenios con",
            "start": 1009.759,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "distintas dependencias federales en lo",
            "start": 1012.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "referente a la pol\u00edtica de bienestar el",
            "start": 1016.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "apoyo a la discapacidad seguridad",
            "start": 1019.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "alimentaria y emprendimiento social",
            "start": 1022.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "acordamos nuestra participaci\u00f3n en la",
            "start": 1025.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "federalizaci\u00f3n de la salud el fomento a",
            "start": 1028.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la cultura en la defensa del derecho",
            "start": 1031.52,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "humano al agua y el apoyo al sector",
            "start": 1034.439,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "social del campo y todos estos convenios",
            "start": 1036.959,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "significan recursos federales ampliaci\u00f3n",
            "start": 1040.839,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de metas y presencia de las dependencias",
            "start": 1044.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de su gobierno",
            "start": 1046.959,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Federal su respaldo en los grandes",
            "start": 1048.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "proyectos de energ\u00eda en marcha en",
            "start": 1051.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Tamaulipas nos est\u00e1n convirtiendo en un",
            "start": 1054.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "referente y un participante estrat\u00e9gico",
            "start": 1057.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en la recuperaci\u00f3n del sector y en el",
            "start": 1060.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de la inversi\u00f3n extranjera en la",
            "start": 1063.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cual ponemos especial atenci\u00f3n para que",
            "start": 1066.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cumpla con un desarrollo inclusivo justo",
            "start": 1069.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y sostenible y finalmente el respaldo",
            "start": 1073.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que estamos recibiendo en materia de",
            "start": 1077.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "seguridad y para la construcci\u00f3n de la",
            "start": 1079.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Paz es un rubro que arroja buenos",
            "start": 1082.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "resultados en este aspecto asumimos",
            "start": 1085.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cabalmente la responsabilidad",
            "start": 1088.799,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "constitucional cambiamos la vieja",
            "start": 1092.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estrategia planteado como un aspecto",
            "start": 1095.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "planteando un aspecto central la",
            "start": 1098.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la federaci\u00f3n y",
            "start": 1100.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nuestros 43 municipios lo que al cierre",
            "start": 1103.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "del \u00faltimo informe del de noviembre del",
            "start": 1106.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo nos coloca como",
            "start": 1109.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el noveno lugar entre las entidades con",
            "start": 1112.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "menos incidencia en relaci\u00f3n a los",
            "start": 1115.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "delitos del fuero com\u00fan todav\u00eda hay por",
            "start": 1118.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hacer pero estamos atentos de ello por",
            "start": 1121.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "todo esto el agradecimiento sincero por",
            "start": 1125.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ayudarnos a poner a nuestra entidad en",
            "start": 1129.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la misma ruta del proyecto humanista de",
            "start": 1132.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bienestar y Justicia social que tiene",
            "start": 1135.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "lugar en todo M\u00e9xico en esta cuarta",
            "start": 1138.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Amigas y amigos se\u00f1or",
            "start": 1141.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "presidente usted convoca permanentemente",
            "start": 1145.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a los mexicanos a conocer el fondo y las",
            "start": 1148.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "razones de las tres grandes",
            "start": 1152.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "transformaciones que preceden a la",
            "start": 1154.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "actual que entrelazan ideas sabias vidas",
            "start": 1156.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y biograf\u00edas ejemplares de nuestros",
            "start": 1160.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "antepasados aqu\u00ed en Tamaulipas y en todo",
            "start": 1163.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo cual es absolutamente",
            "start": 1167.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "necesario para continuar una",
            "start": 1170.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n igual de profunda ahora",
            "start": 1172.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda del despertar de las",
            "start": 1175.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "conciencias de forma pac\u00edfica y por los",
            "start": 1178.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "caminos de la Democracia por eso se\u00f1or",
            "start": 1181.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "presidente cuente usted con toda nuestra",
            "start": 1184.919,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "entrega iremos hacia adante con toda",
            "start": 1188.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "nuestra voluntad y trabajo para",
            "start": 1192.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "profundizar su legado con las bases del",
            "start": 1195.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "human",
            "start": 1197.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mexicano y quiero terminar con dos",
            "start": 1199.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "puntos el primero una felicitaci\u00f3n por",
            "start": 1202.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la inauguraci\u00f3n de la gran obra del tren",
            "start": 1205.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Maya que Ayer entreg\u00f3 a los mexicanos en",
            "start": 1208.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "su primera etapa y que no tiene",
            "start": 1211.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "precedente la segunda una invitaci\u00f3n",
            "start": 1214.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para que el pr\u00f3ximo a\u00f1o en el marco de",
            "start": 1218.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "los 200 a\u00f1os de Tamaulipas nos acompa\u00f1e",
            "start": 1220.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en el mes de febrero a mi segundo",
            "start": 1224.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "informe de gobierno para darle cuenta de",
            "start": 1227.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los avances que la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1229.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Ha logrado en Tamaulipas gracias de",
            "start": 1232.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuevo por su visita por su respaldo y",
            "start": 1235.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "retiradas muestras de afecto por nuestra",
            "start": 1238.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tierra Gracias Se\u00f1or",
            "start": 1241.2,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1244.61,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "Presidente",
            "start": 1257.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ponerse de",
            "start": 1259.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pie se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al",
            "start": 1262.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 1265.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 1267.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas para que en compa\u00f1\u00eda",
            "start": 1270.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de los distinguidos integrantes de la",
            "start": 1272.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de honor lleven a cabo la",
            "start": 1274.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "develaci\u00f3n de la placa inaugural de las",
            "start": 1276.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "instalaciones del 16 regimiento de",
            "start": 1279.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda motorizado y su unidad",
            "start": 1281.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "habitacional",
            "start": 1283.44,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 1287.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "texto contenido en la placa el gobierno",
            "start": 1307.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica hace entrega de las",
            "start": 1310.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "instalaciones del 16 regimiento de",
            "start": 1312.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda motorizado y su unidad",
            "start": 1315.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "habitacional",
            "start": 1317.159,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "En beneficio de los militares y sus",
            "start": 1318.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "derecho habientes lo que contribuir\u00e1 a",
            "start": 1320.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mantener un M\u00e9xico en paz Nuevo Laredo",
            "start": 1323.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Tamaulipas a 16 de diciembre de",
            "start": 1326.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "2023 con motivo de la inauguraci\u00f3n de",
            "start": 1335.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las nuevas instalaciones del 16",
            "start": 1338.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "regimiento de caballer\u00eda motorizado y de",
            "start": 1340.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "su unidad habitacional militar la banda",
            "start": 1342.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de guerra ejecutar\u00e1 el toque militar TR",
            "start": 1345.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1347.799,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1350.57,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1359.28,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1365.01,
            "duration": 10.009
        },
        {
            "text": "vi",
            "start": 1376.96,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1378.5,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1384.03,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "se hace una atenta invitaci\u00f3n al",
            "start": 1398.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico as\u00ed como los",
            "start": 1400.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "funcionarios que lo acompa\u00f1an a ocupar",
            "start": 1402.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "su lugar en la l\u00ednea de",
            "start": 1404.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "honor",
            "start": 1406.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "favor de tomar",
            "start": 1440.52,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "asiento escuchemos el mensaje que dirige",
            "start": 1446.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1449.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de la",
            "start": 1451.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1463.15,
            "duration": 10.249
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica gusto estar en Nuevo Laredo en",
            "start": 1466.799,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "Tamaulipas En este",
            "start": 1473.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "acto en el que",
            "start": 1476.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "inauguramos estas instalaciones este",
            "start": 1480.08,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "regimiento de caballer\u00eda",
            "start": 1484.84,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "motorizado para garantizar la paz la",
            "start": 1488.399,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "tranquilidad aqu\u00ed donde comienza",
            "start": 1494.159,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 1498.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 1500.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "estar en Nuevo Laredo",
            "start": 1502.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1506.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recordar nuestra",
            "start": 1509.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "historia la",
            "start": 1513.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "historia es la",
            "start": 1517.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "maestra de la",
            "start": 1519.799,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "vida qui no sabe De d\u00f3nde viene",
            "start": 1525.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente",
            "start": 1528.84,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "sabr\u00e1 Hacia d\u00f3nde",
            "start": 1531.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "va por eso es",
            "start": 1535.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "importante hablar",
            "start": 1538.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 1540.919,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "antiguos pobladores de Nuevo",
            "start": 1543.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Laredo",
            "start": 1547.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque en su",
            "start": 1549.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1553.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "actuaron con",
            "start": 1556.08,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 1558.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lealtad a",
            "start": 1559.799,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todo comienza",
            "start": 1562.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cuando el presidente de Estados Unidos",
            "start": 1568.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "po y el congreso de ese",
            "start": 1574.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds deciden de manera",
            "start": 1577.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "arbitraria",
            "start": 1581.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "invadir a",
            "start": 1583.08,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1586.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 1589.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 1590.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay muchos mexicanos que",
            "start": 1595.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "defienden a la",
            "start": 1598.2,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "patria entre otras gestas tenemos que",
            "start": 1601.72,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "recordar a los Ni\u00f1os",
            "start": 1607.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes de",
            "start": 1609.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Chapultepec",
            "start": 1613.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que en ese entonces",
            "start": 1615.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "47 ofrendaron su",
            "start": 1620.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "vida para enfrentar a Los",
            "start": 1623.72,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Invasores no",
            "start": 1628.72,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "obstante fue muy triste porque el 16 de",
            "start": 1631.32,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "septiembre de ese mismo a\u00f1o",
            "start": 1637.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "1800",
            "start": 1641.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "47 se lleg\u00f3 aisar la bandera de Estados",
            "start": 1643.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 1646.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "en Palacio",
            "start": 1648.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Nacional en el Z\u00f3calo en el coraz\u00f3n",
            "start": 1650.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico social",
            "start": 1654.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "cultural de nuestro",
            "start": 1657.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1663.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hubo mucha tristeza en ese",
            "start": 1666.519,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1670.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 1673.919,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 1676.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "curando",
            "start": 1680.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 1682.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dignidad que se",
            "start": 1685.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3",
            "start": 1689.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando se padeci\u00f3 de ese gran",
            "start": 1693.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "zarpazo",
            "start": 1696.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que signific\u00f3 quitarnos",
            "start": 1697.799,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la",
            "start": 1700.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "mitad de nuestro",
            "start": 1702.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 1706.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por eso se recuerda tanto la",
            "start": 1708.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gesta de los ni\u00f1os",
            "start": 1710.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes pero",
            "start": 1713.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay ocho hay otros hechos",
            "start": 1715.679,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos que deben de",
            "start": 1720.64,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "mantenerse en la conciencia",
            "start": 1725.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "colectiva en la historia de nuestro",
            "start": 1731.039,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Entonces cuando ya se firman los",
            "start": 1736.399,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tratados",
            "start": 1741.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "obligados por las",
            "start": 1742.919,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "circunstancias",
            "start": 1746.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 1748.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "fuerza no por la",
            "start": 1750.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n y se decide",
            "start": 1753.6,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "que la nueva frontera iba a ser el R\u00edo",
            "start": 1756.76,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "Bravo y no la anterior frontera",
            "start": 1762.679,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que se ten\u00eda con Estados",
            "start": 1768.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Unidos por el r\u00edo",
            "start": 1771.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Nieves",
            "start": 1776.039,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Entonces los pobladores de",
            "start": 1779.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Laredo",
            "start": 1783.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mexicanos se",
            "start": 1788.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "inconforman porque no quer\u00edan",
            "start": 1790.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pertenecer a Estados Unidos O mejor",
            "start": 1793.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "dicho quer\u00edan seguir siendo",
            "start": 1796.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mexicanos pero ya se",
            "start": 1800.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hab\u00edan firmado los",
            "start": 1802.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tratados de todas maneras se",
            "start": 1805.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "opusieron",
            "start": 1808.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hubo hasta una",
            "start": 1809.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "consulta en aquel",
            "start": 1813.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "entonces y la mayor\u00eda de los pobladores",
            "start": 1816.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1819.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Laredo votaron",
            "start": 1822.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "decidieron seguir siendo mexicanos",
            "start": 1824.48,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "sin embargo no se les",
            "start": 1828.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 y por",
            "start": 1832.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eso un pu\u00f1ado de",
            "start": 1836.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 1839.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "decidieron pasarse de ese lado del r\u00edo y",
            "start": 1841.279,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "fundar Nuevo",
            "start": 1846.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Laredo se trajeron hasta sus",
            "start": 1849.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muertos eso es",
            "start": 1855.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Nuevo Laredo y",
            "start": 1859.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Laredo y toda esta",
            "start": 1862.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "frontera a veces se piensa que como se",
            "start": 1866.32,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "vive cerca de Estados",
            "start": 1870.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 1874.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se tiene menos",
            "start": 1877.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "amor por la patria que quienes",
            "start": 1880.279,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "viven al interior de nuestro territorio",
            "start": 1883.88,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "y no es exactamente as\u00ed en toda esta",
            "start": 1888.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "frontera hay",
            "start": 1894.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1896.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nacionalismo",
            "start": 1898.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mucha lealtad a nuestra",
            "start": 1903.2,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Patria en ese entonces",
            "start": 1907.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hubo un gobernador de Tamaulipas",
            "start": 1913.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Juan",
            "start": 1917.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Guerra los a\u00f1os 50 del siglo",
            "start": 1919.96,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "XIX como hab\u00eda quedado mucha tristeza",
            "start": 1924.559,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "desolaci\u00f3n y muy poca actividad",
            "start": 1929.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica tom\u00f3 la",
            "start": 1934.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 1937.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de declarar que la",
            "start": 1940.399,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "frontera de Tamaulipas",
            "start": 1944.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "iba a ser una",
            "start": 1949.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "frontera libre",
            "start": 1952.799,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "franca para estimular la actividad",
            "start": 1955.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y",
            "start": 1959.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comercial para el progreso de los",
            "start": 1962.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 1964.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de esta",
            "start": 1966.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "frontera se",
            "start": 1970.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 esa pol\u00edtica de apoyo a la la",
            "start": 1972.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 1978.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "posteriormente por suerte para los",
            "start": 1981.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "tamaulipecos llega a la",
            "start": 1985.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "presidencia Manuel",
            "start": 1988.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez general que hab\u00eda participado",
            "start": 1990.559,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 1993.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "defensa de nuestra patria",
            "start": 1994.919,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cuando otra de las",
            "start": 1998.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "invasiones la",
            "start": 2002.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "francesa y",
            "start": 2004.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a ser presidente de",
            "start": 2008.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2014.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2018.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "1880 a",
            "start": 2020.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "1884 porque en ese entonces los periodos",
            "start": 2025.279,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "presidenciales no eran de seis sino de 4",
            "start": 2028.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y",
            "start": 2032.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "\u00e9l secunda",
            "start": 2035.159,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la iniciativa del gobernador Ram\u00f3n",
            "start": 2037.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "guer y ya",
            "start": 2041.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "establece por",
            "start": 2044.08,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "ley que la frontera iba a tener",
            "start": 2047.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "est\u00edmulos",
            "start": 2052.879,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "especiales para el comercio y para el",
            "start": 2055.359,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 2061.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico luego porfio D\u00edaz contin\u00faa con",
            "start": 2063.079,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "es apoyos declara",
            "start": 2066.399,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como frontera libre franca",
            "start": 2070.399,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "a no solo",
            "start": 2075.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Tamaulipas sino a toda la frontera de",
            "start": 2078.72,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con Estados Unidos esa pol\u00edtica",
            "start": 2083.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se mantiene despu\u00e9s de la",
            "start": 2087.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n todos los presidentes la",
            "start": 2090.32,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "acatan hasta que",
            "start": 2095.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s del 88 en ese sexenio de",
            "start": 2098.359,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "este pasado siglo se",
            "start": 2103.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "modific\u00f3 con el tratado econ\u00f3mico",
            "start": 2107.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "comercial esa pol\u00edtica y se dej\u00f3 ya sin",
            "start": 2110.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 2115.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "a las ciudades a los pueblos fronterizos",
            "start": 2117.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2121.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Cuando llegamos nosotros a la",
            "start": 2122.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "presidencia conociendo toda esta",
            "start": 2127.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "historia decidimos que iban a regresar",
            "start": 2131.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2135.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "apoyos a los pueblos a las ciudades a",
            "start": 2135.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "los Estados",
            "start": 2139.839,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "fronterizos y desde el primer a\u00f1o",
            "start": 2142.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "2019",
            "start": 2147.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "decidimos que en esta",
            "start": 2148.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 2152.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "iba a apagarse la mitad",
            "start": 2153.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2157.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "IVA de lo que se paga en el resto del",
            "start": 2158.599,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y la mitad del impuesto sobre la",
            "start": 2162.16,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "renta y todo eso se est\u00e1 cumpliendo pero",
            "start": 2167.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se",
            "start": 2172.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 que se iba a homologar el precio",
            "start": 2173.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2177.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gasolina de Nuevo Laredo con",
            "start": 2179.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Laredo por eso hoy pudimos",
            "start": 2184.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "constatar que la gasolina en",
            "start": 2188.64,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Monterrey cuesta 24 pesos el litro y",
            "start": 2192.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed 18",
            "start": 2197.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pesos cuando menos 5 pesos menos que en",
            "start": 2199.48,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Monterrey y que en el resto del",
            "start": 2204.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero lo m\u00e1s importante de",
            "start": 2207.359,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "todo es que decidimos",
            "start": 2211.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "aumentar sal m\u00ednimo en",
            "start": 2215.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2219.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n en la zona",
            "start": 2221.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "fronteriza",
            "start": 2225.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Cuando llegamos a la presidencia el",
            "start": 2226.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo era de 88",
            "start": 2230.2,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "pesos alrededor de 2 2600 pesos",
            "start": 2234.72,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 2242.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ahora en el resto del pa\u00eds aument\u00f3 el",
            "start": 2243.599,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo ya va a entrar en vigor a",
            "start": 2247.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "partir del primero de",
            "start": 2251.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "enero al",
            "start": 2254.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "doble",
            "start": 2257.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "como 7000 pesos",
            "start": 2259.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "mensuales pero en el caso de la",
            "start": 2263.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "frontera al",
            "start": 2268.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "triple el salario",
            "start": 2271.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 2273.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "11000 300",
            "start": 2275.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2281.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mensuales todo",
            "start": 2284.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eso se ha",
            "start": 2286.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "hecho En beneficio de los",
            "start": 2288.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tamaulipecos de quienes viven en estas",
            "start": 2292.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 2295.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fronterizas",
            "start": 2297.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y Creo yo que adem\u00e1s de otras acciones",
            "start": 2301.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que vamos a",
            "start": 2307.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguir impulsando junto con el",
            "start": 2309.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "gobernador Am\u00e9rico Villarreal En",
            "start": 2312.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo de Tamaulipas",
            "start": 2315.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de otras acciones de otros",
            "start": 2317.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "programas va a ser muy importante el que",
            "start": 2320.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 2324.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cumplir otro compromiso antes de que yo",
            "start": 2326.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "termine el",
            "start": 2330.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "21 de",
            "start": 2332.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "septiembre vamos a",
            "start": 2335.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "inaugurar la sede de la aduana nacional",
            "start": 2338.319,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Nuevo",
            "start": 2343.48,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2347.31,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "lar 21 de Septiembre ahora inauguramos",
            "start": 2352.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2356.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "regimiento que tiene el prop\u00f3sito de",
            "start": 2358.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "garantizar la paz la tranquilidad pero",
            "start": 2361.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2365.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2368.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "instalaciones y a quienes van a",
            "start": 2369.72,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "laborar desde Nuevo Laredo en la aduana",
            "start": 2373.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed va a ser la sede de la aduana",
            "start": 2378.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2381.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es un plan de",
            "start": 2383.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "descentralizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n",
            "start": 2386.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2390.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "federal y les doy otra",
            "start": 2391.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "noticia el director de la",
            "start": 2399.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aduana en",
            "start": 2402.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2404.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 2406.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "general retirado general de divisi\u00f3n que",
            "start": 2409.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a Andr\u00e9s",
            "start": 2413.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "ful que es uno de los militares con m\u00e1s",
            "start": 2415.24,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "prestigio en las fuerzas armadas que nos",
            "start": 2421.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an aqu\u00ed y que voy",
            "start": 2425.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2429.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "a venir junto con el general",
            "start": 2431.599,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "Sandoval vamos a venir a",
            "start": 2435.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "instalarlo el d\u00eda 21 de",
            "start": 2443.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2450.14,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "Septiembre",
            "start": 2452.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "esto ayudar mucho a",
            "start": 2455.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "nueva y",
            "start": 2459.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "eh va a seguir siendo esta aduana la",
            "start": 2463.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "principal del pa\u00eds con m\u00e1s",
            "start": 2467.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "seguridad con m\u00e1s",
            "start": 2471.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "eficiencia con",
            "start": 2474.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s honradez",
            "start": 2476.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "porque el general Andr\u00e9",
            "start": 2480.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "cul\u00f3n es un militar",
            "start": 2483.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "honesto",
            "start": 2487.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "\u00edntegro el que ahora est\u00e1 a cargo",
            "start": 2490.079,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "de la aduana director general de la",
            "start": 2494.599,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "aduana Nacional de nuestro",
            "start": 2500.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y",
            "start": 2504.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Tamaulipas",
            "start": 2507.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tiene mucho",
            "start": 2510.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "futuro porque est\u00e1 creciendo como",
            "start": 2513.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ustedes lo pueden",
            "start": 2517.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "constatar el comercio las",
            "start": 2519.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "relaciones econ\u00f3micas con Estados Unidos",
            "start": 2522.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "que dicho sea de paso a\u00fan",
            "start": 2525.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cuando habl\u00e9",
            "start": 2529.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2533.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2535.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "perdonamos pero no",
            "start": 2537.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "olvidamos ya habl\u00e9 de lo mal portado los",
            "start": 2541.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "gobiernos de Estados Unidos en otras",
            "start": 2546.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas",
            "start": 2549.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ahora las cosas han ido cambiando se",
            "start": 2550.8,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s respeto por nuestra",
            "start": 2556.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda y",
            "start": 2560.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2563.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "como me lo ha expresado muchas ocasiones",
            "start": 2565.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 2569.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "biden el trato con M\u00e9xico se da en un",
            "start": 2571.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "pie de",
            "start": 2576.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "igualdad porque somos un pa\u00eds libre",
            "start": 2579.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 2582.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "soberano no",
            "start": 2584.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "somos protectorado ni Colonia de ning\u00fan",
            "start": 2586.4,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2591.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "extranjero Y",
            "start": 2594.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ahora con esta nueva circunstancia esta",
            "start": 2596.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nueva relaci\u00f3n este nuevo trato esta",
            "start": 2599.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 2602.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "vecindad pues est\u00e1",
            "start": 2604.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "creciendo la",
            "start": 2608.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "econom\u00eda el comercio",
            "start": 2610.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s",
            "start": 2614.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya son 40 millones los",
            "start": 2617.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "mexicanos que viven trabajan",
            "start": 2622.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "honradamente en Estados",
            "start": 2625.76,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "Unidos ahora que nos encontramos en San",
            "start": 2629.559,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "Francisco el presidente",
            "start": 2635.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "biden expres\u00f3",
            "start": 2639.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que de cada 100 ni\u00f1os que estudian en",
            "start": 2642.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 2645.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Unidos ya",
            "start": 2646.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "26 son",
            "start": 2649.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "hispanos as\u00ed est\u00e1 la presencia de M\u00e9xico",
            "start": 2652.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en Estados",
            "start": 2657.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Unidos y pues eso nos",
            "start": 2659.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hermana mucho",
            "start": 2664.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir manteniendo esta",
            "start": 2666.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de respeto y de",
            "start": 2670.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 2674.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica tambi\u00e9n debe",
            "start": 2675.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "saberse que ya",
            "start": 2678.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico o Estados",
            "start": 2681.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 2684.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ya M\u00e9xico es el principal",
            "start": 2686.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "socio econ\u00f3mico comercial de Estados",
            "start": 2690.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Unidos en el mundo",
            "start": 2694.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "esto es muy importante esto se ha",
            "start": 2698.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "logrado en los \u00faltimos",
            "start": 2700.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y",
            "start": 2702.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2705.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Hay muchos proyectos para",
            "start": 2707.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 2710.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "incremente la inversi\u00f3n",
            "start": 2712.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "extranjera se instalen nuevas plantas",
            "start": 2716.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "nuevas empresas en nuestro pa\u00eds se",
            "start": 2719.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "generen empleos y",
            "start": 2722.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mejoren los",
            "start": 2724.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "salarios para los",
            "start": 2726.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "trabajadores y todo",
            "start": 2729.24,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n es posible porque se va",
            "start": 2731.599,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "avanzando en garantizar la paz la",
            "start": 2736.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tranquilidad en las ciudades fronterizas",
            "start": 2741.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Tamaulipas y depende mucho mucho",
            "start": 2744.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "mucho de quien",
            "start": 2748.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gobierna un estado",
            "start": 2753.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de la autoridad",
            "start": 2756.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "moral de los",
            "start": 2758.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "gobernantes",
            "start": 2762.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Tamaulipas tomaron la decisi\u00f3n y",
            "start": 2763.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tuvieron el latino la",
            "start": 2766.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "suerte de",
            "start": 2769.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "elegir como gobernador a m\u00e9dico",
            "start": 2772.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Villarreal un hombre \u00edntegro Un hombre",
            "start": 2775.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2781.12,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "honesto que se padeci\u00f3 en Tamaulipas en",
            "start": 2784.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos",
            "start": 2788.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tiempos ya nada m\u00e1s con",
            "start": 2790.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "eso vamos avanzando vamos de gane con",
            "start": 2795.2,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "tener un buen gobernador como lo merece",
            "start": 2801.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "el pueblo noble",
            "start": 2805.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "trabajador progresista de Tamaulipas Me",
            "start": 2808.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "da much\u00edsimo",
            "start": 2813.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "gusto por lo mismo inaugurar este",
            "start": 2814.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "regimiento estas",
            "start": 2818.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "instalaciones agradecerle a todos los",
            "start": 2820.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "integrantes de las fuerzas",
            "start": 2823.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 2825.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "agradecerle a",
            "start": 2827.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2830.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "soldados de la guardia",
            "start": 2832.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nacional de el",
            "start": 2834.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito que nunca",
            "start": 2838.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "olviden de",
            "start": 2841.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 2844.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es pueblo",
            "start": 2847.64,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "uniformado",
            "start": 2851.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 2852.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 2855.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2857.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 con la",
            "start": 2859.319,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n para defender al",
            "start": 2862.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2866.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "cuando se asesin\u00f3 de manera",
            "start": 2868.079,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "cobarde al ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 2872.24,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "a Francisco imadero un gobernador",
            "start": 2876.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2882.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "excepcional venusiano Carranza fue el",
            "start": 2884.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "\u00fanico que se",
            "start": 2889.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "revel\u00f3",
            "start": 2892.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "frente a esa",
            "start": 2894.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "usurpaci\u00f3n y desde Cuahuila donde",
            "start": 2897.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobernaba",
            "start": 2900.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 a que se constituyera",
            "start": 2902.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2906.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 2908.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1913 y ese es el origen de el actual",
            "start": 2911.119,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito que viene del",
            "start": 2916.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "pueblo y est\u00e1 para proteger",
            "start": 2919.559,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "y ser Leal siempre a nuestro pueblo y a",
            "start": 2925.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "nuestra patria me dio mucho gusto estar",
            "start": 2930.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta tarde aqu\u00ed",
            "start": 2933.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "con ustedes y ya",
            "start": 2936.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "quedamos pues en febrero voy a estar en",
            "start": 2941.119,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "el informe del gobernador como lo",
            "start": 2945.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3",
            "start": 2952.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "porque no le puedo decir que",
            "start": 2953.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "no es ya lo",
            "start": 2956.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "dije un gobernador",
            "start": 2959.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "excepcional y el 21 de septiembre vamos",
            "start": 2962.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "a regresar para inaugurar aqu\u00ed las",
            "start": 2966.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "instalaciones de la aduana de",
            "start": 2969.68,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Muy buenas tardes y felicidades",
            "start": 2973.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "por la Navidad y por el nuevo a\u00f1o un",
            "start": 2978.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "abrazo",
            "start": 2982.599,
            "duration": 11.921
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2985.0,
            "duration": 12.52
        },
        {
            "text": "fraterno",
            "start": 2994.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "favor de ponerse de pie se les invita a",
            "start": 3000.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonar nuestro Himno Nacional al",
            "start": 3003.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "personal civil Se le pide amablemente",
            "start": 3005.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "colocarse en posici\u00f3n de",
            "start": 3007.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3013.94,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3023.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "firmes",
            "start": 3024.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3030.06,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3054.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pela la",
            "start": 3059.359,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "p en el",
            "start": 3062.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "cieloo de chino con el cielo",
            "start": 3064.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3073.29,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "deo",
            "start": 3078.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "queer Un soldable",
            "start": 3081.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3084.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3099.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3103.54,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3114.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al",
            "start": 3118.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica para llevar a",
            "start": 3120.799,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "cabo la firma de los libros de",
            "start": 3123.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "visitantes distinguidos de la guarnici\u00f3n",
            "start": 3124.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de Nuevo Laredo y del 16 regimiento de",
            "start": 3127.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda motorizado y posteriormente",
            "start": 3129.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "realizar un recorrido por las",
            "start": 3132.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "instalaciones inauguradas acompa\u00f1ado por",
            "start": 3133.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "los distinguidos integrantes de la l\u00ednea",
            "start": 3136.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3138.559,
            "duration": 2.081
        },
        {
            "text": "honor Gracias presidente",
            "start": 3142.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3151.19,
            "duration": 32.889
        },
        {
            "text": "foreign",
            "start": 3181.079,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "del 16 regimiento de caballer\u00eda motorizado se encuentra con nosotros el licenciado Andr\u00e9s Manu Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas [Aplausos] armadas damos inicio a esta ceremonia con los honores correspondientes al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ha [M\u00fasica] s [M\u00fasica] ha sean tan amables de tomar asiento preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n de las instalaciones del 16 regimiento de caballer\u00eda motorizado y su unidad habitacional militar el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an en la l\u00ednea de honor el general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito y fuerza [Aplausos] a\u00e9rea d Am\u00e9rico Villarreal Anaya gobernador del estado de Tamaulipas maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretaria de gobernaci\u00f3n licenciado Juan Pablo de boton Falc\u00f3n subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico general de divisi\u00f3n diplomado de estor comandante de la cuarta regi\u00f3n militar general de brigada diplomado de Estado Mayor Juan Jos\u00e9 G\u00f3mez Ruiz comandante de la octava zona militar general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor andr Georg lisum titular de la agencia Nacional de aduanas de M\u00e9xico general brigadier diplomado de Estado Mayor Jos\u00e9 Antonio Hern\u00e1ndez Mac\u00edas comandante de la guarnici\u00f3n militar de Nuevo Laredo [Aplausos] Tamaulipas comisario Francisco Alvarado Ter\u00e1n coordinador Estatal de la guardia Nacional del estado de Tamaulipas y Coronel de caballer\u00eda diplomado de Estado Mayor Isaac Edmundo Alvarado ferretti comandante del 16 regimiento de caballer\u00eda motorizado tambi\u00e9n Contamos con la asistencia de la presidenta municipal de Nuevo Laredo Tamaulipas funcionarios y autoridades estatales y municipales invitados especiales apreciables familias que hoy nos acompa\u00f1an jefes inspectores oficiales personal de tropa y escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito mexicano y a la guardia nacional as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida hace uso de la palabra el coronel de caballer\u00eda diplomado de Estado Mayor Isaac Edmundo Alvarado Ferreti comandante del 16 regimiento de caballer\u00eda motorizado licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos Dr Am\u00e9rico Villarreal Anaya gobernador constitucional del estado de Tamaulipas maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretaria de gobernaci\u00f3n licenciado Juan Pablo de boton Falc\u00f3n subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Maximiliano Cruz Ramos comandante de la cuarta regi\u00f3n militar general de brigada diplomado de Estado Mayor Juan Jos\u00e9 G\u00f3mez Ruiz comandante de la octava zona militar general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor andr George van lisum titular de la agencia Nacional de aduanas de M\u00e9xico general brigadier diplomado de Estado Mayor Jos\u00e9 Antonio Hern\u00e1ndez Mac\u00edas comandante de la guarnici\u00f3n militar de Nuevo Laredo Tamaulipas comisario Francisco Alvarado Ter\u00e1n coordinador Estatal de la guardia nacional en el estado de Tamaulipas distinguidos integrantes de la l\u00ednea de honor invitados especiales que nos honran con su presencia generales jefes oficiales y personal de tropa del ej\u00e9rcito mexicano y su equivalentes en la guardia nacional distinguidas familias que nos acompa\u00f1an representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a todos muy buenas tardes para las mujeres y hombres que integramos las fuerzas armadas de tierra y aire es motivo de gran satisfacci\u00f3n darles las m\u00e1s cordial bienvenida a esta ceremonia de inauguraci\u00f3n de las nuevas instalaciones del 16to regimiento de cavera motorizado su unidad habitacional militar y de la guarnici\u00f3n militar de esta Plaza obras de Gran significado en materia de seguridad y desarrollo no solo para el beneficio de los habitantes de Nuevo Laredo sino tambi\u00e9n para el pa\u00eds entero debido a la relevancia de la ubicaci\u00f3n de esta ciudad y su importancia en el comercio entre M\u00e9xico y los Estados Unidos en lo que se refiere a seguridad Nuevo Laredo se constituye hist\u00f3ricamente en un punto estrat\u00e9gico vital para el estado mexicano El que mediante estas nuevas instalaciones iones ser\u00e1 reforzado permitiendo al ej\u00e9rcito mexicano cumplir de una manera m\u00e1s eficiente sus misiones en materia de seguridad ya que se facilitar\u00e1n las operaciones que realiza este regimiento de caballer\u00eda motorizado en esta zona fronteriza del pa\u00eds adem\u00e1s de lo anterior estas instalaciones de vanguardia permitir\u00e1n desarrollar las tareas relacionadas con la Seguridad Ciudadana que realizan las fuerzas castrenses en apoyo a las autoridades responsables de esta importante funci\u00f3n de los tres niveles de gobierno al convertirse en una plataforma log\u00edstica y demando y control de las tropas De esta unidad tipo corporaci\u00f3n por lo que respecta al desarrollo nacional con esta moderna infraestructura se ampl\u00edan las capacidades para facilitar el comercio internacional debido a que esta unidad tambi\u00e9n brindar\u00e1 protecci\u00f3n a la aduana ubicada en este municipio y Pr\u00f3ximamente a la sede de la agencia Nacional de aduanas de M\u00e9xico la cual se tiene contemplado se establezca le da\u00f1a este en el a\u00f1o 2024 en suma Esta obra se desarroll\u00f3 en el lapso de un a\u00f1o con la participaci\u00f3n del cuerpo de ingenieros militares del ej\u00e9rcito mexicano y que a partir de hoy se constituye como un activo de Gran relevancia para mejorar las condiciones de vida en esta importante frontera amable auditorio los alcances de este proyecto contemplaron la construcci\u00f3n de las instalaciones del regimiento de caballer\u00eda de su unidad habitacional militar con 65 viviendas la construcci\u00f3n de una guarnici\u00f3n militar un Centro de Justicia puente vehicular redes Urbanizaci\u00f3n y Obras complementarias en un espacio de 35.5 haas trabajos materializados con apego a las pol\u00edticas de austeridad transparencia honradez y legalidad del Gobierno Federal la distribuci\u00f3n realizada en este predio permitir\u00e1 contar con infraestructura equip ento y espacios necesarios para aumentar la eficiencia Y capacidad de respuesta al disponer de \u00e1reas para el control de operaciones la instrucci\u00f3n militar el acondicionamiento f\u00edsico y el descanso de las tropas de la misma forma incrementar\u00e1 la moral del personal militar al permitir la integraci\u00f3n familiar la convivencia y el sano esparcimiento en este punto Quiero agradecer en nombre de los que integramos el ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea mexicanos y en particular de quienes nos encontramos en esta jurisdicci\u00f3n a la agencia Nacional de aduanas de M\u00e9xico por su valiosa contribuci\u00f3n para ser efectiva la construcci\u00f3n de estas instalaciones licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas los soldados de tierra y aire le agradecemos su apoyo constante que ha hecho posible la edificaci\u00f3n de infraestructura como esta que hoy Ho se inaugura para que el personal que se encuentra desplegado en diferentes puntos del territorio nacional pueda cumplir de mejor manera las misiones generales y tareas asignadas En beneficio de la seguridad desarrollo y bienestar de los ciudadanos por lo anterior le refrendamos nuestra lealtad y firme compromiso de seguir esforz\u00e1ndonos para continuar realizando nuestras acciones con integridad profesionalismo y voluntad actuando siempre con estricto apego al marco legal establecido y con absoluto respeto a los Derechos Humanos integrantes del 16to regimiento de cavera autorizado en un mundo en constante cambio es imperativo que nuestras fuerzas armadas est\u00e9n equipadas con las herramientas y la infraestructura necesaria para hacer frente a los desaf\u00edos del presente y del futuro por ello estas nuevas instalaciones no solo representan el reconocimiento al trabajo y esfuerzo que ustedes realizan todos los d\u00edas sino tambi\u00e9n representa la presencia de la fuerza leg\u00edtima del estado en esta frontera del pa\u00eds como comandante de este regimiento me enorgullece liderar a un grupo de mujeres y hombres comprometidos con la patria su dedicaci\u00f3n y ardo trabajo diario debe ser la constante que nos gu\u00ed en el cumplimiento de las misiones y tareas que se nos encomienden actuando siempre con integridad honor profesionalismo y con un profundo amor a M\u00e9xico los exhorto a continuar honrando con nuestras acciones el legado de quien nos antecedieron en el camino el compromiso de mantener viva la lealtad institucional siempre debe estar presente sigamos sirviendo a M\u00e9xico y a sus ciudadanos d\u00e1ndolo todo por la patria Muchas gracias favor de tomar asiento el doctor Am\u00e9rico Villarreal Anaya gobernador del estado de Tamaulipas har\u00e1 uso de la palabra Muy buenos d\u00edas a todos los presentes se\u00f1or presidente distinguidos compa\u00f1eras y compa\u00f1eros servidores p\u00fablicos que hoy nos honran con su visita Amigas y amigos de los medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablico en general todos Sean bienvenidos la visita del presidente de M\u00e9xico a Tamaulipas es algo muy apreciado por nosotros conocemos y valoramos su entrega al trabajo todo M\u00e9xico reconoce en sus actos su amor por nuestra patria su calidad humana y la pol\u00eda que sustenta la fuerza de su liderazgo cualidades que junto a su obra material y social lo han convertido en el mejor y m\u00e1s respaldado presidente del M\u00e9xico moderno para el caso de las y los tamaulipecos tenemos adem\u00e1s pruebas reiteradas de su afecto por nuestro pueblo por su historia su cultura y su hero\u00edsmo as\u00ed que del pueblo y gobierno de Tamaulipas sea usted como siempre muy bienvenido se\u00f1or presidente hoy le recibimos nuevamente en esta frontera en la inauguraci\u00f3n de este complejo militar que forma parte del proyecto de la agencia Nacional de aduanas lo cual representa una inversi\u00f3n Federal hist\u00f3rica que nos consolida como el referente m\u00e1s importante de la plataforma log\u00edstica del comercio internacional de M\u00e9xico y generador de econom\u00edas de escala que ya se iniciaron ahora Tamaulipas tiene se\u00f1or presidente Un gobierno distinto que ha acreditado su legitimidad y pertinencia trabajando por la transformaci\u00f3n y dedicado a servir al pueblo con la misma vocaci\u00f3n \u00e9tica y humanista que usted nos ha puesto como ejemplo las coincidencias entre el gobierno del estado y la federaci\u00f3n han permitido restablecer la colaboraci\u00f3n Y en este 2023 hemos demostrado los beneficios concretos de todo lo que esto representa hemos por ejemplo formalizado y llevado a la pr\u00e1ctica 20 convenios con distintas dependencias federales en lo referente a la pol\u00edtica de bienestar el apoyo a la discapacidad seguridad alimentaria y emprendimiento social acordamos nuestra participaci\u00f3n en la federalizaci\u00f3n de la salud el fomento a la cultura en la defensa del derecho humano al agua y el apoyo al sector social del campo y todos estos convenios significan recursos federales ampliaci\u00f3n de metas y presencia de las dependencias de su gobierno Federal su respaldo en los grandes proyectos de energ\u00eda en marcha en Tamaulipas nos est\u00e1n convirtiendo en un referente y un participante estrat\u00e9gico en la recuperaci\u00f3n del sector y en el inter\u00e9s de la inversi\u00f3n extranjera en la cual ponemos especial atenci\u00f3n para que cumpla con un desarrollo inclusivo justo y sostenible y finalmente el respaldo que estamos recibiendo en materia de seguridad y para la construcci\u00f3n de la Paz es un rubro que arroja buenos resultados en este aspecto asumimos cabalmente la responsabilidad constitucional cambiamos la vieja estrategia planteado como un aspecto planteando un aspecto central la coordinaci\u00f3n con la federaci\u00f3n y nuestros 43 municipios lo que al cierre del \u00faltimo informe del de noviembre del secretariado ejecutivo nos coloca como el noveno lugar entre las entidades con menos incidencia en relaci\u00f3n a los delitos del fuero com\u00fan todav\u00eda hay por hacer pero estamos atentos de ello por todo esto el agradecimiento sincero por ayudarnos a poner a nuestra entidad en la misma ruta del proyecto humanista de bienestar y Justicia social que tiene lugar en todo M\u00e9xico en esta cuarta transformaci\u00f3n Amigas y amigos se\u00f1or presidente usted convoca permanentemente a los mexicanos a conocer el fondo y las razones de las tres grandes transformaciones que preceden a la actual que entrelazan ideas sabias vidas y biograf\u00edas ejemplares de nuestros antepasados aqu\u00ed en Tamaulipas y en todo M\u00e9xico lo cual es absolutamente necesario para continuar una transformaci\u00f3n igual de profunda ahora por la v\u00eda del despertar de las conciencias de forma pac\u00edfica y por los caminos de la Democracia por eso se\u00f1or presidente cuente usted con toda nuestra entrega iremos hacia adante con toda nuestra voluntad y trabajo para profundizar su legado con las bases del human mexicano y quiero terminar con dos puntos el primero una felicitaci\u00f3n por la inauguraci\u00f3n de la gran obra del tren Maya que Ayer entreg\u00f3 a los mexicanos en su primera etapa y que no tiene precedente la segunda una invitaci\u00f3n para que el pr\u00f3ximo a\u00f1o en el marco de los 200 a\u00f1os de Tamaulipas nos acompa\u00f1e en el mes de febrero a mi segundo informe de gobierno para darle cuenta de los avances que la cuarta transformaci\u00f3n Ha logrado en Tamaulipas gracias de nuevo por su visita por su respaldo y retiradas muestras de afecto por nuestra tierra Gracias Se\u00f1or [Aplausos] Presidente sean tan amables de ponerse de pie se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas para que en compa\u00f1\u00eda de los distinguidos integrantes de la l\u00ednea de honor lleven a cabo la develaci\u00f3n de la placa inaugural de las instalaciones del 16 regimiento de caballer\u00eda motorizado y su unidad habitacional militar texto contenido en la placa el gobierno de la Rep\u00fablica hace entrega de las instalaciones del 16 regimiento de caballer\u00eda motorizado y su unidad habitacional En beneficio de los militares y sus derecho habientes lo que contribuir\u00e1 a mantener un M\u00e9xico en paz Nuevo Laredo Tamaulipas a 16 de diciembre de 2023 con motivo de la inauguraci\u00f3n de las nuevas instalaciones del 16 regimiento de caballer\u00eda motorizado y de su unidad habitacional militar la banda de guerra ejecutar\u00e1 el toque militar TR de [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] vi [M\u00fasica] [M\u00fasica] se hace una atenta invitaci\u00f3n al presidente de M\u00e9xico as\u00ed como los funcionarios que lo acompa\u00f1an a ocupar su lugar en la l\u00ednea de honor favor de tomar asiento escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de la [Aplausos] rep\u00fablica gusto estar en Nuevo Laredo en Tamaulipas En este acto en el que inauguramos estas instalaciones este regimiento de caballer\u00eda motorizado para garantizar la paz la tranquilidad aqu\u00ed donde comienza nuestra patria estar en Nuevo Laredo es recordar nuestra historia la historia es la maestra de la vida qui no sabe De d\u00f3nde viene dif\u00edcilmente sabr\u00e1 Hacia d\u00f3nde va por eso es importante hablar de los antiguos pobladores de Nuevo Laredo porque en su tiempo actuaron con mucha lealtad a M\u00e9xico todo comienza cuando el presidente de Estados Unidos po y el congreso de ese pa\u00eds deciden de manera arbitraria invadir a M\u00e9xico Y aunque hay muchos mexicanos que defienden a la patria entre otras gestas tenemos que recordar a los Ni\u00f1os H\u00e9roes de Chapultepec que en ese entonces 47 ofrendaron su vida para enfrentar a Los Invasores no obstante fue muy triste porque el 16 de septiembre de ese mismo a\u00f1o 1800 47 se lleg\u00f3 aisar la bandera de Estados Unidos en Palacio Nacional en el Z\u00f3calo en el coraz\u00f3n pol\u00edtico social cultural de nuestro pa\u00eds hubo mucha tristeza en ese tiempo que se fue curando con la dignidad que se demostr\u00f3 cuando se padeci\u00f3 de ese gran zarpazo que signific\u00f3 quitarnos m\u00e1s de la mitad de nuestro territorio por eso se recuerda tanto la gesta de los ni\u00f1os h\u00e9roes pero tambi\u00e9n hay ocho hay otros hechos hist\u00f3ricos que deben de mantenerse en la conciencia colectiva en la historia de nuestro pa\u00eds Entonces cuando ya se firman los tratados obligados por las circunstancias por la fuerza no por la raz\u00f3n y se decide que la nueva frontera iba a ser el R\u00edo Bravo y no la anterior frontera que se ten\u00eda con Estados Unidos por el r\u00edo Nieves Entonces los pobladores de Laredo mexicanos se inconforman porque no quer\u00edan pertenecer a Estados Unidos O mejor dicho quer\u00edan seguir siendo mexicanos pero ya se hab\u00edan firmado los tratados de todas maneras se opusieron hubo hasta una consulta en aquel entonces y la mayor\u00eda de los pobladores de Laredo votaron decidieron seguir siendo mexicanos sin embargo no se les permiti\u00f3 y por eso un pu\u00f1ado de familias decidieron pasarse de ese lado del r\u00edo y fundar Nuevo Laredo se trajeron hasta sus muertos eso es Nuevo Laredo y Laredo y toda esta frontera a veces se piensa que como se vive cerca de Estados Unidos se tiene menos amor por la patria que quienes viven al interior de nuestro territorio y no es exactamente as\u00ed en toda esta frontera hay mucho nacionalismo mucha lealtad a nuestra Patria en ese entonces tambi\u00e9n hubo un gobernador de Tamaulipas Juan Guerra los a\u00f1os 50 del siglo XIX como hab\u00eda quedado mucha tristeza desolaci\u00f3n y muy poca actividad econ\u00f3mica tom\u00f3 la decisi\u00f3n de declarar que la frontera de Tamaulipas iba a ser una frontera libre franca para estimular la actividad econ\u00f3mica y comercial para el progreso de los pueblos de esta frontera se estableci\u00f3 esa pol\u00edtica de apoyo a la la frontera posteriormente por suerte para los tamaulipecos llega a la presidencia Manuel Gonz\u00e1lez general que hab\u00eda participado en la defensa de nuestra patria cuando otra de las invasiones la francesa y lleg\u00f3 a ser presidente de M\u00e9xico de 1880 a 1884 porque en ese entonces los periodos presidenciales no eran de seis sino de 4 a\u00f1os y \u00e9l secunda la iniciativa del gobernador Ram\u00f3n guer y ya establece por ley que la frontera iba a tener est\u00edmulos especiales para el comercio y para el desarrollo econ\u00f3mico luego porfio D\u00edaz contin\u00faa con es apoyos declara tambi\u00e9n como frontera libre franca a no solo Tamaulipas sino a toda la frontera de M\u00e9xico con Estados Unidos esa pol\u00edtica se mantiene despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n todos los presidentes la acatan hasta que que despu\u00e9s del 88 en ese sexenio de este pasado siglo se modific\u00f3 con el tratado econ\u00f3mico comercial esa pol\u00edtica y se dej\u00f3 ya sin apoyo a las ciudades a los pueblos fronterizos de M\u00e9xico Cuando llegamos nosotros a la presidencia conociendo toda esta historia decidimos que iban a regresar los apoyos a los pueblos a las ciudades a los Estados fronterizos y desde el primer a\u00f1o 2019 decidimos que en esta frontera iba a apagarse la mitad del IVA de lo que se paga en el resto del pa\u00eds y la mitad del impuesto sobre la renta y todo eso se est\u00e1 cumpliendo pero tambi\u00e9n se decidi\u00f3 que se iba a homologar el precio de la gasolina de Nuevo Laredo con Laredo por eso hoy pudimos constatar que la gasolina en Monterrey cuesta 24 pesos el litro y aqu\u00ed 18 pesos cuando menos 5 pesos menos que en Monterrey y que en el resto del pa\u00eds pero lo m\u00e1s importante de todo es que decidimos aumentar sal m\u00ednimo en m\u00e1s proporci\u00f3n en la zona fronteriza aqu\u00ed Cuando llegamos a la presidencia el salario m\u00ednimo era de 88 pesos alrededor de 2 2600 pesos mensuales ahora en el resto del pa\u00eds aument\u00f3 el salario m\u00ednimo ya va a entrar en vigor a partir del primero de enero al doble como 7000 pesos mensuales pero en el caso de la frontera al triple el salario m\u00ednimo 11000 300 [Aplausos] mensuales todo eso se ha hecho En beneficio de los tamaulipecos de quienes viven en estas ciudades fronterizas y Creo yo que adem\u00e1s de otras acciones que vamos a seguir impulsando junto con el gobernador Am\u00e9rico Villarreal En beneficio del pueblo de Tamaulipas adem\u00e1s de otras acciones de otros programas va a ser muy importante el que podamos cumplir otro compromiso antes de que yo termine el 21 de septiembre vamos a inaugurar la sede de la aduana nacional aqu\u00ed en Nuevo [Aplausos] lar 21 de Septiembre ahora inauguramos este regimiento que tiene el prop\u00f3sito de garantizar la paz la tranquilidad pero tambi\u00e9n las instalaciones y a quienes van a laborar desde Nuevo Laredo en la aduana aqu\u00ed va a ser la sede de la aduana nacional es un plan de descentralizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n p\u00fablica federal y les doy otra noticia el director de la aduana en M\u00e9xico es un general retirado general de divisi\u00f3n que nos acompa\u00f1a Andr\u00e9s ful que es uno de los militares con m\u00e1s prestigio en las fuerzas armadas que nos acompa\u00f1an aqu\u00ed y que voy yo a venir junto con el general Sandoval vamos a venir a instalarlo el d\u00eda 21 de [Aplausos] Septiembre esto ayudar mucho a nueva y eh va a seguir siendo esta aduana la principal del pa\u00eds con m\u00e1s seguridad con m\u00e1s eficiencia con m\u00e1s honradez porque el general Andr\u00e9 cul\u00f3n es un militar honesto \u00edntegro el que ahora est\u00e1 a cargo de la aduana director general de la aduana Nacional de nuestro pa\u00eds y Tamaulipas tiene mucho futuro porque est\u00e1 creciendo como ustedes lo pueden constatar el comercio las relaciones econ\u00f3micas con Estados Unidos que dicho sea de paso a\u00fan cuando habl\u00e9 porque nosotros perdonamos pero no olvidamos ya habl\u00e9 de lo mal portado los gobiernos de Estados Unidos en otras \u00e9pocas ahora las cosas han ido cambiando se tiene m\u00e1s respeto por nuestra soberan\u00eda y ya como me lo ha expresado muchas ocasiones el presidente biden el trato con M\u00e9xico se da en un pie de igualdad porque somos un pa\u00eds libre independiente soberano no somos protectorado ni Colonia de ning\u00fan pa\u00eds extranjero Y ahora con esta nueva circunstancia esta nueva relaci\u00f3n este nuevo trato esta buena vecindad pues est\u00e1 creciendo la econom\u00eda el comercio Adem\u00e1s ya son 40 millones los mexicanos que viven trabajan honradamente en Estados Unidos ahora que nos encontramos en San Francisco el presidente biden expres\u00f3 que de cada 100 ni\u00f1os que estudian en Estados Unidos ya 26 son hispanos as\u00ed est\u00e1 la presencia de M\u00e9xico en Estados Unidos y pues eso nos hermana mucho y vamos a seguir manteniendo esta relaci\u00f3n de respeto y de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica tambi\u00e9n debe saberse que ya M\u00e9xico o Estados Unidos ya M\u00e9xico es el principal socio econ\u00f3mico comercial de Estados Unidos en el mundo esto es muy importante esto se ha logrado en los \u00faltimos a\u00f1os y eh Hay muchos proyectos para que se incremente la inversi\u00f3n extranjera se instalen nuevas plantas nuevas empresas en nuestro pa\u00eds se generen empleos y mejoren los salarios para los trabajadores y todo esto tambi\u00e9n es posible porque se va avanzando en garantizar la paz la tranquilidad en las ciudades fronterizas aqu\u00ed en Tamaulipas y depende mucho mucho mucho de quien gobierna un estado de la autoridad moral de los gobernantes Tamaulipas tomaron la decisi\u00f3n y tuvieron el latino la suerte de elegir como gobernador a m\u00e9dico Villarreal un hombre \u00edntegro Un hombre [Aplausos] honesto que se padeci\u00f3 en Tamaulipas en los \u00faltimos tiempos ya nada m\u00e1s con eso vamos avanzando vamos de gane con tener un buen gobernador como lo merece el pueblo noble trabajador progresista de Tamaulipas Me da much\u00edsimo gusto por lo mismo inaugurar este regimiento estas instalaciones agradecerle a todos los integrantes de las fuerzas armadas agradecerle a los soldados de la guardia nacional de el ej\u00e9rcito que nunca olviden de que el es pueblo uniformado que el ej\u00e9rcito mexicano surgi\u00f3 con la revoluci\u00f3n para defender al pueblo cuando se asesin\u00f3 de manera cobarde al ap\u00f3stol de la democracia a Francisco imadero un gobernador tambi\u00e9n excepcional venusiano Carranza fue el \u00fanico que se revel\u00f3 frente a esa usurpaci\u00f3n y desde Cuahuila donde gobernaba llam\u00f3 a que se constituyera un ej\u00e9rcito 1913 y ese es el origen de el actual ej\u00e9rcito que viene del pueblo y est\u00e1 para proteger y ser Leal siempre a nuestro pueblo y a nuestra patria me dio mucho gusto estar esta tarde aqu\u00ed con ustedes y ya quedamos pues en febrero voy a estar en el informe del gobernador como lo pidi\u00f3 porque no le puedo decir que no es ya lo dije un gobernador excepcional y el 21 de septiembre vamos a regresar para inaugurar aqu\u00ed las instalaciones de la aduana de M\u00e9xico Muy buenas tardes y felicidades por la Navidad y por el nuevo a\u00f1o un abrazo [Aplausos] fraterno favor de ponerse de pie se les invita a entonar nuestro Himno Nacional al personal civil Se le pide amablemente colocarse en posici\u00f3n de [M\u00fasica] [M\u00fasica] firmes [M\u00fasica] el pela la p en el cieloo de chino con el cielo [M\u00fasica] deo queer Un soldable para la [M\u00fasica] al se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al presidente de la rep\u00fablica para llevar a cabo la firma de los libros de visitantes distinguidos de la guarnici\u00f3n de Nuevo Laredo y del 16 regimiento de caballer\u00eda motorizado y posteriormente realizar un recorrido por las instalaciones inauguradas acompa\u00f1ado por los distinguidos integrantes de la l\u00ednea de honor Gracias presidente [M\u00fasica] foreign",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 10 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:30.796810"
}