{
    "video_id": "pmplJcpTNy8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pmplJcpTNy8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAke4vuhmypuOUkpH4s0kWriErL2w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=pmplJcpTNy8",
    "video_title": "Centro Coordinador de Desarrollo Ind\u00edgena Asunci\u00f3n, desde Nochixtl\u00e1n, Oaxaca |\u00a0Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 5588,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "las comunidades de santamar\u00eda pasto y",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "san bartolo soyaltepec respectivamente",
            "start": 3.03,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6.95,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la comunidad catalana",
            "start": 15.51,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "santi cuaje atacando evita yo toco",
            "start": 18.72,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "anduva yo cantando y dando",
            "start": 23.34,
            "duration": 10.989
        },
        {
            "text": "una no mitad no saben antigua",
            "start": 28.92,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "salgado no editar",
            "start": 34.329,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "cultura concede este s\u00e1bado seg\u00fan dos",
            "start": 37.11,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sabe yo tambi\u00e9n he dado",
            "start": 42.06,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 48.35,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "yo en \u00e9l",
            "start": 53.649,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 dando esteban s\u00fabita para estar",
            "start": 57.87,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "con ella",
            "start": 62.43,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 64.28,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "le dan el p\u00e1nico de esta manera ayudar",
            "start": 69.1,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "el sue\u00f1o ciudad simon",
            "start": 74.77,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "bonita la mam\u00e1 a kurt cobain y hablando",
            "start": 78.45,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "me guardo llegando m\u00e1s ocupado que",
            "start": 82.74,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "andando de estaci\u00f3n estando t\u00fa cuando",
            "start": 85.89,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en el tratar un pu\u00f1o colono",
            "start": 91.67,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "el due\u00f1o sabe do\u00f1a igual",
            "start": 98.39,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1a ni\u00f1o vendida",
            "start": 109.32,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "lavalle van de negra y obsequios",
            "start": 112.71,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ejecutar en la cocina alimentos de",
            "start": 116.18,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "calidad y turnos a\u00f1os creciendo",
            "start": 120.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 154.19,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 176.97,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 229.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 235.79,
            "duration": 14.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 236.36,
            "duration": 14.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 272.68,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 284.07,
            "duration": 11.81
        },
        {
            "text": "a los 10 pesos a continuaci\u00f3n se",
            "start": 297.529,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1 la entrega del bast\u00f3n de mando",
            "start": 301.039,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "al ciudadano presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 303.319,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 306.579,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 310.35,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 326.77,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 339.92,
            "duration": 11.029
        },
        {
            "text": "que vivan los pueblos ind\u00edgenas hermanos",
            "start": 357.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "m\u00edsticos chocholtecos",
            "start": 360.31,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 362.52,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "mira los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 364.95,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que viva el presidente de la republica",
            "start": 369.4,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 373.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mmm andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 376.37,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 381.55,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 382.45,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 385.07,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 386.86,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 388.68,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 397.77,
            "duration": 1.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 398.84,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 399.28,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 403.29,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes a ocupar sus",
            "start": 404.57,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "lugares en la mesa de presidio",
            "start": 408.479,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 413.44,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 423.92,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "digo a ti ua ya m\u00ed a m\u00ed o qui\u00e9n sabe",
            "start": 435.99,
            "duration": 12.44
        },
        {
            "text": "musav\u00ed kong y wang iba india ya de",
            "start": 443.6,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "guinda se pincha est\u00e1 ni de tu a ya de",
            "start": 448.43,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "dancing o andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 454.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 461.31,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "preside este evento di\u00e1logo con los",
            "start": 470.74,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "pueblos mixtecos chocholteco en el",
            "start": 474.729,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "municipio de asunci\u00f3n nochixtl\u00e1n oaxaca",
            "start": 477.789,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 480.21,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 483.729,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 486.78,
            "duration": 12.739
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 490.86,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 499.65,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de oaxaca",
            "start": 501.78,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "alejandro murat hinojosa",
            "start": 504.139,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal la asunci\u00f3n",
            "start": 516.91,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "nochixtl\u00e1n",
            "start": 520.84,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "victoria vuelta",
            "start": 522.479,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 525.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 529.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 531.6,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "regino montes",
            "start": 534.57,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el en el investigador del centro de",
            "start": 540.37,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "investigaciones y estudios superiores en",
            "start": 543.75,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda social",
            "start": 547.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "salom\u00f3n nahmad sitt\u00f3n",
            "start": 549.13,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el representante de las comunidades",
            "start": 558.12,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mixtecas javier hern\u00e1ndez l\u00f3pez",
            "start": 560.55,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "presidente municipal de santiago apoala",
            "start": 563.15,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 567.25,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "representantes de las comunidades",
            "start": 573.31,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "chochos texas",
            "start": 575.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "zenaida reyes valdivia secretaria del",
            "start": 577.03,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "comisariado de bienes comunales de santa",
            "start": 581.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "catarina oakland",
            "start": 584.66,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 586.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "asimismo le damos la bienvenida a las",
            "start": 590.78,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 593.85,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "municipales ind\u00edgenas y sociedad civil",
            "start": 596.04,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "as\u00ed como representantes de los medios de",
            "start": 599.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todas y todos sean ustedes",
            "start": 602.79,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 605.88,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras",
            "start": 613.73,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de la autoridad ind\u00edgena a cargo de la",
            "start": 618.47,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ciudadana cena la reyes valdivia",
            "start": 621.29,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "secretaria del comisariado de bienes",
            "start": 624.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "comunales de santa catarina oakland",
            "start": 626.99,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "representante de las comunidades",
            "start": 630.22,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "chocholteca",
            "start": 632.829,
            "duration": 10.991
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 635.24,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "quiero darwin donde salen y ni toni",
            "start": 644.42,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "rungis wang iba gur\u00fa musav\u00ed en un y che",
            "start": 648.899,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "con goma ni hizo haya vigilia de me anda",
            "start": 653.579,
            "duration": 12.081
        },
        {
            "text": "ruta ni de toda cadena 5 quien con we",
            "start": 659.18,
            "duration": 12.579
        },
        {
            "text": "l\u00f3gico ni hizo all\u00e1 t\u00fa ya hincha ni",
            "start": 665.66,
            "duration": 13.71
        },
        {
            "text": "vig\u00eda ancha de yingo ni seno n\u00fa\u00f1ez",
            "start": 671.759,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "tienda",
            "start": 679.37,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "irina de agua",
            "start": 682.86,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "lo que le quise decir es lo siguiente",
            "start": 689.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para las comunidades de los pueblos",
            "start": 693.36,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas ocho cotejos y m\u00edsticos que",
            "start": 696.16,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "vivimos en este territorio es un honor",
            "start": 700.35,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "contar con su presencia se\u00f1or presidente",
            "start": 703.9,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica pues sabemos que su",
            "start": 708.13,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "compromiso est\u00e1 con nosotros para lograr",
            "start": 712.36,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "una vida digna tal como lo dijo en la",
            "start": 716.58,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "toma de protesta sea usted bienvenido en",
            "start": 722.35,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "lugar de la grana cochinilla es lo que",
            "start": 727.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "le quise decir en las palabras",
            "start": 730.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas",
            "start": 732.13,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "enseguida dijo lo siguiente vengo como",
            "start": 740.16,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "pro portadora de la palabra de los",
            "start": 743.97,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pueblos que acudimos el d\u00eda de hoy los",
            "start": 747.029,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "ocho textos que nos ubicamos en 18",
            "start": 751.44,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "municipios que se distribuyen en los",
            "start": 755.61,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "distritos de coixtlahuaca y teposcolula",
            "start": 759.12,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "y los m\u00edsticos que vivimos en 32",
            "start": 763.43,
            "duration": 9.009
        },
        {
            "text": "municipios del distrito de nochixtl\u00e1n 16",
            "start": 767.55,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "del distrito de teposcolula y 19 del",
            "start": 772.439,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "distrito de tlaxiaco",
            "start": 776.97,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la expresi\u00f3n cultural del pueblo mixteco",
            "start": 779.31,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "chocholteco refleja en los relatos de",
            "start": 782.33,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sus antepasados",
            "start": 787.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por ejemplo la leyenda del sapo y la",
            "start": 788.73,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "culebra explica las causas del estiaje",
            "start": 792.15,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "en el territorio chocholteco pues es el",
            "start": 796.26,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "agua que le estaba destinada fue",
            "start": 799.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trasladada por el sapo hacia las tierras",
            "start": 803.25,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de tamazulapan conocida como lugar de",
            "start": 806.04,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "sapos mientras la leyenda de los amores",
            "start": 811.11,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "del cerro verde y el pico de orizaba",
            "start": 815.67,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "muestran el pasado perfil de esta tierra",
            "start": 819.23,
            "duration": 11.41
        },
        {
            "text": "ahora desprovista de vegetaci\u00f3n y",
            "start": 825.44,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "erosionadas ellos debido a que cerro",
            "start": 830.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "verde dio la espalda",
            "start": 835.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "al pueblo de santa mar\u00eda nativitas para",
            "start": 837.42,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mirar hacia la costa regi\u00f3n a la cual",
            "start": 840.69,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 irse dejando en la pobreza el",
            "start": 843.93,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "pueblo que antes proteg\u00eda y donde nada",
            "start": 847.95,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "faltaba pues \u00e9sta era una zona muy",
            "start": 851.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spera",
            "start": 855.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ahora bien esta identidad que mantenemos",
            "start": 857.96,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "en la vida cotidiana las necesitamos",
            "start": 861.56,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "fortalecer y desarrollar pero esto s\u00f3lo",
            "start": 865.45,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 posible en la medida en que podamos",
            "start": 869.99,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "ejercer nuestros derechos por esto los",
            "start": 873.56,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "planteamientos regionales de los pueblos",
            "start": 878.38,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "son tecos y m\u00edsticos se centran en el",
            "start": 881.51,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "siguiente en los siguientes puntos para",
            "start": 885.73,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el fortalecimiento de nuestra",
            "start": 890.21,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n es necesario",
            "start": 893.09,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que la autoridad estatal conozcan los",
            "start": 898.46,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "sistemas normativos de las comunidades",
            "start": 903.35,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas tener una coordinaci\u00f3n del",
            "start": 909.02,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "estado y las comunidades ind\u00edgenas en la",
            "start": 912.77,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n de sus conflictos",
            "start": 918.11,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n debida y pertinente de",
            "start": 922.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "conflicto horario con intervenci\u00f3n de",
            "start": 925.62,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "las instancias federales competentes",
            "start": 929.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento para la elaboraci\u00f3n de",
            "start": 933.56,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "los planes y desarrollo integral",
            "start": 936.45,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "para la protecci\u00f3n de nuestro patrimonio",
            "start": 941.379,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "cultural material e inmaterial como",
            "start": 943.619,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "pueblos solteros y m\u00edsticos se requiere",
            "start": 949.929,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "asignar presupuesto para el pago de",
            "start": 953.879,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "maestros comunitarios que ense\u00f1en la",
            "start": 957.549,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "lengua ind\u00edgena la creaci\u00f3n de escuelas",
            "start": 960.789,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "comunitarias para rescatar y desarrollar",
            "start": 964.539,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "la cultura y las lenguas ind\u00edgenas",
            "start": 968.049,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "principalmente la chocholteca que se",
            "start": 972.389,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "encuentra en v\u00edas de extinci\u00f3n es",
            "start": 975.999,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "emergente emitir una declaraci\u00f3n que",
            "start": 979.239,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "proteja el patrimonio cultural de",
            "start": 983.409,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pueblos soltero y m\u00edstico instalar una",
            "start": 986.319,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "radio ind\u00edgena comunitaria y al mismo",
            "start": 990.849,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "tiempo generar proyectos",
            "start": 994.029,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "para la rastra restauraci\u00f3n",
            "start": 996.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mantenimiento y conservaci\u00f3n de los",
            "start": 999.13,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "monumentos hist\u00f3ricos y zonas",
            "start": 1003.18,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas",
            "start": 1005.82,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "sobre infraestructura consideramos",
            "start": 1008.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "prioritaria la construcci\u00f3n y",
            "start": 1012.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mejoramiento de los trabajos carreteros",
            "start": 1015.72,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "que conecten los caminos de nochistl\u00e1n a",
            "start": 1019.01,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "sanmiguel huautla de nochistl\u00e1n a",
            "start": 1024.33,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "santamar\u00eda vasco de santiago mitlatongo",
            "start": 1027.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "a sanmiguel piedras",
            "start": 1030.98,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "de yuki a san juan dios de ixcatl\u00e1n",
            "start": 1034.26,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "coixtlahuaca nativitas y coixtlahuaca a",
            "start": 1039.709,
            "duration": 10.451
        },
        {
            "text": "tejupan de tpl en tamazulapan san andr\u00e9s",
            "start": 1044.52,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "laguna tambi\u00e9n en emergente instalar la",
            "start": 1050.16,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "atenta",
            "start": 1055.44,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pero la atenta repetidoras para el",
            "start": 1058.889,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "servicio comunicaci\u00f3n de la regi\u00f3n",
            "start": 1061.899,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "mixteca y se tenga acceso a la red",
            "start": 1065.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica celular",
            "start": 1067.99,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "para el fortalecimiento de la econom\u00eda",
            "start": 1071.0,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "regional con perspectiva cultural",
            "start": 1074.33,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "consideramos que se debe restaurar y",
            "start": 1078.85,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "conservar los monumentos hist\u00f3ricos",
            "start": 1082.88,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "consolidar zonas ecotur\u00edsticas contar",
            "start": 1086.14,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "con infraestructura hidroagr\u00edcola que",
            "start": 1091.67,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "aporta de estudios de los acu\u00edferos que",
            "start": 1095.99,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "existe en la regi\u00f3n obras captaci\u00f3n",
            "start": 1099.71,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "almacenamiento de agua perforaci\u00f3n de",
            "start": 1104.3,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pozos",
            "start": 1108.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pozos profundos y una red de",
            "start": 1112.63,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n para el \u00e1rea parcela de",
            "start": 1114.97,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n agr\u00edcola asimismo se debe",
            "start": 1117.96,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "crear un centro de acopio para",
            "start": 1122.74,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "comercializar comercializaci\u00f3n productos",
            "start": 1125.61,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "con tecos y m\u00edsticos tales como ganado",
            "start": 1130.06,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ovino-caprino aves de corral artesan\u00edas",
            "start": 1134.04,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "que garanticen precios justos para",
            "start": 1138.94,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "productos ind\u00edgenas solicitamos el",
            "start": 1142.09,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento para garantizar los",
            "start": 1145.92,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "derechos de pueblos ind\u00edgenas en el",
            "start": 1148.87,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "proceso de la instalaci\u00f3n del corredor",
            "start": 1151.78,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "industrial y la",
            "start": 1155.71,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "flexibilizaci\u00f3n de las reglas de",
            "start": 1159.929,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n del programa federal de",
            "start": 1162.789,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "sembrando vidas principalmente es las",
            "start": 1165.97,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "reglas respecto de la superficie",
            "start": 1169.48,
            "duration": 10.429
        },
        {
            "text": "territorial para poder ser beneficiados",
            "start": 1173.77,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "otro elemento importante para nuestros",
            "start": 1180.61,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pueblos en el territorio los recursos y",
            "start": 1183.37,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "bienes naturales sobre ello se debe",
            "start": 1187.42,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "priorizar el saneamiento de los r\u00edos el",
            "start": 1191.049,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "rescate de las plantas nativas para su",
            "start": 1196.29,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y fortalecimiento por ejemplo",
            "start": 1200.23,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el maguey",
            "start": 1203.799,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "y palmas y aquellas necesarias para la",
            "start": 1205.83,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n por fallas geol\u00f3gicas la",
            "start": 1210.51,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "reubicaci\u00f3n de santiago mitlatongo santa",
            "start": 1214.769,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cruz mitlatongo y pueblos mancomunados",
            "start": 1219.24,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "en riesgo aunado a ello se debe generar",
            "start": 1221.909,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "mecanismos adecuados para la",
            "start": 1226.909,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de suelo para ejercer",
            "start": 1229.62,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "nuestros derechos a la salud con",
            "start": 1232.74,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "perspectiva cultural enfatizamos la",
            "start": 1236.149,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "necesidad de ampliar el hospital b\u00e1sico",
            "start": 1240.69,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de nochistl\u00e1n lo cual incluye",
            "start": 1244.5,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "equipamiento m\u00e9dico especialistas",
            "start": 1247.35,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "medicamentos capacitaci\u00f3n del personal",
            "start": 1251.539,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "del hospital y albergues para familiares",
            "start": 1254.88,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de un hospital de tercer",
            "start": 1259.62,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "nivel para la atenci\u00f3n del pueblo",
            "start": 1262.74,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "chocholteco tambi\u00e9n se debe garantizar",
            "start": 1266.059,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "que el personal en las cl\u00ednicas rurales",
            "start": 1269.39,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas est\u00e9 en las comunidades de",
            "start": 1272.76,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "tiempo completo todos ellos reconocidos",
            "start": 1277.02,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "los aportes de la medicina tradicional",
            "start": 1281.27,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "para garantizar el derecho a la",
            "start": 1285.38,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y requerimiento la creaci\u00f3n de",
            "start": 1288.78,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "una universidad p\u00fablica",
            "start": 1292.83,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "con carreras que permitan",
            "start": 1296.49,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "generar el desarrollo regional la",
            "start": 1300.45,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n estructural de las",
            "start": 1303.66,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "instituciones educativas que implican su",
            "start": 1306.77,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "equipamiento e infraestructura y",
            "start": 1310.32,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "presupuesto para ampliaci\u00f3n de becas y",
            "start": 1314.19,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "comedores estos de estudiantes ind\u00edgenas",
            "start": 1318.15,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "dicho al planteamiento",
            "start": 1330.659,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "derivaron de un proceso de di\u00e1logo entre",
            "start": 1334.33,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "autoridades ind\u00edgenas que tienen como",
            "start": 1338.149,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "finalidad fortalecer y asegurar la",
            "start": 1341.33,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "continuidad hist\u00f3rica de los pueblos son",
            "start": 1345.59,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "tecos y m\u00edsticos",
            "start": 1348.679,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en consolaci\u00f3n a lo reconocido y",
            "start": 1352.69,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "protegido por la constituci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 1356.17,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos la",
            "start": 1359.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados",
            "start": 1363.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "libres y soberano de oaxaca y los",
            "start": 1366.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "instrumentos internacionales que en la",
            "start": 1370.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "materia",
            "start": 1373.48,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "asignado al estado mexicano",
            "start": 1375.88,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "de esta forma se\u00f1or presidente les",
            "start": 1379.309,
            "duration": 9.831
        },
        {
            "text": "solicitamos humanamente que atienda",
            "start": 1384.49,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "nuestras peticiones",
            "start": 1389.14,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y que este proceso de di\u00e1logo",
            "start": 1393.77,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "sea para bien de nuestras comunidades",
            "start": 1400.63,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "pueblos short ecos y m\u00edsticos estas son",
            "start": 1404.34,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "nuestras peticiones presidente y que en",
            "start": 1409.78,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "sus manos le pega",
            "start": 1412.78,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 1416.3,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "la cual a los documentos",
            "start": 1419.6,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1424.12,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 1469.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "director del instituto nacional de los",
            "start": 1473.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo",
            "start": 1475.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "regino montes",
            "start": 1478.27,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1480.22,
            "duration": 12.78
        },
        {
            "text": "dios me gusta sketch",
            "start": 1488.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y ambas a gran calado que aqu\u00ed",
            "start": 1493.67,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "julian schnabel tema south park south",
            "start": 1497.29,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ya homog\u00e9neos nochistl\u00e1n",
            "start": 1500.88,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el di\u00e1m suyo son las reformas a moss",
            "start": 1504.75,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "vincent al licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 1509.64,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador dibujo del govern mojado",
            "start": 1513.18,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "de janeiro de c\u00f3rner dos mujeres que ya",
            "start": 1517.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "me agrad\u00f3 que creo que hay aqu\u00ed m\u00e1s bien",
            "start": 1521.97,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "caja collar de mil de m\u00e1x",
            "start": 1524.4,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 1529.049,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos",
            "start": 1531.45,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "respetables autoridades",
            "start": 1534.619,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "del pueblo mixteco",
            "start": 1538.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y del pueblo 88 al tehco que se han",
            "start": 1541.32,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "congregado",
            "start": 1544.919,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "en este hist\u00f3rico acto",
            "start": 1546.65,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 1550.89,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el primer t\u00e9rmino",
            "start": 1553.62,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "dar mi m\u00e1s profundo agradecimiento por",
            "start": 1555.92,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "acudir a esta convocatoria",
            "start": 1559.88,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y por las reuniones previas que han",
            "start": 1563.67,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sostenido",
            "start": 1567.06,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer",
            "start": 1569.5,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "para consensar sus planteamientos sus",
            "start": 1571.86,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "acuerdos que hoy han entregado a nuestro",
            "start": 1576.15,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica que",
            "start": 1580.89,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "bien qu\u00e9",
            "start": 1584.49,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien",
            "start": 1592.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que tenemos esta oportunidad",
            "start": 1594.029,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "de consensar nuestra palabra y que a",
            "start": 1597.49,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "partir de ello podamos",
            "start": 1601.0,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "emprender un proceso de planeaci\u00f3n",
            "start": 1604.58,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "regional",
            "start": 1607.94,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que atienda las causas profundas de la",
            "start": 1609.81,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n la pobreza y la exclusi\u00f3n",
            "start": 1614.7,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que durante mucho tiempo han vivido",
            "start": 1618.99,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos y nuestras comunidades",
            "start": 1622.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y que al mismo tiempo este sea el",
            "start": 1624.86,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "cimiento de la construcci\u00f3n de un",
            "start": 1629.07,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "verdadero proceso de desarrollo en el",
            "start": 1633.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que sean ustedes los protagonistas",
            "start": 1636.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fundamentales y que tengan el",
            "start": 1639.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento del gobierno de la",
            "start": 1642.51,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y tambi\u00e9n del gobierno del",
            "start": 1645.12,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "estado de oaxaca",
            "start": 1650.04,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "dicho esto",
            "start": 1653.29,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a nosotros",
            "start": 1656.89,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "para el instituto nacional de los",
            "start": 1658.909,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1661.609,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "un alto honor recibir el d\u00eda de hoy aqu\u00ed",
            "start": 1664.2,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "en este centro coordinador de pueblos",
            "start": 1669.83,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 1673.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en el municipio de nochistl\u00e1n",
            "start": 1675.75,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "este centro coordinador se\u00f1or presidente",
            "start": 1679.8,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "fue creado en el a\u00f1o de 1977 y atiende a",
            "start": 1683.7,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "67 municipios de los distritos de",
            "start": 1690.72,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "coixtlahuaca teposcolula nochixtl\u00e1n y",
            "start": 1695.13,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "etla fundamentalmente como ha sido dicho",
            "start": 1699.81,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "atiende a los pueblos mixtecos de esta",
            "start": 1703.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "parte alta y tambi\u00e9n al pueblo",
            "start": 1707.55,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "chocholteco despu\u00e9s altamente",
            "start": 1711.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "significativo que la m\u00e1s alta autoridad",
            "start": 1715.11,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "del estado mexicano nuestro se\u00f1or",
            "start": 1718.28,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica visite las",
            "start": 1721.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "oficinas m\u00e1s humildes que tenemos en",
            "start": 1725.25,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n de nuestra entidad y por eso",
            "start": 1729.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1734.51,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "para los pueblos mixtecos y chocholteco",
            "start": 1738.0,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "es de fundamental importancia sumarse a",
            "start": 1742.16,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "este proceso de di\u00e1logo que ha",
            "start": 1746.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "emprendido usted el d\u00eda de ayer en putla",
            "start": 1749.55,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "villa de guerrero y que hoy realizamos",
            "start": 1753.12,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "esta jornada aqu\u00ed en nochistl\u00e1n",
            "start": 1756.5,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en nochistl\u00e1n podemos nosotros",
            "start": 1762.169,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "decir que los pueblos quieren la paz que",
            "start": 1765.71,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "los pueblos quieren el di\u00e1logo que los",
            "start": 1771.379,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pueblos no quieren m\u00e1s violencia y",
            "start": 1774.889,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n en particular aqu\u00ed en",
            "start": 1778.519,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "noche island ha quedado demostrado que",
            "start": 1782.629,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "no funciona la violencia",
            "start": 1786.35,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "institucionalizada en este sentido yo",
            "start": 1788.899,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "quisiera recordar lo que ocurri\u00f3 hace",
            "start": 1792.859,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os el d\u00eda 19 de junio del a\u00f1o",
            "start": 1796.999,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "2016 cuando la polic\u00eda federal reprimi\u00f3",
            "start": 1801.279,
            "duration": 11.291
        },
        {
            "text": "al movimiento magisterial democr\u00e1tico ya",
            "start": 1808.059,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "las comunidades de aqu\u00ed de esta mixteca",
            "start": 1812.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1a",
            "start": 1815.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1818.09,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "este lamentable hecho tuvo como",
            "start": 1820.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "consecuencia 8 personas fallecidas en",
            "start": 1822.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ese momento y ha tenido otras",
            "start": 1828.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "consecuencias lamentables en la vida de",
            "start": 1831.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos y de nuestras",
            "start": 1834.88,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "comunidades por eso nosotros celebramos",
            "start": 1836.89,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica su",
            "start": 1841.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estrategia de paz de unidad y de",
            "start": 1844.39,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n porque ese es el camino",
            "start": 1847.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que quieren nuestros pueblos y nuestras",
            "start": 1850.05,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "comunidades y por eso",
            "start": 1853.39,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y por eso es importante reconocer aqu\u00ed",
            "start": 1862.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "las reformas constitucionales que se han",
            "start": 1865.66,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "realizado al art\u00edculo 3\u00ba de nuestra",
            "start": 1869.36,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "carta magna en el que se ha reconocido",
            "start": 1872.81,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la lengua ind\u00edgena para que sea parte de",
            "start": 1875.41,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "los planes y programas educativos y",
            "start": 1879.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que se ha incorporado el",
            "start": 1882.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "principio de la pluriculturalidad como",
            "start": 1886.01,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "uno de los principios del sistema",
            "start": 1889.73,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "educativo nacional",
            "start": 1892.3,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "es despu\u00e9s",
            "start": 1895.41,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es despu\u00e9s la muestra de que se pueden",
            "start": 1900.57,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "lograr los cambios y las",
            "start": 1904.74,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "transformaciones en nuestro pa\u00eds por la",
            "start": 1906.419,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "v\u00eda del di\u00e1logo por la v\u00eda de nuestra",
            "start": 1909.269,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de nuestras leyes y de",
            "start": 1913.409,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nuestras instituciones y este es el",
            "start": 1916.769,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "trabajo que hoy estamos iniciando aqu\u00ed",
            "start": 1920.789,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores autoridades municipales",
            "start": 1924.09,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comunitarias y tradicionales que se han",
            "start": 1926.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "congregado el d\u00eda de hoy el instituto",
            "start": 1930.45,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas est\u00e1",
            "start": 1934.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "presto para acompa\u00f1ar a ustedes en sus",
            "start": 1937.59,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sesiones en su planeaci\u00f3n en la",
            "start": 1941.7,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de sus obras y acciones y",
            "start": 1944.82,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quisiera decir se\u00f1or presidente que",
            "start": 1948.899,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en esta importante regi\u00f3n de nuestro",
            "start": 1951.929,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "estado estamos",
            "start": 1953.639,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "construyendo en coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 1955.879,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de comunicaciones y",
            "start": 1958.909,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "trasportes siete caminos pavimentados",
            "start": 1960.679,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "cuatro en",
            "start": 1964.149,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "4 en el distrito de nochixtl\u00e1n que son",
            "start": 1967.43,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "los municipios de tilantongo chicahua",
            "start": 1972.11,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "lucc\u00edn yo y soyaltepec y 3 en el",
            "start": 1974.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "distrito de tlaxiaco en ixcatl\u00e1n",
            "start": 1980.48,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "yolotepec y sinicahua de modo que este",
            "start": 1983.32,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "es el trabajo que estamos realizando a",
            "start": 1988.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "partir de este centro coordinador de",
            "start": 1990.89,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas en donde hemos",
            "start": 1993.35,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "depositado nuestra esperanza para que se",
            "start": 1996.34,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pueda dar este acompa\u00f1amiento a nuestros",
            "start": 1999.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pueblos ya nuestras comunidades",
            "start": 2003.01,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2005.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desde luego hermanas y hermanos es muy",
            "start": 2006.76,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "importante que podamos tener una acci\u00f3n",
            "start": 2010.54,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "coordinada entre los niveles diversos",
            "start": 2016.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "niveles e instancias del estado mexicano",
            "start": 2019.09,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para que podamos saldar esta deuda",
            "start": 2022.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica que tenemos con nuestros",
            "start": 2025.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pueblos y nuestras comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 2028.27,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como se han escrito",
            "start": 2031.54,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "los c\u00f3dices en esta tierra mixteca que",
            "start": 2034.269,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "hoy podamos escribir una historia de",
            "start": 2037.899,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "esperanza para nuestros pueblos y",
            "start": 2042.19,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades una historia de",
            "start": 2044.919,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "esperanza bajo liderazgo de usted se\u00f1or",
            "start": 2048.609,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y que",
            "start": 2051.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos ind\u00edgenas encuentren el",
            "start": 2053.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "reconocimiento justo y digno que se",
            "start": 2056.94,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "requiere en la vida nacional",
            "start": 2060.52,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "muchas gracias dios con usted",
            "start": 2063.49,
            "duration": 13.609
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2066.23,
            "duration": 10.869
        },
        {
            "text": "solicitamos al gobernador constitucional",
            "start": 2086.789,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "del estado de oaxaca maestro alejandro",
            "start": 2090.49,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "murat y no cosa no dirija",
            "start": 2094.929,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2098.07,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "a las manzanas",
            "start": 2103.83,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n contentas de la presencia y",
            "start": 2107.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "contentos de la presencia del se\u00f1or",
            "start": 2109.79,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2111.77,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "yo tambi\u00e9n",
            "start": 2114.43,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "estoy contento de su presencia se\u00f1or",
            "start": 2116.28,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2118.92,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y yo le apuesto a la unidad no a la",
            "start": 2120.91,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n",
            "start": 2123.67,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y usted se\u00f1or presidente",
            "start": 2125.7,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "su presencia representa esperanza para",
            "start": 2128.95,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "el pueblo de oaxaca",
            "start": 2134.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "representa la oportunidad",
            "start": 2137.34,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para que cambiemos el rumbo del pa\u00eds",
            "start": 2140.32,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "su presencia especialmente hoy aqu\u00ed",
            "start": 2144.46,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en asunci\u00f3n nochixtl\u00e1n manda un mensaje",
            "start": 2148.03,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 2152.14,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "en torno a un tema que ha estado",
            "start": 2154.609,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "abandonado en la historia moderna de",
            "start": 2157.369,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2160.369,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y quiero decirle se\u00f1or presidente que",
            "start": 2162.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "eso tiene que ver con una palabra",
            "start": 2166.01,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "fundamental que se llama dignidad",
            "start": 2167.99,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ha habido un abandono del respeto a la",
            "start": 2173.45,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "dignidad de nuestros pueblos de nuestra",
            "start": 2176.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 2180.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "si no entendemos que tenemos que",
            "start": 2181.4,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "respetar nuestra dignidad y respetar",
            "start": 2184.46,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nuestra dignidad de respetar a nuestra",
            "start": 2189.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n a nuestra cultura a nuestro",
            "start": 2191.45,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "origen y por supuesto respetar las",
            "start": 2195.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "diferencias no podemos construir hacia",
            "start": 2198.41,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "adelante por eso hoy desde noche island",
            "start": 2201.86,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente quiero cerrar filas hoy",
            "start": 2205.49,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "que hay un debate nacional en torno a la",
            "start": 2210.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pacificaci\u00f3n",
            "start": 2214.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "oaxaca cierra filas con el gobierno",
            "start": 2215.99,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "federal como lo dec\u00eda mi paisano adelfo",
            "start": 2219.02,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "regino nunca m\u00e1s debe de repetirse un",
            "start": 2222.92,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "incidente como aquel que se vivi\u00f3 este",
            "start": 2227.54,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "16 de junio de 2016",
            "start": 2231.83,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2237.98,
            "duration": 2.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2238.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y dejar de escuchar las posiciones",
            "start": 2240.69,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "divergentes por eso aqu\u00ed en oaxaca desde",
            "start": 2244.23,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "el primer d\u00eda de mi gobierno nos hemos",
            "start": 2249.21,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "sumado a la pacificaci\u00f3n que usted",
            "start": 2251.369,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "encabeza",
            "start": 2254.819,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "segundo se\u00f1or presidente",
            "start": 2256.47,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed que honramos a los pueblos",
            "start": 2259.45,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "originarios cabe celebrar que usted no",
            "start": 2262.69,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "solamente lo celebra con palabras sino",
            "start": 2268.15,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lo celebra con acciones lo celebra",
            "start": 2271.54,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "cuando reconoce alterio como esa forma",
            "start": 2274.99,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "fundamental hoy en su pol\u00edtica p\u00fablica",
            "start": 2280.72,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "para construir el desarrollo hoy el",
            "start": 2283.87,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "genio es protagonista en la construcci\u00f3n",
            "start": 2287.71,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de los caminos rurales para las",
            "start": 2291.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales hoy el que yo es",
            "start": 2294.82,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "protagonista en el programa de la",
            "start": 2298.92,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra porque usted ha visto",
            "start": 2301.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en nuestra tradici\u00f3n el empoderamiento",
            "start": 2304.63,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "del ciudadano celebramos que usted rinda",
            "start": 2308.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tributo a esa tradici\u00f3n m\u00e1xima agua",
            "start": 2313.0,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "chaque\u00f1a en las acciones de su gobierno",
            "start": 2315.52,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo se\u00f1or presidente",
            "start": 2318.39,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "queremos agradecerle que en la",
            "start": 2321.97,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica haya",
            "start": 2324.82,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "autorizado que se construya el",
            "start": 2328.41,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico aqu\u00ed en noche island y",
            "start": 2331.44,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "podamos terminar esa obra que es un",
            "start": 2335.26,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "anhelo hist\u00f3rico de esta regi\u00f3n que viva",
            "start": 2338.26,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "asunci\u00f3n nochixtl\u00e1n",
            "start": 2342.43,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "viva en nuestros pueblos originarios",
            "start": 2345.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "m\u00edsticos michoac\u00e1n tecos y que vivamos",
            "start": 2347.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 muchas gracias",
            "start": 2351.119,
            "duration": 10.071
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2353.26,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2361.19,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2361.31,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tomen sus lugares para continuar este",
            "start": 2369.21,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "evento",
            "start": 2373.03,
            "duration": 2.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2374.11,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchamos el mensaje",
            "start": 2375.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2379.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2381.44,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2383.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2387.109,
            "duration": 11.291
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2387.86,
            "duration": 12.6
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2398.4,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "amigas amigos de nochistl\u00e1n",
            "start": 2400.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2403.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n",
            "start": 2405.94,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de la m\u00edstica del estado de oaxaca me da",
            "start": 2409.59,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar como ustedes aqu\u00ed nos",
            "start": 2413.67,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "island el d\u00eda de ayer",
            "start": 2417.42,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "terminamos una gira por 80 hospitales de",
            "start": 2420.72,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "linz bienestar",
            "start": 2427.44,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y terminamos entre el ajiaco y all\u00ed el",
            "start": 2430.39,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "mismo por la tarde iniciamos una nueva",
            "start": 2434.17,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "gira por todo el pa\u00eds",
            "start": 2438.519,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "putla para reunirnos as\u00ed como lo estamos",
            "start": 2441.9,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "haciendo ahora",
            "start": 2446.61,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "con los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico los",
            "start": 2448.66,
            "duration": 10.409
        },
        {
            "text": "representantes de todas las culturas que",
            "start": 2454.69,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "hay en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2459.069,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo fin de semana",
            "start": 2463.49,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "voy a estar con los mayos con los yaquis",
            "start": 2466.37,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "y as\u00ed vamos a estar reuni\u00e9ndonos con",
            "start": 2470.41,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "todos los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 2475.94,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "calculo que vamos a tener como 100",
            "start": 2478.54,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "encuentros",
            "start": 2482.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "representantes de las etnias y de las",
            "start": 2486.029,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "culturas originarias de mexico",
            "start": 2489.49,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto tambi\u00e9n estar en",
            "start": 2494.43,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nochistl\u00e1n y encontrarme con salom\u00f3n and",
            "start": 2497.04,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "max este se\u00f1or est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 2501.51,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "son un antrop\u00f3logo",
            "start": 2509.94,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "de los precursores",
            "start": 2512.81,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "de los que iniciaron",
            "start": 2516.68,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el programa de atenci\u00f3n a los pueblos",
            "start": 2520.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2524.66,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 2526.19,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto ver lo joven siempre",
            "start": 2530.05,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "ha sido l\u00facido e inteligente pero adem\u00e1s",
            "start": 2533.95,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "lo veo fuerte f\u00edsicamente les voy a",
            "start": 2538.11,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "contar una historia",
            "start": 2543.28,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "salom\u00f3n nahmad",
            "start": 2547.589,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 2551.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "director de el instituto nacional",
            "start": 2552.8,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "indigenista",
            "start": 2556.28,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ocupaba un cargo importante",
            "start": 2558.299,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cien mil",
            "start": 2561.45,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "972",
            "start": 2564.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hagan la cuenta",
            "start": 2567.8,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a tabasco",
            "start": 2570.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a mi tierra natal",
            "start": 2573.21,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "porque llevaba la misi\u00f3n de crear un",
            "start": 2576.26,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "centro coordinador indigenista como esto",
            "start": 2580.19,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "y atiende a la cultura mixteca yoyo tech",
            "start": 2583.99,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 2589.319,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "es la cultura maya chontal y no hab\u00eda",
            "start": 2591.66,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "presencia",
            "start": 2599.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de el gobierno para defender proteger",
            "start": 2601.45,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ayudar a los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 2605.64,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 2609.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hasta se negaba la existencia",
            "start": 2611.9,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de los chontales",
            "start": 2616.549,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "v\u00edrgenes",
            "start": 2619.54,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "siendo los pueblos originarios de tabas",
            "start": 2622.799,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "por el racismo",
            "start": 2626.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que exist\u00eda",
            "start": 2629.57,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "hasta se les de gav\u00e0",
            "start": 2631.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "su presente",
            "start": 2634.72,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "hay la an\u00e9cdota de que cuando salom\u00f3n se",
            "start": 2637.88,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "entrevista con el gobernador desde",
            "start": 2642.5,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2644.69,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "el gobernador en esa actitud prepotente",
            "start": 2646.609,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "racista",
            "start": 2651.279,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "le comento",
            "start": 2653.77,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y antrop\u00f3logo pero si aqu\u00ed no hay",
            "start": 2656.47,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2658.83,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 2661.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y salom\u00f3n les dijo",
            "start": 2664.79,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 usted",
            "start": 2667.95,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mal informado con todo respeto pero si",
            "start": 2670.65,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2674.87,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "antiguos",
            "start": 2677.27,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os la verdad m\u00e1s \u00edntima de",
            "start": 2680.31,
            "duration": 9.809
        },
        {
            "text": "tabasco son los ind\u00edgenas chontales",
            "start": 2683.52,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "mayas contados",
            "start": 2690.119,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2693.98,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "a pesar de",
            "start": 2695.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2698.309,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "rechaz\u00f3 esa actitud del gobernador se",
            "start": 2700.37,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 el centro coordinador indigenista",
            "start": 2705.66,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en 1973",
            "start": 2708.72,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2712.29,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 2713.98,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "1977 yo termin\u00e9 la escuela",
            "start": 2717.63,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "y regreso a mi estado y mi primer",
            "start": 2723.079,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "trabajo fue de director del instituto",
            "start": 2726.2,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "nacional indigenista en ese centro",
            "start": 2729.619,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "coordinador que fund\u00f3 salom\u00f3n nahmad",
            "start": 2733.249,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y esto fue",
            "start": 2743.119,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 2745.71,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed yo que ya tra\u00eda",
            "start": 2747.579,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "ideas en favor de la defensa de las",
            "start": 2752.38,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "causas del pueblo porque estudi\u00e9 en la",
            "start": 2755.71,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "facultad de ciencias pol\u00edticas y",
            "start": 2758.859,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "sociales de la unam ah\u00ed",
            "start": 2761.109,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "ya termin\u00e9 de formarme seis a\u00f1os",
            "start": 2765.6,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "trabajando en las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 2769.53,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y all\u00ed aprend\u00ed a trabajar",
            "start": 2773.829,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "en favor de los pobres",
            "start": 2777.47,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2780.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2787.589,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "vengo anoche island a decirles tengan",
            "start": 2790.23,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "confianza vamos a atender a todos vamos",
            "start": 2793.05,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "a escuchar a todos vamos a respetar a",
            "start": 2798.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "todos pero le vamos a dar preferencia a",
            "start": 2801.24,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la gente humilde por el bien de todos",
            "start": 2804.15,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "primero los pobres",
            "start": 2807.51,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y las comunidades y los pueblos",
            "start": 2815.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2818.78,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "y nadie debe llamarse a enga\u00f1o o",
            "start": 2820.64,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "sorprenderse porque lo hemos venido",
            "start": 2824.839,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "planteando desde hace mucho tiempo no es",
            "start": 2829.979,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "que de repente surgi\u00f3 la idea de que",
            "start": 2834.459,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ahora se va a atender primero a los",
            "start": 2839.709,
            "duration": 10.221
        },
        {
            "text": "pobres esto ha sido parte de",
            "start": 2843.459,
            "duration": 10.771
        },
        {
            "text": "nuestra convicci\u00f3n de nuestros",
            "start": 2849.93,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "principios de nuestros ideales",
            "start": 2854.23,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed tengo ac\u00e1",
            "start": 2858.94,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "pues esa ventaja qu\u00e9 significan",
            "start": 2863.45,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "los pueblos que",
            "start": 2870.27,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que en ning\u00fan otro estado",
            "start": 2875.19,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y es de los pueblos",
            "start": 2879.28,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s avanzados",
            "start": 2882.54,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 2886.67,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en oaxaca se han mantenido las",
            "start": 2890.2,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "costumbres las tradiciones las lenguas",
            "start": 2895.109,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n social",
            "start": 2899.07,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "se ha fortalecido",
            "start": 2903.66,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "las culturas se han fortalecido las",
            "start": 2908.5,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "culturas ayer dec\u00eda yo",
            "start": 2912.94,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "y esto es motivo para una investigaci\u00f3n",
            "start": 2917.78,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "para un estudio que",
            "start": 2921.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es dif\u00edcil encontrar otro pueblo en el",
            "start": 2925.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2928.44,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "con tanta cultura como la hay",
            "start": 2930.54,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "en los pueblos de oaxaca",
            "start": 2935.859,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 2944.43,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "porque conozco todo el pa\u00eds",
            "start": 2946.51,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "estoy seguro que no hay",
            "start": 2949.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pueblos con m\u00e1s cultura que el de oaxaca",
            "start": 2953.69,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en el mundo no s\u00e9 si en",
            "start": 2959.14,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "asia si en \u00e1frica desde luego no creo",
            "start": 2964.55,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que en europa",
            "start": 2969.14,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses sin ofender a nadie haya",
            "start": 2973.24,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "la cultura que hay en los pueblos de",
            "start": 2977.59,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "oaxaca esto debe de tenerse en cuenta a",
            "start": 2981.58,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "lo mejor ustedes lo ven como",
            "start": 2986.47,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "algo secundario",
            "start": 2990.619,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "pero no es important\u00edsimo",
            "start": 2994.86,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "muy importante lo que han conservado",
            "start": 2998.43,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "los que mantienen como organizaci\u00f3n",
            "start": 3002.43,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3005.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 3007.63,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "haya 417 municipios",
            "start": 3009.78,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "de usos y costumbres",
            "start": 3014.619,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "eso es muy importante",
            "start": 3017.77,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de los 570 municipios de oaxaca",
            "start": 3022.52,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "417 de usos y costumbres qu\u00e9 significa",
            "start": 3027.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3031.69,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3032.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hay una democracia comunitaria",
            "start": 3034.97,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la asamblea",
            "start": 3038.48,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "la que decide la que manda",
            "start": 3041.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3044.97,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3046.9,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "los pueblos donde hay estos gobiernos",
            "start": 3048.78,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "ni cobran",
            "start": 3058.43,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "las autoridades de servicio",
            "start": 3060.61,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "empiezan como top y lees y ah\u00ed van",
            "start": 3064.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ascendiendo y se llenan de orgullo",
            "start": 3067.42,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "cuando terminan como consejeros como",
            "start": 3071.3,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "miembros de los consejos",
            "start": 3076.9,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "los ancianos respetables",
            "start": 3080.46,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "y puede estar",
            "start": 3083.43,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 3087.099,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "una persona en mesa",
            "start": 3089.039,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "bueno los angeles son nueva york y le",
            "start": 3094.38,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "toca dar servicio y tienes que dar el",
            "start": 3098.46,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "servicio en su comunidad eso",
            "start": 3101.37,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3106.319,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "se ve en ninguna parte",
            "start": 3108.2,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no se ve en los pueblos",
            "start": 3112.73,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "con esa organizaci\u00f3n la politiquer\u00eda",
            "start": 3116.58,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que hay en lo que se llaman los",
            "start": 3120.74,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "gobiernos de r\u00e9gimen de partido muy",
            "start": 3124.94,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "pomposamente ah\u00ed tienen qu\u00e9",
            "start": 3128.09,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "a hacer",
            "start": 3133.609,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "labor propaganda y andan haci\u00e9ndole la",
            "start": 3136.74,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "barba a la gente",
            "start": 3141.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "abrazando",
            "start": 3143.579,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para ser candidatos",
            "start": 3148.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "como es",
            "start": 3152.539,
            "duration": 3.001
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3153.73,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "los municipios de usos y costumbres de",
            "start": 3155.54,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "all\u00ed el que empieza con esas payasadas",
            "start": 3158.36,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "no sale",
            "start": 3162.19,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "los que digan mis deditos",
            "start": 3165.329,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3167.36,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "y luego todo lo que hacen con el tequio",
            "start": 3170.88,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "la mayor parte de las obras en los",
            "start": 3178.35,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "municipios hechas con el trabajo",
            "start": 3181.59,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "comunitario con la ayuda mutua",
            "start": 3184.68,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "eso es excepcional y se protege la",
            "start": 3188.89,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "naturaleza y se protege a los ni\u00f1os y se",
            "start": 3195.01,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "protege a los ancianos y hay respeto y",
            "start": 3199.81,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "hay honestidad",
            "start": 3204.58,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "en el manejo de el presupuesto",
            "start": 3208.93,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "si pueden darse excepciones de que",
            "start": 3214.49,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "alguien se eche a perder y empiece a",
            "start": 3219.02,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "robar o lo empiecen a crecer las u\u00f1as",
            "start": 3223.07,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "pero de inmediato los ponen en su lugar",
            "start": 3226.57,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "los mismos pueblos eso es una gran",
            "start": 3231.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ventaja",
            "start": 3236.78,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ustedes saben que por ese sistema de",
            "start": 3238.119,
            "duration": 10.631
        },
        {
            "text": "gobierno comunitario por esa cultura yo",
            "start": 3244.55,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "di la instrucci\u00f3n para que los caminos",
            "start": 3248.75,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "de oaxaca se construyan con la",
            "start": 3254.42,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de los gobiernos de usos y",
            "start": 3258.64,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "costumbres ya no",
            "start": 3262.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 3265.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por las dependencias",
            "start": 3267.38,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "que baje el dinero desde dependencias",
            "start": 3270.0,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "del gobierno federal gobierno del estado",
            "start": 3274.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3277.07,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "porque se roban el dinero",
            "start": 3279.45,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "se lo clava",
            "start": 3285.329,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3286.85,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no llega el apoyo",
            "start": 3289.039,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3292.51,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "saben que dec\u00edan que no ten\u00edan los",
            "start": 3295.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblos y sus autoridades capacidad",
            "start": 3299.03,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica para hacer un camino como si",
            "start": 3301.74,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "fuese mucha ciencia",
            "start": 3304.65,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "construir un camino de concreto que lo",
            "start": 3308.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que se requiere nada m\u00e1s es revolvedoras",
            "start": 3311.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y mezcla y hacerlo bien quienes son los",
            "start": 3314.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mejores constructores que hay en el",
            "start": 3317.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mundo los trabajadores de la",
            "start": 3320.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de oaxaca que est\u00e1n all\u00e1",
            "start": 3322.44,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "nueva york y en el extranjero",
            "start": 3325.41,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "quienes hicieron monte alb\u00e1n mitla pues",
            "start": 3331.33,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "los antepasados de ustedes grandes",
            "start": 3335.62,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "constructores por eso se decidi\u00f3",
            "start": 3338.7,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "entregar los apoyos para la construcci\u00f3n",
            "start": 3342.4,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "de camino tenemos cerca de 50 caminos",
            "start": 3346.87,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "tengo ac\u00e1 50 frentes y van a abrirse 50",
            "start": 3351.43,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque tengo el compromiso de que al",
            "start": 3356.05,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino de el gobierno que represento",
            "start": 3362.32,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "van a quedar pavimentados con concreto",
            "start": 3366.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "todos los caminos que conducen a las",
            "start": 3369.51,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales de oaxaca ese es",
            "start": 3372.73,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mi compromiso",
            "start": 3376.39,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "nos vamos a hacer",
            "start": 3383.34,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "ya este a\u00f1o antes de que termine el 2019",
            "start": 3386.14,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "vamos a estar ya con cerca de 100",
            "start": 3394.38,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "frentes son como 280 caminos",
            "start": 3397.42,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "tener pavimento de concreto a todas las",
            "start": 3404.19,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales lo vamos a lograr",
            "start": 3408.15,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "saben ustedes que nos lleva a tiempo nos",
            "start": 3411.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ha costado aplicar esta estrategia",
            "start": 3415.23,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "porque no estaba contemplada",
            "start": 3419.0,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que no era posible bajar as\u00ed los",
            "start": 3422.74,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "recursos no los permit\u00edan las normas",
            "start": 3427.54,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "eso ahora se est\u00e1 ajustando todo el",
            "start": 3433.93,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "marco legal para que se puedan entregar",
            "start": 3439.63,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de manera directa los apoyos a los",
            "start": 3442.869,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales tambi\u00e9n ma\u00f1ana",
            "start": 3447.52,
            "duration": 10.069
        },
        {
            "text": "vamos a hacer lo mismo con las escuelas",
            "start": 3452.91,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "hay 12 mil escuelas en oaxaca",
            "start": 3457.589,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "aproximadamente de preescolar primaria y",
            "start": 3463.71,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "secundaria 12.000 cada escuela va a",
            "start": 3467.17,
            "duration": 10.169
        },
        {
            "text": "tener su presupuesto y ese dinero va a",
            "start": 3472.059,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "llegar desde la tesorer\u00eda de la",
            "start": 3477.339,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n a la sociedad de padres de",
            "start": 3480.22,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "familia para que en asamblea los padres",
            "start": 3483.64,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de familias decidan qu\u00e9 van a hacer con",
            "start": 3488.349,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ese presupuesto en qu\u00e9 se va a utilizar",
            "start": 3491.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en ampliar aulas",
            "start": 3493.119,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "en mejorar las aulas en que se vienen",
            "start": 3495.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "todas las escuelas de oaxaca ma\u00f1ana",
            "start": 3499.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "vamos a empezar a entregar ya los",
            "start": 3502.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cheques en la federaci\u00f3n",
            "start": 3506.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y estamos invitando a todas las",
            "start": 3511.069,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "autoridades a todos los presidentes",
            "start": 3514.249,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "municipales y aqu\u00ed tambi\u00e9n aprovecho",
            "start": 3517.459,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "abro par\u00e9ntesis para decirles que todo",
            "start": 3522.16,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "esto lo estamos haciendo en coordinaci\u00f3n",
            "start": 3525.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "con el gobernador de oaxaca",
            "start": 3528.489,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3532.88,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "que estamos trabajando de manera",
            "start": 3538.599,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "conjunta en armon\u00eda y de manera",
            "start": 3541.599,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "respetuosa yo les digo de que ya hay que",
            "start": 3546.789,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "dejar de pelearnos",
            "start": 3551.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tenemos que unirnos",
            "start": 3555.069,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "la patria es primero",
            "start": 3558.36,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "que ganamos con estarnos peleando nada",
            "start": 3561.85,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "si queremos pelearnos pues ya van a",
            "start": 3567.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "venir de nuevo las elecciones ya cuando",
            "start": 3571.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vengan las elecciones cada quien haga su",
            "start": 3573.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "partido y a pelear y eso de manera",
            "start": 3575.64,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "respetuosa sin que haya confrontaci\u00f3n",
            "start": 3579.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sin que haya violencia pero acu\u00e9rdense",
            "start": 3582.41,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "partido es una parte gobierno es todo no",
            "start": 3585.24,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "nos podemos estar separando no podemos",
            "start": 3591.78,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "apostar a estar desunidos cuando se",
            "start": 3595.77,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "requiere que todas las autoridades",
            "start": 3599.31,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "estemos trabajando en un mismo sentido y",
            "start": 3602.36,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "mi pecho no hay poder siempre digo lo",
            "start": 3608.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que pienso y no soy barbero no soy la",
            "start": 3611.17,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "misma",
            "start": 3614.47,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3617.06,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "se ha portado bien con nosotros",
            "start": 3618.279,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y sabe",
            "start": 3627.17,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "es que respeto mucho a los que no",
            "start": 3628.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "piensan igual porque",
            "start": 3631.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nosotros estamos construyendo una",
            "start": 3634.86,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "verdadera democracia",
            "start": 3637.92,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "no una dictadura",
            "start": 3641.11,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en la dictadora hay pensamiento \u00fanico la",
            "start": 3644.349,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "democracia tiene que haber diversidad y",
            "start": 3648.489,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se tiene que garantizar el derecho a",
            "start": 3651.999,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "disentir las libertades pero bueno ya",
            "start": 3654.549,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "dije lo que pensaba cierro el par\u00e9ntesis",
            "start": 3658.569,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "para comentarles de que vamos a seguir",
            "start": 3662.529,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "apoyando a todos los pueblos ya est\u00e1",
            "start": 3666.45,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "llegando el apoyo para los adultos",
            "start": 3671.109,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mayores en el caso de los pueblos",
            "start": 3674.14,
            "duration": 9.709
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas es a partir de los 65 a\u00f1os",
            "start": 3677.769,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en pueblos mestizos",
            "start": 3684.01,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "o no ind\u00edgenas es a partir de los 68",
            "start": 3687.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3690.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "eso se tiene que tener presente a partir",
            "start": 3692.27,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de los 65 a\u00f1os en pueblos ind\u00edgenas se",
            "start": 3696.32,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "recibe la pensi\u00f3n es un derecho ya no",
            "start": 3700.01,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "mil 160 pesos sino 2 mil 550 pesos",
            "start": 3703.31,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "y va a ir aumentando",
            "start": 3710.03,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 3714.099,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "como aumente la inflaci\u00f3n para que no se",
            "start": 3716.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quede en los dos mil quinientos",
            "start": 3719.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cincuenta pesos siempre va a ir",
            "start": 3721.71,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "actualiz\u00e1ndose ya el a\u00f1o que viene 2020",
            "start": 3724.94,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "ya viene con la inflaci\u00f3n ya se est\u00e1",
            "start": 3729.81,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "entregando a todos los pueblos",
            "start": 3734.67,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "y de manera directa tambi\u00e9n esto quiero",
            "start": 3737.999,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "aprovechar para aclararlo ya no se va a",
            "start": 3741.899,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "entregar nada",
            "start": 3745.739,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de intermediarios",
            "start": 3747.069,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3751.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed s\u00ed que van a pagar",
            "start": 3752.839,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "justos por pecadores",
            "start": 3755.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan abusado",
            "start": 3758.84,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "llevaban",
            "start": 3762.68,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "solicitudes las organizaciones a la",
            "start": 3765.37,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de agricultura a la antigua",
            "start": 3769.19,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "secretaria de desarrollo social les",
            "start": 3772.82,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "daban el dinero y no llegaba el apoyo a",
            "start": 3776.93,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "la gente o llegaba incompleto con moche",
            "start": 3781.46,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "con piquete de ojo ya eso se acab\u00f3 ahora",
            "start": 3786.34,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "todo el apoyo personalizado",
            "start": 3792.01,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "le tiene que llegar al adulto mayor con",
            "start": 3797.05,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "su tarjeta a la ni\u00f1a al ni\u00f1o con",
            "start": 3800.08,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "discapacidad ya sea a su pap\u00e1 a su mam\u00e1",
            "start": 3803.59,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "su tarjeta de manera directa las becas",
            "start": 3807.55,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "de manera directa se van a entregar los",
            "start": 3813.61,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "apoyos para el campo de manera directa",
            "start": 3817.93,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "las tandas para el bienestar de manera",
            "start": 3822.24,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "directa nada de que yo soy de la",
            "start": 3826.29,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n y lo digo con respeto",
            "start": 3831.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "emiliano zapata independiente me da a m\u00ed",
            "start": 3833.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el dinero y yo lo voy a repartir a la",
            "start": 3836.92,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gente no primo hermano ya eso ya se",
            "start": 3840.25,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 as\u00ed no va a ser la cosa",
            "start": 3843.31,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar que no falte nada",
            "start": 3853.58,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "en las comunidades hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 3859.39,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo apoyo de manera directa",
            "start": 3862.65,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "alrededor de 20 millones de mexicanos",
            "start": 3866.819,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "20 millones de mexicanos",
            "start": 3871.98,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "esto significa que de cada diez",
            "start": 3875.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "domicilios cada diez familias cada diez",
            "start": 3878.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "hogares a nivel nacional en cinco est\u00e1",
            "start": 3881.72,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "llegando cuando menos un apoyo de los",
            "start": 3885.92,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "programas de bienestar pero ya",
            "start": 3890.78,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas en los pueblos",
            "start": 3896.19,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de cada diez hogares 9 est\u00e1n",
            "start": 3898.68,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "recibiendo alg\u00fan apoyo y estoy",
            "start": 3903.089,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "comprometido a que de 10 hogares",
            "start": 3907.13,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas 10 apoyos es decir todos van a",
            "start": 3911.13,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "recibir aunque sea un programa de",
            "start": 3915.66,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "bienestar y en algunos casos en muchos",
            "start": 3919.95,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "casos dos o tres porque repito se est\u00e1",
            "start": 3923.76,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "dando preferencia en los hechos",
            "start": 3929.099,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "a la gente humilde a la gente pobre nada",
            "start": 3933.44,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en becas son casi 11 millones de",
            "start": 3937.16,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 3942.92,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "para todo el pa\u00eds",
            "start": 3944.59,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "los estudiantes pobres son los que van a",
            "start": 3948.09,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "recibir m\u00e1s apoyo en becas de preescolar",
            "start": 3951.75,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "primaria secundaria ya en el caso de la",
            "start": 3957.11,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "preparatoria es universal es decir todos",
            "start": 3960.3,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "los que estudian en nivel medio superior",
            "start": 3964.98,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "tienen el derecho a su beca 1600 pesos",
            "start": 3967.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "bimestrales los que estudian en la",
            "start": 3972.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 3975.36,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n en el nivel superior de",
            "start": 3977.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "familias ind\u00edgenas",
            "start": 3981.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todos los que est\u00e9n estudiando en el",
            "start": 3983.9,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "nivel superior nivel universitario 2400",
            "start": 3987.2,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "pesos mensuales de beca para que",
            "start": 3992.539,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "terminen su carrera y los que no est\u00e1n",
            "start": 3997.039,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "estudiantes y no tienen empleo los",
            "start": 4001.38,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes est\u00e1n siendo contratados para",
            "start": 4005.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que trabajen en talleres en las",
            "start": 4007.839,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas en empresas como aprendices y",
            "start": 4010.75,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "se les est\u00e1 pagando un sueldo de 3 mil",
            "start": 4015.66,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "600 pesos mensuales tambi\u00e9n aqu\u00ed se",
            "start": 4019.51,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de ese programa vamos en oaxaca a",
            "start": 4023.859,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "aplicar el programa sembrando vida",
            "start": 4028.809,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vamos a sembrar",
            "start": 4034.27,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "a rehabilitar en las zonas",
            "start": 4037.58,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y \u00e1ridas",
            "start": 4041.319,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 4044.02,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "productividad de menos fertilidad como",
            "start": 4046.71,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "en esta regi\u00f3n vamos a sembrar en todo",
            "start": 4050.619,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "oaxaca 75.000 hect\u00e1reas y estamos",
            "start": 4055.029,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "pensando con esos 75 mil hect\u00e1reas dar",
            "start": 4059.859,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "empleo a 30.000 sembradores",
            "start": 4063.96,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "30.000 no empleo",
            "start": 4069.41,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "temporal",
            "start": 4072.46,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 4074.71,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "para que el hijo del comunero le dijo el",
            "start": 4076.43,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ejidatario el hijo del peque\u00f1o",
            "start": 4079.91,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "propietario",
            "start": 4082.34,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "tenga asegurar su jornal mes con mes y",
            "start": 4083.95,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "se dedique nada m\u00e1s",
            "start": 4090.4,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "a cultivar la tierra a sembrar la tierra",
            "start": 4093.64,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "todo el gobierno mientras yo est\u00e9",
            "start": 4097.62,
            "duration": 9.309
        },
        {
            "text": "hasta el final del gobierno que es 2024",
            "start": 4102.759,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "se va a mantener ese programa vamos",
            "start": 4106.929,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "entregar cinco mil pesos mensuales de",
            "start": 4112.54,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "jornal se van a entregar cuatro mil",
            "start": 4117.069,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "quinientos directos que dan 500 de",
            "start": 4120.819,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "ahorro para que cuando termine el",
            "start": 4124.39,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "programa en 2024 todav\u00eda con los ahorros",
            "start": 4128.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se puedan seguir un a\u00f1o m\u00e1s extenderlo",
            "start": 4131.35,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o m\u00e1s",
            "start": 4135.64,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4139.89,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "va a ayudar mucho",
            "start": 4141.87,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "para que no haya tanta migraci\u00f3n",
            "start": 4144.109,
            "duration": 12.371
        },
        {
            "text": "queremos que la migraci\u00f3n sea opcional",
            "start": 4151.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que el que quiera irse se vaya por gusto",
            "start": 4156.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no por necesidad eso es lo que estamos",
            "start": 4159.2,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "buscando que haya trabajo en los pueblos",
            "start": 4163.92,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en las comunidades",
            "start": 4168.93,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 4171.02,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "a seguir actuando tambi\u00e9n con respeto a",
            "start": 4172.9,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "los derechos humanos",
            "start": 4178.569,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "como lo dec\u00eda aqu\u00ed adelfo nunca m\u00e1s lo",
            "start": 4180.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de nochistl\u00e1n",
            "start": 4184.75,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 4186.94,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a tres a\u00f1os todav\u00eda se recuerda y",
            "start": 4189.0,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas a todos ellos se les va a",
            "start": 4192.18,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "apoyar ya di la instrucci\u00f3n de que se",
            "start": 4196.23,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "apoye a todas las v\u00edctimas y se va a",
            "start": 4200.46,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "cumplir miren hay cosas que tardan",
            "start": 4204.75,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "porque les voy",
            "start": 4210.11,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "a contar algo que ustedes no saben",
            "start": 4213.06,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "pero a veces se olvida",
            "start": 4217.74,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el gobierno que nos dejaron es como un",
            "start": 4221.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "elefante echado",
            "start": 4224.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "reum\u00e1ticos y ma\u00f1oso",
            "start": 4228.19,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4232.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "primero hay que pararlo",
            "start": 4234.66,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y luego hay que empezar a empujar les",
            "start": 4237.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo lo de la construcci\u00f3n de los",
            "start": 4241.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "caminos ni siquiera estaba permitido no",
            "start": 4243.37,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "hay normas para eso fue as\u00ed por qu\u00e9",
            "start": 4246.639,
            "duration": 9.531
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 se hace porque se hace y me",
            "start": 4251.16,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "canso ganso",
            "start": 4256.17,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4262.42,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "cantan",
            "start": 4264.81,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y hacerse las cosas pero ya",
            "start": 4266.23,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 empezando a caminar el elefante y",
            "start": 4271.8,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "me van ustedes a apoyar vamos a empujar",
            "start": 4276.06,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "entre todos ese elefante que camine",
            "start": 4280.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque el gobierno no estaba hecho para",
            "start": 4284.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "servir al pueblo el gobierno estaba",
            "start": 4286.95,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "hecho para facilitar el saqueo",
            "start": 4289.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el robo",
            "start": 4293.9,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "para beneficio de una minor\u00eda no les",
            "start": 4295.89,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "importaba el pueblo ahora es distinto y",
            "start": 4300.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por eso nos cuesta trabajo pero la",
            "start": 4303.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "justicia tarda pero llega cuando hay",
            "start": 4305.67,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "voluntad no hay decisi\u00f3n",
            "start": 4309.9,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y en el caso de los y clark no se van a",
            "start": 4316.73,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "repetir actos de represi\u00f3n",
            "start": 4321.47,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "en ninguna circunstancia",
            "start": 4324.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nosotros estamos aplicando una pol\u00edtica",
            "start": 4329.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "distinta nosotros estamos",
            "start": 4333.34,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "absolutamente convencidos que la paz y",
            "start": 4338.32,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "la tranquilidad son frutos de la",
            "start": 4340.94,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "justicia que no se puede enfrentar la",
            "start": 4343.31,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "violencia con la violencia",
            "start": 4346.369,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "no se puede apagar el fuego con el fuego",
            "start": 4348.989,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar el mal con el mal",
            "start": 4351.71,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el mal hay que enfrentarlo haciendo el",
            "start": 4355.79,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4358.34,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "esa es nuestra filosof\u00eda nuestra",
            "start": 4360.37,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "doctrina",
            "start": 4364.84,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "dos d\u00edas del jueves una situaci\u00f3n",
            "start": 4367.719,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "complicada en culiac\u00e1n sinaloa",
            "start": 4372.329,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y se tom\u00f3 una decisi\u00f3n",
            "start": 4376.38,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "acertada",
            "start": 4380.429,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "los partidarios del uso de la fuerza",
            "start": 4382.91,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para querer resolver todo pues se dicen",
            "start": 4386.33,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que fue incorrecto",
            "start": 4390.35,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4394.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estaban de por medio",
            "start": 4396.63,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "las vidas de muchos civiles ciudadanos",
            "start": 4399.3,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "inocentes",
            "start": 4403.62,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sabe que no estar\u00eda yo como estoy ahora",
            "start": 4405.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como est\u00e1n en culiac\u00e1n y como estamos en",
            "start": 4409.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el pueblo en m\u00e9xico todos los mexicanos",
            "start": 4411.98,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nos har\u00edamos con esta tranquilidad",
            "start": 4415.49,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "espiritual porque qui\u00e9n sabe cu\u00e1ntos",
            "start": 4417.83,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "hubiesen perdido la vida el jueves",
            "start": 4421.73,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "por eso apoye y respalde la decisi\u00f3n que",
            "start": 4427.25,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 el gabinete de seguridad p\u00fablica no",
            "start": 4431.36,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "es saber ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 4434.27,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 4438.35,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alborotadores o unos delincuentes y a",
            "start": 4440.229,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mandar la polic\u00eda y a mandar al ej\u00e9rcito",
            "start": 4443.51,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "ya usar la fuerza para reprimir no",
            "start": 4446.409,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "no somos dictadores no somos tiranos",
            "start": 4451.46,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "nosotros vamos siempre a respetar la",
            "start": 4456.25,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "vida de todos los seres humanos y se",
            "start": 4460.25,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "puede lograr as\u00ed la paz",
            "start": 4465.77,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 4471.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "cello",
            "start": 4472.929,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "manifest\u00e9",
            "start": 4474.52,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "as\u00ed antes de salir de oaxaca habl\u00f3 el",
            "start": 4476.8,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "presidente de donald trump me busc\u00f3",
            "start": 4481.57,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "desde ayer pero estaba all\u00e1 por putla y",
            "start": 4485.11,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "no pod\u00eda comunicarme ese es un problema",
            "start": 4489.94,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "que tenemos que vamos a resolver porque",
            "start": 4493.869,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "va a haber internet en todos los pueblos",
            "start": 4496.809,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa",
            "start": 4505.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es que no se puede uno comunicar nada",
            "start": 4507.039,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en la cabecera municipal ya se sale",
            "start": 4510.01,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de la cabecera municipal ya no hay",
            "start": 4512.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1ales entonces eso lo vamos a resolver",
            "start": 4515.049,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cada pueblo va a tener la posibilidad de",
            "start": 4519.399,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "comunicarse con telefon\u00eda m\u00f3vil y con",
            "start": 4523.289,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "internet y en escuela en los hospitales",
            "start": 4526.899,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en las plazas p\u00fablicas va a ver internet",
            "start": 4529.899,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "gratuito para todos ese es un plan que",
            "start": 4532.929,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 4536.589,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "pero ya hoy ya pude hablar con \u00e9l",
            "start": 4539.639,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "y le agradec\u00ed por su llamada y le",
            "start": 4544.57,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "agradezco sobre todo por el respeto a",
            "start": 4548.61,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda porque estos asuntos",
            "start": 4552.94,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "por delicados que sean los tenemos que",
            "start": 4557.25,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "resolver de manera soberana y de manera",
            "start": 4561.13,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "independiente los mexicanos as\u00ed como",
            "start": 4565.42,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "respetamos la soberan\u00eda de otros pueblos",
            "start": 4569.199,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "de otras naciones nosotros queremos que",
            "start": 4572.889,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se respete la independencia de mexico la",
            "start": 4576.01,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de nuestra patria",
            "start": 4579.429,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "y le agradec\u00ed su gesto",
            "start": 4585.43,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "hablar",
            "start": 4590.57,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo le expliqu\u00e9",
            "start": 4592.23,
            "duration": 11.749
        },
        {
            "text": "de que estaban en riesgo muchas vidas",
            "start": 4598.559,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "muchos ciudadanos",
            "start": 4603.979,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "porque me informaron de c\u00f3mo estaba la",
            "start": 4606.78,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y por eso apoy\u00e9 la decisi\u00f3n",
            "start": 4609.63,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "que tomaron de parar todas las acciones",
            "start": 4615.659,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y siempre vamos a actuar as\u00ed quiero",
            "start": 4619.969,
            "duration": 10.451
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aprovechar para enviar desde",
            "start": 4624.659,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "noche island un saludo respetuoso un",
            "start": 4630.42,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "abrazo a todos los soldados de m\u00e9xico",
            "start": 4636.329,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4640.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "han sabido actuar",
            "start": 4643.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con responsabilidad",
            "start": 4646.62,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ayer tambi\u00e9n les mand\u00e9 un recado a los",
            "start": 4649.62,
            "duration": 10.979
        },
        {
            "text": "soldados de m\u00e9xico con una frase de",
            "start": 4653.82,
            "duration": 11.179
        },
        {
            "text": "el general felipe \u00e1ngeles que fue",
            "start": 4660.599,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "artillero",
            "start": 4664.999,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el brazo derecho en la revoluci\u00f3n de",
            "start": 4667.659,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "francisco villa ese general",
            "start": 4671.439,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "bien preparado en asuntos militares",
            "start": 4675.92,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "era al mismo tiempo un humanista",
            "start": 4680.739,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "f\u00edjense qu\u00e9",
            "start": 4686.04,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "cuando porfirio d\u00edaz cuando huerta",
            "start": 4688.81,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "mandaron a",
            "start": 4694.849,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "pero seguir\u00eda reprimir a los zapatistas",
            "start": 4697.84,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "a generales",
            "start": 4702.15,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "muy malvados",
            "start": 4704.71,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "represores que llegaban",
            "start": 4709.26,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "cuando porfirio d\u00edaz pues tuvo huerta y",
            "start": 4712.59,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "llegaban los pueblos de morelos y",
            "start": 4716.909,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "arrasaban los pueblos los quemaban",
            "start": 4718.98,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "este como represalia porque los pueblos",
            "start": 4722.65,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "respaldaban a emiliano zapata cuando le",
            "start": 4725.77,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "toca",
            "start": 4731.14,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "a este",
            "start": 4733.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "general felipe \u00e1ngeles que lo mandan no",
            "start": 4736.24,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "hace eso respeta a los pueblos entonces",
            "start": 4740.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cuando triunfa la revoluci\u00f3n",
            "start": 4744.37,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "\u00e9l es llamado por madero por el ap\u00f3stol",
            "start": 4748.39,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de la democracia para que protegiera a",
            "start": 4752.23,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "madero y los zapatistas siempre les",
            "start": 4756.43,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tuvieron consideraci\u00f3n",
            "start": 4759.76,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "al general \u00e1ngeles a pesar de que lo",
            "start": 4762.59,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hab\u00edan mandado a combatirlos porque no",
            "start": 4765.89,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "era sanguinario porque era un general",
            "start": 4770.59,
            "duration": 11.91
        },
        {
            "text": "humanista nosotros nunca vamos a olvidar",
            "start": 4776.83,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "que los soldados",
            "start": 4782.5,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "son pueblo uniformado",
            "start": 4785.36,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "quienes son los soldados son hijos de",
            "start": 4788.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "campesinos hijos de obreros hijos de",
            "start": 4791.15,
            "duration": 9.949
        },
        {
            "text": "comerciantes son del pueblo y ahora",
            "start": 4794.54,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "y ellos nos est\u00e1n ayudando y soy seguro",
            "start": 4801.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n contentos porque antes les",
            "start": 4803.919,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "daban \u00f3rdenes",
            "start": 4807.099,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "a reprimir al pueblo ahora el comandante",
            "start": 4809.75,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas el",
            "start": 4812.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presidente de mexico nunca le va a dar",
            "start": 4815.93,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la orden al ej\u00e9rcito de reprimir al",
            "start": 4818.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueblo no vamos a enfrentar a hermanos",
            "start": 4821.75,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con hermanos",
            "start": 4824.15,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante vamos a apoyar a",
            "start": 4829.62,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "todos los pueblos y vamos a ir avanzando",
            "start": 4835.14,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "yo voy a estar recorriendo los pueblos",
            "start": 4839.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de la amistad siempre voy a estar",
            "start": 4843.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "visitando les no me hallo all\u00e1 en la",
            "start": 4845.6,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico estoy acostumbrado",
            "start": 4850.68,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4853.68,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "estar recorriendo los pueblos y vamos a",
            "start": 4855.969,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "estar viendo c\u00f3mo avanzan",
            "start": 4860.199,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "los programas personalmente evaluando y",
            "start": 4864.35,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "si ya hay siete caminos iniciados aqu\u00ed",
            "start": 4869.9,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en esta regi\u00f3n",
            "start": 4874.79,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se ampl\u00ede a m\u00e1s todos los que se",
            "start": 4877.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "necesiten",
            "start": 4881.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y es entregar los fondos entregar los",
            "start": 4883.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "recursos a las autoridades para hacer",
            "start": 4886.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "las obras ma\u00f1ana a las 11 de la ma\u00f1ana",
            "start": 4890.28,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "en oaxaca en la plaza de la danza",
            "start": 4894.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vamos a empezar les dec\u00eda yo a entregar",
            "start": 4899.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ya todos los apoyos para las escuelas",
            "start": 4902.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n invitadas las autoridades de usos",
            "start": 4906.5,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y costumbres todos los presidentes",
            "start": 4910.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "municipales y no quiero que se",
            "start": 4911.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "malinterprete no porque est\u00e9 yo hablando",
            "start": 4914.97,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de las autoridades de usos y costumbres",
            "start": 4917.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "quiere decir que estoy en contra de los",
            "start": 4920.54,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "presidentes municipales del r\u00e9gimen de",
            "start": 4924.36,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "partido no no soy nada m\u00e1s destacando la",
            "start": 4926.4,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "importancia que tiene mantener las",
            "start": 4931.74,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "culturas porque antes se pensaba que eso",
            "start": 4935.1,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "era un atraso",
            "start": 4939.42,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la cultura es lo m\u00e1s importante en la",
            "start": 4944.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 4948.79,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por la cultura es que podemos resistir",
            "start": 4950.23,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todo sequ\u00edas inundaciones temblores",
            "start": 4954.92,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los gobiernos corrupci\u00f3n eso es lo",
            "start": 4961.88,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que siempre ha sacado m\u00e9xico adelante la",
            "start": 4966.35,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "cultura nos han salvado siempre",
            "start": 4968.69,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "y no confundir tambi\u00e9n cultura con",
            "start": 4973.599,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de educaci\u00f3n es lo que se",
            "start": 4977.709,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aprende",
            "start": 4981.129,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es una t\u00e9cnica de una u otra forma la",
            "start": 4982.539,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "cultura es lo que viene de lejos lo que",
            "start": 4986.379,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "se hereda",
            "start": 4990.549,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n tras generaci\u00f3n eso es lo que",
            "start": 4993.199,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "hay mucho aqu\u00ed en oaxaca entonces eso",
            "start": 4997.59,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "era lo que quer\u00eda destacar por eso es",
            "start": 5000.949,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "muy importante el programa de",
            "start": 5003.949,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "reforzamiento de las tradiciones de las",
            "start": 5006.489,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "costumbres de la lengua sentirse",
            "start": 5010.76,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "orgullosos no despreciar",
            "start": 5013.76,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "las culturas el que no sabe de d\u00f3nde",
            "start": 5020.599,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "viene nunca va a saber hacia d\u00f3nde va",
            "start": 5023.899,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esta intervenci\u00f3n es un homenaje a las",
            "start": 5027.519,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "culturas de oaxaca es felicitarles por",
            "start": 5030.499,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "mantener sus usos y costumbres es",
            "start": 5034.729,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "felicitarles por mantener su",
            "start": 5038.3,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n social la ayuda mutua el",
            "start": 5041.539,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "tequio esto es \u00fanico en el pa\u00eds y en el",
            "start": 5045.289,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "mundo por eso digo que viva nochistl\u00e1n",
            "start": 5051.32,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "debido a la cultura que se acerca",
            "start": 5058.059,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "que viva la gran cultura m\u00edstica",
            "start": 5061.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que viva agua jaca",
            "start": 5065.97,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 5069.1,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5075.02,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5080.12,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5083.32,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5086.52,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5094.679,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5096.37,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5100.11,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5100.22,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "dean y dan caten rock cuya cuna con un",
            "start": 5106.33,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "da\u00f1o",
            "start": 5112.23,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "iuc oy\u00f3 la cata cheli ra\u00f1\u00f3n yodo com",
            "start": 5113.59,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes mantenerse",
            "start": 5121.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de pie para entonar nuestro himno",
            "start": 5124.67,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "nacional mexicano en lengua ind\u00edgena",
            "start": 5126.35,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "chocholteca",
            "start": 5128.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5148.99,
            "duration": 13.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5165.16,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5169.96,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5179.37,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 5182.5,
            "duration": 20.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5183.79,
            "duration": 19.329
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 5206.79,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5208.1,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 5212.09,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5213.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de verdad",
            "start": 5218.74,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5220.75,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5221.87,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5223.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5229.19,
            "duration": 19.58
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 5245.72,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5253.02,
            "duration": 42.46
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5292.55,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5297.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5303.89,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5313.17,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 5314.99,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 5319.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 5322.37,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 5324.86,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 5328.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 5330.4,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "asistente dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 5333.32,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 5337.09,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5338.73,
            "duration": 13.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5356.08,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5370.5,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5394.35,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5408.82,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5420.24,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5425.7,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5437.94,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5448.97,
            "duration": 51.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5449.16,
            "duration": 54.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5500.17,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5503.25,
            "duration": 20.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5535.71,
            "duration": 3.09
        }
    ],
    "transcription_text": "las comunidades de santamar\u00eda pasto y san bartolo soyaltepec respectivamente [Aplausos] la comunidad catalana santi cuaje atacando evita yo toco anduva yo cantando y dando una no mitad no saben antigua salgado no editar cultura concede este s\u00e1bado seg\u00fan dos a\u00f1os sabe yo tambi\u00e9n he dado [Aplausos] yo en \u00e9l no est\u00e1 dando esteban s\u00fabita para estar con ella [Aplausos] le dan el p\u00e1nico de esta manera ayudar el sue\u00f1o ciudad simon bonita la mam\u00e1 a kurt cobain y hablando me guardo llegando m\u00e1s ocupado que andando de estaci\u00f3n estando t\u00fa cuando en el tratar un pu\u00f1o colono el due\u00f1o sabe do\u00f1a igual de ni\u00f1a ni\u00f1o vendida lavalle van de negra y obsequios ejecutar en la cocina alimentos de calidad y turnos a\u00f1os creciendo ah [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] a los 10 pesos a continuaci\u00f3n se realizar\u00e1 la entrega del bast\u00f3n de mando al ciudadano presidente de la rep\u00fablica mexicana [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] que vivan los pueblos ind\u00edgenas hermanos m\u00edsticos chocholtecos [Aplausos] mira los pueblos ind\u00edgenas que viva el presidente de la republica [Aplausos] mmm andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] invitamos a los presentes a ocupar sus lugares en la mesa de presidio para qu\u00e9 [M\u00fasica] digo a ti ua ya m\u00ed a m\u00ed o qui\u00e9n sabe musav\u00ed kong y wang iba india ya de guinda se pincha est\u00e1 ni de tu a ya de dancing o andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] preside este evento di\u00e1logo con los pueblos mixtecos chocholteco en el municipio de asunci\u00f3n nochixtl\u00e1n oaxaca el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de oaxaca alejandro murat hinojosa la presidenta municipal la asunci\u00f3n nochixtl\u00e1n victoria vuelta [Aplausos] el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo regino montes el en el investigador del centro de investigaciones y estudios superiores en antropolog\u00eda social salom\u00f3n nahmad sitt\u00f3n el representante de las comunidades mixtecas javier hern\u00e1ndez l\u00f3pez presidente municipal de santiago apoala [Aplausos] representantes de las comunidades chochos texas zenaida reyes valdivia secretaria del comisariado de bienes comunales de santa catarina oakland [Aplausos] asimismo le damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales ind\u00edgenas y sociedad civil as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todas y todos sean ustedes bienvenidos a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras de la autoridad ind\u00edgena a cargo de la ciudadana cena la reyes valdivia secretaria del comisariado de bienes comunales de santa catarina oakland representante de las comunidades chocholteca [Aplausos] quiero darwin donde salen y ni toni rungis wang iba gur\u00fa musav\u00ed en un y che con goma ni hizo haya vigilia de me anda ruta ni de toda cadena 5 quien con we l\u00f3gico ni hizo all\u00e1 t\u00fa ya hincha ni vig\u00eda ancha de yingo ni seno n\u00fa\u00f1ez tienda irina de agua lo que le quise decir es lo siguiente para las comunidades de los pueblos ind\u00edgenas ocho cotejos y m\u00edsticos que vivimos en este territorio es un honor contar con su presencia se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica pues sabemos que su compromiso est\u00e1 con nosotros para lograr una vida digna tal como lo dijo en la toma de protesta sea usted bienvenido en lugar de la grana cochinilla es lo que le quise decir en las palabras estrat\u00e9gicas enseguida dijo lo siguiente vengo como pro portadora de la palabra de los pueblos que acudimos el d\u00eda de hoy los ocho textos que nos ubicamos en 18 municipios que se distribuyen en los distritos de coixtlahuaca y teposcolula y los m\u00edsticos que vivimos en 32 municipios del distrito de nochixtl\u00e1n 16 del distrito de teposcolula y 19 del distrito de tlaxiaco la expresi\u00f3n cultural del pueblo mixteco chocholteco refleja en los relatos de sus antepasados por ejemplo la leyenda del sapo y la culebra explica las causas del estiaje en el territorio chocholteco pues es el agua que le estaba destinada fue trasladada por el sapo hacia las tierras de tamazulapan conocida como lugar de sapos mientras la leyenda de los amores del cerro verde y el pico de orizaba muestran el pasado perfil de esta tierra ahora desprovista de vegetaci\u00f3n y erosionadas ellos debido a que cerro verde dio la espalda al pueblo de santa mar\u00eda nativitas para mirar hacia la costa regi\u00f3n a la cual decidi\u00f3 irse dejando en la pobreza el pueblo que antes proteg\u00eda y donde nada faltaba pues \u00e9sta era una zona muy pr\u00f3spera ahora bien esta identidad que mantenemos en la vida cotidiana las necesitamos fortalecer y desarrollar pero esto s\u00f3lo ser\u00e1 posible en la medida en que podamos ejercer nuestros derechos por esto los planteamientos regionales de los pueblos son tecos y m\u00edsticos se centran en el siguiente en los siguientes puntos para el fortalecimiento de nuestra instituci\u00f3n es necesario que la autoridad estatal conozcan los sistemas normativos de las comunidades ind\u00edgenas tener una coordinaci\u00f3n del estado y las comunidades ind\u00edgenas en la soluci\u00f3n de sus conflictos atenci\u00f3n debida y pertinente de conflicto horario con intervenci\u00f3n de las instancias federales competentes acompa\u00f1amiento para la elaboraci\u00f3n de los planes y desarrollo integral para la protecci\u00f3n de nuestro patrimonio cultural material e inmaterial como pueblos solteros y m\u00edsticos se requiere asignar presupuesto para el pago de maestros comunitarios que ense\u00f1en la lengua ind\u00edgena la creaci\u00f3n de escuelas comunitarias para rescatar y desarrollar la cultura y las lenguas ind\u00edgenas principalmente la chocholteca que se encuentra en v\u00edas de extinci\u00f3n es emergente emitir una declaraci\u00f3n que proteja el patrimonio cultural de pueblos soltero y m\u00edstico instalar una radio ind\u00edgena comunitaria y al mismo tiempo generar proyectos para la rastra restauraci\u00f3n mantenimiento y conservaci\u00f3n de los monumentos hist\u00f3ricos y zonas arqueol\u00f3gicas sobre infraestructura consideramos prioritaria la construcci\u00f3n y mejoramiento de los trabajos carreteros que conecten los caminos de nochistl\u00e1n a sanmiguel huautla de nochistl\u00e1n a santamar\u00eda vasco de santiago mitlatongo a sanmiguel piedras de yuki a san juan dios de ixcatl\u00e1n coixtlahuaca nativitas y coixtlahuaca a tejupan de tpl en tamazulapan san andr\u00e9s laguna tambi\u00e9n en emergente instalar la atenta pero la atenta repetidoras para el servicio comunicaci\u00f3n de la regi\u00f3n mixteca y se tenga acceso a la red telef\u00f3nica celular para el fortalecimiento de la econom\u00eda regional con perspectiva cultural consideramos que se debe restaurar y conservar los monumentos hist\u00f3ricos consolidar zonas ecotur\u00edsticas contar con infraestructura hidroagr\u00edcola que aporta de estudios de los acu\u00edferos que existe en la regi\u00f3n obras captaci\u00f3n almacenamiento de agua perforaci\u00f3n de pozos pozos profundos y una red de distribuci\u00f3n para el \u00e1rea parcela de producci\u00f3n agr\u00edcola asimismo se debe crear un centro de acopio para comercializar comercializaci\u00f3n productos con tecos y m\u00edsticos tales como ganado ovino-caprino aves de corral artesan\u00edas que garanticen precios justos para productos ind\u00edgenas solicitamos el acompa\u00f1amiento para garantizar los derechos de pueblos ind\u00edgenas en el proceso de la instalaci\u00f3n del corredor industrial y la flexibilizaci\u00f3n de las reglas de operaci\u00f3n del programa federal de sembrando vidas principalmente es las reglas respecto de la superficie territorial para poder ser beneficiados otro elemento importante para nuestros pueblos en el territorio los recursos y bienes naturales sobre ello se debe priorizar el saneamiento de los r\u00edos el rescate de las plantas nativas para su producci\u00f3n y fortalecimiento por ejemplo el maguey y palmas y aquellas necesarias para la reforestaci\u00f3n por fallas geol\u00f3gicas la reubicaci\u00f3n de santiago mitlatongo santa cruz mitlatongo y pueblos mancomunados en riesgo aunado a ello se debe generar mecanismos adecuados para la conservaci\u00f3n de suelo para ejercer nuestros derechos a la salud con perspectiva cultural enfatizamos la necesidad de ampliar el hospital b\u00e1sico de nochistl\u00e1n lo cual incluye equipamiento m\u00e9dico especialistas medicamentos capacitaci\u00f3n del personal del hospital y albergues para familiares la creaci\u00f3n de un hospital de tercer nivel para la atenci\u00f3n del pueblo chocholteco tambi\u00e9n se debe garantizar que el personal en las cl\u00ednicas rurales ind\u00edgenas est\u00e9 en las comunidades de tiempo completo todos ellos reconocidos los aportes de la medicina tradicional para garantizar el derecho a la educaci\u00f3n y requerimiento la creaci\u00f3n de una universidad p\u00fablica con carreras que permitan generar el desarrollo regional la revisi\u00f3n estructural de las instituciones educativas que implican su equipamiento e infraestructura y presupuesto para ampliaci\u00f3n de becas y comedores estos de estudiantes ind\u00edgenas dicho al planteamiento derivaron de un proceso de di\u00e1logo entre autoridades ind\u00edgenas que tienen como finalidad fortalecer y asegurar la continuidad hist\u00f3rica de los pueblos son tecos y m\u00edsticos en consolaci\u00f3n a lo reconocido y protegido por la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados libres y soberano de oaxaca y los instrumentos internacionales que en la materia asignado al estado mexicano de esta forma se\u00f1or presidente les solicitamos humanamente que atienda nuestras peticiones y que este proceso de di\u00e1logo sea para bien de nuestras comunidades pueblos short ecos y m\u00edsticos estas son nuestras peticiones presidente y que en sus manos le pega el presidente la cual a los documentos [Aplausos] en seguida hace uso de la palabra el director del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo regino montes [Aplausos] dios me gusta sketch y ambas a gran calado que aqu\u00ed julian schnabel tema south park south ya homog\u00e9neos nochistl\u00e1n el di\u00e1m suyo son las reformas a moss vincent al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador dibujo del govern mojado de janeiro de c\u00f3rner dos mujeres que ya me agrad\u00f3 que creo que hay aqu\u00ed m\u00e1s bien caja collar de mil de m\u00e1x muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos respetables autoridades del pueblo mixteco y del pueblo 88 al tehco que se han congregado en este hist\u00f3rico acto quiero el primer t\u00e9rmino dar mi m\u00e1s profundo agradecimiento por acudir a esta convocatoria y por las reuniones previas que han sostenido el d\u00eda de ayer para consensar sus planteamientos sus acuerdos que hoy han entregado a nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica que bien qu\u00e9 qu\u00e9 bien que tenemos esta oportunidad de consensar nuestra palabra y que a partir de ello podamos emprender un proceso de planeaci\u00f3n regional que atienda las causas profundas de la marginaci\u00f3n la pobreza y la exclusi\u00f3n que durante mucho tiempo han vivido nuestros pueblos y nuestras comunidades y que al mismo tiempo este sea el cimiento de la construcci\u00f3n de un verdadero proceso de desarrollo en el que sean ustedes los protagonistas fundamentales y que tengan el acompa\u00f1amiento del gobierno de la rep\u00fablica y tambi\u00e9n del gobierno del estado de oaxaca dicho esto a nosotros para el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas un alto honor recibir el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en este centro coordinador de pueblos ind\u00edgenas en el municipio de nochistl\u00e1n este centro coordinador se\u00f1or presidente fue creado en el a\u00f1o de 1977 y atiende a 67 municipios de los distritos de coixtlahuaca teposcolula nochixtl\u00e1n y etla fundamentalmente como ha sido dicho atiende a los pueblos mixtecos de esta parte alta y tambi\u00e9n al pueblo chocholteco despu\u00e9s altamente significativo que la m\u00e1s alta autoridad del estado mexicano nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica visite las oficinas m\u00e1s humildes que tenemos en esta regi\u00f3n de nuestra entidad y por eso se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica para los pueblos mixtecos y chocholteco es de fundamental importancia sumarse a este proceso de di\u00e1logo que ha emprendido usted el d\u00eda de ayer en putla villa de guerrero y que hoy realizamos esta jornada aqu\u00ed en nochistl\u00e1n aqu\u00ed en nochistl\u00e1n podemos nosotros decir que los pueblos quieren la paz que los pueblos quieren el di\u00e1logo que los pueblos no quieren m\u00e1s violencia y confrontaci\u00f3n en particular aqu\u00ed en noche island ha quedado demostrado que no funciona la violencia institucionalizada en este sentido yo quisiera recordar lo que ocurri\u00f3 hace tres a\u00f1os el d\u00eda 19 de junio del a\u00f1o 2016 cuando la polic\u00eda federal reprimi\u00f3 al movimiento magisterial democr\u00e1tico ya las comunidades de aqu\u00ed de esta mixteca oaxaque\u00f1a est\u00e1 este lamentable hecho tuvo como consecuencia 8 personas fallecidas en ese momento y ha tenido otras consecuencias lamentables en la vida de nuestros pueblos y de nuestras comunidades por eso nosotros celebramos se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica su estrategia de paz de unidad y de reconciliaci\u00f3n porque ese es el camino que quieren nuestros pueblos y nuestras comunidades y por eso y por eso es importante reconocer aqu\u00ed las reformas constitucionales que se han realizado al art\u00edculo 3\u00ba de nuestra carta magna en el que se ha reconocido la lengua ind\u00edgena para que sea parte de los planes y programas educativos y tambi\u00e9n que se ha incorporado el principio de la pluriculturalidad como uno de los principios del sistema educativo nacional es despu\u00e9s es despu\u00e9s la muestra de que se pueden lograr los cambios y las transformaciones en nuestro pa\u00eds por la v\u00eda del di\u00e1logo por la v\u00eda de nuestra constituci\u00f3n de nuestras leyes y de nuestras instituciones y este es el trabajo que hoy estamos iniciando aqu\u00ed se\u00f1ores autoridades municipales comunitarias y tradicionales que se han congregado el d\u00eda de hoy el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas est\u00e1 presto para acompa\u00f1ar a ustedes en sus sesiones en su planeaci\u00f3n en la implementaci\u00f3n de sus obras y acciones y aqu\u00ed quisiera decir se\u00f1or presidente que en esta importante regi\u00f3n de nuestro estado estamos construyendo en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de comunicaciones y trasportes siete caminos pavimentados cuatro en 4 en el distrito de nochixtl\u00e1n que son los municipios de tilantongo chicahua lucc\u00edn yo y soyaltepec y 3 en el distrito de tlaxiaco en ixcatl\u00e1n yolotepec y sinicahua de modo que este es el trabajo que estamos realizando a partir de este centro coordinador de pueblos ind\u00edgenas en donde hemos depositado nuestra esperanza para que se pueda dar este acompa\u00f1amiento a nuestros pueblos ya nuestras comunidades ind\u00edgenas desde luego hermanas y hermanos es muy importante que podamos tener una acci\u00f3n coordinada entre los niveles diversos niveles e instancias del estado mexicano para que podamos saldar esta deuda hist\u00f3rica que tenemos con nuestros pueblos y nuestras comunidades ind\u00edgenas y as\u00ed como se han escrito los c\u00f3dices en esta tierra mixteca que hoy podamos escribir una historia de esperanza para nuestros pueblos y nuestras comunidades una historia de esperanza bajo liderazgo de usted se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica y que nuestros pueblos ind\u00edgenas encuentren el reconocimiento justo y digno que se requiere en la vida nacional muchas gracias dios con usted [Aplausos] solicitamos al gobernador constitucional del estado de oaxaca maestro alejandro murat y no cosa no dirija [Aplausos] a las manzanas y est\u00e1n contentas de la presencia y contentos de la presencia del se\u00f1or presidente yo tambi\u00e9n estoy contento de su presencia se\u00f1or presidente y yo le apuesto a la unidad no a la divisi\u00f3n y usted se\u00f1or presidente su presencia representa esperanza para el pueblo de oaxaca representa la oportunidad para que cambiemos el rumbo del pa\u00eds su presencia especialmente hoy aqu\u00ed en asunci\u00f3n nochixtl\u00e1n manda un mensaje claro en torno a un tema que ha estado abandonado en la historia moderna de m\u00e9xico y quiero decirle se\u00f1or presidente que eso tiene que ver con una palabra fundamental que se llama dignidad ha habido un abandono del respeto a la dignidad de nuestros pueblos de nuestra gente si no entendemos que tenemos que respetar nuestra dignidad y respetar nuestra dignidad de respetar a nuestra tradici\u00f3n a nuestra cultura a nuestro origen y por supuesto respetar las diferencias no podemos construir hacia adelante por eso hoy desde noche island se\u00f1or presidente quiero cerrar filas hoy que hay un debate nacional en torno a la pacificaci\u00f3n oaxaca cierra filas con el gobierno federal como lo dec\u00eda mi paisano adelfo regino nunca m\u00e1s debe de repetirse un incidente como aquel que se vivi\u00f3 este 16 de junio de 2016 s\u00ed [Aplausos] y dejar de escuchar las posiciones divergentes por eso aqu\u00ed en oaxaca desde el primer d\u00eda de mi gobierno nos hemos sumado a la pacificaci\u00f3n que usted encabeza segundo se\u00f1or presidente hoy aqu\u00ed que honramos a los pueblos originarios cabe celebrar que usted no solamente lo celebra con palabras sino lo celebra con acciones lo celebra cuando reconoce alterio como esa forma fundamental hoy en su pol\u00edtica p\u00fablica para construir el desarrollo hoy el genio es protagonista en la construcci\u00f3n de los caminos rurales para las cabeceras municipales hoy el que yo es protagonista en el programa de la escuela es nuestra porque usted ha visto en nuestra tradici\u00f3n el empoderamiento del ciudadano celebramos que usted rinda tributo a esa tradici\u00f3n m\u00e1xima agua chaque\u00f1a en las acciones de su gobierno y por \u00faltimo se\u00f1or presidente queremos agradecerle que en la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica haya autorizado que se construya el polit\u00e9cnico aqu\u00ed en noche island y podamos terminar esa obra que es un anhelo hist\u00f3rico de esta regi\u00f3n que viva asunci\u00f3n nochixtl\u00e1n viva en nuestros pueblos originarios m\u00edsticos michoac\u00e1n tecos y que vivamos ac\u00e1 muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] tomen sus lugares para continuar este evento [Aplausos] damas y caballeros escuchamos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] ah amigas amigos de nochistl\u00e1n [Aplausos] de esta regi\u00f3n de la m\u00edstica del estado de oaxaca me da mucho gusto estar como ustedes aqu\u00ed nos island el d\u00eda de ayer terminamos una gira por 80 hospitales de linz bienestar y terminamos entre el ajiaco y all\u00ed el mismo por la tarde iniciamos una nueva gira por todo el pa\u00eds putla para reunirnos as\u00ed como lo estamos haciendo ahora con los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico los representantes de todas las culturas que hay en nuestro pa\u00eds el pr\u00f3ximo fin de semana voy a estar con los mayos con los yaquis y as\u00ed vamos a estar reuni\u00e9ndonos con todos los pueblos ind\u00edgenas calculo que vamos a tener como 100 encuentros representantes de las etnias y de las culturas originarias de mexico me da mucho gusto tambi\u00e9n estar en nochistl\u00e1n y encontrarme con salom\u00f3n and max este se\u00f1or est\u00e1 aqu\u00ed son un antrop\u00f3logo de los precursores de los que iniciaron el programa de atenci\u00f3n a los pueblos ind\u00edgenas desde hace muchos a\u00f1os me da mucho gusto ver lo joven siempre ha sido l\u00facido e inteligente pero adem\u00e1s lo veo fuerte f\u00edsicamente les voy a contar una historia salom\u00f3n nahmad era director de el instituto nacional indigenista ocupaba un cargo importante cien mil 972 hagan la cuenta lleg\u00f3 a tabasco a mi tierra natal porque llevaba la misi\u00f3n de crear un centro coordinador indigenista como esto y atiende a la cultura mixteca yoyo tech all\u00e1 es la cultura maya chontal y no hab\u00eda presencia de el gobierno para defender proteger ayudar a los pueblos ind\u00edgenas es m\u00e1s hasta se negaba la existencia de los chontales v\u00edrgenes siendo los pueblos originarios de tabas por el racismo que exist\u00eda hasta se les de gav\u00e0 su presente hay la an\u00e9cdota de que cuando salom\u00f3n se entrevista con el gobernador desde entonces el gobernador en esa actitud prepotente racista le comento y antrop\u00f3logo pero si aqu\u00ed no hay ind\u00edgenas imag\u00ednense y salom\u00f3n les dijo pues est\u00e1 usted mal informado con todo respeto pero si los antiguos tabasque\u00f1os la verdad m\u00e1s \u00edntima de tabasco son los ind\u00edgenas chontales mayas contados y a pesar de s rechaz\u00f3 esa actitud del gobernador se cre\u00f3 el centro coordinador indigenista en 1973 y cuatro a\u00f1os despu\u00e9s 1977 yo termin\u00e9 la escuela y regreso a mi estado y mi primer trabajo fue de director del instituto nacional indigenista en ese centro coordinador que fund\u00f3 salom\u00f3n nahmad y esto fue important\u00edsimo porque ah\u00ed yo que ya tra\u00eda ideas en favor de la defensa de las causas del pueblo porque estudi\u00e9 en la facultad de ciencias pol\u00edticas y sociales de la unam ah\u00ed ya termin\u00e9 de formarme seis a\u00f1os trabajando en las comunidades ind\u00edgenas y all\u00ed aprend\u00ed a trabajar en favor de los pobres [Aplausos] por eso vengo anoche island a decirles tengan confianza vamos a atender a todos vamos a escuchar a todos vamos a respetar a todos pero le vamos a dar preferencia a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres y las comunidades y los pueblos ind\u00edgenas y nadie debe llamarse a enga\u00f1o o sorprenderse porque lo hemos venido planteando desde hace mucho tiempo no es que de repente surgi\u00f3 la idea de que ahora se va a atender primero a los pobres esto ha sido parte de nuestra convicci\u00f3n de nuestros principios de nuestros ideales tenemos aqu\u00ed tengo ac\u00e1 pues esa ventaja qu\u00e9 significan los pueblos que m\u00e1s que en ning\u00fan otro estado y es de los pueblos m\u00e1s avanzados este asunto aqu\u00ed en oaxaca se han mantenido las costumbres las tradiciones las lenguas la organizaci\u00f3n social se ha fortalecido las culturas se han fortalecido las culturas ayer dec\u00eda yo y esto es motivo para una investigaci\u00f3n para un estudio que es dif\u00edcil encontrar otro pueblo en el mundo con tanta cultura como la hay en los pueblos de oaxaca en m\u00e9xico porque conozco todo el pa\u00eds estoy seguro que no hay pueblos con m\u00e1s cultura que el de oaxaca pero tambi\u00e9n en el mundo no s\u00e9 si en asia si en \u00e1frica desde luego no creo que en europa en otros pa\u00edses sin ofender a nadie haya la cultura que hay en los pueblos de oaxaca esto debe de tenerse en cuenta a lo mejor ustedes lo ven como algo secundario pero no es important\u00edsimo muy importante lo que han conservado los que mantienen como organizaci\u00f3n social el qu\u00e9 haya 417 municipios de usos y costumbres eso es muy importante de los 570 municipios de oaxaca 417 de usos y costumbres qu\u00e9 significa esto qu\u00e9 hay una democracia comunitaria qu\u00e9 es la asamblea la que decide la que manda qu\u00e9 [Aplausos] los pueblos donde hay estos gobiernos ni cobran las autoridades de servicio empiezan como top y lees y ah\u00ed van ascendiendo y se llenan de orgullo cuando terminan como consejeros como miembros de los consejos los ancianos respetables y puede estar o no una persona en mesa bueno los angeles son nueva york y le toca dar servicio y tienes que dar el servicio en su comunidad eso no se ve en ninguna parte no se ve en los pueblos con esa organizaci\u00f3n la politiquer\u00eda que hay en lo que se llaman los gobiernos de r\u00e9gimen de partido muy pomposamente ah\u00ed tienen qu\u00e9 a hacer labor propaganda y andan haci\u00e9ndole la barba a la gente abrazando para ser candidatos como es [Aplausos] los municipios de usos y costumbres de all\u00ed el que empieza con esas payasadas no sale los que digan mis deditos [Aplausos] y luego todo lo que hacen con el tequio la mayor parte de las obras en los municipios hechas con el trabajo comunitario con la ayuda mutua eso es excepcional y se protege la naturaleza y se protege a los ni\u00f1os y se protege a los ancianos y hay respeto y hay honestidad en el manejo de el presupuesto si pueden darse excepciones de que alguien se eche a perder y empiece a robar o lo empiecen a crecer las u\u00f1as pero de inmediato los ponen en su lugar los mismos pueblos eso es una gran ventaja ustedes saben que por ese sistema de gobierno comunitario por esa cultura yo di la instrucci\u00f3n para que los caminos de oaxaca se construyan con la participaci\u00f3n de los gobiernos de usos y costumbres ya no va a ser por las dependencias que baje el dinero desde dependencias del gobierno federal gobierno del estado porque porque se roban el dinero se lo clava [Aplausos] no llega el apoyo [Aplausos] saben que dec\u00edan que no ten\u00edan los pueblos y sus autoridades capacidad t\u00e9cnica para hacer un camino como si fuese mucha ciencia construir un camino de concreto que lo que se requiere nada m\u00e1s es revolvedoras y mezcla y hacerlo bien quienes son los mejores constructores que hay en el mundo los trabajadores de la construcci\u00f3n de oaxaca que est\u00e1n all\u00e1 nueva york y en el extranjero quienes hicieron monte alb\u00e1n mitla pues los antepasados de ustedes grandes constructores por eso se decidi\u00f3 entregar los apoyos para la construcci\u00f3n de camino tenemos cerca de 50 caminos tengo ac\u00e1 50 frentes y van a abrirse 50 m\u00e1s porque tengo el compromiso de que al t\u00e9rmino de el gobierno que represento van a quedar pavimentados con concreto todos los caminos que conducen a las cabeceras municipales de oaxaca ese es mi compromiso nos vamos a hacer ya este a\u00f1o antes de que termine el 2019 vamos a estar ya con cerca de 100 frentes son como 280 caminos tener pavimento de concreto a todas las cabeceras municipales lo vamos a lograr saben ustedes que nos lleva a tiempo nos ha costado aplicar esta estrategia porque no estaba contemplada dec\u00edan que no era posible bajar as\u00ed los recursos no los permit\u00edan las normas eso ahora se est\u00e1 ajustando todo el marco legal para que se puedan entregar de manera directa los apoyos a los gobiernos municipales tambi\u00e9n ma\u00f1ana vamos a hacer lo mismo con las escuelas hay 12 mil escuelas en oaxaca aproximadamente de preescolar primaria y secundaria 12.000 cada escuela va a tener su presupuesto y ese dinero va a llegar desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n a la sociedad de padres de familia para que en asamblea los padres de familias decidan qu\u00e9 van a hacer con ese presupuesto en qu\u00e9 se va a utilizar en ampliar aulas en mejorar las aulas en que se vienen todas las escuelas de oaxaca ma\u00f1ana vamos a empezar a entregar ya los cheques en la federaci\u00f3n y estamos invitando a todas las autoridades a todos los presidentes municipales y aqu\u00ed tambi\u00e9n aprovecho abro par\u00e9ntesis para decirles que todo esto lo estamos haciendo en coordinaci\u00f3n con el gobernador de oaxaca [Aplausos] que estamos trabajando de manera conjunta en armon\u00eda y de manera respetuosa yo les digo de que ya hay que dejar de pelearnos tenemos que unirnos la patria es primero que ganamos con estarnos peleando nada si queremos pelearnos pues ya van a venir de nuevo las elecciones ya cuando vengan las elecciones cada quien haga su partido y a pelear y eso de manera respetuosa sin que haya confrontaci\u00f3n sin que haya violencia pero acu\u00e9rdense partido es una parte gobierno es todo no nos podemos estar separando no podemos apostar a estar desunidos cuando se requiere que todas las autoridades estemos trabajando en un mismo sentido y mi pecho no hay poder siempre digo lo que pienso y no soy barbero no soy la misma [M\u00fasica] se ha portado bien con nosotros y sabe es que respeto mucho a los que no piensan igual porque nosotros estamos construyendo una verdadera democracia no una dictadura en la dictadora hay pensamiento \u00fanico la democracia tiene que haber diversidad y se tiene que garantizar el derecho a disentir las libertades pero bueno ya dije lo que pensaba cierro el par\u00e9ntesis para comentarles de que vamos a seguir apoyando a todos los pueblos ya est\u00e1 llegando el apoyo para los adultos mayores en el caso de los pueblos ind\u00edgenas es a partir de los 65 a\u00f1os en pueblos mestizos o no ind\u00edgenas es a partir de los 68 a\u00f1os eso se tiene que tener presente a partir de los 65 a\u00f1os en pueblos ind\u00edgenas se recibe la pensi\u00f3n es un derecho ya no mil 160 pesos sino 2 mil 550 pesos y va a ir aumentando cuando menos como aumente la inflaci\u00f3n para que no se quede en los dos mil quinientos cincuenta pesos siempre va a ir actualiz\u00e1ndose ya el a\u00f1o que viene 2020 ya viene con la inflaci\u00f3n ya se est\u00e1 entregando a todos los pueblos y de manera directa tambi\u00e9n esto quiero aprovechar para aclararlo ya no se va a entregar nada a trav\u00e9s de intermediarios [Aplausos] aqu\u00ed s\u00ed que van a pagar justos por pecadores porque hab\u00edan abusado llevaban solicitudes las organizaciones a la secretar\u00eda de agricultura a la antigua secretaria de desarrollo social les daban el dinero y no llegaba el apoyo a la gente o llegaba incompleto con moche con piquete de ojo ya eso se acab\u00f3 ahora todo el apoyo personalizado le tiene que llegar al adulto mayor con su tarjeta a la ni\u00f1a al ni\u00f1o con discapacidad ya sea a su pap\u00e1 a su mam\u00e1 su tarjeta de manera directa las becas de manera directa se van a entregar los apoyos para el campo de manera directa las tandas para el bienestar de manera directa nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n y lo digo con respeto emiliano zapata independiente me da a m\u00ed el dinero y yo lo voy a repartir a la gente no primo hermano ya eso ya se acab\u00f3 as\u00ed no va a ser la cosa vamos a apoyar que no falte nada en las comunidades hasta el d\u00eda de hoy est\u00e1n recibiendo apoyo de manera directa alrededor de 20 millones de mexicanos 20 millones de mexicanos esto significa que de cada diez domicilios cada diez familias cada diez hogares a nivel nacional en cinco est\u00e1 llegando cuando menos un apoyo de los programas de bienestar pero ya las comunidades ind\u00edgenas en los pueblos ind\u00edgenas de cada diez hogares 9 est\u00e1n recibiendo alg\u00fan apoyo y estoy comprometido a que de 10 hogares ind\u00edgenas 10 apoyos es decir todos van a recibir aunque sea un programa de bienestar y en algunos casos en muchos casos dos o tres porque repito se est\u00e1 dando preferencia en los hechos a la gente humilde a la gente pobre nada m\u00e1s en becas son casi 11 millones de becas para todo el pa\u00eds los estudiantes pobres son los que van a recibir m\u00e1s apoyo en becas de preescolar primaria secundaria ya en el caso de la preparatoria es universal es decir todos los que estudian en nivel medio superior tienen el derecho a su beca 1600 pesos bimestrales los que estudian en la universidad que est\u00e9n en el nivel superior de familias ind\u00edgenas todos los que est\u00e9n estudiando en el nivel superior nivel universitario 2400 pesos mensuales de beca para que terminen su carrera y los que no est\u00e1n estudiantes y no tienen empleo los j\u00f3venes est\u00e1n siendo contratados para que trabajen en talleres en las artesan\u00edas en empresas como aprendices y se les est\u00e1 pagando un sueldo de 3 mil 600 pesos mensuales tambi\u00e9n aqu\u00ed se habl\u00f3 de ese programa vamos en oaxaca a aplicar el programa sembrando vida vamos a sembrar a rehabilitar en las zonas y \u00e1ridas menos productividad de menos fertilidad como en esta regi\u00f3n vamos a sembrar en todo oaxaca 75.000 hect\u00e1reas y estamos pensando con esos 75 mil hect\u00e1reas dar empleo a 30.000 sembradores 30.000 no empleo temporal permanente para que el hijo del comunero le dijo el ejidatario el hijo del peque\u00f1o propietario tenga asegurar su jornal mes con mes y se dedique nada m\u00e1s a cultivar la tierra a sembrar la tierra todo el gobierno mientras yo est\u00e9 hasta el final del gobierno que es 2024 se va a mantener ese programa vamos entregar cinco mil pesos mensuales de jornal se van a entregar cuatro mil quinientos directos que dan 500 de ahorro para que cuando termine el programa en 2024 todav\u00eda con los ahorros se puedan seguir un a\u00f1o m\u00e1s extenderlo un a\u00f1o m\u00e1s esto va a ayudar mucho para que no haya tanta migraci\u00f3n queremos que la migraci\u00f3n sea opcional que el que quiera irse se vaya por gusto no por necesidad eso es lo que estamos buscando que haya trabajo en los pueblos en las comunidades y vamos a seguir actuando tambi\u00e9n con respeto a los derechos humanos como lo dec\u00eda aqu\u00ed adelfo nunca m\u00e1s lo de nochistl\u00e1n f\u00edjense a tres a\u00f1os todav\u00eda se recuerda y v\u00edctimas a todos ellos se les va a apoyar ya di la instrucci\u00f3n de que se apoye a todas las v\u00edctimas y se va a cumplir miren hay cosas que tardan porque les voy a contar algo que ustedes no saben pero a veces se olvida el gobierno que nos dejaron es como un elefante echado reum\u00e1ticos y ma\u00f1oso entonces primero hay que pararlo y luego hay que empezar a empujar les dec\u00eda yo lo de la construcci\u00f3n de los caminos ni siquiera estaba permitido no hay normas para eso fue as\u00ed por qu\u00e9 se decidi\u00f3 se hace porque se hace y me canso ganso por eso cantan y hacerse las cosas pero ya est\u00e1 empezando a caminar el elefante y me van ustedes a apoyar vamos a empujar entre todos ese elefante que camine porque el gobierno no estaba hecho para servir al pueblo el gobierno estaba hecho para facilitar el saqueo el robo para beneficio de una minor\u00eda no les importaba el pueblo ahora es distinto y por eso nos cuesta trabajo pero la justicia tarda pero llega cuando hay voluntad no hay decisi\u00f3n y en el caso de los y clark no se van a repetir actos de represi\u00f3n en ninguna circunstancia nosotros estamos aplicando una pol\u00edtica distinta nosotros estamos absolutamente convencidos que la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia que no se puede enfrentar la violencia con la violencia no se puede apagar el fuego con el fuego no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien esa es nuestra filosof\u00eda nuestra doctrina dos d\u00edas del jueves una situaci\u00f3n complicada en culiac\u00e1n sinaloa y se tom\u00f3 una decisi\u00f3n acertada los partidarios del uso de la fuerza para querer resolver todo pues se dicen que fue incorrecto pero estaban de por medio las vidas de muchos civiles ciudadanos inocentes sabe que no estar\u00eda yo como estoy ahora como est\u00e1n en culiac\u00e1n y como estamos en el pueblo en m\u00e9xico todos los mexicanos nos har\u00edamos con esta tranquilidad espiritual porque qui\u00e9n sabe cu\u00e1ntos hubiesen perdido la vida el jueves por eso apoye y respalde la decisi\u00f3n que tom\u00f3 el gabinete de seguridad p\u00fablica no es saber ah\u00ed est\u00e1n unos alborotadores o unos delincuentes y a mandar la polic\u00eda y a mandar al ej\u00e9rcito ya usar la fuerza para reprimir no no somos dictadores no somos tiranos nosotros vamos siempre a respetar la vida de todos los seres humanos y se puede lograr as\u00ed la paz hoy cello manifest\u00e9 as\u00ed antes de salir de oaxaca habl\u00f3 el presidente de donald trump me busc\u00f3 desde ayer pero estaba all\u00e1 por putla y no pod\u00eda comunicarme ese es un problema que tenemos que vamos a resolver porque va a haber internet en todos los pueblos qu\u00e9 pasa es que no se puede uno comunicar nada m\u00e1s en la cabecera municipal ya se sale de la cabecera municipal ya no hay se\u00f1ales entonces eso lo vamos a resolver cada pueblo va a tener la posibilidad de comunicarse con telefon\u00eda m\u00f3vil y con internet y en escuela en los hospitales en las plazas p\u00fablicas va a ver internet gratuito para todos ese es un plan que tenemos pero ya hoy ya pude hablar con \u00e9l y le agradec\u00ed por su llamada y le agradezco sobre todo por el respeto a nuestra soberan\u00eda porque estos asuntos por delicados que sean los tenemos que resolver de manera soberana y de manera independiente los mexicanos as\u00ed como respetamos la soberan\u00eda de otros pueblos de otras naciones nosotros queremos que se respete la independencia de mexico la soberan\u00eda de nuestra patria y le agradec\u00ed su gesto hablar pero al mismo tiempo le expliqu\u00e9 de que estaban en riesgo muchas vidas muchos ciudadanos porque me informaron de c\u00f3mo estaba la situaci\u00f3n y por eso apoy\u00e9 la decisi\u00f3n que tomaron de parar todas las acciones y siempre vamos a actuar as\u00ed quiero tambi\u00e9n aprovechar para enviar desde noche island un saludo respetuoso un abrazo a todos los soldados de m\u00e9xico que han sabido actuar con responsabilidad ayer tambi\u00e9n les mand\u00e9 un recado a los soldados de m\u00e9xico con una frase de el general felipe \u00e1ngeles que fue artillero el brazo derecho en la revoluci\u00f3n de francisco villa ese general bien preparado en asuntos militares era al mismo tiempo un humanista f\u00edjense qu\u00e9 cuando porfirio d\u00edaz cuando huerta mandaron a pero seguir\u00eda reprimir a los zapatistas a generales muy malvados represores que llegaban cuando porfirio d\u00edaz pues tuvo huerta y llegaban los pueblos de morelos y arrasaban los pueblos los quemaban este como represalia porque los pueblos respaldaban a emiliano zapata cuando le toca a este general felipe \u00e1ngeles que lo mandan no hace eso respeta a los pueblos entonces cuando triunfa la revoluci\u00f3n \u00e9l es llamado por madero por el ap\u00f3stol de la democracia para que protegiera a madero y los zapatistas siempre les tuvieron consideraci\u00f3n al general \u00e1ngeles a pesar de que lo hab\u00edan mandado a combatirlos porque no era sanguinario porque era un general humanista nosotros nunca vamos a olvidar que los soldados son pueblo uniformado quienes son los soldados son hijos de campesinos hijos de obreros hijos de comerciantes son del pueblo y ahora y ellos nos est\u00e1n ayudando y soy seguro que est\u00e1n contentos porque antes les daban \u00f3rdenes a reprimir al pueblo ahora el comandante supremo de las fuerzas armadas el presidente de mexico nunca le va a dar la orden al ej\u00e9rcito de reprimir al pueblo no vamos a enfrentar a hermanos con hermanos vamos a seguir adelante vamos a apoyar a todos los pueblos y vamos a ir avanzando yo voy a estar recorriendo los pueblos de la amistad siempre voy a estar visitando les no me hallo all\u00e1 en la ciudad de mexico estoy acostumbrado [Aplausos] estar recorriendo los pueblos y vamos a estar viendo c\u00f3mo avanzan los programas personalmente evaluando y si ya hay siete caminos iniciados aqu\u00ed en esta regi\u00f3n se ampl\u00ede a m\u00e1s todos los que se necesiten y es entregar los fondos entregar los recursos a las autoridades para hacer las obras ma\u00f1ana a las 11 de la ma\u00f1ana en oaxaca en la plaza de la danza vamos a empezar les dec\u00eda yo a entregar ya todos los apoyos para las escuelas est\u00e1n invitadas las autoridades de usos y costumbres todos los presidentes municipales y no quiero que se malinterprete no porque est\u00e9 yo hablando de las autoridades de usos y costumbres quiere decir que estoy en contra de los presidentes municipales del r\u00e9gimen de partido no no soy nada m\u00e1s destacando la importancia que tiene mantener las culturas porque antes se pensaba que eso era un atraso la cultura es lo m\u00e1s importante en la vida por la cultura es que podemos resistir todo sequ\u00edas inundaciones temblores m\u00e1s los gobiernos corrupci\u00f3n eso es lo que siempre ha sacado m\u00e9xico adelante la cultura nos han salvado siempre y no confundir tambi\u00e9n cultura con educaci\u00f3n de educaci\u00f3n es lo que se aprende es una t\u00e9cnica de una u otra forma la cultura es lo que viene de lejos lo que se hereda generaci\u00f3n tras generaci\u00f3n eso es lo que hay mucho aqu\u00ed en oaxaca entonces eso era lo que quer\u00eda destacar por eso es muy importante el programa de reforzamiento de las tradiciones de las costumbres de la lengua sentirse orgullosos no despreciar las culturas el que no sabe de d\u00f3nde viene nunca va a saber hacia d\u00f3nde va esta intervenci\u00f3n es un homenaje a las culturas de oaxaca es felicitarles por mantener sus usos y costumbres es felicitarles por mantener su organizaci\u00f3n social la ayuda mutua el tequio esto es \u00fanico en el pa\u00eds y en el mundo por eso digo que viva nochistl\u00e1n debido a la cultura que se acerca que viva la gran cultura m\u00edstica que viva agua jaca m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] dean y dan caten rock cuya cuna con un da\u00f1o iuc oy\u00f3 la cata cheli ra\u00f1\u00f3n yodo com solicitamos a los presentes mantenerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano en lengua ind\u00edgena chocholteca [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] as\u00ed es [M\u00fasica] a m\u00ed [M\u00fasica] i [M\u00fasica] de verdad m\u00e1s [M\u00fasica] y [M\u00fasica] a m\u00ed [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistente dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0upRrOUVm4HE0X1nFKuROW",
    "playlist_title": "Pueblos Ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:14.557870"
}