{
    "video_id": "PmtbHj9hdbs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/PmtbHj9hdbs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB_gmAAtAFigIMCAAQARhlIGMoTzAP&rs=AOn4CLAqJg0S6qmiWFJMyuVEtWEDu5YtfQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=PmtbHj9hdbs",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Viernes 26 de abril de 2024",
    "video_length_seconds": 8515,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a c q i d in",
            "start": 1553.039,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 1559.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1563.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1567.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 1569.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 1572.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 1574.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 1577.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 1580.399,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1582.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1584.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1587.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1590.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1593.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1595.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1598.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1600.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1602.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 1605.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Nacional electoral",
            "start": 1608.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1639.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1640.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00e1nimo porque",
            "start": 1642.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 este",
            "start": 1645.6,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "terminando la semana Aunque falta",
            "start": 1649.159,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "e trabajar s\u00e1bado y",
            "start": 1654.159,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "domingo hay que seguir recorriendo el",
            "start": 1658.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds supervisando las",
            "start": 1663.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 1666.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Para",
            "start": 1668.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aprovechar el",
            "start": 1670.799,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "tiempo tenemos eh",
            "start": 1673.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pues muy poco",
            "start": 1678.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que informar si acaso algo",
            "start": 1679.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1685.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "considero de",
            "start": 1687.799,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s ayer se habl\u00f3",
            "start": 1691.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de la Inteligencia",
            "start": 1694.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "artificial de c\u00f3mo",
            "start": 1698.679,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1702.519,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pueden inventar",
            "start": 1704.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1708.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "imagen un",
            "start": 1710.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "audio de una",
            "start": 1714.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 1718.919,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 1721.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "perfecto",
            "start": 1723.519,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1725.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos revisando este",
            "start": 1728.0,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "asunto y como un 70 por de los mexicanos",
            "start": 1732.279,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1739.5,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1741.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "alcanza",
            "start": 1742.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1747.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "comprender que se",
            "start": 1749.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "trata de",
            "start": 1751.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 1754.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "artificial",
            "start": 1758.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ap\u00f3crifo",
            "start": 1761.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "falso 70 por de los mexicanos",
            "start": 1763.64,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de",
            "start": 1769.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hoy y hacia el futuro Esto va a",
            "start": 1772.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "seguir creciendo y",
            "start": 1777.08,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "evolucionando Y perfeccion\u00e1ndose",
            "start": 1780.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que",
            "start": 1784.519,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh informar",
            "start": 1787.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "bastante para evitar",
            "start": 1789.799,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "fraudes para que",
            "start": 1796.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no se le enga\u00f1e a la",
            "start": 1799.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "gente y que todos",
            "start": 1802.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estemos",
            "start": 1806.159,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "muy informados atentos que nos",
            "start": 1809.12,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "volvamos como ya lo",
            "start": 1814.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "somos en otras",
            "start": 1817.519,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "materias ya el pueblo de M\u00e9xico es",
            "start": 1821.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "experto en manejo",
            "start": 1825.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico que me da mucho orgullo ya no",
            "start": 1828.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hay pr\u00e1cticamente analfabetismo",
            "start": 1832.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico se ha avanzado mucho en eso",
            "start": 1837.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n que nos volvamos",
            "start": 1840.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "experos en todo esto que",
            "start": 1843.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 surgiendo",
            "start": 1848.279,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "con la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica",
            "start": 1850.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 1858.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todo que actuemos de manera precavida",
            "start": 1858.96,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "antes cre\u00edamos todo lo de los",
            "start": 1864.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "medios un",
            "start": 1870.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "conductor de noticias que los",
            "start": 1873.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hab\u00edan muy buenos hab\u00edan muy buenos",
            "start": 1877.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "conductores de noticias eran",
            "start": 1880.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "instituciones en las regiones en los",
            "start": 1882.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueblos en los Estados",
            "start": 1884.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ya lo",
            "start": 1888.24,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "dijo",
            "start": 1889.639,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1891.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "licenciado en el caso de mi",
            "start": 1895.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estado hab\u00eda",
            "start": 1899.48,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1901.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 1902.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "abogado una persona muy",
            "start": 1903.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "buena que ten\u00eda un programa de radio que",
            "start": 1906.559,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "se llamaba telereportaje",
            "start": 1910.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo no",
            "start": 1915.919,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hab\u00edan muchas comunicaciones no hab\u00eda",
            "start": 1918.559,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "caminos entonces la radio jugaba un rol",
            "start": 1922.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1927.679,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "importante servicio social",
            "start": 1931.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1935.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este sigue el enfermo en el hospital",
            "start": 1937.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Juan",
            "start": 1941.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gr\u00e1 pero que ya va",
            "start": 1942.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mejorando y esto se",
            "start": 1945.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en el programa de",
            "start": 1948.799,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "radio o que",
            "start": 1951.679,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "manden el",
            "start": 1956.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "caballo",
            "start": 1959.799,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "porque ya va",
            "start": 1961.399,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "de regreso tal",
            "start": 1963.679,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "persona que",
            "start": 1968.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "est\u00e9 el cayuco",
            "start": 1974.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1978.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "eh de este lado para",
            "start": 1980.84,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "cruzar porque ya vamos para",
            "start": 1985.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 1988.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y muchas",
            "start": 1991.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cosas las",
            "start": 1994.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "inundaciones este todos los problemas",
            "start": 1998.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 2002.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "presentaban y",
            "start": 2003.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informaci\u00f3n",
            "start": 2005.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y de todo",
            "start": 2008.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "tipo hasta chicoch tiene una canci\u00f3n",
            "start": 2014.799,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "dedicada a",
            "start": 2018.799,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 2021.84,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "este dice as\u00ed m\u00e1s o menos ya lo dijo el",
            "start": 2024.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "licenciado en telereportaje",
            "start": 2031.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y pues todo el mundo",
            "start": 2039.24,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 2043.519,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cre\u00eda Adem\u00e1s de que era una",
            "start": 2046.159,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "gente seria responsable pero iba uno",
            "start": 2049.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "caminando por la calle en Villa Hermosa",
            "start": 2054.119,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 2058.0,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "banqueta iba uno",
            "start": 2060.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "escuchando el programa porque en todas",
            "start": 2063.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "las casas",
            "start": 2065.96,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "ten\u00edan prendido el radio a esa hora y",
            "start": 2070.32,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "esto en distintos",
            "start": 2075.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pueblos ciertos programas de",
            "start": 2078.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "radio este ciertos",
            "start": 2081.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos",
            "start": 2087.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "este que fueron adem\u00e1s despu\u00e9s ech\u00e1ndose",
            "start": 2089.8,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "a perder Y hasta",
            "start": 2094.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "abusaron pero c\u00f3mo le",
            "start": 2095.879,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "cre\u00edan al norte de",
            "start": 2098.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Monterrey o al diario de",
            "start": 2103.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n en",
            "start": 2108.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "media El",
            "start": 2114.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Imparcial",
            "start": 2117.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Sonora hab\u00eda uno",
            "start": 2119.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con mucha credibilidad en la",
            "start": 2122.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "laguna",
            "start": 2126.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no recuerdo",
            "start": 2128.8,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "ahora el",
            "start": 2135.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "nombre",
            "start": 2142.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero pues todo",
            "start": 2146.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eso ya ha ido",
            "start": 2149.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cambiando ya no",
            "start": 2152.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "hay as\u00ed que tener",
            "start": 2154.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tanta confianza no a los medios hay que",
            "start": 2160.44,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "ya aprender a leer el",
            "start": 2165.04,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico aprender a escuchar la",
            "start": 2169.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "radio El Siglo de",
            "start": 2175.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Torre\u00f3n aprender a a ver la televisi\u00f3n",
            "start": 2179.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "porque ya hay",
            "start": 2190.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este mucha desinformaci\u00f3n mucha",
            "start": 2195.56,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n que no hab\u00eda",
            "start": 2200.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "antes o hab\u00eda",
            "start": 2204.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "pero no tanta y ahora las redes",
            "start": 2207.8,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "sociales entonces voy a poner un ejemplo",
            "start": 2212.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de lo que se tiene que",
            "start": 2218.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cuidar ya lo he venido planteando Mejor",
            "start": 2220.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dicho en la oficina",
            "start": 2224.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Pemex ha venido",
            "start": 2226.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "aclarando pero les voy a a poner algo no",
            "start": 2229.839,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "donde usan mi",
            "start": 2235.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "imagen y mi voz est\u00e1n este Llamando a",
            "start": 2239.319,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "que compren acciones",
            "start": 2246.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2248.88,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "Pemex es este pues una",
            "start": 2251.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estafa pero",
            "start": 2257.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "miren de 50000 pesos si no ves",
            "start": 2261.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "resultados en la primera semana Pemex te",
            "start": 2264.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "devolver\u00e1 tu dinero la empresa",
            "start": 2267.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "refinadora de petr\u00f3leo Pemex ha abierto",
            "start": 2269.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la oportunidad de invertir en petr\u00f3leo",
            "start": 2272.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "para todos los mexicanos interesados",
            "start": 2273.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ahora los ciudadanos mexic pueden",
            "start": 2276.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "invertir en petr\u00f3leo y recibir",
            "start": 2278.04,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "dividendos sobre una base de",
            "start": 2279.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "responsabilidad total con una inversi\u00f3n",
            "start": 2280.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "m\u00ednima sus ingresos pueden ser de m\u00e1s de",
            "start": 2283.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "00.000 pesos al mes los pagos llegan",
            "start": 2285.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "instant\u00e1neamente a su cuenta bancaria",
            "start": 2288.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "env\u00ede su solicitud y construya Su futuro",
            "start": 2290.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "financiero hoy mismo invierte en Pemex",
            "start": 2292.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "invierte en el futuro a ver",
            "start": 2295.68,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "regresan S\u00ed es por eso pero la idea",
            "start": 2299.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "es D\u00f3nde est\u00e1n las redes",
            "start": 2304.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pero este es un",
            "start": 2308.8,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "ejemplo as\u00ed Hay much\u00edsimas",
            "start": 2312.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 2316.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Mande No ya tiene alg\u00fan tiempo",
            "start": 2318.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pero pues ahora con",
            "start": 2323.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "las elecciones qui\u00e9n sabe cu\u00e1ntas",
            "start": 2326.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cosas van a",
            "start": 2330.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "salir s\u00ed eso ya tiene tiempo pero a ver",
            "start": 2333.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "regresa miren",
            "start": 2336.44,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "miren veces a la",
            "start": 2340.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "semana Que les falta a Quienes",
            "start": 2342.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "manejan las",
            "start": 2347.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "redes este m\u00e1s m\u00e1s control porque no",
            "start": 2349.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "creo que no",
            "start": 2354.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "puedan detectarlo si alguien hace una",
            "start": 2355.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "denuncia pues ya pero lo vuelven a",
            "start": 2358.119,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "subir todo tambi\u00e9n por",
            "start": 2363.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2368.839,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "dinero que es la mam\u00e1 y el pap\u00e1 del",
            "start": 2371.88,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": " Este Entonces como",
            "start": 2376.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pagan pues puede ser que",
            "start": 2385.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "s pero lo mejor",
            "start": 2389.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es advertirle a la gente",
            "start": 2393.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "detectaron ya est\u00e1 la mano ah\u00ed de alg\u00fan",
            "start": 2397.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "miembro del del Clan x Gonz\u00e1lez o de",
            "start": 2400.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "alg\u00fan no no no podemos culpar a nadie",
            "start": 2404.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es es un fen\u00f3meno Pero esto va",
            "start": 2407.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a ir",
            "start": 2410.359,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "creciendo Y tenemos que estar",
            "start": 2413.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inform\u00e1ndole a la",
            "start": 2416.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gente para que no",
            "start": 2419.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "caiga piden dinero ha una campa\u00f1a eso",
            "start": 2422.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2426.96,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "la p\u00e1gina de la secretar\u00eda de",
            "start": 2427.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "revelaciones exteriores hay p\u00e1ginas",
            "start": 2430.24,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "falsas para sacar la cita de pas",
            "start": 2432.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pas",
            "start": 2440.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "entonces mucho",
            "start": 2442.8,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "ojo es un anunci que te apce",
            "start": 2450.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pero decidimos",
            "start": 2454.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "conocer porque vamos a",
            "start": 2457.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 2459.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este s\u00ed advirti\u00e9ndole a la",
            "start": 2461.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 2466.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este vuelve otra vez Claro si uno se da",
            "start": 2469.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cuenta este no coincide el movimiento de",
            "start": 2474.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2477.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "boca con este el habla",
            "start": 2478.839,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "pero eso ya es",
            "start": 2484.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "fijarse",
            "start": 2488.8,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2493.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed Este pero lo mejor",
            "start": 2494.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es prevenir es como la justicia la",
            "start": 2498.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "justicia es",
            "start": 2502.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "castigar a los responsables pero lo",
            "start": 2503.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "mejor es",
            "start": 2506.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "prevenir que no se",
            "start": 2508.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cometan actos",
            "start": 2510.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "injustos a ver repite de 50,000 pesos si",
            "start": 2513.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no ves resultados en la primera semana",
            "start": 2519.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Pemex te devolver\u00e1 tu dinero la empresa",
            "start": 2521.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "refinadora de petr\u00f3leo Pemex ha abierto",
            "start": 2524.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la oportunidad de invertir en petr\u00f3leo",
            "start": 2527.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "para todos los mexicanos interesados",
            "start": 2528.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ahora los ciudadanos mexicanos pueden",
            "start": 2531.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "invertir en petr\u00f3leo y recibir",
            "start": 2532.88,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "dividendos sobre una base de",
            "start": 2534.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "responsabilidad total con una inversi\u00f3n",
            "start": 2535.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "m\u00ednima sus ingresos pueden ser de m\u00e1s de",
            "start": 2538.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "50.000 pesos al mes los pagos llegan",
            "start": 2540.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instant\u00e1neamente a su cuenta bancaria",
            "start": 2543.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "env\u00ede su solicitud y constru futuro",
            "start": 2545.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "financiero hoy mismo invierte en Pemex",
            "start": 2547.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "invierte en el",
            "start": 2550.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "futuro Bueno ya est\u00e1 ya es nada m\u00e1s",
            "start": 2552.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "empezar a hablar sobre este",
            "start": 2556.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tema vamos vamos a a contestar preguntas",
            "start": 2559.079,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "quedan nada m\u00e1s dos compa\u00f1eros nos va a",
            "start": 2563.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "alcanzar Carlos",
            "start": 2567.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Montesinos Buen d\u00eda Se\u00f1or Presidente",
            "start": 2572.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Carlos reporte indigo eh",
            "start": 2575.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "En primer lugar preguntarle el d\u00eda de",
            "start": 2577.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ayer o bueno esta semana eh usted",
            "start": 2579.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 sobre el estado laico la eh la",
            "start": 2582.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "libertad religiosa y tambi\u00e9n eh el en",
            "start": 2586.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "defensa de esto eh",
            "start": 2591.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hace despu\u00e9s de esto el eh arzobispo",
            "start": 2594.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "em\u00e9rito de Guadalajara Sandoval i\u00f1igues",
            "start": 2598.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "emiti\u00f3 un video Llamando a no votar por",
            "start": 2601.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n en el poder no digo",
            "start": 2604.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nombres ni de candidatos ni de partidos",
            "start": 2606.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Este pero lanza las mismas advertencias",
            "start": 2608.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que ya ha hecho en el pasado haciendo",
            "start": 2611.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "menciones del comunismo y del la",
            "start": 2614.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n religiosa la el colapso",
            "start": 2616.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico etc\u00e9tera eh menciones que ya",
            "start": 2619.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "han acarreado consecuencias electorales",
            "start": 2622.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en el pasado en 2021 esto ocasion\u00f3 la",
            "start": 2625.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n de la elecci\u00f3n en Tlaquepaque",
            "start": 2628.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "este primero pues conocer su la la",
            "start": 2631.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "postura de su administraci\u00f3n como jefe",
            "start": 2634.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "del estado mexicano y segundo Pues saber",
            "start": 2637.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "si habr\u00e1 alguna sanci\u00f3n por parte de la",
            "start": 2639.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n teniendo en",
            "start": 2642.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuenta este",
            "start": 2644.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "antecedente pues no este entrar en",
            "start": 2646.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica ser",
            "start": 2650.24,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "respetuosos y",
            "start": 2657.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "eh Como lo hemos dicho durante mucho",
            "start": 2663.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "tiempo y adem\u00e1s no hemos puesto en",
            "start": 2667.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica respetar todas las",
            "start": 2670.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "creencias",
            "start": 2673.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "religiosas Y respetar tambi\u00e9n a los no",
            "start": 2675.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "creyentes respetar a",
            "start": 2680.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todos y que haya",
            "start": 2683.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "libertades no engancharnos",
            "start": 2690.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "en pol\u00e9micas",
            "start": 2694.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s cuando tiene que ver con las",
            "start": 2699.2,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "iglesias las",
            "start": 2705.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "creencias el estado laico significa",
            "start": 2713.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "libertad de",
            "start": 2720.2,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "creencias libertad religiosa",
            "start": 2723.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s que no",
            "start": 2729.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "predomine una",
            "start": 2731.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sola",
            "start": 2733.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "religi\u00f3n que se respete a",
            "start": 2736.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "todos a cat\u00f3licos",
            "start": 2740.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "evang\u00e9licos a quienes practican las",
            "start": 2744.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "distintas",
            "start": 2747.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "religiones y a los no",
            "start": 2749.359,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "creyentes y no meternos en eso",
            "start": 2752.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no tiene ning\u00fan",
            "start": 2760.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "caso Les voy a comentar",
            "start": 2763.359,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "algo pero no con el af\u00e1n de este ahondar",
            "start": 2767.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 2772.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "asunto sino nada",
            "start": 2774.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2778.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2780.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entender c\u00f3mo se pueden evitar",
            "start": 2784.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 2789.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pol\u00e9micas que",
            "start": 2791.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2794.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "innecesarias resulta que Y adem\u00e1s lo",
            "start": 2797.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hago porque est somos todos mayores de",
            "start": 2800.8,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "edad y somos",
            "start": 2804.839,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2806.9,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ciudadanos muy conscientes los",
            "start": 2808.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mexicanos resulta que el",
            "start": 2812.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cardenal",
            "start": 2817.079,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "de Guadalajara En ese",
            "start": 2819.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "entonces Todav\u00eda en activo cuando el",
            "start": 2822.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "2006 eso lo pueden ustedes",
            "start": 2829.4,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "constatar porque yo no digo",
            "start": 2834.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 2840.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "aparece en",
            "start": 2843.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2848.359,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "documentos que dio a conocer",
            "start": 2852.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2863.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se les conoce a los",
            "start": 2865.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "documentos Wikileaks el",
            "start": 2868.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "wikileak entonces aparece eh",
            "start": 2871.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en esos",
            "start": 2877.0,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "documentos del gobierno de Estados",
            "start": 2880.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Unidos un informe sobre una reuni\u00f3n que",
            "start": 2886.8,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "tuvo el embajador de Estados Unidos en",
            "start": 2890.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Roma con el se\u00f1or",
            "start": 2898.16,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "cardenal al que haces menci\u00f3n sandal s\u00ed",
            "start": 2902.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Entonces se re\u00fanen y lo que",
            "start": 2909.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Informa el embajador de Estados Unidos",
            "start": 2913.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 2916.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Vaticano es que el",
            "start": 2918.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "cardenal le pide en el",
            "start": 2920.559,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "2006 que intervenga Estados",
            "start": 2924.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Unidos para",
            "start": 2928.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "evitar que yo llegue a la presidencia",
            "start": 2930.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2936.839,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2939.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "seg\u00fan \u00e9l y C\u00f3mo se dec\u00eda Entonces era un",
            "start": 2941.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "peligro para",
            "start": 2947.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entonces existe el",
            "start": 2949.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "documento se dan a a conocer todos estos",
            "start": 2957.4,
            "duration": 13.8
        },
        {
            "text": "documentos por lo que est\u00e1 preso a",
            "start": 2964.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "sanche al que quisiera yo ver en",
            "start": 2971.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "libertad porque es una injusticia lo que",
            "start": 2974.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo con \u00e9l porque todos esos",
            "start": 2976.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "documentos los difundi\u00f3 el New York",
            "start": 2983.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Times lo dieron a conocer los peri\u00f3dicos",
            "start": 2990.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s famosos del mundo",
            "start": 2994.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y al",
            "start": 2998.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "final a quien este",
            "start": 3000.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "castigan que ya lleva a\u00f1os en la c\u00e1rcel",
            "start": 3005.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 3008.64,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "sanche y a todos los",
            "start": 3012.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s los",
            "start": 3017.92,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "exoneran Y qu\u00e9 bien",
            "start": 3024.16,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "no porque sostienen que",
            "start": 3027.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ejercieron su",
            "start": 3034.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 3036.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n de",
            "start": 3038.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n pero con",
            "start": 3042.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "as no",
            "start": 3046.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "aplicaron el mismo",
            "start": 3048.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "principio yo espero que",
            "start": 3053.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 3058.839,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "liberen",
            "start": 3060.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "porque es tener",
            "start": 3062.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "como en",
            "start": 3066.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n la",
            "start": 3070.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "libertad bueno cierro el",
            "start": 3076.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis para seguirles",
            "start": 3080.24,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "platicando que cuando se da a conocer",
            "start": 3083.2,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "esto pues es un",
            "start": 3088.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo Porque no solo eran pol\u00edticos",
            "start": 3095.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "sino en este",
            "start": 3100.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 3102.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "jerarcas de una",
            "start": 3104.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "iglesia entonces como yo recorro todo el",
            "start": 3111.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pa\u00eds me toca",
            "start": 3115.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ir por esos",
            "start": 3118.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tiempos a",
            "start": 3121.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Jalisco en el n\u00famero cu n\u00famero",
            "start": 3132.799,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "3 ya lo del peligro de",
            "start": 3137.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "200 y eso que no \u00edbamos a hablar",
            "start": 3143.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pero todo esto ayuda mucho",
            "start": 3148.559,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Bueno El caso es que voy a Jalisco y",
            "start": 3151.44,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n todos los periodistas",
            "start": 3157.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3161.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3163.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "esper\u00e1ndome para que yo",
            "start": 3165.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "declarara y que yo me",
            "start": 3170.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "confrontar con",
            "start": 3174.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3177.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cardenal y dije que no iba a entrar en",
            "start": 3179.2,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica Y que adem\u00e1s no me",
            "start": 3183.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "constaba pero en ese entonces no",
            "start": 3190.559,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "respond\u00ed y ahora tampoco",
            "start": 3195.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "respondo porque",
            "start": 3203.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 3206.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es a",
            "start": 3208.48,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "veces due\u00f1o de su",
            "start": 3213.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "silencio y",
            "start": 3216.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "reen de lo que",
            "start": 3220.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "expresa Entonces vamos a dejarlo",
            "start": 3227.04,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "as\u00ed de ese entonces a la fecha",
            "start": 3232.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "han cambiado mucho las cosas en el",
            "start": 3236.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pa\u00eds lo que siempre yo sostengo Hay que",
            "start": 3240.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tenerle",
            "start": 3243.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "confianza a la gente el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3245.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 3251.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "inteligente es un pueblo",
            "start": 3253.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sabio pero Tom es manipulable pero",
            "start": 3257.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta este antecedente que",
            "start": 3261.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presenta no ve riesgoso que ya jerarcas",
            "start": 3263.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de la iglesia est\u00e9n interviniendo",
            "start": 3266.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nuevamente no no no no no porque",
            "start": 3268.4,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "este primero no es una conducta",
            "start": 3273.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "generalizada",
            "start": 3277.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 3279.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "este lo m\u00e1s",
            "start": 3282.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "importante nuestro pueblo es muy",
            "start": 3286.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "inteligente sabe muy bien",
            "start": 3293.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 conviene que no",
            "start": 3296.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "conviene si por eso fracasan los medios",
            "start": 3299.2,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "convencionales de informaci\u00f3n en la",
            "start": 3303.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "actualidad est\u00e1n perdiendo cada",
            "start": 3307.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 3311.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3313.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presencia lo que hablan",
            "start": 3315.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "o se le conoce como",
            "start": 3319.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "reting est\u00e1 perdiendo que",
            "start": 3324.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "credibilidad porque",
            "start": 3327.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 3330.119,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "gente ya est\u00e1 mucho muy",
            "start": 3334.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "consciente Entonces no pasa nada Hay que",
            "start": 3339.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tenerle",
            "start": 3342.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "confianza al",
            "start": 3343.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pueblo tenerle confianza a la",
            "start": 3346.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gente estamos viviendo un momento",
            "start": 3350.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "estelar en la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3352.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3355.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "porque hay un cambio de mentalidad y",
            "start": 3357.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cuando cambia la mentalidad de un pueblo",
            "start": 3360.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cambia",
            "start": 3363.28,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3368.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "siempre repito de que",
            "start": 3369.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cuando se da una",
            "start": 3373.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n y esa Revoluci\u00f3n es promovida",
            "start": 3376.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "por una vanguardia por un",
            "start": 3380.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "grupo Pero no por todo un pueblo",
            "start": 3382.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 3387.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Armada puede",
            "start": 3388.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "triunfar pero",
            "start": 3392.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3395.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "necesariamente",
            "start": 3399.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "puede dar",
            "start": 3403.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "respuestas a las demandas del pueblo y",
            "start": 3405.839,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "se corre el riesgo de que se desv\u00eden",
            "start": 3410.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las causas por las que surgi\u00f3 la",
            "start": 3416.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n cuando la toma de",
            "start": 3422.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 3427.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3430.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente de todo el",
            "start": 3432.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pueblo cuando no es nada m\u00e1s una",
            "start": 3434.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "vanguardia cuando es una toma de",
            "start": 3439.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conciencia colectiva",
            "start": 3441.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s",
            "start": 3448.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "garant\u00edas de llevar a cabo una",
            "start": 3450.359,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n sin desviaciones sin",
            "start": 3453.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "traiciones por eso lo de M\u00e9xico es un",
            "start": 3461.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno",
            "start": 3469.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "porque al otro d\u00eda eh",
            "start": 3472.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "escuchamos una pl\u00e1tica en el",
            "start": 3478.24,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "metro pero ustedes que son mirones",
            "start": 3481.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "profesionales se dan",
            "start": 3487.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "cuenta o lo que sucede en las familias",
            "start": 3491.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 3494.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "amigos con los",
            "start": 3496.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "vecinos el nivel de debate",
            "start": 3500.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y de",
            "start": 3506.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "argumentaci\u00f3n es muy",
            "start": 3509.44,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "bueno ya no es el tiempo en que",
            "start": 3515.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3520.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pontificando o daban",
            "start": 3524.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "l\u00ednea",
            "start": 3528.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3530.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manipulaban impunemente",
            "start": 3532.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no hasta se les",
            "start": 3538.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "revierte apenas est\u00e1n diciendo una",
            "start": 3542.799,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mentira y en las redes",
            "start": 3547.28,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "sociales empiezan las respuestas Y hasta",
            "start": 3550.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "memes eso no pasaba",
            "start": 3557.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "antes y nada m\u00e1s es no enojar",
            "start": 3563.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 3569.2,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "tranquilos ad\u00e1s hay que este",
            "start": 3573.599,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "re\u00edrse",
            "start": 3579.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mucho andar de buen",
            "start": 3582.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "humor eso ayuda a la",
            "start": 3585.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "salud para qu\u00e9 vamos a estarnos",
            "start": 3591.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "amargando",
            "start": 3595.28,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 3598.48,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s somos",
            "start": 3603.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "felices M\u00e9xico es de los",
            "start": 3605.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s felices del mundo no tienes",
            "start": 3608.039,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed alg\u00fan",
            "start": 3613.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "dato sobre",
            "start": 3615.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "felicidad en el mundo",
            "start": 3618.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 3626.559,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "alegres no somos",
            "start": 3629.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "rencorosos muy contrario de lo que",
            "start": 3633.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "piensan",
            "start": 3636.079,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "algunos adem\u00e1s de buen",
            "start": 3641.559,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n muy",
            "start": 3646.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "fraternos muy solidarios",
            "start": 3649.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "mientras encuentran la Ya est\u00e1 A",
            "start": 3659.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ver el nivel de",
            "start": 3684.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "felicidad es el",
            "start": 3699.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "inji para que no vayan a pensar que es",
            "start": 3702.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3706.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "encuesta patito",
            "start": 3709.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desde el",
            "start": 3718.599,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "15 desde el 2015 enero",
            "start": 3722.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "2015 enero del",
            "start": 3733.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "16 enero del",
            "start": 3736.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "17 enero del",
            "start": 3738.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "18 enero del 19",
            "start": 3742.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "enero del",
            "start": 3747.279,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "20 enero del",
            "start": 3750.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "21 enero del",
            "start": 3752.319,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "22 enero del 23 y enero del 24",
            "start": 3755.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "48 por de adultos en zonas urbanas",
            "start": 3780.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "calific\u00f3 con nueve y",
            "start": 3785.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "10 su",
            "start": 3787.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n entonces Gracias a la vida",
            "start": 3799.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "no que nos ha dado tanto",
            "start": 3802.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y en el mundo a ver si lo",
            "start": 3809.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tien M\u00e9xico en el lugar",
            "start": 3823.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "25",
            "start": 3828.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de alrededor de",
            "start": 3830.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "200 143",
            "start": 3833.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 43",
            "start": 3835.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "43",
            "start": 3848.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo 2022 a",
            "start": 3851.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "2023 subimos 11 lugares 11 lugares del",
            "start": 3856.96,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "22 al 23 as\u00ed s\u00ed",
            "start": 3861.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "S\u00ed ah\u00ed est\u00e1 M\u00e9xico subi\u00f3 11 lugares con",
            "start": 3871.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "respecto al",
            "start": 3875.88,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "22 pero",
            "start": 3880.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "este con todo",
            "start": 3883.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "respeto los que est\u00e1n",
            "start": 3887.279,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "enojados antes se acuerdan que ten\u00edamos",
            "start": 3892.079,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "un aviso aqu\u00ed si",
            "start": 3896.599,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "este eres",
            "start": 3900.599,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conservador y reaccionario no vea la",
            "start": 3905.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera",
            "start": 3909.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no est\u00e1s obligado no debes de ser",
            "start": 3913.599,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "masoquista para qu\u00e9 las ves Nada m\u00e1s te",
            "start": 3918.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "enojas y terminas diciendo pura mentira",
            "start": 3924.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eso es pura",
            "start": 3928.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "mentira a veces cuando les saludo a",
            "start": 3930.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ustedes Buenos d\u00edas",
            "start": 3935.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo y me han",
            "start": 3937.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "dicho y \u00e1nimo de",
            "start": 3941.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Por qu\u00e9",
            "start": 3944.799,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo si el pa\u00eds est\u00e1 remal",
            "start": 3947.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "este Claro que son libres y si quieren",
            "start": 3959.039,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Pues que la vean no hay problema sea",
            "start": 3961.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "son este bien",
            "start": 3967.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "recibidos y son",
            "start": 3970.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "respetados y son",
            "start": 3974.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 3977.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hermanos una",
            "start": 3982.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "palabra un t\u00e9rmino",
            "start": 3986.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que no voy a repetir no",
            "start": 3988.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Pero podemos tener diferencias",
            "start": 3992.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pero no es para",
            "start": 3997.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "tanto m\u00e1s",
            "start": 4001.799,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "importante la alegr\u00eda la vida para que",
            "start": 4004.0,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "amargar en otro tema se\u00f1or presidente",
            "start": 4009.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hoy regresan",
            "start": 4013.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "los padres los normalistas de Ayotzinapa",
            "start": 4015.68,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed al Z\u00f3calo Eh ya vemos que est\u00e1 el",
            "start": 4018.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "muro aqu\u00ed de nuevo en Palacio Nacional",
            "start": 4023.039,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "tenemos el antecedente de lo que ocurri\u00f3",
            "start": 4024.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "a inicios de marzo el portazo se sigue",
            "start": 4026.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reparando la puerta eh sabemos que pues",
            "start": 4028.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n alrededor de una semana en",
            "start": 4032.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "plant\u00f3n aqu\u00ed en los normalistas Tienen",
            "start": 4033.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "programados varias movilizaciones eh",
            "start": 4036.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "saber Pues si durante toda esta semana",
            "start": 4038.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "va a permanecer amurallado Palacio y si",
            "start": 4041.319,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "es esto no ve que tence la relaci\u00f3n con",
            "start": 4044.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los padres rumbo a la reuni\u00f3n que tendr\u00e1",
            "start": 4049.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "con ellos este el TR de junio no este",
            "start": 4051.4,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "ellos son libres de manifestarse tienen",
            "start": 4057.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "todo el derecho de",
            "start": 4061.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hacerlo es la b\u00fasqueda de sus",
            "start": 4066.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hijos nosotros lo que hacemos Es que",
            "start": 4073.039,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "protegemos el",
            "start": 4076.799,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "Palacio porque hay muchos",
            "start": 4080.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "provocadores Entonces tenemos que",
            "start": 4092.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "prevenir hay quienes quisieran",
            "start": 4099.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4105.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 4107.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalos y m\u00e1s en este",
            "start": 4110.839,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4115.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "como estamos a c o se semanas de las",
            "start": 4118.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "elecciones pues es",
            "start": 4125.799,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "mejor cuidar el",
            "start": 4129.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "palacio",
            "start": 4134.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "prevenir Pero ellos son libres",
            "start": 4137.199,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y por lo mismo estoy esperando que pasen",
            "start": 4141.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4145.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "elecciones para hablar con",
            "start": 4146.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ellos no quiere decir que no estemos",
            "start": 4154.08,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "trabajando en la b\u00fasqueda de los",
            "start": 4159.48,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes lo hacemos todos los",
            "start": 4163.48,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "d\u00edas todos los",
            "start": 4167.799,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "d\u00edas estamos haciendo muchas cosas con",
            "start": 4170.719,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 4174.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de encontrar a los",
            "start": 4176.759,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y conocer toda la",
            "start": 4180.64,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "verdad Y ese es mi",
            "start": 4185.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "compromiso Nada m\u00e1s",
            "start": 4188.799,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "que pues no queremos",
            "start": 4192.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4196.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4197.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "utilice",
            "start": 4199.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4202.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 4205.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 4208.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "justo con prop\u00f3sitos",
            "start": 4211.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "politiqueros",
            "start": 4218.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "porque hay mucho",
            "start": 4220.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "falsario hay muchas",
            "start": 4223.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n eso tambi\u00e9n es importante que",
            "start": 4226.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4229.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "sepa sobre todo en el caso de los",
            "start": 4232.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes hay Quienes se dicen de",
            "start": 4236.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "izquierda y no lo",
            "start": 4240.12,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "son hay quienes tambi\u00e9n",
            "start": 4242.92,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "se autonombran autodenominan Defensores",
            "start": 4248.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de derechos humanos y no lo son",
            "start": 4252.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 4256.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Quienes",
            "start": 4258.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "se llaman",
            "start": 4260.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ambientalistas y no lo",
            "start": 4262.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "son hay muchos este que solo sacan",
            "start": 4269.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "provecho del dolor",
            "start": 4273.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "humano dedican a",
            "start": 4278.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "vivir a medrar",
            "start": 4282.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "administrando",
            "start": 4288.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conflictos",
            "start": 4292.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces hay que tener cuidado con la",
            "start": 4296.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n hay muchas",
            "start": 4302.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "organizaciones de las llamadas no",
            "start": 4305.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "gubernamentales o de la sociedad",
            "start": 4313.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "civil que tienen un prop\u00f3sito",
            "start": 4317.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico incluso",
            "start": 4322.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n con gobiernos",
            "start": 4324.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "extranjeros que reciben",
            "start": 4328.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "dinero como el caso de la organizaci\u00f3n",
            "start": 4330.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esta que siempre",
            "start": 4333.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "mencionamos mexicanos a favor de la",
            "start": 4338.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4341.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "s\u00ed de Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 4342.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4348.04,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "otras y",
            "start": 4352.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 4354.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "internacionales de derechos",
            "start": 4357.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4360.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 4361.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 4365.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "defensores entre",
            "start": 4367.36,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "comillas de la libertad de prensa",
            "start": 4370.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y as\u00ed est\u00e1 llendo de",
            "start": 4381.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "falsarios ya aprobaron la ley de",
            "start": 4390.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda va a estar vigente cuando se",
            "start": 4393.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "re\u00fana con los padres el 3 de",
            "start": 4395.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "junio Yo espero que s\u00ed que este esa ley",
            "start": 4398.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "nos va a ayudar mucho",
            "start": 4402.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en el caso de Ayotzinapa y en otros",
            "start": 4406.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "casos pero fundamentalmente",
            "start": 4408.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4411.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa porque de esa",
            "start": 4414.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "forma van a",
            "start": 4420.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 4424.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "declarar dar",
            "start": 4425.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "testimonios Quienes participaron en la",
            "start": 4428.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes",
            "start": 4432.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4436.28,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4437.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4439.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4441.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "amenazados",
            "start": 4443.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "temerosos y con esa ley se les puede",
            "start": 4451.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "proteger siempre y cuando nos",
            "start": 4455.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ayuden usted tamb\u00e9n",
            "start": 4458.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 4464.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 romper el llamado pacto del",
            "start": 4465.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Silencio usted tambi\u00e9n hace unos d\u00edas",
            "start": 4471.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 que se podr\u00edan volver a abrir",
            "start": 4473.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "expedientes de los que ya fueron",
            "start": 4475.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "liberados esto es tambi\u00e9n una",
            "start": 4478.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "condicional de que incluso aunque ya",
            "start": 4480.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "est\u00e9n liberados podr\u00edan recibir",
            "start": 4483.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nuevamente amnist\u00eda en caso de que",
            "start": 4485.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vuelvan a colaborar",
            "start": 4487.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed nos importa mucho saber d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 4489.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 4493.08,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "eso es lo que m\u00e1s nos",
            "start": 4496.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "importa",
            "start": 4500.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "s\u00ed estamos trabajando en",
            "start": 4502.48,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "eso adem\u00e1s hay algo que debe de",
            "start": 4505.56,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "saberse para que no est\u00e9n pensando",
            "start": 4511.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Quienes",
            "start": 4515.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "participaron en estos",
            "start": 4516.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "hechos tan",
            "start": 4519.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inhumanos",
            "start": 4522.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "injustos que ya nos vamos a ir y que",
            "start": 4523.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "este nos van a poner obst\u00e1culos para que",
            "start": 4528.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4532.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "avancemos porque dicen ya",
            "start": 4533.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no estaba",
            "start": 4536.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Yo escuchando a alguien que ya me estaba",
            "start": 4538.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "quitando hasta un mes dice ya nada m\u00e1s",
            "start": 4541.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "le faltan cuatro meses no me faltan",
            "start": 4545.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "cinco",
            "start": 4548.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este es que",
            "start": 4550.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "este pero pueden estar pensando",
            "start": 4553.44,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "no Ya faltan 5 meses ya no es",
            "start": 4556.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4563.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 4566.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pero en el",
            "start": 4568.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "supuesto de que",
            "start": 4571.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no avancemos como",
            "start": 4573.92,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "queremos avanzar m\u00e1s y encontrar a los",
            "start": 4577.52,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estos delitos no",
            "start": 4582.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "escriben no se pueden cerrar los",
            "start": 4587.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "expedientes eso Tambi\u00e9n aprovecho para",
            "start": 4590.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que lo",
            "start": 4592.92,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "sepan nosotros no vamos a dar",
            "start": 4596.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "carpetazo no es que ya nos",
            "start": 4602.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "fuimos y",
            "start": 4609.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 4611.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 4616.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4617.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4620.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no y yo espero que en el tiempo que",
            "start": 4622.88,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "nos falta podamos",
            "start": 4628.199,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "avanzar est\u00e1 como otros que",
            "start": 4631.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "expresan ya ustedes se van y nosotros",
            "start": 4637.12,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "nos quedamos",
            "start": 4642.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es",
            "start": 4645.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eso yo tambi\u00e9n me voy a",
            "start": 4647.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quedar no en el gobierno Pero me quedo",
            "start": 4650.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4653.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico igual como se va a quedar",
            "start": 4655.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cualquier otro",
            "start": 4658.48,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "mexicano porque",
            "start": 4662.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n con esa",
            "start": 4665.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "idea total ustedes ya se van pero",
            "start": 4668.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nosotros nos quedamos a d\u00f3nde nos vamos",
            "start": 4671.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nos vamos a nuestras",
            "start": 4675.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "casas igual que",
            "start": 4677.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ellos d\u00f3nde se van a quedar en sus",
            "start": 4681.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "casas Bueno pero ese es otro",
            "start": 4687.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 4691.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este que quede claro",
            "start": 4694.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pues una cosa es",
            "start": 4697.12,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que me retire",
            "start": 4701.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica que me",
            "start": 4705.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "jubile y otra cosa",
            "start": 4709.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4712.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que me desaparezca a",
            "start": 4715.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que no Viva en M\u00e9xico igual",
            "start": 4718.56,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que mis adversarios que viven",
            "start": 4722.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque no s\u00e9 si han escuchado",
            "start": 4728.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 4730.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eso ya se van",
            "start": 4733.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y nosotros nos",
            "start": 4736.04,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "quedamos no no nos",
            "start": 4741.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vamos igual que ustedes nos vamos a",
            "start": 4744.44,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "quedar ya no vamos a",
            "start": 4748.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tener la",
            "start": 4753.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "responsabilidad que tenemos",
            "start": 4755.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "actualmente pero vamos a quedarnos como",
            "start": 4758.48,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "ciudadanos tambi\u00e9n como est\u00e1n ustedes",
            "start": 4762.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "porque los que dicen eso tampoco tienen",
            "start": 4767.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "una responsabilidad",
            "start": 4771.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica son",
            "start": 4774.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "ciudadanos aclarando paradas",
            "start": 4781.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "no para",
            "start": 4788.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este que se",
            "start": 4791.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vayan entendendo mejor las",
            "start": 4793.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cosas Entonces eso es lo que te puedo",
            "start": 4798.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "comentar y pasando la",
            "start": 4800.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n para",
            "start": 4803.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 4806.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "manipulaciones vamos a hablar con los",
            "start": 4814.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "padres y le vamos a informar de todo lo",
            "start": 4816.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4820.36,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "llevamos s\u00ed Y tambi\u00e9n presidente ya",
            "start": 4823.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 aprobada en lo particular la la",
            "start": 4826.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n del fondo de pensiones para el",
            "start": 4828.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "bienestar ya la va a recibir usted",
            "start": 4830.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces si nos pudiera adelantar ya nos",
            "start": 4833.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dicho que espera que entre en",
            "start": 4835.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "operaciones el primero de mayo en el",
            "start": 4838.08,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "marco del d\u00eda del trabajo pero c\u00f3mo va a",
            "start": 4839.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ser esta entrada en operaciones coincide",
            "start": 4841.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "con el anuncio de que el aifa ya tiene",
            "start": 4844.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "78 millones en utilidades saber si pues",
            "start": 4846.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estas utilidades van a pasar al fondo o",
            "start": 4850.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "si no entra en las empresas",
            "start": 4851.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando en estos d\u00edas primero",
            "start": 4855.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Eh pues se tiene que",
            "start": 4859.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4861.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "publicar la ley",
            "start": 4863.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "e luego pues",
            "start": 4867.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "establecer los",
            "start": 4871.199,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "reglamentos el",
            "start": 4874.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "acuerdo vamos a tratar este asunto el",
            "start": 4878.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "d\u00eda primero de mayo que es fue mi",
            "start": 4883.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "compromiso desde que estuve con los",
            "start": 4886.4,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "trabajadores en Rio",
            "start": 4891.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "blanco el d\u00eda 7 de",
            "start": 4897.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "enero en Rio",
            "start": 4900.52,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "blanco ofrec\u00ed lo del",
            "start": 4904.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "fondo de pensiones para el bienestar",
            "start": 4910.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Entonces el d\u00eda",
            "start": 4916.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "primero de mayo d\u00eda del",
            "start": 4920.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "trabajo vamos a",
            "start": 4923.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presentarlo",
            "start": 4928.199,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "y se va a informar sobre el",
            "start": 4931.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 4937.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como un",
            "start": 4940.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trabajador que se va",
            "start": 4942.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4945.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "jubilar",
            "start": 4946.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con las leyes anteriores Y que va a",
            "start": 4948.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "recibir menos C\u00f3mo se le va a",
            "start": 4951.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "compensar con el fondo de pensiones del",
            "start": 4955.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bienestar nos va a llevar alg\u00fan tiempo",
            "start": 4963.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "yo espero",
            "start": 4965.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que en un mes despu\u00e9s del d\u00eda primero de",
            "start": 4966.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "mayo",
            "start": 4972.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed primero de julio si podemos est\u00e9",
            "start": 4980.84,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "cobrando su",
            "start": 4986.32,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n el primer trabajador",
            "start": 4990.04,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "primero de julio s\u00ed Ese es mi mi",
            "start": 4993.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "plan se publica y",
            "start": 5001.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "se definen los",
            "start": 5005.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "procedimientos se va a crear el",
            "start": 5007.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "fidecomiso",
            "start": 5010.32,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "se va a",
            "start": 5014.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "financiar tenga",
            "start": 5018.84,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "recursos y que ya para el d\u00eda primero de",
            "start": 5021.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "julio se puede",
            "start": 5029.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "entregar la primera compensaci\u00f3n",
            "start": 5032.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "al primer trabajador Y a partir de ah\u00ed",
            "start": 5035.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ya hacia",
            "start": 5038.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "adelante todav\u00eda lo del ia no est\u00e1",
            "start": 5043.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "definido todav\u00eda lo del ia no est\u00e1",
            "start": 5046.48,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "definido todav\u00eda le ha ido muy bien",
            "start": 5049.56,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ala ya ven como dec\u00edan que no se iban a",
            "start": 5055.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "parar ni las",
            "start": 5058.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "moscas pues ya",
            "start": 5060.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5063.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5065.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eh mucha movilidad ya es el primer",
            "start": 5067.28,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "lugar en carga en transporte de carga es",
            "start": 5072.36,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "el aeropuerto que m\u00e1s carga",
            "start": 5078.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh moviliza en",
            "start": 5081.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y est\u00e1n muy",
            "start": 5084.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "contentos los due\u00f1os de aviones de",
            "start": 5089.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "carga",
            "start": 5093.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n llegando d\u00eda y",
            "start": 5095.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "noche y no hay ninguna",
            "start": 5098.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "limitaci\u00f3n y",
            "start": 5102.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este Ah\u00ed",
            "start": 5105.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1 s\u00ed y se est\u00e1n",
            "start": 5110.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "creando tambi\u00e9n m\u00e1s oficinas de",
            "start": 5114.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "aduanas para agilizar",
            "start": 5117.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites y eh yo espero que en agosto",
            "start": 5123.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "inaem ya el",
            "start": 5129.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 5131.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh el suburbano desde laifa hasta",
            "start": 5134.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Buenavista y ya eh para hacer ese tren",
            "start": 5143.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5148.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "nos pusimos de acuerdo con las empresas",
            "start": 5150.4,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "ferroviarias que manejan la carga para",
            "start": 5156.119,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "pantaco por eso tambi\u00e9n este tiene mucho",
            "start": 5160.719,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "movimiento este",
            "start": 5166.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "aeropuerto porque pasan",
            "start": 5169.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh las",
            "start": 5172.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de trenes de",
            "start": 5174.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "carga o sea es",
            "start": 5178.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico y va a seguir",
            "start": 5182.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "creciendo como est\u00e1",
            "start": 5187.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "sucediendo",
            "start": 5192.679,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "con el aeropuerto de Tulum",
            "start": 5195.239,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "Pregunta cu\u00e1ntos vuelos ya est\u00e1n",
            "start": 5200.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "llegando de",
            "start": 5204.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "extranjero De qu\u00e9 empresas a Tulum",
            "start": 5208.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y en el caso de del tren lo que est\u00e1",
            "start": 5219.92,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "operando trae como 70",
            "start": 5225.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por de",
            "start": 5231.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5236.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n S\u00ed muy",
            "start": 5238.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "bien s\u00ed",
            "start": 5242.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la gente que usa el aeropuerto Felipe",
            "start": 5245.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles este",
            "start": 5248.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nota este la diferencia se sienten bien",
            "start": 5251.159,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "hasta los funcionarios de Estados",
            "start": 5255.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5263.47,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "Unidos y me platicaba al secretario de",
            "start": 5266.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "comunicaciones que van a establecer un",
            "start": 5269.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mecanismo",
            "start": 5272.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5274.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "transporte con",
            "start": 5275.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ahorros para",
            "start": 5278.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el el aeropuerto y ah\u00ed vamos poco a",
            "start": 5281.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "poco en la pantalla el general pastor",
            "start": 5292.6,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "que es el director es muy buen",
            "start": 5297.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5301.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "administrador tiene experiencia y van",
            "start": 5303.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "bien las cosas presidente tambi\u00e9n ya",
            "start": 5306.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "para terminar",
            "start": 5308.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este si nos",
            "start": 5310.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pudiera dar su su opini\u00f3n sobre la",
            "start": 5312.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "aclaraci\u00f3n Que emiti\u00f3 ayer la fiscal\u00eda",
            "start": 5316.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "general sobre este comentario que hizo",
            "start": 5318.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el director de la agencia de",
            "start": 5321.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n criminal Y si todav\u00eda pues",
            "start": 5324.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mantiene su confianza en este",
            "start": 5327.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "funcionario luego de de este que coment\u00f3",
            "start": 5328.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Yo estoy de acuerdo con lo que inform\u00f3",
            "start": 5332.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5335.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda y me quedo con",
            "start": 5336.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eso es que hay",
            "start": 5341.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "veces que",
            "start": 5343.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este utilizamos palabras pues que no son",
            "start": 5346.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5350.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "adecuadas a todos nos",
            "start": 5352.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pasa no No a\u00fan en un escenario de este",
            "start": 5356.8,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "de este alto nivel que se est\u00e1",
            "start": 5362.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "trabajando Lo cierto es que se est\u00e1",
            "start": 5366.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trabajando para tener",
            "start": 5369.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "control sobre insumos precursores",
            "start": 5372.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos que se",
            "start": 5376.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "utilizan para la elaboraci\u00f3n de",
            "start": 5379.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "drogas y ellos est\u00e1n haciendo muy buen",
            "start": 5383.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "trabajo en ese sentido con Marina con",
            "start": 5386.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "cofepris con otras",
            "start": 5392.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "dependencias del",
            "start": 5395.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gobierno entonces creo que",
            "start": 5400.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hab\u00eda como una especie",
            "start": 5403.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de seminario de",
            "start": 5406.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "congreso y a \u00e9l le",
            "start": 5409.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "toc\u00f3",
            "start": 5411.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh tomar la palabra y como est\u00e1 metido",
            "start": 5415.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 5420.04,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "tema lo",
            "start": 5421.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entendiendo el tema del",
            "start": 5422.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "control de los precursores qu\u00edmicos pues",
            "start": 5426.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "us\u00f3 una palabra no",
            "start": 5431.199,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "eh creo que dijo que \u00e9ramos campeones",
            "start": 5434.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed Y",
            "start": 5441.159,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "este pero no fue mala fe",
            "start": 5446.96,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "claro este fue ocho columnas No eso s\u00ed",
            "start": 5451.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "se las",
            "start": 5457.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "llev\u00f3",
            "start": 5458.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque pero tambi\u00e9n no culpemos a la",
            "start": 5461.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "prensa es",
            "start": 5465.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que si yo digo Aqu\u00ed por eso cada",
            "start": 5467.119,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "vez hablo hasta m\u00e1s",
            "start": 5472.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "despacio S\u00ed",
            "start": 5477.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5480.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "digo una palabra un t\u00e9rmino",
            "start": 5482.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 5486.719,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mico pues ya s\u00e9 que van a ser ocho",
            "start": 5489.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "columnas entonces prefiero",
            "start": 5497.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "Que aparezca yo en la p\u00e1gina 34 de un",
            "start": 5499.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico de la secci\u00f3n",
            "start": 5505.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "c no en la Primera Plana ni mucho menos",
            "start": 5507.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en ocho columnas entonces hay confianza",
            "start": 5511.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en en Felipe gallo y en que siga al",
            "start": 5514.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "frente de la s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed y la",
            "start": 5516.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda ya inform\u00f3 sobre el tema e Ya",
            "start": 5519.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 este eh va a ha el va a haber el",
            "start": 5523.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "debate el domingo d\u00f3nde lo va a haber Y",
            "start": 5526.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va Qu\u00e9 expectativa tiene luego de lo",
            "start": 5528.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que dijo de La Mano Negra en la",
            "start": 5531.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de del INE pues vamos a ver",
            "start": 5533.199,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "como dir\u00eda Santo",
            "start": 5538.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Tom\u00e1s vamos a ver c\u00f3mo",
            "start": 5541.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se presenta",
            "start": 5544.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ahora y s\u00ed lo voy a",
            "start": 5546.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ver el",
            "start": 5551.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "domingo creo que ya voy a estar de",
            "start": 5553.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "regreso",
            "start": 5556.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la gira que vamos a hacer el fin de",
            "start": 5558.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 5561.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "bueno a partir de",
            "start": 5562.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 5566.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este voy a a Campeche voy a Yucat\u00e1n",
            "start": 5568.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 5574.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5575.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quintanar que estamos",
            "start": 5579.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "trabajando para",
            "start": 5582.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "concluir las",
            "start": 5585.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "obras ya est\u00e1",
            "start": 5587.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "operando el",
            "start": 5591.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 5594.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5596.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Palenque hasta Canc\u00fan y de Canc\u00fan",
            "start": 5599.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Playa del",
            "start": 5605.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Carmen ya estamos hablando como",
            "start": 5606.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de 900 casi 1000",
            "start": 5610.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "km",
            "start": 5614.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n moviendo",
            "start": 5618.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "diariamente los",
            "start": 5620.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "trenes",
            "start": 5623.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ya creo",
            "start": 5625.199,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "que llevamos 9 10 trenes",
            "start": 5627.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que han llegado de",
            "start": 5635.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "alston pero",
            "start": 5641.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5644.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estamos conservando zonas",
            "start": 5646.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas estamos construyendo",
            "start": 5649.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "museos estamos",
            "start": 5653.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eh construyendo",
            "start": 5656.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "caminos a zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 5660.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a sitios hist\u00f3ricos por ejemplo estamos",
            "start": 5664.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "haciendo el",
            "start": 5667.679,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 5669.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desde Felipe Carrillo",
            "start": 5670.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Puerto la antigua Chan Santa",
            "start": 5675.56,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "Cruz hasta vig\u00eda chico que es primer",
            "start": 5678.679,
            "duration": 11.681
        },
        {
            "text": "Puerto para la pen\u00ednsula por la parte de",
            "start": 5686.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Quintana",
            "start": 5690.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ro y estamos haciendo ah\u00ed un",
            "start": 5691.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "museo Recordando a todos los",
            "start": 5697.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "presos que",
            "start": 5701.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "enviaron durante la",
            "start": 5705.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dictadura como las Islas",
            "start": 5707.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Mar\u00edas un Memorial se est\u00e1 haciendo una",
            "start": 5712.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n con los nombres de todos",
            "start": 5716.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5719.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dirigentes que participaron",
            "start": 5720.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "en la huelga de r\u00ed",
            "start": 5725.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "blanco que",
            "start": 5729.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5731.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mandaron prisioneros porque en ese",
            "start": 5732.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "entonces lo que ahora es un",
            "start": 5736.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para\u00edso era un",
            "start": 5740.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "infierno era la",
            "start": 5743.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Siberia",
            "start": 5745.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tropical el que llegaba ah\u00ed",
            "start": 5748.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente",
            "start": 5754.199,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "sobreviv\u00eda o viv\u00eda para",
            "start": 5759.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "contarlo",
            "start": 5763.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entonces todo eso se est\u00e1",
            "start": 5766.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 5770.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5771.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 5774.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "hoteles en",
            "start": 5776.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Palenque en esn",
            "start": 5779.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5784.4,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5785.53,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "chichen",
            "start": 5787.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5789.75,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5791.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Tulum en",
            "start": 5795.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "oxmal hoteles muy",
            "start": 5803.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "bellos con muy buena arquitectura",
            "start": 5809.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuidando el medio amb",
            "start": 5812.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5819.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que la gente",
            "start": 5820.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "vaya",
            "start": 5824.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 5825.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "quede porque pues va a",
            "start": 5827.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "tener cerca de ese",
            "start": 5832.08,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "hotel un sitio",
            "start": 5837.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico con museos",
            "start": 5840.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5844.08,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "selva",
            "start": 5847.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fauna",
            "start": 5851.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "es ir al",
            "start": 5854.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para\u00edso entonces todo eso se",
            "start": 5857.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construyendo si me preguntan Qu\u00e9",
            "start": 5862.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porcentaje llevamos de construcci\u00f3n de",
            "start": 5866.52,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5868.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hoteles pues como el 80%",
            "start": 5869.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pero falta el",
            "start": 5874.8,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "20 12 vuelos diarios ya del aeropuerto",
            "start": 5883.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de Tulum internacionales 60 vuelos",
            "start": 5886.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "internacionales a la semana 60 vuelos",
            "start": 5890.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "internacionales a la",
            "start": 5893.36,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "semana en tul",
            "start": 5897.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y empezando va",
            "start": 5900.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mucho y es un",
            "start": 5907.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aeropuerto y bell\u00edsimo eso el aeropuerto",
            "start": 5912.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 5915.36,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "selva ya cuando termine todo esto",
            "start": 5921.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Este voy a invitar a nuestros",
            "start": 5924.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adversario",
            "start": 5928.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "este a que vayan",
            "start": 5929.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "este a los que presentaron amparos",
            "start": 5936.0,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "y este que nos acusaron de la",
            "start": 5940.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n de la selva A ver vamos te",
            "start": 5944.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 5949.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "explicar ahora saben qu\u00e9 estamos",
            "start": 5950.28,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "haciendo que ya empezamos a toda toda la",
            "start": 5953.44,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "orilla de la v\u00eda del tren",
            "start": 5959.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n",
            "start": 5964.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "sembrando \u00e1rboles",
            "start": 5965.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "flor los \u00e1rboles que florecen en esta",
            "start": 5970.639,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "temporada flamboy\u00e1n",
            "start": 5976.719,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "Guayac\u00e1n",
            "start": 5979.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5980.87,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "maculi",
            "start": 5983.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este va a",
            "start": 5989.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quedar mu bello adem\u00e1s el",
            "start": 5992.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "paisaje todo",
            "start": 5996.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 5999.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para disfrutar mucho y sentirnos muy",
            "start": 6001.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "orgullosos porque no",
            "start": 6005.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hay en el",
            "start": 6007.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "mundo una regi\u00f3n",
            "start": 6010.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed con tanta",
            "start": 6014.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "presencia de sitios",
            "start": 6018.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos de la gran cultura maya",
            "start": 6020.36,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "eso no se encuentra en otras",
            "start": 6024.719,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "partes el que tome uno el tren en",
            "start": 6028.639,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "Palenque y que a",
            "start": 6035.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "las 8 o 10",
            "start": 6039.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "horas uno en",
            "start": 6043.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tul\u00f3n",
            "start": 6045.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed se pueda ir a otra zona",
            "start": 6047.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica",
            "start": 6052.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "en pleno",
            "start": 6053.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan que est\u00e1 el",
            "start": 6055.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "meco y",
            "start": 6059.199,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "luego a una hora hora y",
            "start": 6062.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "media Tulum que era un Puerto",
            "start": 6068.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Maya Pero antes",
            "start": 6074.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6078.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "se pudieron bajar en chichen",
            "start": 6080.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pero ya en",
            "start": 6087.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Tulum",
            "start": 6090.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya no entra la gente que",
            "start": 6093.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "va estamos ampliando ah\u00ed est\u00e1 el Parque",
            "start": 6097.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6100.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "jaguar Son obras que se est\u00e1n haciendo",
            "start": 6101.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se est\u00e1 haciendo un museo igual que",
            "start": 6104.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el de Chich\u00e9n",
            "start": 6108.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed tambi\u00e9n se est\u00e1 haciendo un",
            "start": 6113.48,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "hotel en Tulum un hotel en",
            "start": 6118.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Chich\u00e9n pero se suben al tren \u00ed en",
            "start": 6125.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tulun y se van a calacmul",
            "start": 6133.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Y d\u00f3nde van a una laguna",
            "start": 6139.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed la laguna de los siete",
            "start": 6146.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "colores y hay una",
            "start": 6153.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n ah\u00ed en calmol y ah\u00ed en",
            "start": 6158.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "calmol hay una zona arqueol\u00f3gica que",
            "start": 6165.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "vamos a abrir nueva enorme",
            "start": 6167.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero quieren",
            "start": 6174.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s que est\u00e1 cerca vamos a Chetumal",
            "start": 6177.04,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "Pues hay una estaci\u00f3n y les doy una",
            "start": 6181.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "noticia tambi\u00e9n a",
            "start": 6186.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todos Ya",
            "start": 6189.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "firm\u00e9 un",
            "start": 6192.719,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "acuerdo porque eche tu mal se convierte",
            "start": 6196.159,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "en zona libre",
            "start": 6200.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "van a poder",
            "start": 6203.8,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "comprar",
            "start": 6206.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo a",
            "start": 6210.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "precio muy",
            "start": 6213.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bajo",
            "start": 6216.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas de todo el",
            "start": 6218.8,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "mundo en Chetumal como era antes",
            "start": 6222.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "era tan importante",
            "start": 6233.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Chetumal el punto de vista del comercio",
            "start": 6235.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que iban de todo el sureste a",
            "start": 6238.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "comprar por",
            "start": 6243.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eso en la cocina",
            "start": 6245.88,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "yucateca Todav\u00eda este este el queso de",
            "start": 6250.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bola y la",
            "start": 6257.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "mantequilla y tantas cosas Bueno",
            "start": 6260.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eso va a significar si Tom mal que",
            "start": 6265.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6268.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es una ciudad muy",
            "start": 6271.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "bonita con su",
            "start": 6275.44,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "malec\u00f3n y de ah\u00ed pues como les comentaba",
            "start": 6279.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "a Carrillo",
            "start": 6284.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Puerto ah\u00ed est\u00e1 el museo de la defensa",
            "start": 6287.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de Laura ura",
            "start": 6292.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "Maya de ah\u00ed se van a poder trasladar a",
            "start": 6294.76,
            "duration": 11.359
        },
        {
            "text": "la costa del Caribe a vigila",
            "start": 6300.84,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "chico",
            "start": 6306.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6310.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6312.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 6314.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense llegar a la estaci\u00f3n de",
            "start": 6317.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "calacmul y",
            "start": 6319.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "introducirse a la",
            "start": 6323.92,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "selva y a 60",
            "start": 6327.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "km de la",
            "start": 6330.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n el",
            "start": 6336.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "esplendor",
            "start": 6339.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Maya como",
            "start": 6342.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 6346.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como tical",
            "start": 6350.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6354.679,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "Guatemala la ruta ha ese pa\u00eds",
            "start": 6360.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "s tenemos pendiente una reuni\u00f3n es muy",
            "start": 6363.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "probable que",
            "start": 6367.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 6368.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "encontremos en",
            "start": 6370.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mayo con el presidente aralo es un buen",
            "start": 6376.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6381.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya felicitamos al pueblo hermano de",
            "start": 6386.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Guatemala por",
            "start": 6390.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 6392.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 6395.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y es una gente de",
            "start": 6398.119,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "primera el presidente de Guatemala",
            "start": 6401.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6406.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "inteligente honesto",
            "start": 6408.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con mucho amor al",
            "start": 6413.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pueblo fue lo mejor que le pudo",
            "start": 6416.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pasar a Guatemala Entonces nos vamos a a",
            "start": 6420.56,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "reunir en mayo creo que para finales de",
            "start": 6424.56,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "mayo",
            "start": 6429.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a encontrar posiblemente",
            "start": 6433.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 6436.04,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "frontera de seguridad y el crimen",
            "start": 6439.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ser un encuentro bilateral muy",
            "start": 6444.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "importante pero",
            "start": 6447.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1 en proceso pero si nos",
            "start": 6449.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6452.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "reunir muy bien nos queda",
            "start": 6454.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Federico hoy se cumplen 378 d\u00edas que",
            "start": 6459.239,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "abord\u00f3 el tema de su tesis profesional",
            "start": 6464.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la formaci\u00f3n del estado mexicano y en de",
            "start": 6467.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las 176 p\u00e1ginas y los cuatro cap\u00edtulos",
            "start": 6470.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 6474.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "138 aborda usted el tema de la",
            "start": 6476.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n de los bienes del clero",
            "start": 6479.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "emprendidos durante el gobierno de",
            "start": 6482.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Esto va en alusi\u00f3n al Benem\u00e9rito",
            "start": 6485.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6489.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "proletariado Carrillo Puerto Porque da",
            "start": 6489.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "la impresi\u00f3n se\u00f1or presidente que en el",
            "start": 6493.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "sureste de la Rep\u00fablica Mexicana a",
            "start": 6495.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "partir de la reforma agraria del",
            "start": 6498.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "presidente Salinas a\u00fan persisten",
            "start": 6499.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n similares a las del ciervo de",
            "start": 6502.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la gleva en su administraci\u00f3n cree que",
            "start": 6504.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "se profundiz\u00f3 en el tema de la reforma",
            "start": 6508.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "agraria y cambiaron las condiciones",
            "start": 6510.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hacia el sector social Agrario En ese",
            "start": 6513.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sentido porque hay denuncias de que los",
            "start": 6516.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "antiguos enequen Eros son quienes ahora",
            "start": 6519.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "establecen las reglas del cervo de la",
            "start": 6521.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "gleva como primer planteamiento se\u00f1or",
            "start": 6525.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente han cambiado mucho las cosas",
            "start": 6527.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6531.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hablando nada m\u00e1s de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 6536.08,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Mexicana yo sostengo que la revoluci\u00f3n",
            "start": 6538.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6544.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica surge en el",
            "start": 6546.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "norte es Coahuila es",
            "start": 6550.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Sonora los estados que",
            "start": 6553.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "impulsan la",
            "start": 6557.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 6559.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "bueno de desde Madero",
            "start": 6561.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6565.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n antes tambi\u00e9n de Coahuila",
            "start": 6569.0,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "Carranza y Obreg\u00f3n y calles los",
            "start": 6571.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6576.73,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "honores la revoluci\u00f3n mexicana en su",
            "start": 6578.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vertiente",
            "start": 6582.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica llega del",
            "start": 6584.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Norte la revoluci\u00f3n mexicana en su",
            "start": 6587.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vertiente social es el",
            "start": 6591.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sur esa",
            "start": 6594.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pata y la revoluci\u00f3n mexicana en su",
            "start": 6599.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "vertiente",
            "start": 6603.56,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gica",
            "start": 6606.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "se consolida en el",
            "start": 6609.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 6615.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 6618.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "con C\u00e1ndido Aguilar ursulo Galv\u00e1n ursulo",
            "start": 6620.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Galv\u00e1n",
            "start": 6626.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Heriberto",
            "start": 6627.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "J en Tabasco aunque no era tabasque\u00f1o",
            "start": 6631.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero fue",
            "start": 6636.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 6638.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el Francisco J",
            "start": 6640.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Mujica Salvador",
            "start": 6645.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Alvarado en Yucat\u00e1n que era de Sinaloa",
            "start": 6649.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 6655.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6657.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues luego Felipe Carrillo",
            "start": 6661.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Puerto ah\u00ed est\u00e1n las",
            "start": 6664.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ideas la participaci\u00f3n de las mujeres en",
            "start": 6666.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica en la vida",
            "start": 6670.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica tiene que ver con el",
            "start": 6672.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sureste el primer congreso feminista en",
            "start": 6679.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n o sea",
            "start": 6682.88,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6686.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6688.99,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 6690.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pues eso",
            "start": 6692.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dura hasta la",
            "start": 6695.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "actualidad Yo nada m\u00e1s les puedo",
            "start": 6698.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 6702.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 6705.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "estado Don donde nunca ha",
            "start": 6711.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "tenido",
            "start": 6715.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n donde nunca ha echado",
            "start": 6718.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ra\u00edces el partido",
            "start": 6726.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conservador es",
            "start": 6729.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "en Tabasco ah\u00ed nada",
            "start": 6732.0,
            "duration": 12.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1s somos o progresistas o radicales",
            "start": 6737.719,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "no hay conservadorismo",
            "start": 6744.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que ustedes hacen un",
            "start": 6747.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de los partidos conservadores",
            "start": 6751.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6754.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en donde tienen menos presencia",
            "start": 6755.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica no es",
            "start": 6760.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "nueva Bueno hay un partido conservador",
            "start": 6762.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que no puedo mencionar que ni siquiera",
            "start": 6765.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6767.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "registro en Tabasco porque no sac\u00f3",
            "start": 6768.88,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "ni tres puntos ni",
            "start": 6774.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "3% para que vean todo esto tambi\u00e9n para",
            "start": 6780.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que se conozca nuestro",
            "start": 6783.88,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en lo econ\u00f3mico en lo",
            "start": 6789.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "social en lo",
            "start": 6793.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cultural en lo",
            "start": 6796.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 6799.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces en el caso",
            "start": 6801.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6804.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n es un pueblo",
            "start": 6806.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "progresista de los pueblos m\u00e1s",
            "start": 6809.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "avanzados en cuanto al",
            "start": 6812.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ejercicio de sus",
            "start": 6815.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 6817.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas de los estados",
            "start": 6822.28,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "donde hubo en el sureste eh",
            "start": 6826.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "desde \u00e9pocas",
            "start": 6834.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6836.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tempranas",
            "start": 6838.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alternancia donde no domin\u00f3 tanto un",
            "start": 6844.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 6850.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y cosas muy",
            "start": 6853.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "importantes habl\u00e1bamos del diario de",
            "start": 6856.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n que tiene una tradici\u00f3n peri",
            "start": 6859.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica que viene de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 6863.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "fueron sus antiguos directores",
            "start": 6866.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "maderistas y de ah\u00ed surgieron familias",
            "start": 6871.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "periodistas unos con unas posturas otros",
            "start": 6874.76,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "con otra acaba de fallecer nuestro amigo",
            "start": 6879.4,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "Mario que creo un muy buen",
            "start": 6886.159,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico en la pen\u00ednsula",
            "start": 6889.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Entonces est\u00e1 muy bien el",
            "start": 6895.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sureste las primeras",
            "start": 6901.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "diputadas mujeres",
            "start": 6903.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "diputadas carrill",
            "start": 6907.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Puerto el partido",
            "start": 6911.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "socialista del",
            "start": 6914.32,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 6917.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "cosas hay existencia de latifundios ni",
            "start": 6920.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "similares a las del ciervo de la gleva a",
            "start": 6924.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "partir de la Reforma del presidente",
            "start": 6926.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Salinas y la privatizaci\u00f3n de elegido no",
            "start": 6927.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es que ya cambi\u00f3 todo o sea s\u00ed",
            "start": 6929.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh fue muy lamentable no el",
            "start": 6933.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "retroceso que",
            "start": 6937.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6941.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 durante todo el periodo",
            "start": 6943.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "neoliberal porque quer\u00edan desaparecer",
            "start": 6949.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "elegido Salinas reforma el art\u00edculo",
            "start": 6954.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "27 para poner las tierras idales al",
            "start": 6958.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "mercado sin",
            "start": 6963.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "embargo los",
            "start": 6966.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "campesinos siguen manteniendo su",
            "start": 6969.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "propiedad y",
            "start": 6973.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay ejidos Hay comunidades en el",
            "start": 6976.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "sureste y en todo el pa\u00eds",
            "start": 6980.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "en donde cada mes el primer",
            "start": 6983.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "domingo de cada mes o el \u00faltimo domingo",
            "start": 6987.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "del mes hay asamblea",
            "start": 6991.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eidal se mantiene la propiedad",
            "start": 6997.679,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "social y una de las cosas que me da",
            "start": 7002.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 7006.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n es que ya",
            "start": 7008.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hab\u00edan anulado el reparto",
            "start": 7014.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Agrario y",
            "start": 7019.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a",
            "start": 7021.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "dejar vamos a entregar como 100000",
            "start": 7024.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas eso",
            "start": 7029.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ya este no se",
            "start": 7032.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "hac\u00eda no es",
            "start": 7035.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 7039.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pero hab\u00eda presidentes neoliberales que",
            "start": 7041.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "no voy a",
            "start": 7045.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mencionar Calder\u00f3n C\u00f3mo",
            "start": 7047.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no No quer\u00eda",
            "start": 7051.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7055.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que tuviera que ver con",
            "start": 7057.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "elegido",
            "start": 7060.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada es desaparecer por completo la",
            "start": 7064.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "propiedad",
            "start": 7067.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "social y no lo lograron",
            "start": 7069.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 7073.679,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "eh qu me da",
            "start": 7077.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "orgullo por ejemplo que vamos a",
            "start": 7081.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "restituir nada m\u00e1s a los pueblos",
            "start": 7085.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Yaquis 50.000",
            "start": 7089.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas aparte del del distrito de",
            "start": 7093.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "riego pero 50.000",
            "start": 7096.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de restituci\u00f3n",
            "start": 7099.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a los pueblos",
            "start": 7102.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "yaques y",
            "start": 7104.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 7106.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "este restituciones actos de",
            "start": 7109.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Justicia entonces",
            "start": 7117.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eh el pueblo de M\u00e9xico no",
            "start": 7119.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "olvida su",
            "start": 7124.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "historia no olvida su pasado",
            "start": 7126.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "glorioso y historia de M\u00e9xico es una",
            "start": 7130.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 7133.44,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "Revolucionaria sus",
            "start": 7136.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "transformaciones Siempre han sido",
            "start": 7138.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "populares lo",
            "start": 7146.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de la Reforma es otro asunto",
            "start": 7148.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "eh fue",
            "start": 7152.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "algo tambi\u00e9n \u00fanico en el",
            "start": 7154.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mundo eso",
            "start": 7159.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no se dio en otras partes lo que hizo el",
            "start": 7162.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "presidente Ju\u00e1rez y lo hizo con mucho",
            "start": 7165.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuidado porque el presidente",
            "start": 7169.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez era",
            "start": 7171.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "anticlerical pero no",
            "start": 7175.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "antirreligioso le",
            "start": 7180.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ten\u00eda mucho respeto al",
            "start": 7182.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7191.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eh Por",
            "start": 7192.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eso estaba expidiendo las leyes de",
            "start": 7194.84,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "reforma porque en aquel tiempo el clero",
            "start": 7199.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "ten\u00eda acaparadas todas las",
            "start": 7204.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tierras del",
            "start": 7207.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y hab\u00eda que llevar a cabo la",
            "start": 7209.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "separaci\u00f3n del Poder",
            "start": 7215.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eclesi\u00e1stico del poder civil Porque no",
            "start": 7218.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "solo eran los due\u00f1os de las tierras eran",
            "start": 7221.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os del",
            "start": 7223.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Poder y de las",
            "start": 7225.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conciencias entonces lo que hace el",
            "start": 7230.199,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "presidente Ju\u00e1rez es llevar a la a la",
            "start": 7232.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica el principio",
            "start": 7237.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "b\u00edblico de que a Dios lo que es de Dios",
            "start": 7239.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y al C\u00e9sar lo que es del",
            "start": 7242.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar pero eso no sucede en ninguna",
            "start": 7245.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "parte del mundo",
            "start": 7249.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y fue como un",
            "start": 7252.679,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "milagro",
            "start": 7256.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque era mucho ese",
            "start": 7260.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "poder muy",
            "start": 7264.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "grande entonces el presidente Ju\u00e1rez con",
            "start": 7270.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 7274.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cuidado porque",
            "start": 7275.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda la fe",
            "start": 7279.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "religiosa del",
            "start": 7283.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pueblo supo",
            "start": 7285.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7290.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "informar de lo que se",
            "start": 7292.36,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "trataba de que no",
            "start": 7296.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 7300.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prohibir la",
            "start": 7303.199,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "religi\u00f3n era eh",
            "start": 7308.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "garantizar el estado laico que como ya",
            "start": 7313.079,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "dije es garantizar la libertad",
            "start": 7317.56,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "religiosa y supo separar por eso Ignacio",
            "start": 7322.119,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez que era",
            "start": 7327.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "liberal dec\u00eda yo me inco donde se inca",
            "start": 7332.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7337.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pueblo y si ustedes hacen una revisi\u00f3n",
            "start": 7338.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 7341.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "documentos de los discursos del",
            "start": 7343.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7345.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez en los momentos en que est en",
            "start": 7347.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Veracruz expidiendo las leyes de reforma",
            "start": 7350.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "que son decisiones muy",
            "start": 7354.719,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "fuertes en sus",
            "start": 7358.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "discursos encuentra uno",
            "start": 7362.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "frases como el",
            "start": 7366.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 7369.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 y la Providencia",
            "start": 7370.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "divina nos",
            "start": 7374.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1e en esta empresa que es En",
            "start": 7379.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "beneficio de nuestro",
            "start": 7384.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pueblo en sus",
            "start": 7389.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "discursos y logra",
            "start": 7394.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "algo que no se logra en ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 7397.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7403.4,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 7406.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh pueden hacer ustedes an\u00e1lisis",
            "start": 7408.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "comparados de lo",
            "start": 7412.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que es el estado laico en M\u00e9xico hay",
            "start": 7415.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en donde",
            "start": 7419.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "todav\u00eda del presupuesto",
            "start": 7422.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablico se le paga",
            "start": 7427.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "para el ejercicio del",
            "start": 7433.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "sacerdocio a la",
            "start": 7436.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "iglesia",
            "start": 7447.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed con mucho respeto se",
            "start": 7449.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 eso ahora vamos a inaugurar",
            "start": 7452.8,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "para que se conozca",
            "start": 7456.96,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dos museos nuevos tambi\u00e9n un d\u00eda van",
            "start": 7459.559,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7465.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "venir los que nos ayudan en toda",
            "start": 7466.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7471.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tarea de",
            "start": 7473.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "lectura",
            "start": 7475.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica",
            "start": 7477.239,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "que es un grupo de intelectuales mujeres",
            "start": 7480.639,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hombres me ha ayudado mucho en",
            "start": 7486.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "esto Beatriz mi esposa",
            "start": 7489.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y mucha gente que",
            "start": 7494.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "trabaja sin cobrar",
            "start": 7497.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y en el",
            "start": 7504.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "anonimato pero que ha ayudado bastante",
            "start": 7507.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para recuperar por ejemplo piezas",
            "start": 7510.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas robadas a M\u00e9xico se han",
            "start": 7513.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "recuperado much\u00edsimas piezas",
            "start": 7517.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de todo el mundo",
            "start": 7521.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y se han",
            "start": 7525.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eh recuperado c\u00f3dices",
            "start": 7528.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n haciendo",
            "start": 7532.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "museos como",
            "start": 7535.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "nunca por ejemplo en el caso de",
            "start": 7539.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Veracruz ah\u00ed estaba abandonada la casa",
            "start": 7542.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "donde vivi\u00f3",
            "start": 7546.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y ya la adquirimos",
            "start": 7548.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 convirtiendo en un",
            "start": 7552.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "museo y vamos a inaugurar",
            "start": 7556.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en agosto",
            "start": 7559.4,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "eh el museo de la leyes de reforma en",
            "start": 7563.76,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "Veracruz acabo de estar es un edificio",
            "start": 7571.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo tambi\u00e9n con el",
            "start": 7576.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito Pues de que no",
            "start": 7579.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "eh nos olvidemos de d\u00f3nde",
            "start": 7585.239,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "venimos porque si no no vamos a saber",
            "start": 7589.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Hacia d\u00f3nde",
            "start": 7592.599,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "vamos y",
            "start": 7593.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7595.86,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "Eh pues eso es lo que nutre el humanismo",
            "start": 7597.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "mexicano nuestra fecunda historia",
            "start": 7601.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que",
            "start": 7605.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "es de lo mejor en el mundo",
            "start": 7608.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 7613.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "historia pero bueno se\u00f1or presidente",
            "start": 7617.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "nombr\u00f3 a Moctezuma Barrag\u00e1n para",
            "start": 7620.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recuperar el penacho de Moctezuma y le",
            "start": 7623.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 no el nombramiento en ese mismo",
            "start": 7625.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "sentido y finalmente en aras del respeto",
            "start": 7628.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "a mis colegas dec\u00eda usted que la agencia",
            "start": 7630.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "internacional de desarrollo ayer lo dijo",
            "start": 7633.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "o lo recuerdo apoy\u00f3 con 25 Eso lo dice",
            "start": 7637.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su servidor 5 millones de pesos a la",
            "start": 7640.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n de combate contra vamos contra",
            "start": 7643.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n en M\u00e9xico usted tuvo de",
            "start": 7645.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "frente a camala Harris hace un a\u00f1o y",
            "start": 7648.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "medio que lo visit\u00f3 aqu\u00ed en en Palacio",
            "start": 7650.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Nacional no le dijo usted a camala",
            "start": 7652.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Harris que eso no puede ser porque eso",
            "start": 7655.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es una acci\u00f3n encubierta como en el 57",
            "start": 7657.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Jacobo Arvin en Guatemala lo derrocaron",
            "start": 7660.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "con una acci\u00f3n encubierta lo que hace la",
            "start": 7663.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "agencia internacional de desarrollo es",
            "start": 7665.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "una acci\u00f3n encubierta actualizada en los",
            "start": 7667.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tiempos contempor\u00e1neos que busca",
            "start": 7670.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "derribar a mandatarios y es usted tuvo",
            "start": 7672.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "de frente a la vicepresidenta de Estados",
            "start": 7674.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Unidos podr\u00eda darnos su versi\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 7675.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "presidente Bueno pues",
            "start": 7679.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "este tenemos muy buena relaci\u00f3n con la",
            "start": 7683.599,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "vicepresidenta la se\u00f1ora camala Harris y",
            "start": 7687.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 7691.679,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7692.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "baiden muy buena relaci\u00f3n y con este su",
            "start": 7694.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "grupo cercano eh",
            "start": 7698.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 7702.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "respetuosos y tambi\u00e9n tenemos estas",
            "start": 7703.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 7706.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7708.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh con todo",
            "start": 7710.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 7716.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos no terminan de cambiar",
            "start": 7718.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "su pol\u00edtica",
            "start": 7723.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 7725.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 7728.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mantienen",
            "start": 7730.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "H los mismos criterios de pol\u00edtica",
            "start": 7732.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "exterior de hace 200",
            "start": 7735.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no todos cuando hablo con el",
            "start": 7739.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presidente biden",
            "start": 7743.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "siempre es respetuoso y dice",
            "start": 7745.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh nuestro trato tiene que darse en un",
            "start": 7749.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "pie de igualdad y le",
            "start": 7752.639,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "creo y vamos avanzando as\u00ed pero hay",
            "start": 7756.44,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "otros funcionarios del gobierno de",
            "start": 7763.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 7766.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "Unidos que tien una Concepci\u00f3n",
            "start": 7768.36,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "distinta muy",
            "start": 7774.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "prepotente muy apegada a la antigua",
            "start": 7779.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica intervencionista injerencista",
            "start": 7784.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 7792.96,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "cambian por ejemplo no les parece",
            "start": 7795.719,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "anacr\u00f3nico el que",
            "start": 7801.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tengan",
            "start": 7804.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 7807.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o se",
            "start": 7810.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7814.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apropien del derecho de calificar",
            "start": 7817.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7825.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "conducta de pa\u00edses independientes",
            "start": 7826.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "soberanos Qui\u00e9nes son",
            "start": 7833.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ellos para",
            "start": 7836.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "emitir",
            "start": 7838.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "recomendaciones",
            "start": 7841.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sobre Derechos",
            "start": 7843.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Humanos",
            "start": 7846.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "certificados este se porta bien este se",
            "start": 7848.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "porta",
            "start": 7850.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mal y quieren adem\u00e1s",
            "start": 7851.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "justificarlo como",
            "start": 7858.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "si este viviemdas",
            "start": 7861.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "es que con este",
            "start": 7881.639,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "informe que recogemos primero imag\u00ednense",
            "start": 7884.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las fuentes",
            "start": 7889.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no ellos",
            "start": 7891.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "mismos este dicen que las fuentes son de",
            "start": 7893.679,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos o de medios de",
            "start": 7899.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico o lo que",
            "start": 7903.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "opina el poder",
            "start": 7906.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "judicial sobre de nuestras",
            "start": 7909.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "diferencias pero",
            "start": 7914.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que hacen ese",
            "start": 7916.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "informe para que de esa",
            "start": 7919.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "manera el",
            "start": 7923.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "senado",
            "start": 7926.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7927.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "decida a qui\u00e9n va a ayudar y a qui\u00e9n",
            "start": 7930.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no la",
            "start": 7937.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "verdad es que",
            "start": 7939.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Ya llevan",
            "start": 7942.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sin ayuda",
            "start": 7944.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "humanitaria a los",
            "start": 7947.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del",
            "start": 7949.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Caribe",
            "start": 7953.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desde la alianza para el progreso de",
            "start": 7954.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "keny del presidente",
            "start": 7958.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Kennedy",
            "start": 7961.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "1861 hasta",
            "start": 7963.239,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "1870 Perd\u00f3n 1900 la alpro s\u00ed",
            "start": 7967.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7972.36,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y",
            "start": 7973.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "todo lo que han hecho despu\u00e9s es ayuda",
            "start": 7975.599,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "militar es el plan Colombia El plan",
            "start": 7980.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida aqu\u00ed hasta hace poco tiempo y",
            "start": 7985.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esto para los",
            "start": 7989.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes hac\u00edan una",
            "start": 7990.599,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ceremonia donde el embajador de Estados",
            "start": 7994.719,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Unidos entregaba helic\u00f3pter",
            "start": 7998.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8006.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "guerra al gobierno de",
            "start": 8008.239,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico al gobierno de",
            "start": 8011.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n tomaban la",
            "start": 8014.079,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "foto esa era la",
            "start": 8016.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 8021.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nosotros desde que estoy en el",
            "start": 8023.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "gobierno y no les hemos pedido",
            "start": 8026.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8031.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "y estamos nosotros ayudando",
            "start": 8034.36,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "cooperando pero no nos han",
            "start": 8038.599,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "eh entregado ni un",
            "start": 8042.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "d\u00f3 ni un",
            "start": 8050.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "d\u00f3 entonces",
            "start": 8057.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "No es",
            "start": 8061.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cierto que ese informe tenga el",
            "start": 8063.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de ver a qui\u00e9n ayudan Y a",
            "start": 8067.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n no ayudan Sencillamente no ayudan",
            "start": 8070.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8074.0,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "nadie Hablando en",
            "start": 8076.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "plata Y qu\u00e9 tienen que hacer con todo",
            "start": 8081.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8085.37,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "respeto quitar",
            "start": 8086.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esa calificaci\u00f3n no les corresponde C\u00f3mo",
            "start": 8092.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se van a",
            "start": 8096.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "meter a la vida interna de otro",
            "start": 8098.76,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es violatorio de la soberan\u00eda de",
            "start": 8103.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "cualquier pueblo de cualquier pa\u00eds somos",
            "start": 8107.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "independientes dec\u00eda el presidente",
            "start": 8114.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Washington ning\u00fan pa\u00eds por poderoso que",
            "start": 8117.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 8120.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "puede aprovecharse del",
            "start": 8123.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "infortunio de otro",
            "start": 8127.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8137.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Entonces si hacemos las",
            "start": 8139.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cuentas saben cu\u00e1nto destinamos nosotros",
            "start": 8142.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ayudar en el fen\u00f3meno",
            "start": 8146.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "migratorio como",
            "start": 8149.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 8152.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "3000 millones de",
            "start": 8153.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares al",
            "start": 8156.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y no les",
            "start": 8158.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estamos ah\u00ed haciendo las",
            "start": 8161.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "cuentas",
            "start": 8164.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o dici\u00e9ndoles te portas bien",
            "start": 8169.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh Nada de meter a la polic\u00eda a las",
            "start": 8175.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 8178.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada de que vas a",
            "start": 8184.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 8187.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "financiando",
            "start": 8189.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "guerras violando derechos",
            "start": 8191.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "humanos Ojal\u00e1 y cambien porque no les",
            "start": 8199.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 8203.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "eso ya estamos en otros eh tiempos Pero",
            "start": 8205.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "bueno ya este hemos hablado bastante",
            "start": 8209.679,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "sobre esto cerrando presidente palabra",
            "start": 8213.16,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "eh fuera de Palacio Nacional encontr\u00e9",
            "start": 8216.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "una manta Caminando por la ma\u00f1ana del",
            "start": 8219.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "metro aqu\u00ed a la ma\u00f1anera en la que tal",
            "start": 8222.359,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vez le pueda molestar a usted a los",
            "start": 8225.08,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "colegas dec\u00eda y que a los j\u00f3venes de",
            "start": 8226.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa no los cremaron no los qu\u00e9",
            "start": 8228.479,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cremaron pues",
            "start": 8234.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "este es que estamos haciendo la",
            "start": 8236.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n porque",
            "start": 8239.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la llamada verdad",
            "start": 8241.719,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica consiste en",
            "start": 8246.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "eso en que a los j\u00f3venes los",
            "start": 8249.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cremaron",
            "start": 8254.439,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pero se ha",
            "start": 8256.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "demostrado que no fue",
            "start": 8259.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed y si hay",
            "start": 8262.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "evidencias de que no fue as\u00ed",
            "start": 8264.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este Nosotros hemos",
            "start": 8276.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "encontrado",
            "start": 8284.679,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "restos de dos",
            "start": 8286.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que no este se encontraron en el",
            "start": 8289.399,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "basurero donde supuestamente cremaron a",
            "start": 8294.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 8297.28,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que",
            "start": 8303.319,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 8305.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "investigando y queremos conocer y los",
            "start": 8307.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "vallartenses piden que haga un exhorto a",
            "start": 8310.439,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n porque",
            "start": 8312.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "dicen vallartenses que est\u00e1n aqu\u00ed afuera",
            "start": 8314.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "hay condiciones en ese municipio",
            "start": 8316.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "similares a las de Celaya en Guanajuato",
            "start": 8317.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "por un proceso electoral que se est\u00e1",
            "start": 8320.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "elevando su temperatura ojal\u00e1 pueda",
            "start": 8323.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "usted exhortar a la secretar\u00eda de",
            "start": 8325.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n en ese particular s\u00ed no van",
            "start": 8326.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "a atender a todos los que vienen aqu\u00ed se",
            "start": 8329.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 8332.479,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "atiende Por qu\u00e9 no nos vamos ya ya es",
            "start": 8333.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "viernes nada m\u00e1s faltas t\u00fa",
            "start": 8337.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8344.32,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8351.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8354.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dices t\u00fa",
            "start": 8358.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "toano Ah TR tres d\u00edas",
            "start": 8361.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "con con",
            "start": 8364.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "lisao",
            "start": 8369.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Mira ay\u00fadame t\u00fa a resolverlo c\u00f3mo le",
            "start": 8371.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hacemos",
            "start": 8374.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh una",
            "start": 8380.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sola lado de este lado es que me tengo",
            "start": 8383.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que ir",
            "start": 8386.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hermanos vamos a seguir viendo",
            "start": 8387.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8392.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh para el lunes para el lunes va",
            "start": 8393.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "va vamos es",
            "start": 8400.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh Por ahora",
            "start": 8406.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh el va a ser",
            "start": 8409.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la \u00faltima ocasi\u00f3n C\u00f3mo se dice en los",
            "start": 8413.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "oficios este en los oficios",
            "start": 8417.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este se dice",
            "start": 8421.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed si si si este si usted no tiene",
            "start": 8423.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inconveniente si para ello no tiene",
            "start": 8427.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "inconveniente",
            "start": 8429.04,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "este a ver vamos a",
            "start": 8441.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "votar",
            "start": 8444.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "consciente a",
            "start": 8446.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ver son dos cosas Una que se atienda el",
            "start": 8447.88,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "lunes a los siete compa\u00f1eros que est\u00e1n",
            "start": 8451.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la primera o la otra es sin",
            "start": 8455.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "lista y el que",
            "start": 8459.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "este se quede bueno los que quieran que",
            "start": 8461.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se atiendan a los siete compa\u00f1eros que",
            "start": 8465.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "levanten la",
            "start": 8468.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "mano ya no ya ya este a ver que levanten",
            "start": 8470.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la mano los que no quieran",
            "start": 8475.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Lisa ya ya est\u00e1",
            "start": 8478.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 8481.12,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "modo ni modo no pero a lo mejor les",
            "start": 8484.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "corresponde a lo mejor les corresponde",
            "start": 8493.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este Que la pasen muy bien el fin de",
            "start": 8496.84,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8499.24,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8499.72,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "semana i",
            "start": 8509.52,
            "duration": 4.04
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al en cumplimiento al acuerdo a c q i d in 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo porque ya se est\u00e1 este terminando la semana Aunque falta e trabajar s\u00e1bado y domingo hay que seguir recorriendo el pa\u00eds supervisando las obras Para aprovechar el tiempo tenemos eh pues muy poco que informar si acaso algo que considero de inter\u00e9s ayer se habl\u00f3 de la Inteligencia artificial de c\u00f3mo eh pueden inventar una imagen un audio de una persona casi perfecto y est\u00e1bamos revisando este asunto y como un 70 por de los mexicanos [M\u00fasica] no alcanza a comprender que se trata de algo artificial ap\u00f3crifo falso 70 por de los mexicanos al d\u00eda de hoy y hacia el futuro Esto va a seguir creciendo y evolucionando Y perfeccion\u00e1ndose entonces tenemos que eh informar bastante para evitar fraudes para que no se le enga\u00f1e a la gente y que todos estemos muy informados atentos que nos volvamos como ya lo somos en otras materias ya el pueblo de M\u00e9xico es experto en manejo pol\u00edtico que me da mucho orgullo ya no hay pr\u00e1cticamente analfabetismo pol\u00edtico se ha avanzado mucho en eso pues tambi\u00e9n que nos volvamos experos en todo esto que eh est\u00e1 surgiendo con la innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica sobre todo que actuemos de manera precavida antes cre\u00edamos todo lo de los medios un conductor de noticias que los hab\u00edan muy buenos hab\u00edan muy buenos conductores de noticias eran instituciones en las regiones en los pueblos en los Estados ya lo dijo el licenciado en el caso de mi estado hab\u00eda [M\u00fasica] un abogado una persona muy buena que ten\u00eda un programa de radio que se llamaba telereportaje cu\u00e1ndo no hab\u00edan muchas comunicaciones no hab\u00eda caminos entonces la radio jugaba un rol muy importante servicio social que este sigue el enfermo en el hospital Juan gr\u00e1 pero que ya va mejorando y esto se en el programa de radio o que manden el caballo porque ya va de regreso tal persona que est\u00e9 el cayuco [M\u00fasica] eh de este lado para cruzar porque ya vamos para all\u00e1 y muchas cosas las inundaciones este todos los problemas que se presentaban y tambi\u00e9n informaci\u00f3n pol\u00edtica y de todo tipo hasta chicoch tiene una canci\u00f3n dedicada a \u00e9l este dice as\u00ed m\u00e1s o menos ya lo dijo el licenciado en telereportaje y pues todo el mundo le cre\u00eda Adem\u00e1s de que era una gente seria responsable pero iba uno caminando por la calle en Villa Hermosa por la banqueta iba uno escuchando el programa porque en todas las casas ten\u00edan prendido el radio a esa hora y esto en distintos pueblos ciertos programas de radio este ciertos peri\u00f3dicos este que fueron adem\u00e1s despu\u00e9s ech\u00e1ndose a perder Y hasta abusaron pero c\u00f3mo le cre\u00edan al norte de Monterrey o al diario de Yucat\u00e1n en media El Imparcial Sonora hab\u00eda uno tambi\u00e9n con mucha credibilidad en la laguna no recuerdo ahora el nombre pero pues todo eso ya ha ido cambiando ya no hay as\u00ed que tener tanta confianza no a los medios hay que ya aprender a leer el peri\u00f3dico aprender a escuchar la radio El Siglo de Torre\u00f3n aprender a a ver la televisi\u00f3n porque ya hay este mucha desinformaci\u00f3n mucha manipulaci\u00f3n que no hab\u00eda antes o hab\u00eda pero no tanta y ahora las redes sociales entonces voy a poner un ejemplo de lo que se tiene que cuidar ya lo he venido planteando Mejor dicho en la oficina Pemex ha venido aclarando pero les voy a a poner algo no donde usan mi imagen y mi voz est\u00e1n este Llamando a que compren acciones de Pemex es este pues una estafa pero miren de 50000 pesos si no ves resultados en la primera semana Pemex te devolver\u00e1 tu dinero la empresa refinadora de petr\u00f3leo Pemex ha abierto la oportunidad de invertir en petr\u00f3leo para todos los mexicanos interesados ahora los ciudadanos mexic pueden invertir en petr\u00f3leo y recibir dividendos sobre una base de responsabilidad total con una inversi\u00f3n m\u00ednima sus ingresos pueden ser de m\u00e1s de 00.000 pesos al mes los pagos llegan instant\u00e1neamente a su cuenta bancaria env\u00ede su solicitud y construya Su futuro financiero hoy mismo invierte en Pemex invierte en el futuro a ver regresan S\u00ed es por eso pero la idea es D\u00f3nde est\u00e1n las redes pero este es un ejemplo as\u00ed Hay much\u00edsimas cosas Mande No ya tiene alg\u00fan tiempo pero pues ahora con las elecciones qui\u00e9n sabe cu\u00e1ntas cosas van a salir s\u00ed eso ya tiene tiempo pero a ver regresa miren miren veces a la semana Que les falta a Quienes manejan las redes este m\u00e1s m\u00e1s control porque no creo que no puedan detectarlo si alguien hace una denuncia pues ya pero lo vuelven a subir todo tambi\u00e9n por el dinero que es la mam\u00e1 y el pap\u00e1 del  Este Entonces como pagan pues puede ser que s pero lo mejor es advertirle a la gente detectaron ya est\u00e1 la mano ah\u00ed de alg\u00fan miembro del del Clan x Gonz\u00e1lez o de alg\u00fan no no no podemos culpar a nadie nada m\u00e1s es es un fen\u00f3meno Pero esto va a ir creciendo Y tenemos que estar inform\u00e1ndole a la gente para que no caiga piden dinero ha una campa\u00f1a eso eso la p\u00e1gina de la secretar\u00eda de revelaciones exteriores hay p\u00e1ginas falsas para sacar la cita de pas pas entonces mucho ojo es un anunci que te apce pero decidimos conocer porque vamos a estar este s\u00ed advirti\u00e9ndole a la gente este vuelve otra vez Claro si uno se da cuenta este no coincide el movimiento de la boca con este el habla pero eso ya es fijarse mucho s\u00ed Este pero lo mejor es prevenir es como la justicia la justicia es castigar a los responsables pero lo mejor es prevenir que no se cometan actos injustos a ver repite de 50,000 pesos si no ves resultados en la primera semana Pemex te devolver\u00e1 tu dinero la empresa refinadora de petr\u00f3leo Pemex ha abierto la oportunidad de invertir en petr\u00f3leo para todos los mexicanos interesados ahora los ciudadanos mexicanos pueden invertir en petr\u00f3leo y recibir dividendos sobre una base de responsabilidad total con una inversi\u00f3n m\u00ednima sus ingresos pueden ser de m\u00e1s de 50.000 pesos al mes los pagos llegan instant\u00e1neamente a su cuenta bancaria env\u00ede su solicitud y constru futuro financiero hoy mismo invierte en Pemex invierte en el futuro Bueno ya est\u00e1 ya es nada m\u00e1s empezar a hablar sobre este tema vamos vamos a a contestar preguntas quedan nada m\u00e1s dos compa\u00f1eros nos va a alcanzar Carlos Montesinos Buen d\u00eda Se\u00f1or Presidente Muchas gracias Carlos reporte indigo eh En primer lugar preguntarle el d\u00eda de ayer o bueno esta semana eh usted coment\u00f3 sobre el estado laico la eh la libertad religiosa y tambi\u00e9n eh el en defensa de esto eh hace despu\u00e9s de esto el eh arzobispo em\u00e9rito de Guadalajara Sandoval i\u00f1igues emiti\u00f3 un video Llamando a no votar por quienes est\u00e1n en el poder no digo nombres ni de candidatos ni de partidos Este pero lanza las mismas advertencias que ya ha hecho en el pasado haciendo menciones del comunismo y del la persecuci\u00f3n religiosa la el colapso econ\u00f3mico etc\u00e9tera eh menciones que ya han acarreado consecuencias electorales en el pasado en 2021 esto ocasion\u00f3 la repetici\u00f3n de la elecci\u00f3n en Tlaquepaque este primero pues conocer su la la postura de su administraci\u00f3n como jefe del estado mexicano y segundo Pues saber si habr\u00e1 alguna sanci\u00f3n por parte de la secretaria de gobernaci\u00f3n teniendo en cuenta este antecedente pues no este entrar en pol\u00e9mica ser respetuosos y eh Como lo hemos dicho durante mucho tiempo y adem\u00e1s no hemos puesto en pr\u00e1ctica respetar todas las creencias religiosas Y respetar tambi\u00e9n a los no creyentes respetar a todos y que haya libertades no engancharnos en pol\u00e9micas y m\u00e1s cuando tiene que ver con las iglesias las creencias el estado laico significa libertad de creencias libertad religiosa es nada m\u00e1s que no predomine una sola religi\u00f3n que se respete a todos a cat\u00f3licos evang\u00e9licos a quienes practican las distintas religiones y a los no creyentes y no meternos en eso no tiene ning\u00fan caso Les voy a comentar algo pero no con el af\u00e1n de este ahondar en el asunto sino nada m\u00e1s para entender c\u00f3mo se pueden evitar estas pol\u00e9micas que son innecesarias resulta que Y adem\u00e1s lo hago porque est somos todos mayores de edad y somos [M\u00fasica] ciudadanos muy conscientes los mexicanos resulta que el cardenal de Guadalajara En ese entonces Todav\u00eda en activo cuando el 2006 eso lo pueden ustedes constatar porque yo no digo mentiras aparece en los documentos que dio a conocer a c\u00f3mo se les conoce a los documentos Wikileaks el wikileak entonces aparece eh en esos documentos del gobierno de Estados Unidos un informe sobre una reuni\u00f3n que tuvo el embajador de Estados Unidos en Roma con el se\u00f1or cardenal al que haces menci\u00f3n sandal s\u00ed Entonces se re\u00fanen y lo que Informa el embajador de Estados Unidos en el Vaticano es que el cardenal le pide en el 2006 que intervenga Estados Unidos para evitar que yo llegue a la presidencia que yo seg\u00fan \u00e9l y C\u00f3mo se dec\u00eda Entonces era un peligro para M\u00e9xico entonces existe el documento se dan a a conocer todos estos documentos por lo que est\u00e1 preso a sanche al que quisiera yo ver en libertad porque es una injusticia lo que est\u00e1n haciendo con \u00e9l porque todos esos documentos los difundi\u00f3 el New York Times lo dieron a conocer los peri\u00f3dicos m\u00e1s famosos del mundo y al final a quien este castigan que ya lleva a\u00f1os en la c\u00e1rcel esa sanche y a todos los dem\u00e1s los exoneran Y qu\u00e9 bien no porque sostienen que ejercieron su libertad de expresi\u00f3n de manifestaci\u00f3n pero con as no aplicaron el mismo principio yo espero que lo liberen porque es tener como en prisi\u00f3n la libertad bueno cierro el par\u00e9ntesis para seguirles platicando que cuando se da a conocer esto pues es un esc\u00e1ndalo Porque no solo eran pol\u00edticos sino en este caso jerarcas de una iglesia entonces como yo recorro todo el pa\u00eds me toca ir por esos tiempos a Jalisco en el n\u00famero cu n\u00famero 3 ya lo del peligro de 200 y eso que no \u00edbamos a hablar pero todo esto ayuda mucho Bueno El caso es que voy a Jalisco y est\u00e1n todos los periodistas no eh esper\u00e1ndome para que yo declarara y que yo me confrontar con el cardenal y dije que no iba a entrar en pol\u00e9mica Y que adem\u00e1s no me constaba pero en ese entonces no respond\u00ed y ahora tampoco respondo porque uno es a veces due\u00f1o de su silencio y reen de lo que expresa Entonces vamos a dejarlo as\u00ed de ese entonces a la fecha han cambiado mucho las cosas en el pa\u00eds lo que siempre yo sostengo Hay que tenerle confianza a la gente el pueblo de M\u00e9xico es muy inteligente es un pueblo sabio pero Tom es manipulable pero tomando en cuenta este antecedente que presenta no ve riesgoso que ya jerarcas de la iglesia est\u00e9n interviniendo nuevamente no no no no no porque este primero no es una conducta generalizada segundo este lo m\u00e1s importante nuestro pueblo es muy inteligente sabe muy bien qu\u00e9 conviene que no conviene si por eso fracasan los medios convencionales de informaci\u00f3n en la actualidad est\u00e1n perdiendo cada vez m\u00e1s presencia lo que hablan o se le conoce como reting est\u00e1 perdiendo que credibilidad porque eh la gente ya est\u00e1 mucho muy consciente Entonces no pasa nada Hay que tenerle confianza al pueblo tenerle confianza a la gente estamos viviendo un momento estelar en la historia de nuestro pa\u00eds por eso porque hay un cambio de mentalidad y cuando cambia la mentalidad de un pueblo cambia todo siempre repito de que cuando se da una Revoluci\u00f3n y esa Revoluci\u00f3n es promovida por una vanguardia por un grupo Pero no por todo un pueblo esa Revoluci\u00f3n Armada puede triunfar pero no necesariamente puede dar respuestas a las demandas del pueblo y se corre el riesgo de que se desv\u00eden las causas por las que surgi\u00f3 la revoluci\u00f3n cuando la toma de conciencia es pr\u00e1cticamente de todo el pueblo cuando no es nada m\u00e1s una vanguardia cuando es una toma de conciencia colectiva hay m\u00e1s garant\u00edas de llevar a cabo una transformaci\u00f3n sin desviaciones sin traiciones por eso lo de M\u00e9xico es un fen\u00f3meno porque al otro d\u00eda eh escuchamos una pl\u00e1tica en el metro pero ustedes que son mirones profesionales se dan cuenta o lo que sucede en las familias con los amigos con los vecinos el nivel de debate y de argumentaci\u00f3n es muy bueno ya no es el tiempo en que este pontificando o daban l\u00ednea o manipulaban impunemente no hasta se les revierte apenas est\u00e1n diciendo una mentira y en las redes sociales empiezan las respuestas Y hasta memes eso no pasaba antes y nada m\u00e1s es no enojar estar tranquilos ad\u00e1s hay que este re\u00edrse mucho andar de buen humor eso ayuda a la salud para qu\u00e9 vamos a estarnos amargando si adem\u00e1s somos felices M\u00e9xico es de los pueblos m\u00e1s felices del mundo no tienes ah\u00ed alg\u00fan dato sobre felicidad en el mundo somos alegres no somos rencorosos muy contrario de lo que piensan algunos adem\u00e1s de buen coraz\u00f3n muy fraternos muy solidarios mientras encuentran la Ya est\u00e1 A ver el nivel de felicidad es el inji para que no vayan a pensar que es una encuesta patito desde el 15 desde el 2015 enero 2015 enero del 16 enero del 17 enero del 18 enero del 19 enero del 20 enero del 21 enero del 22 enero del 23 y enero del 24 48 por de adultos en zonas urbanas calific\u00f3 con nueve y 10 su satisfacci\u00f3n entonces Gracias a la vida no que nos ha dado tanto y en el mundo a ver si lo tien M\u00e9xico en el lugar 25 de alrededor de 200 143 qu\u00e9 43 43 C\u00f3mo 2022 a 2023 subimos 11 lugares 11 lugares del 22 al 23 as\u00ed s\u00ed S\u00ed ah\u00ed est\u00e1 M\u00e9xico subi\u00f3 11 lugares con respecto al 22 pero este con todo respeto los que est\u00e1n enojados antes se acuerdan que ten\u00edamos un aviso aqu\u00ed si este eres conservador y reaccionario no vea la ma\u00f1anera este no est\u00e1s obligado no debes de ser masoquista para qu\u00e9 las ves Nada m\u00e1s te enojas y terminas diciendo pura mentira eso es pura mentira a veces cuando les saludo a ustedes Buenos d\u00edas \u00e1nimo y me han dicho y \u00e1nimo de qu\u00e9 Por qu\u00e9 \u00e1nimo si el pa\u00eds est\u00e1 remal este Claro que son libres y si quieren Pues que la vean no hay problema sea son este bien recibidos y son respetados y son nuestros hermanos una palabra un t\u00e9rmino que no voy a repetir no Pero podemos tener diferencias pero no es para tanto m\u00e1s importante la alegr\u00eda la vida para que amargar en otro tema se\u00f1or presidente hoy regresan los padres los normalistas de Ayotzinapa aqu\u00ed al Z\u00f3calo Eh ya vemos que est\u00e1 el muro aqu\u00ed de nuevo en Palacio Nacional tenemos el antecedente de lo que ocurri\u00f3 a inicios de marzo el portazo se sigue reparando la puerta eh sabemos que pues estar\u00e1n alrededor de una semana en plant\u00f3n aqu\u00ed en los normalistas Tienen programados varias movilizaciones eh saber Pues si durante toda esta semana va a permanecer amurallado Palacio y si es esto no ve que tence la relaci\u00f3n con los padres rumbo a la reuni\u00f3n que tendr\u00e1 con ellos este el TR de junio no este ellos son libres de manifestarse tienen todo el derecho de hacerlo es la b\u00fasqueda de sus hijos nosotros lo que hacemos Es que protegemos el Palacio porque hay muchos provocadores Entonces tenemos que prevenir hay quienes quisieran que haya esc\u00e1ndalos y m\u00e1s en este tiempo como estamos a c o se semanas de las elecciones pues es mejor cuidar el palacio prevenir Pero ellos son libres y por lo mismo estoy esperando que pasen las elecciones para hablar con ellos no quiere decir que no estemos trabajando en la b\u00fasqueda de los j\u00f3venes lo hacemos todos los d\u00edas todos los d\u00edas estamos haciendo muchas cosas con ese prop\u00f3sito de encontrar a los j\u00f3venes y conocer toda la verdad Y ese es mi compromiso Nada m\u00e1s que pues no queremos que se utilice este asunto tan justo con prop\u00f3sitos politiqueros porque hay mucho falsario hay muchas simulaci\u00f3n eso tambi\u00e9n es importante que se sepa sobre todo en el caso de los j\u00f3venes hay Quienes se dicen de izquierda y no lo son hay quienes tambi\u00e9n se autonombran autodenominan Defensores de derechos humanos y no lo son no hay Quienes se llaman ambientalistas y no lo son hay muchos este que solo sacan provecho del dolor humano dedican a vivir a medrar administrando conflictos entonces hay que tener cuidado con la simulaci\u00f3n hay muchas organizaciones de las llamadas no gubernamentales o de la sociedad civil que tienen un prop\u00f3sito pol\u00edtico incluso vinculaci\u00f3n con gobiernos extranjeros que reciben dinero como el caso de la organizaci\u00f3n esta que siempre mencionamos mexicanos a favor de la corrupci\u00f3n s\u00ed de Claudio x Gonz\u00e1lez de otras y organismos internacionales de derechos [M\u00fasica] humanos y los defensores entre comillas de la libertad de prensa y as\u00ed est\u00e1 llendo de falsarios ya aprobaron la ley de amnist\u00eda va a estar vigente cuando se re\u00fana con los padres el 3 de junio Yo espero que s\u00ed que este esa ley nos va a ayudar mucho en el caso de Ayotzinapa y en otros casos pero fundamentalmente para Ayotzinapa porque de esa forma van a poder declarar dar testimonios Quienes participaron en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y que est\u00e1n e amenazados temerosos y con esa ley se les puede proteger siempre y cuando nos ayuden usted tamb\u00e9n informando sucedi\u00f3 romper el llamado pacto del Silencio usted tambi\u00e9n hace unos d\u00edas mencion\u00f3 que se podr\u00edan volver a abrir expedientes de los que ya fueron liberados esto es tambi\u00e9n una condicional de que incluso aunque ya est\u00e9n liberados podr\u00edan recibir nuevamente amnist\u00eda en caso de que vuelvan a colaborar s\u00ed nos importa mucho saber d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes eso es lo que m\u00e1s nos importa s\u00ed estamos trabajando en eso adem\u00e1s hay algo que debe de saberse para que no est\u00e9n pensando Quienes participaron en estos hechos tan inhumanos injustos que ya nos vamos a ir y que este nos van a poner obst\u00e1culos para que no avancemos porque dicen ya no estaba Yo escuchando a alguien que ya me estaba quitando hasta un mes dice ya nada m\u00e1s le faltan cuatro meses no me faltan cinco este es que este pero pueden estar pensando no Ya faltan 5 meses ya no es nada S\u00ed pero en el supuesto de que no avancemos como queremos avanzar m\u00e1s y encontrar a los j\u00f3venes estos delitos no escriben no se pueden cerrar los expedientes eso Tambi\u00e9n aprovecho para que lo sepan nosotros no vamos a dar carpetazo no es que ya nos fuimos y ya este pas\u00f3 todo no no y yo espero que en el tiempo que nos falta podamos avanzar est\u00e1 como otros que expresan ya ustedes se van y nosotros nos quedamos c\u00f3mo es eso yo tambi\u00e9n me voy a quedar no en el gobierno Pero me quedo en M\u00e9xico igual como se va a quedar cualquier otro mexicano porque est\u00e1n con esa idea total ustedes ya se van pero nosotros nos quedamos a d\u00f3nde nos vamos nos vamos a nuestras casas igual que ellos d\u00f3nde se van a quedar en sus casas Bueno pero ese es otro asunto este que quede claro pues una cosa es que me retire de la pol\u00edtica que me jubile y otra cosa es que me desaparezca a que no Viva en M\u00e9xico igual que mis adversarios que viven aqu\u00ed porque no s\u00e9 si han escuchado ustedes eso ya se van y nosotros nos quedamos no no nos vamos igual que ustedes nos vamos a quedar ya no vamos a tener la responsabilidad que tenemos actualmente pero vamos a quedarnos como ciudadanos tambi\u00e9n como est\u00e1n ustedes porque los que dicen eso tampoco tienen una responsabilidad p\u00fablica son ciudadanos aclarando paradas no para este que se vayan entendendo mejor las cosas Entonces eso es lo que te puedo comentar y pasando la elecci\u00f3n para que no haya manipulaciones vamos a hablar con los padres y le vamos a informar de todo lo que llevamos s\u00ed Y tambi\u00e9n presidente ya qued\u00f3 aprobada en lo particular la la creaci\u00f3n del fondo de pensiones para el bienestar ya la va a recibir usted entonces si nos pudiera adelantar ya nos hab\u00eda dicho que espera que entre en operaciones el primero de mayo en el marco del d\u00eda del trabajo pero c\u00f3mo va a ser esta entrada en operaciones coincide con el anuncio de que el aifa ya tiene 78 millones en utilidades saber si pues estas utilidades van a pasar al fondo o si no entra en las empresas se est\u00e1 trabajando en estos d\u00edas primero Eh pues se tiene que eh publicar la ley e luego pues establecer los reglamentos el acuerdo vamos a tratar este asunto el d\u00eda primero de mayo que es fue mi compromiso desde que estuve con los trabajadores en Rio blanco el d\u00eda 7 de enero en Rio blanco ofrec\u00ed lo del fondo de pensiones para el bienestar Entonces el d\u00eda primero de mayo d\u00eda del trabajo vamos a presentarlo y se va a informar sobre el procedimiento como un trabajador que se va a jubilar con las leyes anteriores Y que va a recibir menos C\u00f3mo se le va a compensar con el fondo de pensiones del bienestar nos va a llevar alg\u00fan tiempo yo espero que en un mes despu\u00e9s del d\u00eda primero de mayo S\u00ed primero de julio si podemos est\u00e9 cobrando su compensaci\u00f3n el primer trabajador primero de julio s\u00ed Ese es mi mi plan se publica y se definen los procedimientos se va a crear el fidecomiso se va a financiar tenga recursos y que ya para el d\u00eda primero de julio se puede entregar la primera compensaci\u00f3n al primer trabajador Y a partir de ah\u00ed ya hacia adelante todav\u00eda lo del ia no est\u00e1 definido todav\u00eda lo del ia no est\u00e1 definido todav\u00eda le ha ido muy bien ala ya ven como dec\u00edan que no se iban a parar ni las moscas pues ya est\u00e1 con eh mucha movilidad ya es el primer lugar en carga en transporte de carga es el aeropuerto que m\u00e1s carga eh moviliza en M\u00e9xico y est\u00e1n muy contentos los due\u00f1os de aviones de carga porque est\u00e1n llegando d\u00eda y noche y no hay ninguna limitaci\u00f3n y este Ah\u00ed est\u00e1 s\u00ed y se est\u00e1n creando tambi\u00e9n m\u00e1s oficinas de aduanas para agilizar tr\u00e1mites y eh yo espero que en agosto inaem ya el tren eh el suburbano desde laifa hasta Buenavista y ya eh para hacer ese tren eh nos pusimos de acuerdo con las empresas ferroviarias que manejan la carga para pantaco por eso tambi\u00e9n este tiene mucho movimiento este aeropuerto porque pasan eh las l\u00edneas de trenes de carga o sea es estrat\u00e9gico y va a seguir creciendo como est\u00e1 sucediendo con el aeropuerto de Tulum Pregunta cu\u00e1ntos vuelos ya est\u00e1n llegando de extranjero De qu\u00e9 empresas a Tulum y en el caso de del tren lo que est\u00e1 operando trae como 70 por de [M\u00fasica] ocupaci\u00f3n S\u00ed muy bien s\u00ed la gente que usa el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles este nota este la diferencia se sienten bien hasta los funcionarios de Estados [M\u00fasica] Unidos y me platicaba al secretario de comunicaciones que van a establecer un mecanismo de transporte con ahorros para el el aeropuerto y ah\u00ed vamos poco a poco en la pantalla el general pastor que es el director es muy buen [M\u00fasica] administrador tiene experiencia y van bien las cosas presidente tambi\u00e9n ya para terminar este si nos pudiera dar su su opini\u00f3n sobre la aclaraci\u00f3n Que emiti\u00f3 ayer la fiscal\u00eda general sobre este comentario que hizo el director de la agencia de investigaci\u00f3n criminal Y si todav\u00eda pues mantiene su confianza en este funcionario luego de de este que coment\u00f3 Yo estoy de acuerdo con lo que inform\u00f3 la fiscal\u00eda y me quedo con eso es que hay veces que este utilizamos palabras pues que no son las adecuadas a todos nos pasa no No a\u00fan en un escenario de este de este alto nivel que se est\u00e1 trabajando Lo cierto es que se est\u00e1 trabajando para tener control sobre insumos precursores qu\u00edmicos que se utilizan para la elaboraci\u00f3n de drogas y ellos est\u00e1n haciendo muy buen trabajo en ese sentido con Marina con cofepris con otras dependencias del gobierno entonces creo que hab\u00eda como una especie de seminario de congreso y a \u00e9l le toc\u00f3 eh tomar la palabra y como est\u00e1 metido en el tema lo est\u00e1n entendiendo el tema del control de los precursores qu\u00edmicos pues us\u00f3 una palabra no eh creo que dijo que \u00e9ramos campeones s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed Y este pero no fue mala fe claro este fue ocho columnas No eso s\u00ed se las llev\u00f3 porque pero tambi\u00e9n no culpemos a la prensa es que si yo digo Aqu\u00ed por eso cada vez hablo hasta m\u00e1s despacio S\u00ed este digo una palabra un t\u00e9rmino no este pol\u00e9mico pues ya s\u00e9 que van a ser ocho columnas entonces prefiero Que aparezca yo en la p\u00e1gina 34 de un peri\u00f3dico de la secci\u00f3n c no en la Primera Plana ni mucho menos en ocho columnas entonces hay confianza en en Felipe gallo y en que siga al frente de la s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed y la fiscal\u00eda ya inform\u00f3 sobre el tema e Ya acab\u00f3 este eh va a ha el va a haber el debate el domingo d\u00f3nde lo va a haber Y qu\u00e9 va Qu\u00e9 expectativa tiene luego de lo que dijo de La Mano Negra en la organizaci\u00f3n de del INE pues vamos a ver como dir\u00eda Santo Tom\u00e1s vamos a ver c\u00f3mo se presenta ahora y s\u00ed lo voy a ver el domingo creo que ya voy a estar de regreso de la gira que vamos a hacer el fin de semana bueno a partir de hoy este voy a a Campeche voy a Yucat\u00e1n voy a quintanar que estamos trabajando para concluir las obras ya est\u00e1 operando el tren de Palenque hasta Canc\u00fan y de Canc\u00fan Playa del Carmen ya estamos hablando como de 900 casi 1000 km y se est\u00e1n moviendo diariamente los trenes ya creo que llevamos 9 10 trenes que han llegado de alston pero eh estamos conservando zonas arqueol\u00f3gicas estamos construyendo museos estamos eh construyendo caminos a zonas arqueol\u00f3gicas a sitios hist\u00f3ricos por ejemplo estamos haciendo el camino desde Felipe Carrillo Puerto la antigua Chan Santa Cruz hasta vig\u00eda chico que es primer Puerto para la pen\u00ednsula por la parte de Quintana ro y estamos haciendo ah\u00ed un museo Recordando a todos los presos que enviaron durante la dictadura como las Islas Mar\u00edas un Memorial se est\u00e1 haciendo una investigaci\u00f3n con los nombres de todos los dirigentes que participaron en la huelga de r\u00ed blanco que los mandaron prisioneros porque en ese entonces lo que ahora es un para\u00edso era un infierno era la Siberia tropical el que llegaba ah\u00ed dif\u00edcilmente sobreviv\u00eda o viv\u00eda para contarlo entonces todo eso se est\u00e1 haciendo estamos construyendo hoteles en Palenque en esn en [M\u00fasica] chichen [M\u00fasica] en Tulum en oxmal hoteles muy bellos con muy buena arquitectura cuidando el medio amb para que la gente vaya y se quede porque pues va a tener cerca de ese hotel un sitio arqueol\u00f3gico con museos la selva fauna es ir al para\u00edso entonces todo eso se est\u00e1 construyendo si me preguntan Qu\u00e9 porcentaje llevamos de construcci\u00f3n de los hoteles pues como el 80% pero falta el 20 12 vuelos diarios ya del aeropuerto de Tulum internacionales 60 vuelos internacionales a la semana 60 vuelos internacionales a la semana en tul y empezando va mucho y es un aeropuerto y bell\u00edsimo eso el aeropuerto de la selva ya cuando termine todo esto Este voy a invitar a nuestros adversario este a que vayan este a los que presentaron amparos y este que nos acusaron de la destrucci\u00f3n de la selva A ver vamos te vamos a explicar ahora saben qu\u00e9 estamos haciendo que ya empezamos a toda toda la orilla de la v\u00eda del tren se est\u00e1n sembrando \u00e1rboles flor los \u00e1rboles que florecen en esta temporada flamboy\u00e1n Guayac\u00e1n [M\u00fasica] maculi este va a quedar mu bello adem\u00e1s el paisaje todo es algo para disfrutar mucho y sentirnos muy orgullosos porque no hay en el mundo una regi\u00f3n as\u00ed con tanta presencia de sitios arqueol\u00f3gicos de la gran cultura maya eso no se encuentra en otras partes el que tome uno el tren en Palenque y que a las 8 o 10 horas uno en tul\u00f3n pero ah\u00ed se pueda ir a otra zona arqueol\u00f3gica en pleno Canc\u00fan que est\u00e1 el meco y luego a una hora hora y media Tulum que era un Puerto Maya Pero antes eh se pudieron bajar en chichen pero ya en Tulum ya no entra la gente que va estamos ampliando ah\u00ed est\u00e1 el Parque del jaguar Son obras que se est\u00e1n haciendo ah\u00ed se est\u00e1 haciendo un museo igual que el de Chich\u00e9n pero ah\u00ed tambi\u00e9n se est\u00e1 haciendo un hotel en Tulum un hotel en Chich\u00e9n pero se suben al tren \u00ed en tulun y se van a calacmul Y d\u00f3nde van a una laguna as\u00ed la laguna de los siete colores y hay una estaci\u00f3n ah\u00ed en calmol y ah\u00ed en calmol hay una zona arqueol\u00f3gica que vamos a abrir nueva enorme pero quieren despu\u00e9s que est\u00e1 cerca vamos a Chetumal Pues hay una estaci\u00f3n y les doy una noticia tambi\u00e9n a todos Ya firm\u00e9 un acuerdo porque eche tu mal se convierte en zona libre van a poder comprar todo a precio muy bajo mercanc\u00edas de todo el mundo en Chetumal como era antes era tan importante Chetumal el punto de vista del comercio que iban de todo el sureste a comprar por eso en la cocina yucateca Todav\u00eda este este el queso de bola y la mantequilla y tantas cosas Bueno eso va a significar si Tom mal que adem\u00e1s es una ciudad muy bonita con su malec\u00f3n y de ah\u00ed pues como les comentaba a Carrillo Puerto ah\u00ed est\u00e1 el museo de la defensa de Laura ura Maya de ah\u00ed se van a poder trasladar a la costa del Caribe a vigila chico y este luego imag\u00ednense llegar a la estaci\u00f3n de calacmul y introducirse a la selva y a 60 km de la estaci\u00f3n el esplendor Maya como Palenque como tical en Guatemala la ruta ha ese pa\u00eds s tenemos pendiente una reuni\u00f3n es muy probable que nos encontremos en mayo con el presidente aralo es un buen presidente ya felicitamos al pueblo hermano de Guatemala por su elecci\u00f3n y es una gente de primera el presidente de Guatemala eh inteligente honesto con mucho amor al pueblo fue lo mejor que le pudo pasar a Guatemala Entonces nos vamos a a reunir en mayo creo que para finales de mayo Entonces vamos a encontrar posiblemente en la frontera de seguridad y el crimen ser un encuentro bilateral muy importante pero todav\u00eda est\u00e1 en proceso pero si nos vamos a reunir muy bien nos queda Federico hoy se cumplen 378 d\u00edas que abord\u00f3 el tema de su tesis profesional la formaci\u00f3n del estado mexicano y en de las 176 p\u00e1ginas y los cuatro cap\u00edtulos en la 138 aborda usted el tema de la nacionalizaci\u00f3n de los bienes del clero emprendidos durante el gobierno de Ju\u00e1rez Esto va en alusi\u00f3n al Benem\u00e9rito del proletariado Carrillo Puerto Porque da la impresi\u00f3n se\u00f1or presidente que en el sureste de la Rep\u00fablica Mexicana a partir de la reforma agraria del presidente Salinas a\u00fan persisten condici\u00f3n similares a las del ciervo de la gleva en su administraci\u00f3n cree que se profundiz\u00f3 en el tema de la reforma agraria y cambiaron las condiciones hacia el sector social Agrario En ese sentido porque hay denuncias de que los antiguos enequen Eros son quienes ahora establecen las reglas del cervo de la gleva como primer planteamiento se\u00f1or presidente han cambiado mucho las cosas este hablando nada m\u00e1s de la Revoluci\u00f3n Mexicana yo sostengo que la revoluci\u00f3n eh pol\u00edtica surge en el norte es Coahuila es Sonora los estados que impulsan la revoluci\u00f3n bueno de desde Madero e Obreg\u00f3n antes tambi\u00e9n de Coahuila Carranza y Obreg\u00f3n y calles los [M\u00fasica] honores la revoluci\u00f3n mexicana en su vertiente pol\u00edtica llega del Norte la revoluci\u00f3n mexicana en su vertiente social es el sur esa pata y la revoluci\u00f3n mexicana en su vertiente ideol\u00f3gica se consolida en el sureste Veracruz con C\u00e1ndido Aguilar ursulo Galv\u00e1n ursulo Galv\u00e1n Heriberto J en Tabasco aunque no era tabasque\u00f1o pero fue important\u00edsimo el Francisco J Mujica Salvador Alvarado en Yucat\u00e1n que era de Sinaloa ah\u00ed este pues luego Felipe Carrillo Puerto ah\u00ed est\u00e1n las ideas la participaci\u00f3n de las mujeres en la vida p\u00fablica en la vida pol\u00edtica tiene que ver con el sureste el primer congreso feminista en Yucat\u00e1n o sea eh [M\u00fasica] Y pues eso dura hasta la actualidad Yo nada m\u00e1s les puedo decir que el estado Don donde nunca ha tenido participaci\u00f3n donde nunca ha echado ra\u00edces el partido conservador es en Tabasco ah\u00ed nada m\u00e1s somos o progresistas o radicales no hay conservadorismo que ustedes hacen un an\u00e1lisis de los partidos conservadores de M\u00e9xico en donde tienen menos presencia hist\u00f3rica no es nueva Bueno hay un partido conservador que no puedo mencionar que ni siquiera tiene registro en Tabasco porque no sac\u00f3 ni tres puntos ni 3% para que vean todo esto tambi\u00e9n para que se conozca nuestro pa\u00eds en lo econ\u00f3mico en lo social en lo cultural en lo pol\u00edtico entonces en el caso de Yucat\u00e1n es un pueblo progresista de los pueblos m\u00e1s avanzados en cuanto al ejercicio de sus libertades democr\u00e1ticas de los estados donde hubo en el sureste eh desde \u00e9pocas m\u00e1s tempranas alternancia donde no domin\u00f3 tanto un partido y cosas muy importantes habl\u00e1bamos del diario de Yucat\u00e1n que tiene una tradici\u00f3n peri tur\u00edstica que viene de tiempo atr\u00e1s fueron sus antiguos directores maderistas y de ah\u00ed surgieron familias periodistas unos con unas posturas otros con otra acaba de fallecer nuestro amigo Mario que creo un muy buen peri\u00f3dico en la pen\u00ednsula Entonces est\u00e1 muy bien el sureste las primeras diputadas mujeres diputadas carrill Puerto el partido socialista del sureste cosas hay existencia de latifundios ni similares a las del ciervo de la gleva a partir de la Reforma del presidente Salinas y la privatizaci\u00f3n de elegido no es que ya cambi\u00f3 todo o sea s\u00ed eh fue muy lamentable no el retroceso que eh se present\u00f3 durante todo el periodo neoliberal porque quer\u00edan desaparecer elegido Salinas reforma el art\u00edculo 27 para poner las tierras idales al mercado sin embargo los campesinos siguen manteniendo su propiedad y todav\u00eda hay ejidos Hay comunidades en el sureste y en todo el pa\u00eds en donde cada mes el primer domingo de cada mes o el \u00faltimo domingo del mes hay asamblea eidal se mantiene la propiedad social y una de las cosas que me da mucha satisfacci\u00f3n es que ya hab\u00edan anulado el reparto Agrario y nosotros vamos a dejar vamos a entregar como 100000 hect\u00e1reas eso ya este no se hac\u00eda no es mucho pero hab\u00eda presidentes neoliberales que no voy a mencionar Calder\u00f3n C\u00f3mo no No quer\u00eda nada que tuviera que ver con elegido nada es desaparecer por completo la propiedad social y no lo lograron saben eh qu me da orgullo por ejemplo que vamos a restituir nada m\u00e1s a los pueblos Yaquis 50.000 hect\u00e1reas aparte del del distrito de riego pero 50.000 hect\u00e1reas de restituci\u00f3n a los pueblos yaques y otras este restituciones actos de Justicia entonces eh el pueblo de M\u00e9xico no olvida su historia no olvida su pasado glorioso y historia de M\u00e9xico es una historia Revolucionaria sus transformaciones Siempre han sido populares lo de la Reforma es otro asunto eh fue algo tambi\u00e9n \u00fanico en el mundo eso no se dio en otras partes lo que hizo el presidente Ju\u00e1rez y lo hizo con mucho cuidado porque el presidente Ju\u00e1rez era anticlerical pero no antirreligioso le ten\u00eda mucho respeto al pueblo eh Por eso estaba expidiendo las leyes de reforma porque en aquel tiempo el clero ten\u00eda acaparadas todas las tierras del pa\u00eds y hab\u00eda que llevar a cabo la separaci\u00f3n del Poder eclesi\u00e1stico del poder civil Porque no solo eran los due\u00f1os de las tierras eran los due\u00f1os del Poder y de las conciencias entonces lo que hace el presidente Ju\u00e1rez es llevar a la a la pr\u00e1ctica el principio b\u00edblico de que a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar pero eso no sucede en ninguna parte del mundo y fue como un milagro porque era mucho ese poder muy grande entonces el presidente Ju\u00e1rez con mucho cuidado porque conoc\u00eda la fe religiosa del pueblo supo eh informar de lo que se trataba de que no era prohibir la religi\u00f3n era eh garantizar el estado laico que como ya dije es garantizar la libertad religiosa y supo separar por eso Ignacio Ram\u00edrez que era liberal dec\u00eda yo me inco donde se inca el pueblo y si ustedes hacen una revisi\u00f3n de los documentos de los discursos del presidente Ju\u00e1rez en los momentos en que est en Veracruz expidiendo las leyes de reforma que son decisiones muy fuertes en sus discursos encuentra uno frases como el decir Ojal\u00e1 y la Providencia divina nos acompa\u00f1e en esta empresa que es En beneficio de nuestro pueblo en sus discursos y logra algo que no se logra en ning\u00fan pa\u00eds del mundo eh pueden hacer ustedes an\u00e1lisis comparados de lo que es el estado laico en M\u00e9xico hay pa\u00edses en donde todav\u00eda del presupuesto p\u00fablico se le paga para el ejercicio del sacerdocio a la iglesia entonces aqu\u00ed con mucho respeto se resolvi\u00f3 eso ahora vamos a inaugurar para que se conozca m\u00e1s dos museos nuevos tambi\u00e9n un d\u00eda van a venir los que nos ayudan en toda la tarea de lectura de recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica que es un grupo de intelectuales mujeres hombres me ha ayudado mucho en esto Beatriz mi esposa y mucha gente que trabaja sin cobrar y en el anonimato pero que ha ayudado bastante para recuperar por ejemplo piezas arqueol\u00f3gicas robadas a M\u00e9xico se han recuperado much\u00edsimas piezas de todo el mundo y se han eh recuperado c\u00f3dices y se est\u00e1n haciendo museos como nunca por ejemplo en el caso de Veracruz ah\u00ed estaba abandonada la casa donde vivi\u00f3 Ju\u00e1rez y ya la adquirimos y se est\u00e1 convirtiendo en un museo y vamos a inaugurar tambi\u00e9n en agosto eh el museo de la leyes de reforma en Veracruz acabo de estar es un edificio bell\u00edsimo tambi\u00e9n con el prop\u00f3sito Pues de que no eh nos olvidemos de d\u00f3nde venimos porque si no no vamos a saber Hacia d\u00f3nde vamos y [M\u00fasica] Eh pues eso es lo que nutre el humanismo mexicano nuestra fecunda historia pol\u00edtica que es de lo mejor en el mundo nuestra historia pero bueno se\u00f1or presidente nombr\u00f3 a Moctezuma Barrag\u00e1n para recuperar el penacho de Moctezuma y le acept\u00f3 no el nombramiento en ese mismo sentido y finalmente en aras del respeto a mis colegas dec\u00eda usted que la agencia internacional de desarrollo ayer lo dijo o lo recuerdo apoy\u00f3 con 25 Eso lo dice su servidor 5 millones de pesos a la fundaci\u00f3n de combate contra vamos contra la corrupci\u00f3n en M\u00e9xico usted tuvo de frente a camala Harris hace un a\u00f1o y medio que lo visit\u00f3 aqu\u00ed en en Palacio Nacional no le dijo usted a camala Harris que eso no puede ser porque eso es una acci\u00f3n encubierta como en el 57 Jacobo Arvin en Guatemala lo derrocaron con una acci\u00f3n encubierta lo que hace la agencia internacional de desarrollo es una acci\u00f3n encubierta actualizada en los tiempos contempor\u00e1neos que busca derribar a mandatarios y es usted tuvo de frente a la vicepresidenta de Estados Unidos podr\u00eda darnos su versi\u00f3n se\u00f1or presidente Bueno pues este tenemos muy buena relaci\u00f3n con la vicepresidenta la se\u00f1ora camala Harris y con el presidente baiden muy buena relaci\u00f3n y con este su grupo cercano eh son muy respetuosos y tambi\u00e9n tenemos estas diferencias porque eh con todo respeto en Estados Unidos no terminan de cambiar su pol\u00edtica exterior o mantienen H los mismos criterios de pol\u00edtica exterior de hace 200 a\u00f1os no todos cuando hablo con el presidente biden siempre es respetuoso y dice eh nuestro trato tiene que darse en un pie de igualdad y le creo y vamos avanzando as\u00ed pero hay otros funcionarios del gobierno de Estados Unidos que tien una Concepci\u00f3n distinta muy prepotente muy apegada a la antigua pol\u00edtica intervencionista injerencista y no cambian por ejemplo no les parece anacr\u00f3nico el que tengan ellos o se eh apropien del derecho de calificar la conducta de pa\u00edses independientes soberanos Qui\u00e9nes son ellos para emitir recomendaciones sobre Derechos Humanos certificados este se porta bien este se porta mal y quieren adem\u00e1s justificarlo como si este viviemdas es que con este informe que recogemos primero imag\u00ednense las fuentes no ellos mismos este dicen que las fuentes son de peri\u00f3dicos o de medios de M\u00e9xico o lo que opina el poder judicial sobre de nuestras diferencias pero que hacen ese informe para que de esa manera el senado eh decida a qui\u00e9n va a ayudar y a qui\u00e9n no la verdad es que Ya llevan a\u00f1os sin ayuda humanitaria a los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del Caribe desde la alianza para el progreso de keny del presidente Kennedy 1861 hasta 1870 Perd\u00f3n 1900 la alpro s\u00ed nada m\u00e1s y todo lo que han hecho despu\u00e9s es ayuda militar es el plan Colombia El plan M\u00e9rida aqu\u00ed hasta hace poco tiempo y esto para los j\u00f3venes hac\u00edan una ceremonia donde el embajador de Estados Unidos entregaba helic\u00f3pter de guerra al gobierno de M\u00e9xico al gobierno de Calder\u00f3n tomaban la foto esa era la ayuda nosotros desde que estoy en el gobierno y no les hemos pedido este y estamos nosotros ayudando cooperando pero no nos han eh entregado ni un d\u00f3 ni un d\u00f3 entonces No es cierto que ese informe tenga el prop\u00f3sito de ver a qui\u00e9n ayudan Y a qui\u00e9n no ayudan Sencillamente no ayudan a nadie Hablando en plata Y qu\u00e9 tienen que hacer con todo [M\u00fasica] respeto quitar esa calificaci\u00f3n no les corresponde C\u00f3mo se van a meter a la vida interna de otro pa\u00eds es violatorio de la soberan\u00eda de cualquier pueblo de cualquier pa\u00eds somos independientes dec\u00eda el presidente Washington ning\u00fan pa\u00eds por poderoso que sea puede aprovecharse del infortunio de otro pueblo Entonces si hacemos las cuentas saben cu\u00e1nto destinamos nosotros ayudar en el fen\u00f3meno migratorio como 2000 3000 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o y no les estamos ah\u00ed haciendo las cuentas o dici\u00e9ndoles te portas bien eh Nada de meter a la polic\u00eda a las universidades nada de que vas a estar financiando guerras violando derechos humanos Ojal\u00e1 y cambien porque no les ayuda eso ya estamos en otros eh tiempos Pero bueno ya este hemos hablado bastante sobre esto cerrando presidente palabra eh fuera de Palacio Nacional encontr\u00e9 una manta Caminando por la ma\u00f1ana del metro aqu\u00ed a la ma\u00f1anera en la que tal vez le pueda molestar a usted a los colegas dec\u00eda y que a los j\u00f3venes de Ayotzinapa no los cremaron no los qu\u00e9 cremaron pues este es que estamos haciendo la investigaci\u00f3n porque la llamada verdad hist\u00f3rica consiste en eso en que a los j\u00f3venes los cremaron pero se ha demostrado que no fue as\u00ed y si hay evidencias de que no fue as\u00ed este Nosotros hemos encontrado restos de dos j\u00f3venes que no este se encontraron en el basurero donde supuestamente cremaron a los j\u00f3venes Entonces eso es lo que estamos investigando y queremos conocer y los vallartenses piden que haga un exhorto a la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n porque dicen vallartenses que est\u00e1n aqu\u00ed afuera hay condiciones en ese municipio similares a las de Celaya en Guanajuato por un proceso electoral que se est\u00e1 elevando su temperatura ojal\u00e1 pueda usted exhortar a la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en ese particular s\u00ed no van a atender a todos los que vienen aqu\u00ed se les atiende Por qu\u00e9 no nos vamos ya ya es viernes nada m\u00e1s faltas t\u00fa [M\u00fasica] pero c\u00f3mo dices t\u00fa toano Ah TR tres d\u00edas con con lisao Mira ay\u00fadame t\u00fa a resolverlo c\u00f3mo le hacemos Eh una sola lado de este lado es que me tengo que ir tambi\u00e9n hermanos vamos a seguir viendo es eh para el lunes para el lunes va va vamos es eh Por ahora eh el va a ser la \u00faltima ocasi\u00f3n C\u00f3mo se dice en los oficios este en los oficios este se dice as\u00ed si si si este si usted no tiene inconveniente si para ello no tiene inconveniente este a ver vamos a votar consciente a ver son dos cosas Una que se atienda el lunes a los siete compa\u00f1eros que est\u00e1n aqu\u00ed en la primera o la otra es sin lista y el que este se quede bueno los que quieran que se atiendan a los siete compa\u00f1eros que levanten la mano ya no ya ya este a ver que levanten la mano los que no quieran Lisa ya ya est\u00e1 ni modo ni modo no pero a lo mejor les corresponde a lo mejor les corresponde este Que la pasen muy bien el fin de [M\u00fasica] [Aplausos] semana i",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:33.465423"
}