{
    "video_id": "PNA1reE3r5g",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/PNA1reE3r5g/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDnwZTwkPjQHsaoEcY-eQdCS33y_g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=PNA1reE3r5g",
    "video_title": "Congreso Internacional de Innovaci\u00f3n Educativa, desde el Tecnol\u00f3gico de Monterrey, Nuevo Le\u00f3n",
    "video_length_seconds": 2199,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "si alfonso romo garza",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2.009,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "nuestro presidente del consejo del t\u00e9",
            "start": 7.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 antonio fern\u00e1ndez carbajal",
            "start": 9.67,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12.91,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y el presidente del consejo coordinador",
            "start": 16.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "empresarial carlos salazar lomel\u00edn",
            "start": 18.06,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "su presencia se\u00f1or presidentes de mayor",
            "start": 27.12,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "importancia pues creemos profundamente",
            "start": 29.7,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que en la suma de los esfuerzos se vamos",
            "start": 32.51,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "a encontrar mejores soluciones para los",
            "start": 35.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "grandes retos del pa\u00eds y adem\u00e1s tambi\u00e9n",
            "start": 37.62,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "queremos dar la bienvenida a 37 rectores",
            "start": 40.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de universidades provenientes de canad\u00e1",
            "start": 44.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "colombia chile ecuador es o sea espa\u00f1a",
            "start": 45.93,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "holanda m\u00e9xico paraguay per\u00fa y sud\u00e1frica",
            "start": 49.71,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 53.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sean bienvenidos directivos de",
            "start": 64.35,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "escuelas y universidades y as\u00ed como",
            "start": 66.63,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "profesores de todos los niveles",
            "start": 69.119,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "educativos estamos estamos muy contentos",
            "start": 70.409,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de ver aqu\u00ed a tantas personas",
            "start": 74.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "apasionadas por mejorar la educaci\u00f3n y",
            "start": 76.25,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "reunidas en un solo lugar",
            "start": 79.35,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ustedes ustedes decidieron darse el",
            "start": 81.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tiempo para estar aqu\u00ed conocerse",
            "start": 84.82,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "conectar colaborar y sobre todo",
            "start": 87.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "descubrir grandes oportunidades durante",
            "start": 90.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estos tres d\u00edas van a participar en m\u00e1s",
            "start": 92.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de 500 actividades entre conferencias",
            "start": 95.44,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "paneles presentaciones de libros mesas",
            "start": 98.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de trabajo y talleres",
            "start": 101.229,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "hoy hoy nos enfrentamos a un mundo lleno",
            "start": 104.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de cambios radicales y acelerados en",
            "start": 107.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "todos los \u00e1mbitos de la vida",
            "start": 110.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estamos viviendo procesos de",
            "start": 113.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n vertiginosos y eso ha",
            "start": 115.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sido muy positivo en muchos sentidos",
            "start": 117.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para la humanidad sin embargo hay",
            "start": 119.6,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sectores fundamentales de la sociedad",
            "start": 123.35,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "que no han avanzado a la misma velocidad",
            "start": 125.57,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "la evoluci\u00f3n de la educaci\u00f3n ha sido",
            "start": 129.729,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "marginal y en la b\u00fasqueda de masificar",
            "start": 131.86,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "la hemos olvidado los elementos m\u00e1s",
            "start": 135.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "importantes para el desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 138.879,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y social la creatividad la innovaci\u00f3n y",
            "start": 140.89,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "el florecimiento humano",
            "start": 145.959,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "aunque pusimos llenar de informaci\u00f3n a",
            "start": 148.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los estudiantes antes de acompa\u00f1arlos a",
            "start": 150.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "desarrollar sus competencias para la",
            "start": 153.9,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vida y estas competencias que llamamos",
            "start": 155.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "transversales la \u00e9tica y liderazgo la",
            "start": 159.02,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "autoestima la comunicaci\u00f3n y sin duda la",
            "start": 162.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "felicidad",
            "start": 166.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la realidad es que hoy vivimos en un",
            "start": 168.02,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mundo que ense\u00f1a con un modelo educativo",
            "start": 169.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "creado en el siglo 18 con un profesorado",
            "start": 171.77,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "han nacido en el siglo 20 para un",
            "start": 176.12,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "alumnado del siglo 21",
            "start": 178.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tenemos que alinear estos tres siglos",
            "start": 181.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "porque les estamos ense\u00f1ando el mundo",
            "start": 184.01,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "viejo y no el mundo nuevo uno en el cual",
            "start": 186.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el impacto de la inteligencia artificial",
            "start": 190.77,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la automatizaci\u00f3n y la tecnolog\u00eda",
            "start": 192.57,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "generan enormes oportunidades pero",
            "start": 196.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n grandes retos",
            "start": 199.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vamos a necesitar cambiar el paradigma",
            "start": 201.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "educativo actual por uno que incluye",
            "start": 203.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "estas competencias y que fomente el",
            "start": 207.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aprendizaje durante toda la vida y donde",
            "start": 209.659,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "el profesor deber\u00e1 fungir m\u00e1s bien como",
            "start": 213.2,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "un mentor que acompa\u00f1a en este proceso",
            "start": 216.17,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y por otro lado en este mundo",
            "start": 220.13,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "globalmente conectado vemos tambi\u00e9n un",
            "start": 223.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desencanto generalizado con los",
            "start": 226.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gobiernos alrededor del mundo un",
            "start": 228.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "descontento con las pol\u00edticas p\u00fablicas y",
            "start": 231.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sociales que han excluido a millones de",
            "start": 233.54,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "personas del desarrollo del bienestar",
            "start": 236.54,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hoy la formaci\u00f3n de los estudiantes no",
            "start": 241.08,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "solo es darles conocimientos t\u00e9cnicos",
            "start": 244.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estamos hablando de formar para el",
            "start": 247.71,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "florecimiento humano",
            "start": 249.54,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y la formaci\u00f3n integral comienza con el",
            "start": 251.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cuidado de la salud f\u00edsica mental",
            "start": 254.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "emocional de los estudiantes las",
            "start": 256.09,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "instituciones educativas tenemos tambi\u00e9n",
            "start": 259.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la labor de cuidarlos",
            "start": 262.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n el rezago en los",
            "start": 265.06,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "sistemas de salud en el mundo es otro",
            "start": 266.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gran reto a resolver",
            "start": 268.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "porque tampoco est\u00e1 respondiendo a esas",
            "start": 272.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "necesidades de los ciudadanos",
            "start": 274.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hoy el sistema de salud funciona de",
            "start": 277.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "manera reactiva esperar a que nos",
            "start": 279.58,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "enfermemos para repararlos en lugar de",
            "start": 282.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "crear y generar las medidas de bienestar",
            "start": 285.789,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y prevenci\u00f3n y favorecer de esta forma",
            "start": 287.71,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "nuestra calidad de vida",
            "start": 290.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en este de monterrey hace seis a\u00f1os",
            "start": 293.729,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "decidimos redoblar nuestros esfuerzos en",
            "start": 295.919,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n educativa y compartir con la",
            "start": 298.02,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "comunidad lo que hacemos de manera",
            "start": 300.809,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "abierta incluyente y algunos ejemplos",
            "start": 302.969,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "son la red de innovaci\u00f3n educativa",
            "start": 305.759,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "tenemos un observatorio tambi\u00e9n de",
            "start": 308.24,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n educativa que monitorea y",
            "start": 310.65,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "difunde e impulsa tendencias en",
            "start": 312.629,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n tecnolog\u00eda innovaci\u00f3n en",
            "start": 315.449,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y el mundo y hoy este",
            "start": 317.729,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "observatorio ya cuenta con m\u00e1s de 600",
            "start": 319.979,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "mil suscriptores y todos sus servicios",
            "start": 322.529,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "son totalmente gratuitos",
            "start": 324.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y como parte tambi\u00e9n de estos esfuerzos",
            "start": 327.449,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "de innovaci\u00f3n educativa estamos buscando",
            "start": 329.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "crear una plataforma abierta para la",
            "start": 331.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n y hemos",
            "start": 334.71,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "decidido crear el instituto global para",
            "start": 337.11,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n del futuro que va a ser un",
            "start": 339.3,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "instituto interdisciplinario que busca",
            "start": 341.639,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "impactar positivamente en la vida de",
            "start": 343.979,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "millones de personas que desean aprender",
            "start": 346.349,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "y claro tambi\u00e9n est\u00e1 este excepcional",
            "start": 348.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "congreso que hoy inicia en su sexta",
            "start": 351.24,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n y que ha logrado crear una",
            "start": 353.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "comunidad internacional en donde se",
            "start": 355.439,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "comparten experiencias proyectos y",
            "start": 357.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sue\u00f1os para transformar la educaci\u00f3n",
            "start": 359.969,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "porque hace seis a\u00f1os nos dimos a la",
            "start": 362.91,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tarea de buscar el mejor congreso de",
            "start": 366.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n educativa en el mundo y nos",
            "start": 367.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dimos cuenta que no exist\u00edan y por eso",
            "start": 370.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "decidimos crear este espacio que se ha",
            "start": 373.5,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "convertido en una plataforma muy",
            "start": 375.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "relevante para conectar a la comunidad",
            "start": 377.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de personas interesadas en este tema a",
            "start": 380.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nivel internacional iniciamos con una",
            "start": 382.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "semilla el primer congreso tuvimos 1.400",
            "start": 385.59,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "asistentes 99% eran mexicanos y a\u00f1o con",
            "start": 389.52,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a\u00f1o hemos avanzado incluyendo cada vez a",
            "start": 394.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s instituciones y a m\u00e1s pa\u00edses",
            "start": 396.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos cinco a\u00f1os han",
            "start": 399.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "participado en este congreso 16 mil",
            "start": 401.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "personas de 58 pa\u00edses representando a",
            "start": 404.61,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "2000 instituciones y a trav\u00e9s de",
            "start": 408.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "internet hemos tenido medio mill\u00f3n de",
            "start": 411.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "visualizaciones de las conferencias de",
            "start": 413.07,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "este g\u00e9nero",
            "start": 415.38,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy aqu\u00ed tenemos la presencia",
            "start": 417.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y participaci\u00f3n de 3600 personas",
            "start": 419.5,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "provenientes de 30 pa\u00edses representando",
            "start": 422.23,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "834 instituciones educativas y estos",
            "start": 426.27,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "tres d\u00edas del congreso esperamos m\u00e1s de",
            "start": 429.85,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "23.000 visualizaciones de las",
            "start": 431.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "conferencias por internet",
            "start": 433.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hoy nos acompa\u00f1an m\u00e1s de 400 colegas de",
            "start": 435.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "muchas regiones del mundo quienes aqu\u00ed",
            "start": 439.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tienen fuera",
            "start": 442.6,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "vienen de fuera de m\u00e9xico",
            "start": 443.59,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no se escuchan a ver",
            "start": 447.37,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a ver los colombianos",
            "start": 454.639,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "es el grupo m\u00e1s nutrido los colombianos",
            "start": 457.33,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "los peruanos",
            "start": 459.849,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 461.63,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "los chilenos",
            "start": 463.68,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "los ecuatorianos",
            "start": 466.81,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "los guatemaltecos",
            "start": 470.129,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "bueno tambi\u00e9n hace un par de a\u00f1os",
            "start": 474.91,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "organizamos este encuentro con la unam y",
            "start": 476.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "enrique grau de un servidor convocamos a",
            "start": 481.09,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la comunidad acad\u00e9mica a participar con",
            "start": 483.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mucho \u00e9xito y hemos pensado que las",
            "start": 485.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "futuras ediciones deban ser realizadas",
            "start": 487.48,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en otras universidades",
            "start": 490.48,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y sin lugar a dudas hoy vivimos la mejor",
            "start": 492.93,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "\u00e9poca para la humanidad y en parte",
            "start": 495.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gracias al gran avance tecnol\u00f3gico pero",
            "start": 498.419,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "indiscutiblemente tenemos una",
            "start": 501.12,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "desigualdad y una falta de oportunidades",
            "start": 502.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para muchos la educaci\u00f3n es un elemento",
            "start": 504.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vital para fortalecer la movilidad",
            "start": 508.08,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "social que tanto necesitamos y sin duda",
            "start": 510.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es la base de la prosperidad y la",
            "start": 513.419,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "herramienta m\u00e1s efectiva y segura para",
            "start": 515.52,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "cerrar estas brechas una verdadera",
            "start": 517.469,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de calidad de vanguardia y que",
            "start": 520.469,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "los prepare para los retos de la vida en",
            "start": 522.959,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "el futuro es sin duda la mejor inversi\u00f3n",
            "start": 524.97,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que como sociedad podemos hacerlo yo",
            "start": 527.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estoy seguro que en este congreso van a",
            "start": 530.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "identificar grandes oportunidades y",
            "start": 533.52,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n colaborar y compartir sus",
            "start": 535.41,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "conocimientos para avanzar en este",
            "start": 537.149,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "objetivo nos sentimos como dec\u00eda muy",
            "start": 538.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "honrados con la presencia del presidente",
            "start": 541.709,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 543.33,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente sea usted bienvenido al",
            "start": 545.42,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico de monterrey sea usted",
            "start": 548.459,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "bienvenido al congreso internacional de",
            "start": 551.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n educativa 2019 nos entusiasma",
            "start": 553.11,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que vive esta gran energ\u00eda",
            "start": 556.74,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que emana de todas estas personas",
            "start": 558.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "apasionadas por la educaci\u00f3n bienvenidos",
            "start": 560.34,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "todos y disfruten este congreso",
            "start": 563.55,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 578.99,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 580.07,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "pedimos al ciudadano presidente andr\u00e9s",
            "start": 606.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador si puede por favor",
            "start": 608.66,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos y dirigirnos un mensaje",
            "start": 610.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 615.29,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 615.42,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 622.69,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "amigas amigos me da mucho gusto",
            "start": 632.48,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "participar en el inicio de este congreso",
            "start": 635.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dedicado a la",
            "start": 642.75,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "e innovaci\u00f3n",
            "start": 645.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 647.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mis actividades",
            "start": 651.19,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no me permiten",
            "start": 655.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y tener el tiempo necesario para",
            "start": 659.15,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "elaborar",
            "start": 662.32,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "textos",
            "start": 665.19,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y exponer en cada acto",
            "start": 671.39,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "de modo que tengo que improvisar",
            "start": 674.769,
            "duration": 9.951
        },
        {
            "text": "y ahora estaba pensando",
            "start": 681.44,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "sobre qu\u00e9 decir aqu\u00ed",
            "start": 684.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a ustedes",
            "start": 688.41,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 690.51,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "fuese de inter\u00e9s",
            "start": 693.18,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "y pens\u00e9 en cinco asuntos cinco temas 5",
            "start": 695.5,
            "duration": 11.85
        },
        {
            "text": "conceptos o pol\u00edticas",
            "start": 703.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 707.35,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es poner",
            "start": 711.87,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "primero decirles",
            "start": 713.73,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 717.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en lo que nosotros llamamos la cuarta",
            "start": 719.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del",
            "start": 722.92,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 724.93,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "lo fundamental",
            "start": 726.25,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "es desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 729.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 736.339,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "sostenemos que ese es el principal",
            "start": 738.49,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "problema de m\u00e9xico",
            "start": 740.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "para todos se requiere",
            "start": 746.11,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "un buen diagn\u00f3stico",
            "start": 749.05,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "los asi\u00e1ticos dicen que un problema bien",
            "start": 753.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "planteado",
            "start": 757.42,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "es un problema medio resuelto",
            "start": 759.04,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 763.529,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "sostenemos",
            "start": 766.08,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que lo que m\u00e1s ha da\u00f1ado a m\u00e9xico ha",
            "start": 768.2,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sido la deshonestidad",
            "start": 772.19,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de sus gobernantes",
            "start": 774.83,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y por eso consideramos que hay que",
            "start": 778.649,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "desterrar",
            "start": 781.889,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 783.62,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 785.48,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 787.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 788.819,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "prevalece e integra la corrupci\u00f3n",
            "start": 790.96,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "no se avanza",
            "start": 794.279,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "se puede estar aplicando el modelo",
            "start": 796.47,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico m\u00e1s perfecto",
            "start": 801.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pero la corrupci\u00f3n",
            "start": 805.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lo destruye",
            "start": 808.12,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 810.98,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "y eso fue lo que nos llev\u00f3 a la crisis",
            "start": 813.889,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "en mexico",
            "start": 818.089,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "el predominio",
            "start": 820.08,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 822.23,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 825.73,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el eje de todo nuestro quehacer p\u00fablico",
            "start": 827.92,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "es no permitir la corrupci\u00f3n cero",
            "start": 833.61,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cero impunidad",
            "start": 837.7,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "esto acompa\u00f1ado de",
            "start": 843.12,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "a ser un gobierno austero",
            "start": 847.44,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "un gobierno que no le cueste tanto",
            "start": 852.61,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "a la sociedad",
            "start": 857.79,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 861.3,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "suced\u00eda",
            "start": 864.17,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "de que la mayor parte del presupuesto",
            "start": 866.57,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "se quedaba",
            "start": 870.899,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "en el mismo gobierno",
            "start": 873.03,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "era un gobierno ensimismado",
            "start": 876.83,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la corrupci\u00f3n",
            "start": 881.07,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda un gobierno oneroso costos\u00edsimo",
            "start": 885.889,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "con sueldos",
            "start": 891.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos para los altos funcionarios",
            "start": 894.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 896.51,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y no puede haber gobierno rico con",
            "start": 898.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblo pobre",
            "start": 902.76,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "era muy poco lo que se destinaba a la",
            "start": 905.22,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 911.459,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos un gobierno",
            "start": 914.649,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "mantenido",
            "start": 920.39,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y bueno para nada",
            "start": 922.55,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 926.529,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el plan de austeridad",
            "start": 929.37,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ya no hay esos sueldos de hasta 700 mil",
            "start": 933.55,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 937.959,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 940.21,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 942.46,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los",
            "start": 945.31,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 948.13,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "eso significaba",
            "start": 951.16,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "un gasto de 6 mil millones de pesos al",
            "start": 955.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 959.58,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan a esta cirug\u00eda pl\u00e1stica a",
            "start": 960.99,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "costillas del erario",
            "start": 964.649,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "ya no hay caja de ahorros especial para",
            "start": 968.529,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 971.29,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 973.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "un alto funcionario p\u00fablico ganaba",
            "start": 975.4,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "200 mil pesos dejaba de ahorro",
            "start": 980.52,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "20 mil el 10% al mes",
            "start": 985.9,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y el gobierno con dinero el presupuesto",
            "start": 990.06,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que es dinero del pueblo",
            "start": 993.48,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "aportaba otros 20 mil",
            "start": 996.019,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "de modo que este funcionario ahorraba 40",
            "start": 999.699,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "mil al mes",
            "start": 1003.6,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "cuando se iba a otro cargo o abandonaba",
            "start": 1005.66,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 1009.59,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se llevaba",
            "start": 1011.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ese ahorro",
            "start": 1013.43,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "costaba mantener esa caja especial",
            "start": 1016.4,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "alrededor de 5000 millones de pesos al",
            "start": 1020.769,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 1024.039,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "todo eso se quito",
            "start": 1026.579,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "ya no existe",
            "start": 1031.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el estado mayor presidencial",
            "start": 1034.77,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "saben cuantos cuidaban al presidente",
            "start": 1038.38,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "ocho mil elementos",
            "start": 1042.689,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ni el presidente donde al chrome",
            "start": 1047.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 1050.85,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "tantos",
            "start": 1054.6,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y cuidadores o guardaespaldas",
            "start": 1057.18,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todos esos elementos del estado mayor ya",
            "start": 1062.41,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "pasaron",
            "start": 1065.62,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "a formar parte de la guardia nacional a",
            "start": 1067.16,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la secreta de la defensa",
            "start": 1069.95,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "para cuidar al pueblo al presidente lo",
            "start": 1072.07,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cuida la gente y el que luche por la",
            "start": 1076.36,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "justicia no tiene nada que temer",
            "start": 1077.92,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 1081.87,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "no se ha significado ahorros",
            "start": 1083.97,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y tenemos finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 1088.63,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "esa es la f\u00f3rmula no permitir la",
            "start": 1094.25,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1098.57,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y no permitir los lujos en el gobierno",
            "start": 1100.54,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "en el entendido de que el poder es",
            "start": 1106.29,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "humildad",
            "start": 1108.69,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y el poder solo tiene sentido y se",
            "start": 1111.149,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "convierte en virtud cuando se pone al",
            "start": 1113.789,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 1117.45,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "esto nos est\u00e1 funcionando",
            "start": 1120.75,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1124.74,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "no hay necesidad de aumentar impuestos",
            "start": 1126.93,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ni de crear impuestos nuevos",
            "start": 1131.43,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ni de que haya gasolinazos",
            "start": 1135.75,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ni de aumentar la deuda p\u00fablica",
            "start": 1141.09,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o no aumentado en t\u00e9rminos reales",
            "start": 1145.43,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "la deuda ni va a aumentar",
            "start": 1149.48,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 1153.34,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de modo que si no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 1156.13,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "y hay austeridad republicana se liberan",
            "start": 1160.76,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "muchos fondos para el desarrollo",
            "start": 1164.9,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 1169.61,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 de cinco pol\u00edticas",
            "start": 1173.42,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "lo segundo es",
            "start": 1178.71,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 1181.1,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se logr\u00e9",
            "start": 1184.65,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "un equilibrio",
            "start": 1186.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "entre el papel del estado",
            "start": 1189.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y el papel",
            "start": 1193.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de el mercado",
            "start": 1195.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no puede haber un estado",
            "start": 1202.1,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de asfixia",
            "start": 1204.93,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1207.299,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "iniciativa de la sociedad civil",
            "start": 1209.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "un estado autoritario que aplasta",
            "start": 1213.84,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "predomina",
            "start": 1219.85,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pero tampoco",
            "start": 1222.11,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "se puede pensar",
            "start": 1224.45,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 1227.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 1230.119,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "dvd",
            "start": 1232.14,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1233.54,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "participar en el desarrollo el mercado",
            "start": 1235.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "porque ese es",
            "start": 1242.2,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el otro extremo",
            "start": 1244.33,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "si llego a",
            "start": 1248.55,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "decid",
            "start": 1251.57,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 1255.049,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "falsa sin fundamento",
            "start": 1260.809,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de que s\u00ed",
            "start": 1264.48,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "se produc\u00eda riqueza arriba",
            "start": 1267.11,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y va a ver",
            "start": 1274.69,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "bien estar\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 1277.77,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que si llov\u00eda fuerte arriba",
            "start": 1280.21,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y va a gotear abajo",
            "start": 1284.55,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "como si la riqueza fuese contagiosa",
            "start": 1287.71,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "permeable",
            "start": 1292.85,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pues yo vio fuerte arriba",
            "start": 1297.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 1301.27,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pero solo se acumul\u00f3 la riqueza en unas",
            "start": 1304.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cuantas manos y no se distribuy\u00f3",
            "start": 1307.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se produjo",
            "start": 1312.95,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y",
            "start": 1318.7,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1322.63,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "entonces se tiene que buscar",
            "start": 1325.44,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "el complemento",
            "start": 1330.11,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el estado tiene que participar en la",
            "start": 1333.86,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n del desarrollo",
            "start": 1337.61,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y tiene que cumplir su responsabilidad",
            "start": 1340.15,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1341.89,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y el mercado es fundamental",
            "start": 1343.85,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "para la creaci\u00f3n de la riqueza",
            "start": 1348.53,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1352.54,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1354.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "dejarle al mercado la funci\u00f3n de la",
            "start": 1356.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n",
            "start": 1360.559,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "de la riqueza",
            "start": 1362.5,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para eso es el estado",
            "start": 1366.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se tienen que complementar",
            "start": 1369.4,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "lo tercero tambi\u00e9n",
            "start": 1372.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 relacionado",
            "start": 1374.809,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "la otra pol\u00edtica es",
            "start": 1377.99,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "equilibrar",
            "start": 1380.81,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el crecimiento con el bienestar",
            "start": 1383.64,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y ganamos",
            "start": 1390.659,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "con solo crecer",
            "start": 1392.679,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1396.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muy poco",
            "start": 1397.73,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se gana si hay crecimiento",
            "start": 1401.049,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y hay bienestar",
            "start": 1404.73,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "o desarrollo",
            "start": 1408.89,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "yo sostengo",
            "start": 1413.19,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 progreso sin justicia",
            "start": 1415.51,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "es retroceso",
            "start": 1420.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se requiere el crecimiento acompa\u00f1ado",
            "start": 1428.44,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "del bienestar",
            "start": 1432.85,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 probado hist\u00f3ricamente",
            "start": 1435.62,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 1441.49,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el gobierno de porfirio d\u00edaz hubo mucho",
            "start": 1444.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 1447.98,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1448.9,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pero no hubo bienestar",
            "start": 1450.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y ese modelo",
            "start": 1453.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nos llev\u00f3",
            "start": 1456.65,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a la revoluci\u00f3n",
            "start": 1459.17,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 1463.89,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucho crecimiento en la pen\u00ednsula",
            "start": 1466.16,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de yucat\u00e1n",
            "start": 1470.27,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "con el henequ\u00e9n",
            "start": 1474.02,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo",
            "start": 1477.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "era un progreso con esclavitud",
            "start": 1479.46,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "all\u00e1 estaban trabajando",
            "start": 1483.69,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "los yankees que los hab\u00edan deportado son",
            "start": 1488.2,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "ahora en condiciones de esclavitud",
            "start": 1493.299,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "por eso fue la revoluci\u00f3n",
            "start": 1498.09,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en los tiempos actuales algunos se",
            "start": 1503.24,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "sorprenden de que como",
            "start": 1506.75,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "si hay pa\u00edses",
            "start": 1509.309,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "que tienen trazas de crecimiento del 3",
            "start": 1512.05,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "del 4 del 5% que",
            "start": 1515.5,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "han sido considerados modelos",
            "start": 1521.28,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "como es",
            "start": 1525.68,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 1528.14,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y manifestaciones en las calles de",
            "start": 1530.77,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "protesta",
            "start": 1533.19,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "porque la ingobernabilidad",
            "start": 1535.44,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "porque la confrontaci\u00f3n",
            "start": 1539.19,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque no ha habido el equilibrio",
            "start": 1542.7,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "entre crecimiento y bienestar",
            "start": 1546.15,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de modo que nosotros tenemos que",
            "start": 1551.01,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "procurar es",
            "start": 1552.81,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el punto 4",
            "start": 1555.64,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "as\u00ed pensando en",
            "start": 1558.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1561.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "o salta es",
            "start": 1563.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 1567.03,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "busquemos darle",
            "start": 1569.87,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n preferente",
            "start": 1573.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a la gente humilde",
            "start": 1576.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a la gente pobre",
            "start": 1579.26,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1583.61,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "se entienda bien te comprenda bien que",
            "start": 1586.05,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "no se malinterprete",
            "start": 1592.11,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1594.01,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "que por el bien de todos primero los",
            "start": 1595.27,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 1597.46,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1598.67,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "no solo por razones humanitarias",
            "start": 1601.13,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que ya con eso",
            "start": 1607.12,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "es bastante",
            "start": 1610.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 1613.17,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "seamos cada vez m\u00e1s humanos y que nada",
            "start": 1615.02,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que sea humano",
            "start": 1621.11,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no sea indiferente y que busquemos darle",
            "start": 1623.34,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la mano al que se qued\u00f3 atr\u00e1s para que",
            "start": 1628.11,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "se emparej\u00f3 y caminemos todos juntos",
            "start": 1630.03,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "eso es important\u00edsimo pero tambi\u00e9n",
            "start": 1633.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pensar",
            "start": 1636.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1638.23,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "si no hay justicia si no hay bienestar",
            "start": 1641.02,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "no puede haber tranquilidad y paz social",
            "start": 1645.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1651.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vamos a poder vivir",
            "start": 1653.58,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1656.85,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "con seguridad",
            "start": 1658.79,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en un pa\u00eds",
            "start": 1663.01,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "de familias desintegradas",
            "start": 1666.169,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en un pa\u00eds con tanta pobreza",
            "start": 1670.85,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "de un pa\u00eds en donde a los j\u00f3venes se les",
            "start": 1675.58,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "discrimina",
            "start": 1680.82,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que se hizo",
            "start": 1683.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por los j\u00f3venes",
            "start": 1686.75,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1689.47,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos tiempos",
            "start": 1691.5,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1694.04,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "alguien muy brillante de estas lumbreras",
            "start": 1696.98,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "de esos",
            "start": 1702.87,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "te\u00f3ricos",
            "start": 1704.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no voy a calificar no voy a usar el",
            "start": 1710.46,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "adjetivo por respeto acu\u00f1\u00f3 lo de ninis",
            "start": 1713.79,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1720.49,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que ni estudian ni trabajan",
            "start": 1723.59,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fue lo \u00fanico que 6",
            "start": 1726.89,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1729.43,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1734.22,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "pues que estamos padeciendo",
            "start": 1736.3,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 1740.53,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de mucha inseguridad y mucha violencia",
            "start": 1743.41,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1746.09,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de modo que como un",
            "start": 1747.41,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "extraordinario maestro del tecnol\u00f3gico",
            "start": 1752.049,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "davino",
            "start": 1754.999,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "hay que pensar en la hipoteca social",
            "start": 1757.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 1763.12,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "darle una dimensi\u00f3n social",
            "start": 1766.35,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "a todo lo que hacemos",
            "start": 1769.58,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ya sea en lo educativo en lo empresarial",
            "start": 1773.059,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "en cualquier actividad",
            "start": 1776.86,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "y se resume en una frase",
            "start": 1780.12,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que viene de lejos incluso desean es el",
            "start": 1786.7,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "cristianismo",
            "start": 1791.68,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "el amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 1793.71,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 1797.74,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1799.48,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "lo social el bienestar el atender a la",
            "start": 1800.99,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "gente humilde a la gente pobre",
            "start": 1807.26,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y termino con",
            "start": 1810.0,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "un quinto",
            "start": 1814.82,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "principio",
            "start": 1817.379,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o lineamientos de pol\u00edtica",
            "start": 1820.509,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "la importancia que tiene el",
            "start": 1823.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de los valores",
            "start": 1826.16,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "cultural morales",
            "start": 1829.84,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "espiritual",
            "start": 1832.799,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo de pan vive el hombre",
            "start": 1835.77,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "la verdadera felicidad no es solo",
            "start": 1839.62,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "acumular bienes materiales riquezas la",
            "start": 1842.83,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "verdadera felicidad",
            "start": 1846.46,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "es estar bien con uno mismo estar bien",
            "start": 1848.37,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "con nuestra conciencia y estar bien con",
            "start": 1852.36,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3jimo",
            "start": 1856.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y eso es b\u00e1sico",
            "start": 1858.61,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el procurar crear",
            "start": 1863.0,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "una nueva corriente de pensamiento",
            "start": 1866.73,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "que se sostenga",
            "start": 1871.36,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en algo muy sencillo pero muy",
            "start": 1874.89,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "profundo el trascendente",
            "start": 1878.59,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que solo siendo buenos",
            "start": 1882.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "podemos ser felices o lo que dec\u00edan",
            "start": 1885.27,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nuestros antepasados nuestros padres",
            "start": 1888.66,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nuestros abuelos hacen bien",
            "start": 1891.72,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "sin mi edad a qui\u00e9n",
            "start": 1894.98,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "eso es fundamental para tener una",
            "start": 1898.21,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sociedad mejor",
            "start": 1902.32,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "yo quiero felicitarles por este congreso",
            "start": 1903.51,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "era much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 1908.89,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1912.13,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "agradezco a las autoridades del tec de",
            "start": 1917.059,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "monterrey",
            "start": 1921.09,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "a jose antonio fern\u00e1ndez por la",
            "start": 1923.85,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n que me hizo de estar con",
            "start": 1926.039,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1928.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el rector a los maestros a los",
            "start": 1931.779,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos investigadores a todos los",
            "start": 1934.359,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que trabajan en esta instituci\u00f3n",
            "start": 1938.349,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "educativa de primer orden",
            "start": 1941.019,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 1944.71,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "conversando poni\u00e9ndonos de acuerdo",
            "start": 1947.9,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "porque vamos a suscribirse un acuerdo un",
            "start": 1951.17,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "convenio para trabajar de manera",
            "start": 1958.98,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "conjunta",
            "start": 1962.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "antes de concluir les digo que estamos",
            "start": 1964.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nosotros dando toda la atenci\u00f3n que",
            "start": 1966.82,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "merecen la educaci\u00f3n",
            "start": 1969.85,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "les comento",
            "start": 1973.98,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "les comento",
            "start": 1983.44,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n otorgando",
            "start": 1985.83,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "11 millones de becas",
            "start": 1989.99,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para decirlo de otra manera 11 millones",
            "start": 1993.98,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de estudiantes",
            "start": 1996.95,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico tienen una beca",
            "start": 1999.12,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ya sea",
            "start": 2005.03,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "en el nivel b\u00e1sico preescolar primaria",
            "start": 2006.99,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "secundaria todos los estudiantes de",
            "start": 2009.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nivel medio superior de escuelas",
            "start": 2013.86,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 2015.75,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "tienen beca 4 millones y 300 mil j\u00f3venes",
            "start": 2017.29,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "de familias de escasos recursos est\u00e1n",
            "start": 2025.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estudiando en la universidad tienen una",
            "start": 2028.14,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "beca de 2400 pesos mensuales",
            "start": 2030.57,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "estamos destinando",
            "start": 2034.34,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 70 mil millones de",
            "start": 2037.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pesos este a\u00f1o",
            "start": 2042.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para ventas",
            "start": 2044.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2046.99,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "parte del acuerdo que queremos suscribir",
            "start": 2048.94,
            "duration": 10.469
        },
        {
            "text": "con el tec de monterrey es que aportemos",
            "start": 2053.129,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2059.409,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una parte",
            "start": 2061.909,
            "duration": 11.601
        },
        {
            "text": "de recursos y que el tec aporte otra",
            "start": 2065.169,
            "duration": 14.75
        },
        {
            "text": "hagamos un acuerdo para que j\u00f3venes",
            "start": 2073.51,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "de familias humildes de",
            "start": 2080.149,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "comunidades de pueblos marginados con",
            "start": 2085.3,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "mucho talento puedan estudiar en el",
            "start": 2088.55,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico de monterrey",
            "start": 2091.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "me dio mucho gusto estar como ustedes",
            "start": 2096.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que vivan los fundadores del tec de",
            "start": 2105.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "monterrey",
            "start": 2108.87,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "por su visi\u00f3n",
            "start": 2114.349,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que viva el tec de monterrey",
            "start": 2118.829,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2121.01,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que vivan los directivos del tec de",
            "start": 2124.02,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "monterrey",
            "start": 2126.48,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "debido a los maestros investigadores",
            "start": 2129.05,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y que vivan los estudiantes",
            "start": 2135.45,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que viva el nuevo le\u00f3n",
            "start": 2141.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 2144.64,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico y de m\u00e9xico",
            "start": 2146.85,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2156.92,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "agradecemos al presidente constitucional",
            "start": 2159.17,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 2161.31,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2162.57,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "por su mensaje de apertura del sexto",
            "start": 2164.07,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "congreso internacional de innovaci\u00f3n",
            "start": 2165.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "educativa ha sido un gran honor contar",
            "start": 2167.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "con su presencia esta ma\u00f1ana",
            "start": 2169.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "les pedimos por favor permanecer en sus",
            "start": 2173.96,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "lugares para poder continuar con el",
            "start": 2175.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "programa del evento",
            "start": 2178.07,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la destra innovation with every day",
            "start": 2189.59,
            "duration": 6.02
        }
    ],
    "transcription_text": "si alfonso romo garza [Aplausos] nuestro presidente del consejo del t\u00e9 jos\u00e9 antonio fern\u00e1ndez carbajal [Aplausos] y el presidente del consejo coordinador empresarial carlos salazar lomel\u00edn su presencia se\u00f1or presidentes de mayor importancia pues creemos profundamente que en la suma de los esfuerzos se vamos a encontrar mejores soluciones para los grandes retos del pa\u00eds y adem\u00e1s tambi\u00e9n queremos dar la bienvenida a 37 rectores de universidades provenientes de canad\u00e1 colombia chile ecuador es o sea espa\u00f1a holanda m\u00e9xico paraguay per\u00fa y sud\u00e1frica [Aplausos] tambi\u00e9n sean bienvenidos directivos de escuelas y universidades y as\u00ed como profesores de todos los niveles educativos estamos estamos muy contentos de ver aqu\u00ed a tantas personas apasionadas por mejorar la educaci\u00f3n y reunidas en un solo lugar ustedes ustedes decidieron darse el tiempo para estar aqu\u00ed conocerse conectar colaborar y sobre todo descubrir grandes oportunidades durante estos tres d\u00edas van a participar en m\u00e1s de 500 actividades entre conferencias paneles presentaciones de libros mesas de trabajo y talleres hoy hoy nos enfrentamos a un mundo lleno de cambios radicales y acelerados en todos los \u00e1mbitos de la vida estamos viviendo procesos de transformaci\u00f3n vertiginosos y eso ha sido muy positivo en muchos sentidos para la humanidad sin embargo hay sectores fundamentales de la sociedad que no han avanzado a la misma velocidad la evoluci\u00f3n de la educaci\u00f3n ha sido marginal y en la b\u00fasqueda de masificar la hemos olvidado los elementos m\u00e1s importantes para el desarrollo econ\u00f3mico y social la creatividad la innovaci\u00f3n y el florecimiento humano aunque pusimos llenar de informaci\u00f3n a los estudiantes antes de acompa\u00f1arlos a desarrollar sus competencias para la vida y estas competencias que llamamos transversales la \u00e9tica y liderazgo la autoestima la comunicaci\u00f3n y sin duda la felicidad la realidad es que hoy vivimos en un mundo que ense\u00f1a con un modelo educativo creado en el siglo 18 con un profesorado han nacido en el siglo 20 para un alumnado del siglo 21 tenemos que alinear estos tres siglos porque les estamos ense\u00f1ando el mundo viejo y no el mundo nuevo uno en el cual el impacto de la inteligencia artificial la automatizaci\u00f3n y la tecnolog\u00eda generan enormes oportunidades pero tambi\u00e9n grandes retos vamos a necesitar cambiar el paradigma educativo actual por uno que incluye estas competencias y que fomente el aprendizaje durante toda la vida y donde el profesor deber\u00e1 fungir m\u00e1s bien como un mentor que acompa\u00f1a en este proceso y por otro lado en este mundo globalmente conectado vemos tambi\u00e9n un desencanto generalizado con los gobiernos alrededor del mundo un descontento con las pol\u00edticas p\u00fablicas y sociales que han excluido a millones de personas del desarrollo del bienestar hoy la formaci\u00f3n de los estudiantes no solo es darles conocimientos t\u00e9cnicos estamos hablando de formar para el florecimiento humano y la formaci\u00f3n integral comienza con el cuidado de la salud f\u00edsica mental emocional de los estudiantes las instituciones educativas tenemos tambi\u00e9n la labor de cuidarlos por eso tambi\u00e9n el rezago en los sistemas de salud en el mundo es otro gran reto a resolver porque tampoco est\u00e1 respondiendo a esas necesidades de los ciudadanos hoy el sistema de salud funciona de manera reactiva esperar a que nos enfermemos para repararlos en lugar de crear y generar las medidas de bienestar y prevenci\u00f3n y favorecer de esta forma nuestra calidad de vida en este de monterrey hace seis a\u00f1os decidimos redoblar nuestros esfuerzos en innovaci\u00f3n educativa y compartir con la comunidad lo que hacemos de manera abierta incluyente y algunos ejemplos son la red de innovaci\u00f3n educativa tenemos un observatorio tambi\u00e9n de innovaci\u00f3n educativa que monitorea y difunde e impulsa tendencias en educaci\u00f3n tecnolog\u00eda innovaci\u00f3n en m\u00e9xico y el mundo y hoy este observatorio ya cuenta con m\u00e1s de 600 mil suscriptores y todos sus servicios son totalmente gratuitos y como parte tambi\u00e9n de estos esfuerzos de innovaci\u00f3n educativa estamos buscando crear una plataforma abierta para la investigaci\u00f3n e innovaci\u00f3n y hemos decidido crear el instituto global para la educaci\u00f3n del futuro que va a ser un instituto interdisciplinario que busca impactar positivamente en la vida de millones de personas que desean aprender y claro tambi\u00e9n est\u00e1 este excepcional congreso que hoy inicia en su sexta edici\u00f3n y que ha logrado crear una comunidad internacional en donde se comparten experiencias proyectos y sue\u00f1os para transformar la educaci\u00f3n porque hace seis a\u00f1os nos dimos a la tarea de buscar el mejor congreso de innovaci\u00f3n educativa en el mundo y nos dimos cuenta que no exist\u00edan y por eso decidimos crear este espacio que se ha convertido en una plataforma muy relevante para conectar a la comunidad de personas interesadas en este tema a nivel internacional iniciamos con una semilla el primer congreso tuvimos 1.400 asistentes 99% eran mexicanos y a\u00f1o con a\u00f1o hemos avanzado incluyendo cada vez a m\u00e1s instituciones y a m\u00e1s pa\u00edses en los \u00faltimos cinco a\u00f1os han participado en este congreso 16 mil personas de 58 pa\u00edses representando a 2000 instituciones y a trav\u00e9s de internet hemos tenido medio mill\u00f3n de visualizaciones de las conferencias de este g\u00e9nero el d\u00eda de hoy aqu\u00ed tenemos la presencia y participaci\u00f3n de 3600 personas provenientes de 30 pa\u00edses representando 834 instituciones educativas y estos tres d\u00edas del congreso esperamos m\u00e1s de 23.000 visualizaciones de las conferencias por internet hoy nos acompa\u00f1an m\u00e1s de 400 colegas de muchas regiones del mundo quienes aqu\u00ed tienen fuera vienen de fuera de m\u00e9xico no se escuchan a ver a ver los colombianos es el grupo m\u00e1s nutrido los colombianos los peruanos [Aplausos] los chilenos los ecuatorianos los guatemaltecos bueno tambi\u00e9n hace un par de a\u00f1os organizamos este encuentro con la unam y enrique grau de un servidor convocamos a la comunidad acad\u00e9mica a participar con mucho \u00e9xito y hemos pensado que las futuras ediciones deban ser realizadas tambi\u00e9n en otras universidades y sin lugar a dudas hoy vivimos la mejor \u00e9poca para la humanidad y en parte gracias al gran avance tecnol\u00f3gico pero indiscutiblemente tenemos una desigualdad y una falta de oportunidades para muchos la educaci\u00f3n es un elemento vital para fortalecer la movilidad social que tanto necesitamos y sin duda es la base de la prosperidad y la herramienta m\u00e1s efectiva y segura para cerrar estas brechas una verdadera educaci\u00f3n de calidad de vanguardia y que los prepare para los retos de la vida en el futuro es sin duda la mejor inversi\u00f3n que como sociedad podemos hacerlo yo estoy seguro que en este congreso van a identificar grandes oportunidades y podr\u00e1n colaborar y compartir sus conocimientos para avanzar en este objetivo nos sentimos como dec\u00eda muy honrados con la presencia del presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1or presidente sea usted bienvenido al tecnol\u00f3gico de monterrey sea usted bienvenido al congreso internacional de innovaci\u00f3n educativa 2019 nos entusiasma que vive esta gran energ\u00eda que emana de todas estas personas apasionadas por la educaci\u00f3n bienvenidos todos y disfruten este congreso bueno [Aplausos] pedimos al ciudadano presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador si puede por favor acompa\u00f1arnos y dirigirnos un mensaje [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] amigas amigos me da mucho gusto participar en el inicio de este congreso dedicado a la e innovaci\u00f3n educativa mis actividades no me permiten y tener el tiempo necesario para elaborar textos y exponer en cada acto de modo que tengo que improvisar y ahora estaba pensando sobre qu\u00e9 decir aqu\u00ed a ustedes qu\u00e9 fuese de inter\u00e9s y pens\u00e9 en cinco asuntos cinco temas 5 conceptos o pol\u00edticas quiero es poner primero decirles qu\u00e9 en lo que nosotros llamamos la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds lo fundamental es desterrar la corrupci\u00f3n nosotros sostenemos que ese es el principal problema de m\u00e9xico para todos se requiere un buen diagn\u00f3stico los asi\u00e1ticos dicen que un problema bien planteado es un problema medio resuelto nosotros sostenemos que lo que m\u00e1s ha da\u00f1ado a m\u00e9xico ha sido la deshonestidad de sus gobernantes y por eso consideramos que hay que desterrar la corrupci\u00f3n [M\u00fasica] qu\u00e9 s\u00ed prevalece e integra la corrupci\u00f3n no se avanza se puede estar aplicando el modelo econ\u00f3mico m\u00e1s perfecto pero la corrupci\u00f3n lo destruye [M\u00fasica] y eso fue lo que nos llev\u00f3 a la crisis en mexico el predominio de la corrupci\u00f3n por eso el eje de todo nuestro quehacer p\u00fablico es no permitir la corrupci\u00f3n cero corrupci\u00f3n cero impunidad esto acompa\u00f1ado de a ser un gobierno austero un gobierno que no le cueste tanto a la sociedad por qu\u00e9 suced\u00eda de que la mayor parte del presupuesto se quedaba en el mismo gobierno era un gobierno ensimismado adem\u00e1s de la corrupci\u00f3n se ten\u00eda un gobierno oneroso costos\u00edsimo con sueldos elevad\u00edsimos para los altos funcionarios p\u00fablicos y no puede haber gobierno rico con pueblo pobre era muy poco lo que se destinaba a la poblaci\u00f3n ten\u00edamos un gobierno mantenido y bueno para nada por eso el plan de austeridad ya no hay esos sueldos de hasta 700 mil pesos mensuales [M\u00fasica] ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos eso significaba un gasto de 6 mil millones de pesos al a\u00f1o se hac\u00edan a esta cirug\u00eda pl\u00e1stica a costillas del erario ya no hay caja de ahorros especial para los altos funcionarios p\u00fablicos imag\u00ednense un alto funcionario p\u00fablico ganaba 200 mil pesos dejaba de ahorro 20 mil el 10% al mes y el gobierno con dinero el presupuesto que es dinero del pueblo aportaba otros 20 mil de modo que este funcionario ahorraba 40 mil al mes cuando se iba a otro cargo o abandonaba el gobierno se llevaba ese ahorro costaba mantener esa caja especial alrededor de 5000 millones de pesos al a\u00f1o todo eso se quito ya no existe el estado mayor presidencial saben cuantos cuidaban al presidente ocho mil elementos ni el presidente donde al chrome tiene tantos y cuidadores o guardaespaldas todos esos elementos del estado mayor ya pasaron a formar parte de la guardia nacional a la secreta de la defensa para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente y el que luche por la justicia no tiene nada que temer todo esto no se ha significado ahorros y tenemos finanzas p\u00fablicas sanas esa es la f\u00f3rmula no permitir la corrupci\u00f3n y no permitir los lujos en el gobierno en el entendido de que el poder es humildad y el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s esto nos est\u00e1 funcionando por qu\u00e9 no hay necesidad de aumentar impuestos ni de crear impuestos nuevos ni de que haya gasolinazos ni de aumentar la deuda p\u00fablica este a\u00f1o no aumentado en t\u00e9rminos reales la deuda ni va a aumentar el a\u00f1o pr\u00f3ximo de modo que si no hay corrupci\u00f3n y hay austeridad republicana se liberan muchos fondos para el desarrollo lo segundo habl\u00e9 de cinco pol\u00edticas lo segundo es el qu\u00e9 se logr\u00e9 un equilibrio entre el papel del estado y el papel de el mercado no puede haber un estado de asfixia la iniciativa de la sociedad civil un estado autoritario que aplasta predomina pero tampoco se puede pensar de que solo dvd [M\u00fasica] participar en el desarrollo el mercado porque ese es el otro extremo si llego a decid de manera falsa sin fundamento de que s\u00ed se produc\u00eda riqueza arriba y va a ver bien estar\u00e1 m\u00e1s que si llov\u00eda fuerte arriba y va a gotear abajo como si la riqueza fuese contagiosa permeable pues yo vio fuerte arriba en los \u00faltimos tiempos pero solo se acumul\u00f3 la riqueza en unas cuantas manos y no se distribuy\u00f3 se produjo una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social entonces se tiene que buscar el complemento el estado tiene que participar en la planeaci\u00f3n del desarrollo y tiene que cumplir su responsabilidad social y el mercado es fundamental para la creaci\u00f3n de la riqueza pero no dejarle al mercado la funci\u00f3n de la distribuci\u00f3n de la riqueza para eso es el estado se tienen que complementar lo tercero tambi\u00e9n y est\u00e1 relacionado la otra pol\u00edtica es equilibrar el crecimiento con el bienestar y ganamos con solo crecer [M\u00fasica] muy poco se gana si hay crecimiento y hay bienestar o desarrollo yo sostengo qu\u00e9 progreso sin justicia es retroceso se requiere el crecimiento acompa\u00f1ado del bienestar esto est\u00e1 probado hist\u00f3ricamente durante el gobierno de porfirio d\u00edaz hubo mucho crecimiento [M\u00fasica] pero no hubo bienestar y ese modelo nos llev\u00f3 a la revoluci\u00f3n por ejemplo hab\u00eda mucho crecimiento en la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n con el henequ\u00e9n pero al mismo tiempo era un progreso con esclavitud all\u00e1 estaban trabajando los yankees que los hab\u00edan deportado son ahora en condiciones de esclavitud por eso fue la revoluci\u00f3n en los tiempos actuales algunos se sorprenden de que como si hay pa\u00edses que tienen trazas de crecimiento del 3 del 4 del 5% que han sido considerados modelos como es y ahora y manifestaciones en las calles de protesta porque la ingobernabilidad porque la confrontaci\u00f3n porque no ha habido el equilibrio entre crecimiento y bienestar de modo que nosotros tenemos que procurar es el punto 4 as\u00ed pensando en [M\u00fasica] o salta es el qu\u00e9 busquemos darle atenci\u00f3n preferente a la gente humilde a la gente pobre qu\u00e9 se entienda bien te comprenda bien que no se malinterprete [M\u00fasica] que por el bien de todos primero los pobres [M\u00fasica] no solo por razones humanitarias que ya con eso es bastante el qu\u00e9 seamos cada vez m\u00e1s humanos y que nada que sea humano no sea indiferente y que busquemos darle la mano al que se qued\u00f3 atr\u00e1s para que se emparej\u00f3 y caminemos todos juntos eso es important\u00edsimo pero tambi\u00e9n pensar qu\u00e9 si no hay justicia si no hay bienestar no puede haber tranquilidad y paz social c\u00f3mo vamos a poder vivir e con seguridad en un pa\u00eds de familias desintegradas en un pa\u00eds con tanta pobreza de un pa\u00eds en donde a los j\u00f3venes se les discrimina qu\u00e9 fue lo que se hizo por los j\u00f3venes en los \u00faltimos tiempos nada alguien muy brillante de estas lumbreras de esos te\u00f3ricos que no voy a calificar no voy a usar el adjetivo por respeto acu\u00f1\u00f3 lo de ninis [M\u00fasica] j\u00f3venes que ni estudian ni trabajan fue lo \u00fanico que 6 [M\u00fasica] por eso pues que estamos padeciendo entre otras cosas de mucha inseguridad y mucha violencia [M\u00fasica] de modo que como un extraordinario maestro del tecnol\u00f3gico davino hay que pensar en la hipoteca social ay qu\u00e9 darle una dimensi\u00f3n social a todo lo que hacemos ya sea en lo educativo en lo empresarial en cualquier actividad y se resume en una frase que viene de lejos incluso desean es el cristianismo el amor al pr\u00f3jimo eso es e lo social el bienestar el atender a la gente humilde a la gente pobre y termino con un quinto principio o lineamientos de pol\u00edtica la importancia que tiene el fortalecimiento de los valores cultural morales espiritual no s\u00f3lo de pan vive el hombre la verdadera felicidad no es solo acumular bienes materiales riquezas la verdadera felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo y eso es b\u00e1sico el procurar crear una nueva corriente de pensamiento que se sostenga en algo muy sencillo pero muy profundo el trascendente que solo siendo buenos podemos ser felices o lo que dec\u00edan nuestros antepasados nuestros padres nuestros abuelos hacen bien sin mi edad a qui\u00e9n eso es fundamental para tener una sociedad mejor yo quiero felicitarles por este congreso era much\u00edsimo gusto estar aqu\u00ed con ustedes agradezco a las autoridades del tec de monterrey a jose antonio fern\u00e1ndez por la invitaci\u00f3n que me hizo de estar con ustedes el rector a los maestros a los acad\u00e9micos investigadores a todos los que trabajan en esta instituci\u00f3n educativa de primer orden y estamos conversando poni\u00e9ndonos de acuerdo porque vamos a suscribirse un acuerdo un convenio para trabajar de manera conjunta antes de concluir les digo que estamos nosotros dando toda la atenci\u00f3n que merecen la educaci\u00f3n les comento les comento que se est\u00e1n otorgando 11 millones de becas para decirlo de otra manera 11 millones de estudiantes en m\u00e9xico tienen una beca ya sea en el nivel b\u00e1sico preescolar primaria secundaria todos los estudiantes de nivel medio superior de escuelas p\u00fablicas tienen beca 4 millones y 300 mil j\u00f3venes de familias de escasos recursos est\u00e1n estudiando en la universidad tienen una beca de 2400 pesos mensuales estamos destinando una inversi\u00f3n de 70 mil millones de pesos este a\u00f1o para ventas y parte del acuerdo que queremos suscribir con el tec de monterrey es que aportemos nosotros una parte de recursos y que el tec aporte otra hagamos un acuerdo para que j\u00f3venes de familias humildes de comunidades de pueblos marginados con mucho talento puedan estudiar en el tecnol\u00f3gico de monterrey me dio mucho gusto estar como ustedes que vivan los fundadores del tec de monterrey por su visi\u00f3n que viva el tec de monterrey [M\u00fasica] que vivan los directivos del tec de monterrey debido a los maestros investigadores y que vivan los estudiantes que viva el nuevo le\u00f3n viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico y de m\u00e9xico s\u00ed agradecemos al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por su mensaje de apertura del sexto congreso internacional de innovaci\u00f3n educativa ha sido un gran honor contar con su presencia esta ma\u00f1ana les pedimos por favor permanecer en sus lugares para poder continuar con el programa del evento la destra innovation with every day",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:06.641123"
}