{
    "video_id": "pNEONyH8OiM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pNEONyH8OiM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA5TJJxAA5vL2QMJIHvlFuZYIEm0w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=pNEONyH8OiM",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Mi\u00e9rcoles 18 de septiembre de 2024",
    "video_length_seconds": 10684,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": " Buenos d\u00edas.",
            "start": 1379.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00c1nimo.",
            "start": 1382.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ocho.",
            "start": 1390.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, \u00bfno?",
            "start": 1392.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ocho.",
            "start": 1395.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " O sea que las vamos a gozar.",
            "start": 1398.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo?",
            "start": 1403.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Van a estar muy buenas estas ocho.",
            "start": 1405.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hoy vamos, como todos los mi\u00e9rcoles,",
            "start": 1408.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " con la secci\u00f3n de \u00bfQui\u00e9n es qui\u00e9n?",
            "start": 1413.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en las mentiras de la semana.",
            "start": 1416.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Siempre es importante",
            "start": 1421.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " advertir que se trata de una s\u00edntesis,",
            "start": 1425.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " una apretada s\u00edntesis,",
            "start": 1429.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " un resumen, porque es mucho lo que se miente,",
            "start": 1433.06,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " son muchas las calumnias, es mucha la guerra sucia,",
            "start": 1440.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " porque estamos en un proceso de transformaci\u00f3n,",
            "start": 1446.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " un cambio de r\u00e9gimen,",
            "start": 1452.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que es distinto a el gato pardismo,",
            "start": 1455.06,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " la simulaci\u00f3n de que las cosas en apariencia cambian",
            "start": 1470.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " para seguir igual.",
            "start": 1475.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Incluso es distinto un cambio de r\u00e9gimen",
            "start": 1478.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " a un cambio de gobierno.",
            "start": 1482.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces, esta es una transformaci\u00f3n",
            "start": 1488.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1 sentando las bases",
            "start": 1493.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de un sistema democr\u00e1tico aut\u00e9ntico, verdadero,",
            "start": 1499.06,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " que no exist\u00eda,",
            "start": 1508.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque todo era fachada, escenograf\u00eda, simulaci\u00f3n.",
            "start": 1511.06,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Lo que hab\u00eda era una oligarqu\u00eda,",
            "start": 1523.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que es el gobierno de una minor\u00eda,",
            "start": 1528.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con fachada de democracia.",
            "start": 1531.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pero no hab\u00eda un gobierno del pueblo y para el pueblo,",
            "start": 1534.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el gobierno estaba al servicio de una minor\u00eda rapaz,",
            "start": 1540.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " era un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda.",
            "start": 1546.06,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y ahora es distinto.",
            "start": 1556.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Para decirlo de manera sencilla,",
            "start": 1560.06,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " se ha empoderado el pueblo.",
            "start": 1569.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Antes era el poder sin el pueblo,",
            "start": 1577.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " era Kratos sin demos.",
            "start": 1584.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La democracia est\u00e1 compuesta de dos palabras,",
            "start": 1587.06,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " siempre lo voy a estar repitiendo,",
            "start": 1594.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " demos, pueblo, Kratos, poder.",
            "start": 1597.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Esa es la democracia,",
            "start": 1601.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el poder del pueblo.",
            "start": 1605.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y lo que hab\u00eda,",
            "start": 1608.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y lo que quisieran que regresara,",
            "start": 1611.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " es el Kratos, sin demos,",
            "start": 1617.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el poder sin pueblo.",
            "start": 1622.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y eso ya no va a regresar.",
            "start": 1629.06,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Por eso la desesperaci\u00f3n,",
            "start": 1637.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " porque pensaron que iba a ser m\u00e1s de lo mismo,",
            "start": 1643.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " gato pardismo,",
            "start": 1647.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como cuando en el 2000 dijeron que iba a haber un cambio,",
            "start": 1649.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y no hubo ning\u00fan cambio, al contrario,",
            "start": 1655.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " se profundiz\u00f3 el r\u00e9gimen",
            "start": 1659.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de corrupci\u00f3n, de privilegios,",
            "start": 1665.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y sigui\u00f3 dominando la oligarqu\u00eda.",
            "start": 1669.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Entonces eso los tiene",
            "start": 1676.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en una crisis nerviosa.",
            "start": 1682.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Por eso cada vez m\u00e1s ataques",
            "start": 1689.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " desatan estrategias",
            "start": 1695.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " con personajes como Sedillo,",
            "start": 1701.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que no hab\u00eda salido,",
            "start": 1706.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " no hab\u00eda hablado.",
            "start": 1710.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se iba con Vargas Llosa,",
            "start": 1714.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " con los pseudo intelectuales,",
            "start": 1718.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " del conservadurismo,",
            "start": 1724.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " a participar en conferencias internacionales,",
            "start": 1727.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " pero no, hablaba de M\u00e9xico, y ahora s\u00ed vino,",
            "start": 1735.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " se desat\u00f3,",
            "start": 1741.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y as\u00ed est\u00e1 desatada toda la maleantada.",
            "start": 1744.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Como dicen,",
            "start": 1749.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en mi tierra por algo ser\u00e1,",
            "start": 1754.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " esto significa que vamos muy bien",
            "start": 1759.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en el proceso de cambio, en el proceso de transformaci\u00f3n,",
            "start": 1764.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y que debemos de continuar de esta manera,",
            "start": 1769.06,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " porque est\u00e1 bien la econom\u00eda, porque hay bienestar,",
            "start": 1776.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " porque se ha avanzado en garantizar la paz, la tranquilidad,",
            "start": 1782.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " porque hemos logrado, entre todos desde abajo,",
            "start": 1788.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " esta transformaci\u00f3n.",
            "start": 1794.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Claro, hay quienes no lo ven as\u00ed,",
            "start": 1797.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " no lo ven as\u00ed,",
            "start": 1803.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pero tienen el derecho de expresarse, manifestarse,",
            "start": 1806.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de protestar, de disentir,",
            "start": 1811.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " porque eso es la democracia.",
            "start": 1815.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed hay dos cosas importantes,",
            "start": 1818.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que lo estamos haciendo, el cambio,",
            "start": 1822.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " de manera democr\u00e1tica,",
            "start": 1828.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " en completa libertad,",
            "start": 1834.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " sin reprimir a nadie.",
            "start": 1839.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y lo otro que es tan important\u00edsimo,",
            "start": 1844.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " es que se est\u00e1 haciendo de manera pac\u00edfica.",
            "start": 1848.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " No pasa de debates,",
            "start": 1854.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " acalorados,",
            "start": 1859.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y de enojos, insultos,",
            "start": 1863.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " pero hasta ah\u00ed, y qu\u00e9 bien por el pa\u00eds,",
            "start": 1868.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " qu\u00e9 bien por M\u00e9xico.",
            "start": 1872.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Es un ejemplo nuestro pa\u00eds, a nivel mundial.",
            "start": 1875.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ahora con el grito,",
            "start": 1882.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " me estoy extendiendo,",
            "start": 1889.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " un fen\u00f3meno.",
            "start": 1894.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La ma\u00f1ana del 16,",
            "start": 1899.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Yessi que me ayuda con los videos peque\u00f1os,",
            "start": 1903.06,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " subi\u00f3 al TikTok un fragmento,",
            "start": 1910.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfpor qu\u00e9 no lo pones?",
            "start": 1916.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Del grito, un fragmento.",
            "start": 1918.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfSaben cu\u00e1ntos han visto el fragmento?",
            "start": 1922.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " 25 millones de personas.",
            "start": 1926.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Es todo lo que publica el Reforma en seis meses.",
            "start": 1933.06,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Digo, no es para presumir, no.",
            "start": 1948.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pero es el M\u00e9xico que no quieren ver",
            "start": 1951.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " nuestros adversarios",
            "start": 1960.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y los que no quieren ver",
            "start": 1963.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " los que no quieren ver",
            "start": 1967.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " los que no quieren ver",
            "start": 1971.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " nuestros adversarios",
            "start": 1974.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y los intelectuales org\u00e1nicos o corruptos,",
            "start": 1976.06,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " alcahuetes del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n.",
            "start": 1986.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " No quieren, no quieren, no quieren, no quieren,",
            "start": 1991.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no quieren ver esa realidad",
            "start": 1993.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de falta,",
            "start": 1997.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " de serenidad, objetividad.",
            "start": 2000.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfLo tienes?",
            "start": 2006.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Me sorprendi\u00f3 porque ten\u00edamos uno",
            "start": 2012.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que llevaba r\u00e9cord",
            "start": 2016.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " en TikTok, creo que 8, 9 millones,",
            "start": 2020.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de cuando vino el embajador de China",
            "start": 2024.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " para entregarme el drag\u00f3n,",
            "start": 2027.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que es el a\u00f1o del drag\u00f3n.",
            "start": 2031.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y luego me dijeron que en las estaciones de radio",
            "start": 2035.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de televisi\u00f3n de China",
            "start": 2041.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " pasaron el video, la felicitaci\u00f3n",
            "start": 2044.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " al pueblo de China.",
            "start": 2052.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y 9 millones, pero esto",
            "start": 2055.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " es sorprendente.",
            "start": 2060.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, pero estoy hablando m\u00e1s de una TikTok.",
            "start": 2064.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " A ver.",
            "start": 2072.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 2077.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, es ese.",
            "start": 2079.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ese es el de Sile.",
            "start": 2081.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El del grito.",
            "start": 2083.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ese tambi\u00e9n lo vieron, pero no, el del grito.",
            "start": 2087.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No s\u00e9 yo.",
            "start": 2094.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Yo nada m\u00e1s traigo mi...",
            "start": 2097.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Presidente, habla.",
            "start": 2099.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Yo traigo mi IFA38.",
            "start": 2103.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " 39.",
            "start": 2108.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 2113.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Si no, h\u00e1blenle a Jesse.",
            "start": 2118.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es de la banda.",
            "start": 2122.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es que hay que descargarlo, por eso est\u00e1...",
            "start": 2126.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ese.",
            "start": 2140.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ese.",
            "start": 2143.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ese.",
            "start": 2146.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ese.",
            "start": 2149.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ese.",
            "start": 2152.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ese.",
            "start": 2156.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ese.",
            "start": 2158.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Ese.",
            "start": 2160.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Mexicanos!",
            "start": 2161.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Mexicanos!",
            "start": 2165.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la independencia!",
            "start": 2169.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva Miguel Hidalgo y Carlos L\u00f3pez!",
            "start": 2175.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la independencia!",
            "start": 2179.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la independencia!",
            "start": 2182.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la independencia!",
            "start": 2185.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la independencia!",
            "start": 2188.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva Great-Jessica bilingual!",
            "start": 2191.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Vivaimizi!",
            "start": 2194.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la Vernandesa Nosidink!",
            "start": 2196.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva Nuestra\ud604 JUDO 23!",
            "start": 2199.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 2203.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No\u0142am B\u00e1t Street de\ufffd\ufffdok...",
            "start": 2209.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva San Juan Community!",
            "start": 2213.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 2216.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 2219.06,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva el N. Guerrero!",
            "start": 2221.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 2223.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva las hero\u00ednas y los h\u00e9roes an\u00f3nimos!",
            "start": 2225.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 2230.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la libertad!",
            "start": 2232.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 2235.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la igualdad!",
            "start": 2237.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 2239.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la justicia!",
            "start": 2241.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 2244.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la democracia!",
            "start": 2246.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 2249.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva nuestra soberan\u00eda!",
            "start": 2251.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 2254.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la fraternidad universal!",
            "start": 2256.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 2260.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Mexicanas, mexicanos!",
            "start": 2262.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Que muera la corrupci\u00f3n!",
            "start": 2266.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Muera!",
            "start": 2269.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Muera la avaricia!",
            "start": 2271.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Muera!",
            "start": 2274.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Muera el racismo!",
            "start": 2276.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Muera!",
            "start": 2279.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Muera la discriminaci\u00f3n!",
            "start": 2281.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Muera!",
            "start": 2284.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Que viva el amor!",
            "start": 2286.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 2289.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva los trabajadores mexicanos que son de los mejores del mundo!",
            "start": 2291.06,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 2298.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva nuestros hermanos migrantes!",
            "start": 2300.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 2305.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Vivan los pueblos ind\u00edgenas!",
            "start": 2307.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 2311.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la grandeza cultural de M\u00e9xico!",
            "start": 2313.06,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 2318.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Vivan todas y todos los mexicanos!",
            "start": 2320.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 2326.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva la Cuarta Transformaci\u00f3n!",
            "start": 2328.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 2332.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2334.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 2336.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2338.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 2340.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2342.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva!",
            "start": 2344.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2392.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2394.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2396.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2398.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2400.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2402.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2404.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2406.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2408.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2410.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2412.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2414.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2416.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2418.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2420.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2424.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2426.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2428.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2430.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2432.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2434.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00a1Viva M\u00e9xico!",
            "start": 2436.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo lo ven?",
            "start": 2440.06,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muy bien, pero me llam\u00f3 la atenci\u00f3n, lo de...",
            "start": 2444.06,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " \u00bfA d\u00f3nde est\u00e1n? Ah\u00ed est\u00e1.",
            "start": 2448.06,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " \u00bfD\u00f3nde? Tiene m\u00e1s, el segundo",
            "start": 2453.2599999999998,
            "duration": 1.9400000000000546
        },
        {
            "text": " ah\u00ed, ahorita que lo puso tiene",
            "start": 2455.2,
            "duration": 2.099999999999909
        },
        {
            "text": " veintiocho, novecientos. Es que",
            "start": 2457.2999999999997,
            "duration": 1.7000000000002728
        },
        {
            "text": " va. Est\u00e1 creciendo. Ah\u00ed dice",
            "start": 2459.0,
            "duration": 1.400000000000091
        },
        {
            "text": " veinticinco, pero arriba ahorita",
            "start": 2460.4,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que lo puso tiene veintiocho.",
            "start": 2461.4,
            "duration": 1.099999999999909
        },
        {
            "text": " Pero esa es la marca. Aj\u00e1. S\u00ed, la",
            "start": 2462.5,
            "duration": 1.2999999999997272
        },
        {
            "text": " marca. Lo que marca TikTok.",
            "start": 2463.7999999999997,
            "duration": 3.480000000000018
        },
        {
            "text": " Hola, \u00bfS\u00ed?",
            "start": 2469.2799999999997,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Con su permiso, se\u00f1or",
            "start": 2473.7799999999997,
            "duration": 1.1000000000003638
        },
        {
            "text": " presidente. Hoy es dieciocho de",
            "start": 2474.88,
            "duration": 2.199999999999818
        },
        {
            "text": " septiembre de la semana, el",
            "start": 2477.1,
            "duration": 1.4800000000000182
        },
        {
            "text": " septiembre del a\u00f1o dos mil",
            "start": 2478.58,
            "duration": 2.400000000000091
        },
        {
            "text": " veinticuatro. Esta es la secci\u00f3n",
            "start": 2480.98,
            "duration": 1.5
        },
        {
            "text": " quienes quieren las mentiras de",
            "start": 2482.48,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": " la semana. Y vamos a iniciar.",
            "start": 2484.98,
            "duration": 3.6399999999998727
        },
        {
            "text": " \u00bfSe acuerdan? Que durante toda",
            "start": 2488.62,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": " la discusi\u00f3n de la reforma al",
            "start": 2491.12,
            "duration": 1.900000000000091
        },
        {
            "text": " poder judicial, pues, los",
            "start": 2493.02,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " agrario del desastre dec\u00edan que",
            "start": 2495.02,
            "duration": 2.5399999999999636
        },
        {
            "text": " el d\u00f3lar se iba a disparar y",
            "start": 2497.56,
            "duration": 2.5
        },
        {
            "text": " que \u00edbamos a tener una crisis,",
            "start": 2500.06,
            "duration": 3.4400000000000546
        },
        {
            "text": " pues, result\u00f3 falso. En medios",
            "start": 2503.5,
            "duration": 1.5
        },
        {
            "text": " de comunicaci\u00f3n y en redes",
            "start": 2505.0,
            "duration": 1.5399999999999636
        },
        {
            "text": " sociales, el peso si se",
            "start": 2506.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aprobaba la reforma la reforma",
            "start": 2508.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al poder judicial, pero no ha",
            "start": 2510.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sido as\u00ed como dec\u00eda. El peso es",
            "start": 2512.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la segunda moneda m\u00e1s apreciada",
            "start": 2514.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a nivel mundial. Este gobierno",
            "start": 2516.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ser\u00e1 el primero despu\u00e9s de m\u00e1s",
            "start": 2519.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de cincuenta a\u00f1os que no se",
            "start": 2521.54,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " devaluar\u00e1 nuestra moneda. Y",
            "start": 2523.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " esto nos da la oportunidad de ir",
            "start": 2526.54,
            "duration": 2.019999999999982
        },
        {
            "text": " hacia atr\u00e1s. Les vamos a",
            "start": 2528.56,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mostrar una joya que",
            "start": 2530.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " presenta esta secci\u00f3n y les",
            "start": 2533.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " vamos a decir esta imagen que",
            "start": 2536.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " ven aqu\u00ed en pantalla. S\u00ed, le",
            "start": 2539.58,
            "duration": 2.019999999999982
        },
        {
            "text": " hacen zoom, por favor. Mientras",
            "start": 2541.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " voy describi\u00e9ndola, circul\u00f3 en",
            "start": 2543.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el a\u00f1o dos mil dieciocho en",
            "start": 2545.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " redes sociales y tambi\u00e9n se",
            "start": 2547.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " imprim\u00edan volantes y carteles",
            "start": 2549.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para intentar inhibir el voto en",
            "start": 2551.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ese momento de el candidato a la",
            "start": 2553.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidencia de la rep\u00fablica,",
            "start": 2555.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "start": 2557.6,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que result\u00f3 ganador en esa",
            "start": 2558.6,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contienda y ahora es el",
            "start": 2560.6,
            "duration": 1.0199999999999818
        },
        {
            "text": " segundo. El ministro de",
            "start": 2561.68,
            "duration": 1.9200000000000728
        },
        {
            "text": " Administraci\u00f3n y la",
            "start": 2563.6,
            "duration": 0.9200000000000728
        },
        {
            "text": " institucional. Dijeron que si",
            "start": 2564.52,
            "duration": 1.6199999999998909
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico, si a M\u00e9xico lo",
            "start": 2566.14,
            "duration": 1.5
        },
        {
            "text": " gobernaba el licenciado AMLO,",
            "start": 2567.64,
            "duration": 1.9800000000000182
        },
        {
            "text": " el d\u00f3lar estar\u00eda a treinta",
            "start": 2569.62,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " pesos. Habr\u00eda inflaci\u00f3n del",
            "start": 2571.58,
            "duration": 2.0599999999999454
        },
        {
            "text": " diez por ciento, que caer\u00eda la",
            "start": 2573.64,
            "duration": 1.0199999999999818
        },
        {
            "text": " inversi\u00f3n extranjera cinco",
            "start": 2574.66,
            "duration": 1.9600000000000364
        },
        {
            "text": " por ciento y el turismo siete",
            "start": 2576.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por ciento. Que ser\u00eda el peor",
            "start": 2578.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " arranque de una administraci\u00f3n",
            "start": 2580.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en setenta a\u00f1os. \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?",
            "start": 2582.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Todo lo contrario. Para el",
            "start": 2584.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " segundo a\u00f1o, no habr\u00eda como",
            "start": 2586.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sostener los programas sociales,",
            "start": 2588.62,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de evaluaci\u00f3n y desempleo. \u00bfQu\u00e9 cree? Tambi\u00e9n fue falso. Y que para el tercer a\u00f1o \u00edbamos a vivir",
            "start": 2590.62,
            "duration": 6.400000000000091
        },
        {
            "text": " una de las peores crisis en M\u00e9xico con el d\u00f3lar a 35 pesos. Saludos a Chom\u00e9. Tampoco sucedi\u00f3.",
            "start": 2597.02,
            "duration": 7.679999999999836
        },
        {
            "text": " La inflaci\u00f3n subir\u00eda un 24%, subir\u00eda el desempleo y que los programas sociales para j\u00f3venes y",
            "start": 2604.7,
            "duration": 7.119999999999891
        },
        {
            "text": " adultos ya no tendr\u00edan subsidio. Ya para el cuarto a\u00f1o vaticinaban que la popularidad del",
            "start": 2611.8199999999997,
            "duration": 6.080000000000382
        },
        {
            "text": " presidente ser\u00eda la peor en 20 a\u00f1os. Que el presidente buscar\u00eda la reelecci\u00f3n o postular a",
            "start": 2617.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " alguno de sus hijos al cargo del jefe del ejecutivo y que desaparecer\u00eda la clase media. \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?",
            "start": 2623.9,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " Todo lo contrario. Todo result\u00f3 falso salvo una cosa. Miren, este cartel tiene algo de verdad.",
            "start": 2630.14,
            "duration": 6.600000000000364
        },
        {
            "text": " Fue en lo \u00fanico que acertaron y es que para el sexto a\u00f1o los partidos de oposici\u00f3n estar\u00edan",
            "start": 2637.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " debilitados. S\u00ed le atinaron a eso, pero los resultados del gobierno fueron diametralmente",
            "start": 2643.82,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " opuestos a sus pron\u00f3sticos. Por eso la gente ya no les cree. Los intelectuales y l\u00edderes de la",
            "start": 2649.7400000000002,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " oposici\u00f3n no entienden que el pa\u00eds ya cambi\u00f3 y est\u00e1n sumamente enojados. En eso tambi\u00e9n son",
            "start": 2656.7000000000003,
            "duration": 7.199999999999818
        },
        {
            "text": " minor\u00eda. Por eso vale la pena mostrar algunos cambios positivos en el estado de \u00e1nimo de los",
            "start": 2663.9,
            "duration": 5.680000000000291
        },
        {
            "text": " ciudadanos. Miren, esto es una joya y si lo que acabamos de ver es conmovedor, eso tambi\u00e9n lo es.",
            "start": 2669.58,
            "duration": 5.239999999999782
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed M\u00e9xico ha avanzado 11 lugares en el \u00edndice de felicidad y se halla en el lugar 25. Pero eso",
            "start": 2674.8199999999997,
            "duration": 9.240000000000236
        },
        {
            "text": " no es todo. Aqu\u00ed vemos que las ni\u00f1as y los ni\u00f1os mexicanos son los que se sienten m\u00e1s felices y",
            "start": 2684.06,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " satisfechos con la vida en el mundo. Y a mucha honra. Viva M\u00e9xico otra vez. Hasta aqu\u00ed las buenas",
            "start": 2690.9,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " noticias y pues pese a todo lo que vaticinaron la oposici\u00f3n, los pol\u00edticos y los comunicadores que",
            "start": 2699.94,
            "duration": 8.88000000000011
        },
        {
            "text": " les hacen el caldo gordo a las mentiras para intentar desprestigiar al presidente, a los",
            "start": 2708.82,
            "duration": 5.7199999999998
        },
        {
            "text": " funcionarios de la administraci\u00f3n p\u00fablica federal, a las obras insignia, etc\u00e9tera, pues no les result\u00f3",
            "start": 2714.54,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " porque todo esto que dice el cartel es mentira. Pero vamos con esto que circul\u00f3 durante el fin de",
            "start": 2720.62,
            "duration": 9.199999999999818
        },
        {
            "text": " semana, bueno a principios de semana y sobre todo una entrevista que tuvo lugar ayer en Radio",
            "start": 2729.8199999999997,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " F\u00f3rmula con Ciro G\u00f3mez Leyva al expresidente Ernesto Zedillo, que es un traidor. Pero ahora",
            "start": 2736.7799999999997,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " lo hacen pasar como un procer de la democracia. El expresidente Ernesto Zedillo reapareci\u00f3 en la",
            "start": 2744.86,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " escena p\u00fablica para criticar la aprobaci\u00f3n a la reforma al poder judicial. Esto tuvo una amplia",
            "start": 2752.3,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " cobertura en medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales. Noticieros de radio y televisi\u00f3n,",
            "start": 2757.9,
            "duration": 4.599999999999909
        },
        {
            "text": " comunicadores y pol\u00edticos de oposici\u00f3n se llenaron la boca repitiendo sus palabras. Entre",
            "start": 2762.5,
            "duration": 7.519999999999982
        },
        {
            "text": " lo mucho que dijo el expresidente Priista hizo especial hincapi\u00e9 en que la reforma al poder",
            "start": 2770.02,
            "duration": 6.239999999999782
        },
        {
            "text": " judicial destruir\u00e1 al sistema judicial mexicano con una fachada de democracia. El ejecutivo y",
            "start": 2776.2599999999998,
            "duration": 7.640000000000327
        },
        {
            "text": " el legislativo van a controlar quienes aplican la justicia en nuestro pa\u00eds y que es un acto de",
            "start": 2783.9,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " tiran\u00eda. Y fue m\u00e1s lejos y aqu\u00ed insert\u00e9 su bonita canci\u00f3n dram\u00e1tica porque voy a citar a",
            "start": 2789.54,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Ernesto Zedillo. Cuando me di cuenta que iba a hacer el atropello constitucional,",
            "start": 2798.54,
            "duration": 4.8400000000001455
        },
        {
            "text": " \u00bfqu\u00e9 ha significado la aprobaci\u00f3n de esta reforma tanto con la sobre representaci\u00f3n? Y guardemos",
            "start": 2803.38,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " esto por favor. En la C\u00e1mara de Diputados como mayor\u00eda calificada gangsteril en este momento",
            "start": 2809.02,
            "duration": 6.079999999999927
        },
        {
            "text": " dije, se dijo a \u00e9l mismo, no puedo ignorar esto, puedo ser la destrucci\u00f3n de la Rep\u00fablica que hemos",
            "start": 2815.1,
            "duration": 6.880000000000109
        },
        {
            "text": " construido entre todos los mexicanos. Eso es como decir lo que dijo la se\u00f1ora que no podemos",
            "start": 2821.98,
            "duration": 7.079999999999927
        },
        {
            "text": " mencionar aqu\u00ed que ya misma nos quit\u00f3 las cadenas casi que con sus manos. Pero como no tiene desperdicio",
            "start": 2829.06,
            "duration": 6.480000000000018
        },
        {
            "text": " escuchemos lo que dijo en entrevista para Radio F\u00f3rmula en el espacio que conduce Ciro G\u00f3mez Leyva.",
            "start": 2835.54,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " Vamos a poner solamente un fragmento. S\u00ed, pero no creo que sea una opini\u00f3n exagerada. Estoy",
            "start": 2841.5,
            "duration": 9.360000000000127
        },
        {
            "text": " hablando de un riesgo que se puede materializar dado el contenido de esa reforma. Un requisito",
            "start": 2850.86,
            "duration": 11.2800000000002
        },
        {
            "text": " de cualquier democracia real es no solamente que haya elecciones libres y con condiciones",
            "start": 2862.1400000000003,
            "duration": 12.039999999999964
        },
        {
            "text": " Y esta reforma est\u00e1 muy cuidadosamente dise\u00f1ada para que los poderes legislativo y ejecutivo,",
            "start": 2900.54,
            "duration": 11.7199999999998
        },
        {
            "text": " que como vemos evidentemente ahora han ca\u00eddo en manos de un solo partido, puedan determinar,",
            "start": 2912.2599999999998,
            "duration": 9.440000000000055
        },
        {
            "text": " nombrar qui\u00e9nes tendr\u00e1n la responsabilidad de ser juzgadores en el sistema jur\u00eddico,",
            "start": 2922.18,
            "duration": 8.079999999999927
        },
        {
            "text": " en el sistema judicial. Algunos dir\u00edan, no, lo que esto hace es que el pueblo elija a los jueces",
            "start": 2930.2599999999998,
            "duration": 7.559999999999945
        },
        {
            "text": " y a los ministros de la corte. Bueno, eso es una postura absolutamente demag\u00f3gica.",
            "start": 2937.8199999999997,
            "duration": 8.11999999999989
        },
        {
            "text": " Mira, nos vamos a dejar ah\u00ed porque s\u00ed dijo muchas cosas, pero qued\u00e9monos con esto. Habla sobre",
            "start": 2946.06,
            "duration": 6.8400000000001455
        },
        {
            "text": " representaci\u00f3n, de que debe haber un poder independiente y de que la Suprema Corte debe",
            "start": 2952.9,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " vigilar el cumplimiento de la justicia. Y aqu\u00ed es donde vamos a decir, se\u00f1or, \u00bfc\u00f3mo le gusta",
            "start": 2960.78,
            "duration": 6.519999999999982
        },
        {
            "text": " mentir? \u00bfValdr\u00eda la pena refrescarle la memoria al expresidente Zedillo por todo lo que anda diciendo?",
            "start": 2967.3,
            "duration": 7.7599999999997635
        },
        {
            "text": " Pero vamos por partes. En primer lugar, Ernesto Zedillo no dijo que \u00e9l siendo presidente cerr\u00f3",
            "start": 2975.2999999999997,
            "duration": 7.440000000000055
        },
        {
            "text": " la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n el 1 de enero de 1995. Zedillo jubil\u00f3 a 26 ministros",
            "start": 2982.74,
            "duration": 8.720000000000255
        },
        {
            "text": " con jugosas pensiones y reform\u00f3 en 26 d\u00edas la Constituci\u00f3n y promulg\u00f3 reformas a 20 art\u00edculos",
            "start": 2991.46,
            "duration": 9.83999999999969
        },
        {
            "text": " constitucionales. Ah\u00ed nadie se escandaliz\u00f3 ni lo llamaron tirano. Elimin\u00f3 la corte integrada por",
            "start": 3001.3,
            "duration": 8.199999999999818
        },
        {
            "text": " ministros nombrados por los presidentes Miguel de la Madrid y Carlos Salinas de Gortari. Impuso",
            "start": 3009.5,
            "duration": 6.5600000000004
        },
        {
            "text": " una corte a moda y se llena la boca de decir que deber\u00eda haber un poder aut\u00f3nomo. El presidente",
            "start": 3016.0600000000004,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " Zedillo nombr\u00f3 a los 11 ministros de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n,",
            "start": 3025.3,
            "duration": 5.199999999999818
        },
        {
            "text": " cre\u00f3 el Consejo de la Judicatura y a la mitad de los jueces de primera instancia. Los medios de",
            "start": 3030.5,
            "duration": 6.920000000000073
        },
        {
            "text": " comunicaci\u00f3n no lo tacharon de ejercer un poder absoluto, ni lo calificaron de dictador, ni de",
            "start": 3037.42,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " destruir la justicia. Pero tambi\u00e9n le decimos al expresidente Zedillo, \u00e9l se habla al espejo",
            "start": 3043.98,
            "duration": 6.760000000000218
        },
        {
            "text": " cuando se rasga las vestiduras por una supuesta sobre representaci\u00f3n en el poder legislativo y",
            "start": 3050.74,
            "duration": 5.960000000000036
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed s\u00ed tengo que decir que descaro. Omite decir que el proyecto de decreto fue aprobado por unanimidad",
            "start": 3056.7,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " su proyecto de decreto el 18 de diciembre de 1994, que s\u00f3lo hab\u00eda ocho, ocho senadores de",
            "start": 3063.9399999999996,
            "duration": 9.100000000000364
        },
        {
            "text": " oposici\u00f3n quienes abandonaron el recinto al momento de la votaci\u00f3n. Y si me pueden hacer zoom por",
            "start": 3073.04,
            "duration": 5.299999999999727
        },
        {
            "text": " favor a la C\u00e1mara de Senadores de 1995. \u00bfQu\u00e9 tal? En ese momento 120 esca\u00f1os del Senado eran",
            "start": 3078.34,
            "duration": 10.7199999999998
        },
        {
            "text": " ocupados por el PRIAN quienes votaron por la reforma de Ernesto Zedillo, 95 del PRI y 25 del PAN.",
            "start": 3089.06,
            "duration": 6.320000000000164
        },
        {
            "text": " Nadie los acus\u00f3 de sobre representaci\u00f3n ni de establecer la dictadura de la mayor\u00eda. El PRI",
            "start": 3095.38,
            "duration": 7.360000000000127
        },
        {
            "text": " contaba con 95 senadores m\u00e1s 25 de PAN, lo cual no impid\u00eda una integraci\u00f3n monol\u00edtica de un poder",
            "start": 3102.74,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " con las atribuciones de revisar la constitucionalidad de los actos del Ejecutivo. \u00bfC\u00f3mo ven?",
            "start": 3109.18,
            "duration": 5.679999999999836
        },
        {
            "text": " La C\u00e1mara de Senadores en 2024 y si ahora me hacen zoom por favor de c\u00f3mo est\u00e1 conformada",
            "start": 3116.3399999999997,
            "duration": 5.200000000000273
        },
        {
            "text": " la C\u00e1mara de Senadores en este a\u00f1o. Morena tiene 60 senadores, el Partido del Trabajo",
            "start": 3121.54,
            "duration": 7.279999999999745
        },
        {
            "text": " nueve senadores, el Partido Verde Ecologista de M\u00e9xico tiene 14 senadores, Movimiento Ciudadano",
            "start": 3129.02,
            "duration": 5.920000000000073
        },
        {
            "text": " cinco senadores, Partido Acci\u00f3n Nacional 22 senadores y el PRI, el Partido Revolucional",
            "start": 3134.94,
            "duration": 6.039999999999964
        },
        {
            "text": " Institucional 16 senadores. Se\u00f1or Zedillo, \u00bfcu\u00e1l sobre representaci\u00f3n? \u00bfUsted no se mordi\u00f3 la lengua?",
            "start": 3140.98,
            "duration": 7.880000000000109
        },
        {
            "text": " As\u00ed desmemoriado anda el ex presidente Zedillo. Una reforma judicial que se aprob\u00f3 en 26 d\u00edas,",
            "start": 3149.86,
            "duration": 7.360000000000127
        },
        {
            "text": " la reforma de Ernesto Zedillo, conjugoso regalo para ministros, por ejemplo, Diego Valadez,",
            "start": 3157.3799999999997,
            "duration": 6.120000000000346
        },
        {
            "text": " quien fungiera como procurador general de la Rep\u00fablica entre enero y mayo de 1994 y que siendo",
            "start": 3163.5,
            "duration": 8.599999999999909
        },
        {
            "text": " ya nombrado ministro solamente dur\u00f3 seis meses, pero s\u00ed se le otorg\u00f3 su pensi\u00f3n vitalicia. Y",
            "start": 3172.1,
            "duration": 9.039999999999964
        },
        {
            "text": " aunque ya fue aprobada la reforma, contin\u00faen mintiendo tan vehementemente que pareciera que",
            "start": 3181.14,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " algo esconde. Y les vamos a decir que por m\u00e1s de 20 a\u00f1os la corte estuvo secuestrada por una",
            "start": 3186.7799999999997,
            "duration": 7.720000000000255
        },
        {
            "text": " mafia que serv\u00eda a los intereses de los poderosos, de aquellos que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico.",
            "start": 3194.5,
            "duration": 6.559999999999945
        },
        {
            "text": " Ellos ahora tienen terror de que el pueblo participe y decida. No los culpamos, el pueblo",
            "start": 3201.06,
            "duration": 9.279999999999745
        },
        {
            "text": " es mucha pieza. Pero aqu\u00ed no acaba las mentiras que se difundieron sobre la reforma al poder",
            "start": 3210.34,
            "duration": 7.239999999999782
        },
        {
            "text": " judicial. Vamos a ver la colaboraci\u00f3n con Infodemia sobre estas mentiras.",
            "start": 3217.58,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " La aprobaci\u00f3n de la reforma al poder judicial ha generado una tormenta de noticias falsas que",
            "start": 3229.98,
            "duration": 5.599999999999909
        },
        {
            "text": " busca poner en duda su legitimidad. Uno, falso que la reforma al poder judicial es ilegal.",
            "start": 3235.58,
            "duration": 6.2800000000002
        },
        {
            "text": " Esta reforma es ilegal, es ileg\u00edtima y verdaderamente no puede ser declarada como constitucional.",
            "start": 3265.58,
            "duration": 9.840000000000146
        },
        {
            "text": " El art\u00edculo 135 de la Constituci\u00f3n de M\u00e9xico establece el procedimiento para reformar la",
            "start": 3275.42,
            "duration": 6.440000000000055
        },
        {
            "text": " Constituci\u00f3n, el cual se respet\u00f3 en todo el proceso legislativo que se sigui\u00f3 para aprobar",
            "start": 3281.86,
            "duration": 5.879999999999654
        },
        {
            "text": " la reforma al poder judicial. En cuanto a los amparos emitidos para evitar la discusi\u00f3n,",
            "start": 3287.74,
            "duration": 4.559999999999945
        },
        {
            "text": " aprobaci\u00f3n y publicaci\u00f3n de la reforma, estos no son procedentes. Toda vez que la",
            "start": 3292.3,
            "duration": 5.800000000000182
        },
        {
            "text": " ley que reglamente el juicio de amparo establece en su art\u00edculo 61, fracci\u00f3n primera, que el",
            "start": 3298.1000000000004,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " juicio de amparo es improcedente en contra de adiciones o reformas a la Constituci\u00f3n.",
            "start": 3303.7400000000002,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " Dos, falso que la reforma al poder judicial provocar\u00e1 una dictadura y desaparecer\u00e1 la",
            "start": 3309.6600000000003,
            "duration": 5.639999999999873
        },
        {
            "text": " El planeta entero est\u00e1 diciendo M\u00e9xico est\u00e1 camino a la dictadura y camino a la crisis econ\u00f3mica.",
            "start": 3344.7,
            "duration": 6.720000000000255
        },
        {
            "text": " Para que supriman constitucionalmente o establezcan constitucionalmente un procedimiento para",
            "start": 3351.42,
            "duration": 9.4399999999996
        },
        {
            "text": " desaparecer de hecho y de yure al poder judicial.",
            "start": 3360.8599999999997,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " A la una de la ma\u00f1ana fue aprobada la reforma al poder judicial en medio de un estruendoso",
            "start": 3365.74,
            "duration": 4.400000000000091
        },
        {
            "text": " aplauso por parte de los asesinos de este pa\u00eds llamado Movimiento de Regeneraci\u00f3n",
            "start": 3370.14,
            "duration": 4.7199999999998
        },
        {
            "text": " Nacional. As\u00ed Morena logr\u00f3 desmantelar el poder judicial.",
            "start": 3374.8599999999997,
            "duration": 4.960000000000036
        },
        {
            "text": " La reforma al poder judicial no elimina ninguno de los tres poderes de la Uni\u00f3n, por el contrario",
            "start": 3379.8199999999997,
            "duration": 5.080000000000382
        },
        {
            "text": " los fortalece.",
            "start": 3384.9,
            "duration": 1.3999999999996362
        },
        {
            "text": " La Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos mexicanos establece la democracia como",
            "start": 3386.2999999999997,
            "duration": 4.880000000000109
        },
        {
            "text": " forma de gobierno y la divisi\u00f3n de poderes en M\u00e9xico en sus art\u00edculos 39, 40 y 49 y",
            "start": 3391.18,
            "duration": 6.960000000000036
        },
        {
            "text": " ninguno de esos art\u00edculos fue modificado con la reforma constitucional al poder judicial.",
            "start": 3398.22,
            "duration": 5.440000000000055
        },
        {
            "text": " 3. Falso que el diario oficial de la Federaci\u00f3n no se puede publicar los domingos.",
            "start": 3403.66,
            "duration": 6.2400000000002365
        },
        {
            "text": " En redes sociales se asegur\u00f3 que la publicaci\u00f3n en domingo de la reforma al poder judicial",
            "start": 3409.9,
            "duration": 4.399999999999636
        },
        {
            "text": " era ilegal, lo cual es falso.",
            "start": 3414.2999999999997,
            "duration": 2.1600000000003092
        },
        {
            "text": " El art\u00edculo 7 de la Ley del Diario Oficial de la Federaci\u00f3n establece que este podr\u00e1",
            "start": 3416.46,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": " ser publicado todos los d\u00edas del a\u00f1o, de ser requerido hasta varias veces al d\u00eda.",
            "start": 3421.96,
            "duration": 4.739999999999782
        },
        {
            "text": " Gracias, Judith S\u00e1nchez Reyes de Perspectiva CMX.",
            "start": 3455.2200000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sobre el caso de Sinaloa, presidente, se tiene el dato de que miles de trabajadores,",
            "start": 3457.2200000000003,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " bueno, pues han visto afectados, se han visto afectados por esta situaci\u00f3n de violencia",
            "start": 3462.2200000000003,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que se ha registrado en la entidad.",
            "start": 3467.2200000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De hecho, tambi\u00e9n ya se dice que hay una p\u00e9rdida de m\u00e1s de 800 millones de pesos",
            "start": 3469.2200000000003,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " en la cuesti\u00f3n econ\u00f3mica.",
            "start": 3476.2200000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Las califican, al menos la Uni\u00f3n de Comerciantes de Culiac\u00e1n, como mayores a las que se registran",
            "start": 3478.2200000000003,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " durante la pandemia.",
            "start": 3484.98,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En este sentido, preguntarle qu\u00e9 est\u00e1 planeando hacer el gobierno federal en conjunto con",
            "start": 3486.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " el gobierno estatal y municipal para poder apoyar a la poblaci\u00f3n que se ha tenido que",
            "start": 3491.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " confinar en estos d\u00edas, justamente por estos hechos, tambi\u00e9n c\u00f3mo van a apoyar a otros",
            "start": 3496.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " sectores productivos en la entidad.",
            "start": 3502.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y si ustedes ya hicieron justamente tambi\u00e9n su balance sobre estas p\u00e9rdidas econ\u00f3micas.",
            "start": 3505.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y preguntarle tambi\u00e9n, se dio un hackeo hace unos d\u00edas a sitios oficiales de Sinaloa,",
            "start": 3512.7400000000002,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s de esta situaci\u00f3n, bueno, pues se lanzaron amenazas al gobernador.",
            "start": 3518.7400000000002,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Preguntar si est\u00e1n blindando algunos otros sitios justamente para evitar este tipo de",
            "start": 3525.7400000000002,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " ciberataques.",
            "start": 3531.7400000000002,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Bueno, la noticia acerca de Sinaloa, lo dije ayer, est\u00e1 envuelta en una propaganda de",
            "start": 3533.5,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " mentiras, de sensacionalismos, de alarma para inducir miedo a la poblaci\u00f3n.",
            "start": 3551.26,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Todo esto promovido por nuestros adversarios.",
            "start": 3573.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed de sencillo.",
            "start": 3578.0200000000004,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ustedes ven los peri\u00f3dicos vendidos o alquilados al conservadurismo y las redes sociales,",
            "start": 3582.0200000000004,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " y tienen el tema de Sinaloa, porque es como el tema de Sedillo, como el tema de Garc\u00eda Luna,",
            "start": 3596.78,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " que seguramente vamos a hablar de eso, y del narco-presidente AMLO.",
            "start": 3610.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Son sus temas.",
            "start": 3618.78,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " La verdad es una campa\u00f1a que intenta desprestigiar al gobierno que represento,",
            "start": 3620.5400000000004,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " a mi persona, y no han podido, ni podr\u00e1n, porque el pueblo de M\u00e9xico es mucha pieza,",
            "start": 3632.5400000000004,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " y nuestros adversarios, con todo respeto, no tienen autoridad moral, porque son muy hip\u00f3critas,",
            "start": 3643.3,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " son muy corruptos, y son fachos, es decir, muy autoritarios.",
            "start": 3659.3,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " O sea, los hechos violentos en Sinaloa, entonces, \u00bfson controlados, o sea, se han magnificado de acuerdo a su perspectiva?",
            "start": 3668.0600000000004,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, los medios de informaci\u00f3n que no son, en sentido estricto, de informaci\u00f3n, son de manipulaci\u00f3n.",
            "start": 3674.0600000000004,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, tienen un efecto, porque atemorizan a la poblaci\u00f3n.",
            "start": 3681.0600000000004,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Por eso, yo aprovecho, de nuevo, para decirle a los ciudadanos de Sinaloa que estamos d\u00e1ndole seguimiento",
            "start": 3692.82,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " al problema, que estamos actuando de manera profesional, responsable,",
            "start": 3704.82,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " que hay elementos de las Fuerzas Armadas en Sinaloa que tienen como misi\u00f3n,",
            "start": 3713.5800000000004,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " primero, y es lo m\u00e1s importante, proteger a la poblaci\u00f3n civil, a todos los ciudadanos,",
            "start": 3721.5800000000004,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " y segundo, evitar que se enfrenten los grupos que est\u00e1n en Pugna.",
            "start": 3734.34,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y eso es lo que estamos haciendo, sin embargo, nuestros adversarios utilizan esto,",
            "start": 3742.34,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " para atemorizar, y yo espero que poco a poco se vaya normalizando la situaci\u00f3n en Sinaloa.",
            "start": 3754.1000000000004,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " \u00bfLa seguridad y la tranquilidad en Sinaloa depende de los grupos criminales presentes o ustedes como autoridades tienen el control?",
            "start": 3770.1000000000004,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n, \u00bfno?, de la manipulaci\u00f3n.",
            "start": 3778.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Le hicieron una entrevista al general, comandante de la regi\u00f3n,",
            "start": 3787.86,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " y dijo de que ten\u00edan ellos que cuidar, que no se enfrentaran los grupos.",
            "start": 3796.86,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Y de inmediato, la interpretaci\u00f3n en el Reforma, en tu medio, en todos.",
            "start": 3808.86,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Fue de que \u00e9l dec\u00eda que la seguridad en Sinaloa depend\u00eda de los grupos,",
            "start": 3818.86,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " y no era una responsabilidad del Estado mexicano, garantizar la paz y la tranquilidad.",
            "start": 3828.6200000000003,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Pero as\u00ed le van a estar buscando, porque es temporada de Zopilotes.",
            "start": 3838.6200000000003,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Eso s\u00ed calienta, \u00bfverdad?",
            "start": 3850.6200000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero es que no hay profesionalismo en los medios, con honrosas excepciones.",
            "start": 3853.38,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Es que antes ellos dominaban y estaban completamente fusionados al gobierno, los medios, la mayor\u00eda.",
            "start": 3868.1400000000003,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Acu\u00e9rdense de el 2011, cuando estaba la guerra contra el narcotr\u00e1fico,",
            "start": 3890.9,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " cuando declara Calder\u00f3n la guerra al narcotr\u00e1fico, es cuando hay m\u00e1s masacres,",
            "start": 3904.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " es cuando se eleva el \u00edndice de letalidad, cuando hay en los enfrentamientos m\u00e1s muertos que heridos o detenidos,",
            "start": 3912.6600000000003,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " porque remataban a los heridos, era m\u00e1talos en caliente.",
            "start": 3927.6600000000003,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " 2011, los de los medios de comunicaci\u00f3n, a diferencia de ahora,",
            "start": 3933.42,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " aceptaron firmar un pacto de silencio para no hablar del tema de la violencia.",
            "start": 3946.1800000000003,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Pon la foto.",
            "start": 3966.1800000000003,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es que, como dicen los abogados, hay que estarles leyendo y leyendo el art\u00edculo,",
            "start": 3968.94,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " y repite y repite para que se vaya internalizando, y nos da oportunidad para seguir haciendo conciencia",
            "start": 3985.7000000000003,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " de c\u00f3mo era el r\u00e9gimen autoritario y c\u00f3mo era el control que ten\u00eda el gobierno de todos ellos,",
            "start": 4002.46,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " porque la mayor\u00eda est\u00e1n en contra de nosotros, todos,",
            "start": 4015.2200000000003,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " gritaban como pregoneros cuando le conven\u00eda al r\u00e9gimen, y callaban como momias,",
            "start": 4031.2200000000003,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " como cuando se firma este pacto de silencio.",
            "start": 4045.2200000000003,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Y exactamente en este a\u00f1o, pon la gr\u00e1fica de letalidad o de asesinatos,",
            "start": 4055.2200000000003,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": " es cuando est\u00e1 la violencia en lo m\u00e1s alto.",
            "start": 4068.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " 2011, miren, all\u00e1 est\u00e1, en enfrentamientos 1.412 fallecidos, asesinados,",
            "start": 4076.98,
            "duration": 19.999999999999545
        },
        {
            "text": " en enfrentamientos,",
            "start": 4098.9800000000005,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " civiles heridos y detenidos, 1.127, es decir, m\u00e1s muertos que heridos y detenidos,",
            "start": 4105.9800000000005,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " exactamente en el 11.",
            "start": 4115.9800000000005,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, en el 11, la embajada de Estados Unidos premia a Garc\u00eda Luna,",
            "start": 4118.74,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " el que ayer escribi\u00f3 una carta diciendo que las acusaciones en contra de \u00e9l surgieron de nuestro gobierno",
            "start": 4135.74,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " y que yo tengo v\u00ednculos con el narcotr\u00e1fico o con las bandas de delincuentes del narcotr\u00e1fico.",
            "start": 4146.5,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Garc\u00eda Luna, aqu\u00ed lo hemos visto, comenz\u00f3 en el sistema de inteligencia del gobierno,",
            "start": 4161.5,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " tuvo que ver con el asesinato del candidato Colocio,",
            "start": 4172.26,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " no es que haya participado directamente, sino que en la investigaci\u00f3n que hizo la fiscal\u00eda,",
            "start": 4181.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " a \u00e9l lo mandaron a rescatar al segundo tirador,",
            "start": 4187.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " que por cierto, un juez ahora del Poder Judicial no le otorg\u00f3 a la fiscal\u00eda",
            "start": 4192.02,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " la autorizaci\u00f3n para prenderlo, no permiti\u00f3 la orden de aprehensi\u00f3n.",
            "start": 4206.02,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Bueno, Garc\u00eda Luna empieza con Salinas en el CICEN, en el sistema de desviaraje,",
            "start": 4214.780000000001,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " en 1989, entrando Salinas,",
            "start": 4223.780000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " en el 1994, ya teniendo cierto nivel,",
            "start": 4229.780000000001,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " es cuando va a Tijuana a rescatar al segundo tirador, que lo dejaron libre",
            "start": 4238.54,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " los jueces del Poder Judicial corrupto, que afortunadamente ya van a tener que salir",
            "start": 4248.54,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " porque el pueblo ya no quiere m\u00e1s corrupci\u00f3n de jueces y de magistrados y de ministros.",
            "start": 4258.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Bueno, despu\u00e9s sigue Garc\u00eda Luna en la Procuradur\u00eda, y lo mismo con labores de espionaje,",
            "start": 4265.3,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " llega a ser secretario de seguridad p\u00fablica,",
            "start": 4278.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " y ten\u00eda un sistema de vigilancia de lo m\u00e1s sofisticado,",
            "start": 4282.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " hasta sal\u00edan sorprendidos, Ciro, Mar\u00edn, cuando iban al b\u00fanker a tomarse un caf\u00e9 con Garc\u00eda Luna,",
            "start": 4290.06,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " dec\u00edan, oh, por qu\u00e9 doy todos estos antecedentes,",
            "start": 4312.820000000001,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " por qu\u00e9 un hombre que se dedica a eso, entre otras cosas, m\u00e1s de 30 a\u00f1os,",
            "start": 4321.820000000001,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " desde el 89 a la fecha, o cuando lo detuvieron, \u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os son?",
            "start": 4332.820000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " De 89 a cuando lo aprendieron, como 30 a\u00f1os, o no, 35 a\u00f1os, s\u00ed,",
            "start": 4342.820000000001,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " \u00bfc\u00f3mo no va a saber todo lo relacionado conmigo,",
            "start": 4355.820000000001,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " si era su trabajo y si yo era opositor? Claro que me espiaba.",
            "start": 4364.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Entonces, escribe que hay pruebas, hay videos, hay llamadas, hay audios,",
            "start": 4374.58,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " es muy sencillo que los de a conocer,",
            "start": 4386.58,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " el tiene todo,",
            "start": 4391.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " por eso es muy importante, y esto es un mensaje,",
            "start": 4402.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " una ense\u00f1anza mayor para los j\u00f3venes,",
            "start": 4408.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " es muy importante tener autoridad moral,",
            "start": 4414.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " y no establecer relaciones de complicidad con nadie,",
            "start": 4421.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " si se va a trabajar en beneficio del pueblo,",
            "start": 4427.34,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " si uno es dirigente y quiere transformar una realidad de opresi\u00f3n, de injusticias,",
            "start": 4442.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " de privilegios, hay que tener autoridad moral,",
            "start": 4449.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " hay que ser honesto, porque si no, no puede uno,",
            "start": 4453.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " lo destruyen a m\u00ed en mi carrera de d\u00e9cadas como dirigente,",
            "start": 4461.1,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " he padecido de much\u00edsimas acusaciones,",
            "start": 4472.1,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " y no han podido,",
            "start": 4476.860000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " entonces es muy sencillo que presenten las pruebas,",
            "start": 4481.860000000001,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " que hable con Anabel,",
            "start": 4490.860000000001,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " si \u00e9l no las tiene,",
            "start": 4494.860000000001,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " la periodista,",
            "start": 4499.860000000001,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero para que no falle,",
            "start": 4502.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que le pida a sus amigos de la DEA la informaci\u00f3n,",
            "start": 4510.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " que le pida a sus abogados que busquen a Tim Golden,",
            "start": 4519.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " premio Pulitzer dos veces,",
            "start": 4525.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " que vaya con los editores del New York Times o del Washington Post,",
            "start": 4533.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " y para que no falle,",
            "start": 4540.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " que no falle,",
            "start": 4544.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " este,",
            "start": 4548.14,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " que vaya al Departamento de Estado,",
            "start": 4550.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " el gobierno de Estados Unidos\u2026",
            "start": 4554.14,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Presidente, en ese sentido, \u00bfusted toma alguna acci\u00f3n por estos se\u00f1alamientos?",
            "start": 4556.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Nada, nada, nada, nada, nada, nada, nada, nada, nada, nada, nada, nada, nada, nada nada nada, nada nada,",
            "start": 4562.14,
            "duration": 4.599999999999454
        },
        {
            "text": " de que est\u00e1n muy desesperados y son los jefes, los halcones mayores, son muy ingratos, porque",
            "start": 4566.74,
            "duration": 22.76000000000022
        },
        {
            "text": " lo dejan solo a Garc\u00eda Luna. El primero que deber\u00eda estar defendi\u00e9ndolo es Calder\u00f3n.",
            "start": 4589.5,
            "duration": 9.239999999999782
        },
        {
            "text": " S\u00ed, como dice \u00e9l, es inocente, \u00bfpor qu\u00e9 no Calder\u00f3n lo defiende? Luego los que lo",
            "start": 4598.74,
            "duration": 13.11999999999989
        },
        {
            "text": " del Estado, el Departamento de Justicia en Estados Unidos. Y van a perder su tiempo,",
            "start": 4622.1,
            "duration": 23.479999999999563
        },
        {
            "text": " van a perder su tiempo porque llevamos ya muchos a\u00f1os enfrentando a mafias. Y repito,",
            "start": 4645.58,
            "duration": 15.220000000000255
        },
        {
            "text": " la elecci\u00f3n es para los j\u00f3venes que resistan tentaciones. La pol\u00edtica y el poder es humildad,",
            "start": 4660.8,
            "duration": 17.0600000000004
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 a diarios se va a hacer una presidencia de esta informaci\u00f3n en los medios?",
            "start": 4693.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Ah, porque est\u00e1n muy molestos, pensaban de que no iba a consolidarse esta primera etapa",
            "start": 4699.5,
            "duration": 17.079999999999927
        },
        {
            "text": " contenta. Pero ellos no quieren eso, ellos o quieren un presidente Pelele o un presidente",
            "start": 4727.38,
            "duration": 18.479999999999563
        },
        {
            "text": " debilitado. Si no est\u00e1 al servicio de ellos, me refiero a los poderes hegem\u00f3nicos, nacionales",
            "start": 4745.86,
            "duration": 14.659999999999854
        },
        {
            "text": " y extranjeros, si no est\u00e1 al servicio de ellos el presidente de un pa\u00eds, desear\u00edan",
            "start": 4760.5199999999995,
            "duration": 11.699999999999818
        },
        {
            "text": " ah\u00ed te van los medios de manipulaci\u00f3n, ah\u00ed te van los editoriales del Wall Street Journal,",
            "start": 4789.3,
            "duration": 12.640000000000327
        },
        {
            "text": " del New York Times, del Financial Times. Pero aqu\u00ed eso no ha funcionado, ni funcionar\u00e1,",
            "start": 4801.9400000000005,
            "duration": 11.279999999999745
        },
        {
            "text": " Nos sometieron y nos acomplejaron. Y resulta que el pueblo de M\u00e9xico es un pueblo sabio,",
            "start": 4837.58,
            "duration": 23.279999999999745
        },
        {
            "text": " lleno de virtudes, un pueblo trabajador, un pueblo honesto, un pueblo muy politizado.",
            "start": 4860.86,
            "duration": 14.199999999999818
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense la historia de nuestro pa\u00eds. Pues por eso quer\u00edan que ya no record\u00e1ramos a nuestros",
            "start": 4875.0599999999995,
            "duration": 11.44000000000051
        },
        {
            "text": " del movimiento revolucionario. \u00bfTe lo tragaron? \u00bfPor qu\u00e9 no pones la gr\u00e1fica de cu\u00e1ntos senadores",
            "start": 4941.02,
            "duration": 17.88000000000011
        },
        {
            "text": " Y hay quienes sostienen que la llegada del PAN con Fox se pact\u00f3 afuera y tuvo que verse",
            "start": 4985.3,
            "duration": 19.079999999999927
        },
        {
            "text": " y terminaron uni\u00e9ndose. Nada m\u00e1s que no contaban. Una de las cosas de las que me siento",
            "start": 5026.82,
            "duration": 14.720000000000255
        },
        {
            "text": " m\u00e1s satisfecho es que cuando Cerillo, precisamente, que estaban en ese plan del bipartidismo,",
            "start": 5041.54,
            "duration": 9.079999999999927
        },
        {
            "text": " que quer\u00edan establecer un sistema bipartidista desde Salinas, PRI-PAN, porque en esencia es lo",
            "start": 5050.62,
            "duration": 9.960000000000036
        },
        {
            "text": " mismo. Llegu\u00e9 a decir en ese entonces de que la diferencia entre el PRI y el PAN era como la",
            "start": 5060.58,
            "duration": 10.039999999999964
        },
        {
            "text": " diferencia que hab\u00eda entre la Coca-Cola y la Pepsi-Cola. Que era lo mismo. Habl\u00e1bamos desde",
            "start": 5070.62,
            "duration": 15.960000000000036
        },
        {
            "text": " entonces del PRI. Bueno, resulta que eso es el 95. En el 97, ya yo llegu\u00e9 a dirigir el PRD, que miren,",
            "start": 5086.58,
            "duration": 19.5600000000004
        },
        {
            "text": " en el 95, \u00bfcu\u00e1nto? 8 senadores. En el 97, desplazamos al PAN y nos quedamos en el Congreso como",
            "start": 5106.14,
            "duration": 17.4399999999996
        },
        {
            "text": " segunda fuerza pol\u00edtica. Y les rompimos el esquema bipartidista. Pero era una estrategia",
            "start": 5123.58,
            "duration": 12.640000000000327
        },
        {
            "text": " de la oligarqu\u00eda porque eran los due\u00f1os, o son los due\u00f1os, de los dos partidos, y",
            "start": 5136.22,
            "duration": 9.920000000000073
        },
        {
            "text": " utilizaban a un partido o a otro de acuerdo a lo que les conven\u00eda, enga\u00f1ando a la gente.",
            "start": 5146.14,
            "duration": 9.359999999999673
        },
        {
            "text": " Porque en los pueblos, en los municipios, en los estados, se enfrentaban, PRI-PAN, pero",
            "start": 5155.5,
            "duration": 7.400000000000546
        },
        {
            "text": " arriba, desde Salinas, empezaron a actuar de manera conjunta. Pero f\u00edjense ese fen\u00f3meno.",
            "start": 5162.9,
            "duration": 10.720000000000255
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo? \u00bf95? Y t\u00fa ya se atreves a decir de que hay una sobre representaci\u00f3n en Moreno.",
            "start": 5173.62,
            "duration": 15.4399999999996
        },
        {
            "text": " Y esto era lo de antes. Y tambi\u00e9n, en ese entonces, ning\u00fan medio de informaci\u00f3n, de",
            "start": 5189.06,
            "duration": 18.640000000000327
        },
        {
            "text": " comunicaci\u00f3n. Bueno, algunos, hab\u00eda honrosas excepciones. Pero era la excepci\u00f3n, no la regla.",
            "start": 5207.7,
            "duration": 14.239999999999782
        },
        {
            "text": " Todos alineados, completamente. Bueno, al grado de que llega a Sedillo,",
            "start": 5224.38,
            "duration": 9.599999999999454
        },
        {
            "text": " traiciona a Salinas, porque es el que lo pone. Ni modo que lo eligi\u00f3 el pueblo,",
            "start": 5233.98,
            "duration": 14.760000000000218
        },
        {
            "text": " que lo pone de candidato, es Salinas. \u00bfY por qu\u00e9 tienen ese \u00e9xito? \u00bfPor qu\u00e9 hacen una elecci\u00f3n",
            "start": 5250.459999999999,
            "duration": 11.280000000000655
        },
        {
            "text": " de Estado, Salinas, para imponer a Sedillo? F\u00edjense, asesinan al candidato del PRI,",
            "start": 5261.74,
            "duration": 13.800000000000182
        },
        {
            "text": " a Luis Donaldo Colosio, en marzo de 1994, 23 de marzo de 1994. Y la elecci\u00f3n creo que fue en julio,",
            "start": 5275.54,
            "duration": 25.479999999999563
        },
        {
            "text": " \u00bfno? La elecci\u00f3n. Despu\u00e9s de que asesinan a Luis Donaldo, imponen a Sedillo de candidato.",
            "start": 5301.02,
            "duration": 19.600000000000364
        },
        {
            "text": " Hay un debate, esto para los j\u00f3venes. Sedillo por el PRI, Diego Fern\u00e1ndez de Ceballos por el PAN,",
            "start": 5320.62,
            "duration": 18.76000000000022
        },
        {
            "text": " y el ingeniero Compte Moca\u00e1rdiaz por el PR. Debate presidencial. Y se le va Diego con todo",
            "start": 5339.38,
            "duration": 19.960000000000036
        },
        {
            "text": " el que menos luce\u00f3, fue Sedillo. El que gana el debate es Diego. Pero Salinas est\u00e1 detr\u00e1s,",
            "start": 5389.34,
            "duration": 14.640000000000327
        },
        {
            "text": " y a Diego le ten\u00edan su expediente de buen tama\u00f1o, ni chico ni grande.",
            "start": 5406.74,
            "duration": 11.840000000000146
        },
        {
            "text": " Con lo de, s\u00ed, se llama Punta Diamante, Punta Diamante. Y no pod\u00eda, porque adem\u00e1s ya estaba as\u00ed,",
            "start": 5419.34,
            "duration": 25.840000000000146
        },
        {
            "text": " con Salinas. Le llamaban La Ardilla. Unos el jefe Diego y otros La Ardilla, porque viv\u00eda en los pinos,",
            "start": 5445.18,
            "duration": 19.159999999999854
        },
        {
            "text": " dec\u00edan, siendo opositor. \u00bfQu\u00e9 pasa con Diego? Gana el debate y desaparece. Y con toda la propaganda",
            "start": 5464.34,
            "duration": 18.079999999999927
        },
        {
            "text": " Pierde el debate o no gana el debate Sedillo. Y viene la elecci\u00f3n y barre. Barre. No est\u00e1bamos en oposici\u00f3n.",
            "start": 5494.66,
            "duration": 17.840000000000146
        },
        {
            "text": " Pero se llevaron todo. Entonces, eso es lo que ahora ellos cuestionan y no aceptan que la gente",
            "start": 5512.5,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " Es que es, al final de cuentas, la misma asociaci\u00f3n delictuosa. Unos metidos en el crimen organizado y otros en la delincuencia de cuello blanco.",
            "start": 5587.5,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n eso debe de analizarse. Porque antes toda la culpa incluso se consideraba ratero, solo al que se robaba una bolsa en el mercado. Siempre lo digo.",
            "start": 5602.5,
            "duration": 27.0
        },
        {
            "text": " Y a los que saqueaban al pa\u00eds se les llamaba hombres de negocio. No perd\u00edan ni siquiera su respetabilidad.",
            "start": 5629.5,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Yo me acuerdo que en una revista Forbes, donde aparece en la lista de los m\u00e1s ricos del mundo, llegaron a poner a Guzm\u00e1n Loera en la lista.",
            "start": 5645.5,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " En la lista de los 10 m\u00e1s ricos de M\u00e9xico. No, no, no, no. Con todo. Guzm\u00e1n Loera, en t\u00e9rminos de b\u00e9isbol, jugaba en la Liga del Pac\u00edfico.",
            "start": 5663.5,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Donde va a tener un narcotraficante, un yate de 250 millones de d\u00f3lares. Como los tienen los m\u00e1s ricos de M\u00e9xico.",
            "start": 5705.5,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " Y que conste, y repito, no todo el que tiene es malvado. Nada m\u00e1s es para que se mira. Ah, porque basta de hipocres\u00eda.",
            "start": 5727.5,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " Saquean, roban miles de millones de pesos y no pierden su respetabilidad. Eso se acab\u00f3.",
            "start": 5743.5,
            "duration": 18.0
        },
        {
            "text": " Cu\u00e1ntos contratos hemos visto aqu\u00ed, leoninos que entregaban en los gobiernos anteriores. A los que no nos quieren, a los que manejan los medios de manipulaci\u00f3n.",
            "start": 5761.5,
            "duration": 22.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 hacen los comunicadores construyendo aeropuertos?",
            "start": 5783.5,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Administrando c\u00e1rceles, construyendo carreteras, hospitales.",
            "start": 5793.5,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Bueno, bien, les voy a dar un dato, a ver si.",
            "start": 5851.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Desde que empez\u00f3 la crisis en Sinaloa, hace 10 d\u00edas, porque la detenci\u00f3n o secuestro del mayo fue hace m\u00e1s tiempo.",
            "start": 5857.5,
            "duration": 20.0
        },
        {
            "text": " Hab\u00eda como 15 d\u00edas que no hab\u00eda violencia y de repente se desat\u00f3 la violencia. Debe ser como 15 d\u00edas para ac\u00e1.",
            "start": 5877.5,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " Si comparamos esos 15 d\u00edas, si ahorita lo podemos hacer, de homicidios en Sinaloa. Es hipot\u00e9tico, pero vamos a hacerlo.",
            "start": 5891.5,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Vamos a hacerlo. Porque para eso es la ma\u00f1anera.",
            "start": 5903.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Con los homicidios en Guanajuato, es probable que sean el doble los que han fallecido lamentablemente en Guanajuato, con los que han perdido la vida en Sinaloa.",
            "start": 5907.5,
            "duration": 24.0
        },
        {
            "text": " Pero vamos a hacerlo. Porque no empiezas de 15 d\u00edas para ac\u00e1.",
            "start": 5931.5,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Un fin de semana que empez\u00f3. Vamos viendo d\u00eda por d\u00eda.",
            "start": 5941.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " Para que nos ubiquemos. Claro, no estaba as\u00ed en Sinaloa.",
            "start": 5949.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " \u00bfEh?",
            "start": 5957.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Eran menos homicidios.",
            "start": 5959.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Pero de todas formas, y lo estoy diciendo para aclarar, aunque repito, es de mal gusto estar haciendo comparaciones, porque una vida es una vida.",
            "start": 5963.5,
            "duration": 21.0
        },
        {
            "text": " Pero ayuda. Porque es mucha la desinformaci\u00f3n, la manipulaci\u00f3n.",
            "start": 5984.5,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Vamos a ver si es.",
            "start": 5994.5,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Si tenemos todos los d\u00edas. Es que eso es lo bueno, entre otras cosas, de la reuni\u00f3n diaria del Gabinete de Seguridad.",
            "start": 6006.5,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": " De seis a siete de la ma\u00f1ana, todo el reporte. Eso no se hac\u00eda antes y no se hace en ning\u00fan lugar del mundo.",
            "start": 6020.5,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Que este diario se tenga un reporte de todo lo sucedido en el pa\u00eds. De todo lo sucedido en las \u00faltimas 24 horas.",
            "start": 6030.5,
            "duration": 16.0
        },
        {
            "text": " De todo lo sucedido en las \u00faltimas 24 horas. De todos los delitos cometidos. De todas las detenciones.",
            "start": 6046.5,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, de que nos permite actuar y garantizar la paz, la tranquilidad, tambi\u00e9n nos permite enfrentar la desinformaci\u00f3n y la manipulaci\u00f3n.",
            "start": 6058.5,
            "duration": 17.0
        },
        {
            "text": " Mira, esto es, aqu\u00ed son tres d\u00edas, no?",
            "start": 6075.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Viernes, s\u00e1bado y domingo.",
            "start": 6082.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Viernes, s\u00e1bado y domingo. Seis, siete y ocho de septiembre.",
            "start": 6083.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " El primer fin de semana de septiembre.",
            "start": 6089.5,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Son, en los tres d\u00edas, el Estado de M\u00e9xico, 26 homicidios.",
            "start": 6098.5,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Chihuahua, 23.",
            "start": 6108.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Guanajuato, 23.",
            "start": 6114.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Nuevo Le\u00f3n, 16.",
            "start": 6118.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Baja California, 15.",
            "start": 6123.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " De todos los homicidios, de los 221 homicidios del fin de semana, 12 por ciento en el Estado de M\u00e9xico.",
            "start": 6130.5,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": " Esto es ocho de septiembre. A ver, esp\u00e9rame, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 Sinaloa?",
            "start": 6140.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Uno.",
            "start": 6147.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Uno.",
            "start": 6148.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En los tres d\u00edas del fin de semana.",
            "start": 6152.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ahora, v\u00e1monos al d\u00eda siguiente, que es, \u00bfcu\u00e1l es el d\u00eda siguiente?",
            "start": 6155.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Nueve.",
            "start": 6161.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Nueve de septiembre.",
            "start": 6162.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nueve de septiembre.",
            "start": 6164.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El Estado de M\u00e9xico.",
            "start": 6166.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Puebla.",
            "start": 6169.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Colima.",
            "start": 6171.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Chihuahua.",
            "start": 6174.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ciudad de M\u00e9xico.",
            "start": 6176.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nuevo Le\u00f3n.",
            "start": 6178.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y Veracruz.",
            "start": 6179.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En estos estados, est\u00e1 el 55 por ciento de los homicidios de este d\u00eda.",
            "start": 6181.5,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Que fueron 74 homicidios.",
            "start": 6190.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " 11 por ciento en el Estado de M\u00e9xico.",
            "start": 6195.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Estamos en el nueve. A ver, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 Sinaloa?",
            "start": 6202.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Tres.",
            "start": 6207.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " V\u00e1monos con el d\u00eda 10. Pero hoy est\u00e1s en agosto.",
            "start": 6213.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, eso es un error.",
            "start": 6218.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es un error.",
            "start": 6220.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El d\u00eda 10.",
            "start": 6222.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A ver si lo tienes.",
            "start": 6224.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 65 homicidios.",
            "start": 6226.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Nuevo Le\u00f3n, ocho.",
            "start": 6229.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Nayarit, seis.",
            "start": 6233.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Aqu\u00ed hay un enfrentamiento.",
            "start": 6236.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Este, en Guajicori.",
            "start": 6240.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " En la sierra. De dos grupos.",
            "start": 6245.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y vamos a encontrar m\u00e1s adelante.",
            "start": 6248.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Que hubieron otros nueve homicidios.",
            "start": 6251.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y esto no est\u00e1 difundido.",
            "start": 6258.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Porque todo est\u00e1 en Sinaloa.",
            "start": 6263.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Guanajuato, cinco.",
            "start": 6269.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Jalisco, cinco.",
            "start": 6272.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Oaxaca, cinco.",
            "start": 6273.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 45 por ciento en cinco estados.",
            "start": 6276.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " 12 por ciento.",
            "start": 6279.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De los 65 de ese d\u00eda.",
            "start": 6282.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En Nuevo Le\u00f3n.",
            "start": 6285.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Seguimos con el d\u00eda once.",
            "start": 6287.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " No hay Sinaloa.",
            "start": 6292.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah, regr\u00e9salo.",
            "start": 6294.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En el diez no hay Sinaloa.",
            "start": 6296.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " No hubo Sinaloa.",
            "start": 6303.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Vamos adelante.",
            "start": 6306.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Once.",
            "start": 6307.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Guanajuato.",
            "start": 6312.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Trece.",
            "start": 6315.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Estado de M\u00e9xico, ocho.",
            "start": 6318.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Baja California, cinco.",
            "start": 6319.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nuevo Le\u00f3n, cinco.",
            "start": 6321.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sonora, cinco.",
            "start": 6323.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El 50 por ciento de los 72 homicidios de ese d\u00eda.",
            "start": 6327.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " En cinco estados.",
            "start": 6332.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Dieciocho por ciento del total de los 72.",
            "start": 6334.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En Guanajuato.",
            "start": 6337.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En Sinaloa.",
            "start": 6340.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Dos.",
            "start": 6344.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " V\u00e1monos al doce.",
            "start": 6350.5,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Eso es lo que les dec\u00eda de Nayarit.",
            "start": 6361.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n es en el mismo sitio, el mismo municipio.",
            "start": 6366.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De los seis anteriores.",
            "start": 6369.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es Guajicorri.",
            "start": 6371.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es un enfrentamiento.",
            "start": 6372.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hab\u00eda un campamento ah\u00ed de un grupo.",
            "start": 6374.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y llegaron a asesinarlos.",
            "start": 6377.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Once.",
            "start": 6381.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Guanajuato, ocho.",
            "start": 6386.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ciudad de M\u00e9xico, seis.",
            "start": 6388.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estado de M\u00e9xico, seis.",
            "start": 6390.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Cuarenta y un por ciento en cuatro estados de los 75 de ese d\u00eda.",
            "start": 6393.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Quince por ciento.",
            "start": 6400.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Del total de los 75 en Nayarit.",
            "start": 6403.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En Sinaloa, cuatro.",
            "start": 6407.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Vamos adelante.",
            "start": 6412.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Trece.",
            "start": 6414.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Ah, el fin de semana.",
            "start": 6421.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Fueron largos.",
            "start": 6423.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Trece, catorce.",
            "start": 6426.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Quince y diecis\u00e9is.",
            "start": 6428.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Cuatro d\u00edas.",
            "start": 6429.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En cuatro d\u00edas, Guanajuato, cuarenta y dos.",
            "start": 6433.5,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": " Estado de M\u00e9xico, veintiocho.",
            "start": 6442.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Nuevo Le\u00f3n, veintisiete.",
            "start": 6445.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Sinaloa, veintis\u00e9is.",
            "start": 6448.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Puebla, veintid\u00f3s.",
            "start": 6454.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Chihuahua, veintiuno.",
            "start": 6457.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Cuarenta y nueve por ciento en seis estados.",
            "start": 6463.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Trece por ciento de los trescientos treinta y siete de cuatro d\u00edas.",
            "start": 6466.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " En Guanajuato.",
            "start": 6474.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " S\u00edguelo, diecisiete.",
            "start": 6479.5,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": " Guanajuato, diez.",
            "start": 6490.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Chihuahua, siete.",
            "start": 6494.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nuevo Le\u00f3n, seis.",
            "start": 6496.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Puebla, cinco.",
            "start": 6499.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Nuevo Le\u00f3n, treinta y siete por ciento en cuatro estados.",
            "start": 6505.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Trece por ciento de los setenta y seis.",
            "start": 6508.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " En Guanajuato.",
            "start": 6512.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Sinaloa, cuatro.",
            "start": 6516.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " S\u00edguelo.",
            "start": 6524.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Eso es lo de ayer.",
            "start": 6526.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah, s\u00ed, ese es ayer.",
            "start": 6528.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Son cuarenta.",
            "start": 6530.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Cuarenta de Sinaloa y ciento dos en Guanajuato.",
            "start": 6533.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfDe ayer?",
            "start": 6539.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Desde que empezamos a ver.",
            "start": 6542.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Del seis de septiembre al d\u00eda de ayer.",
            "start": 6546.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Es diecisiete de septiembre.",
            "start": 6550.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Diecisiete de septiembre.",
            "start": 6552.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Once d\u00edas.",
            "start": 6556.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bien, presidente, mi \u00faltima.",
            "start": 6558.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A ver.",
            "start": 6560.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero s\u00ed es interesante, \u00bfno?",
            "start": 6561.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El ejercicio.",
            "start": 6563.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porque de Guanajuato, cons\u00edganme una nota de primera plana.",
            "start": 6565.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": " No, no de primera.",
            "start": 6573.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De la secci\u00f3n B o C.",
            "start": 6576.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Del Reforma de Guanajuato.",
            "start": 6580.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed se los dejo de tarea.",
            "start": 6584.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Mi \u00faltima pregunta, presidente.",
            "start": 6587.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 a doce d\u00edas de que termine su sexenio.",
            "start": 6589.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Preguntarle cu\u00e1les fueron las decisiones m\u00e1s complejas, m\u00e1s dif\u00edciles que tom\u00f3.",
            "start": 6593.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 consecuencias trajeron al pa\u00eds?",
            "start": 6599.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y si hubo alg\u00fan momento en el que sinti\u00f3 que se equivoc\u00f3 a tomar alguna de ellas.",
            "start": 6602.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " No, no fue muy bien.",
            "start": 6608.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Este.",
            "start": 6611.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Por virtud.",
            "start": 6614.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y por suerte.",
            "start": 6617.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No fue muy bien.",
            "start": 6620.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, eso de los errores que uno comete.",
            "start": 6621.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Para eso.",
            "start": 6625.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Les pagan a muchos.",
            "start": 6627.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Para encontrar.",
            "start": 6630.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Los errores que yo cometo.",
            "start": 6632.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No les voy a hacer el trabajo, \u00bfno?",
            "start": 6636.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Que se apliquen.",
            "start": 6640.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 6642.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Este.",
            "start": 6643.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Para eso son los cr\u00edticos.",
            "start": 6646.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Claro que este.",
            "start": 6652.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nosotros no somos perfectos.",
            "start": 6654.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ya lo he dicho muchas veces, la perfecci\u00f3n tiene que ver con el creador.",
            "start": 6658.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Con la naturaleza.",
            "start": 6663.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Las mujeres, los hombres.",
            "start": 6669.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cometemos errores.",
            "start": 6671.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Todos.",
            "start": 6672.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero.",
            "start": 6674.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En el balance.",
            "start": 6676.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Yo tengo que dar gracias.",
            "start": 6679.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Al creador, gracias.",
            "start": 6682.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A la naturaleza.",
            "start": 6684.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gracias a la vida.",
            "start": 6687.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y.",
            "start": 6690.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sobre todo gracias al pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 6692.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Porque.",
            "start": 6696.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Me voy a ir.",
            "start": 6698.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Con.",
            "start": 6702.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Mi conciencia tranquila.",
            "start": 6703.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y muy contento.",
            "start": 6706.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se va entonces con ese sentimiento de que hizo todo a favor del pa\u00eds y en apego a la verdad.",
            "start": 6707.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Me dediqu\u00e9.",
            "start": 6713.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A servir al pueblo.",
            "start": 6715.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y.",
            "start": 6717.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo hice con mucho amor.",
            "start": 6719.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Y se puede.",
            "start": 6724.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Gobernar bien.",
            "start": 6727.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Cuando.",
            "start": 6730.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se tiene como.",
            "start": 6732.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Prop\u00f3sito.",
            "start": 6736.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El servir al pueblo.",
            "start": 6740.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Eso es lo mejor.",
            "start": 6742.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y eso es una gran satisfacci\u00f3n.",
            "start": 6746.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y.",
            "start": 6750.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Me siento.",
            "start": 6752.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Como me siento.",
            "start": 6754.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De que se redujo.",
            "start": 6757.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La pobreza.",
            "start": 6759.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Mis adversarios.",
            "start": 6764.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Eso.",
            "start": 6766.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No lo toman en cuenta.",
            "start": 6769.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ni les importa.",
            "start": 6772.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pero para m\u00ed.",
            "start": 6775.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El",
            "start": 6779.5,
            "duration": 13.760000000000218
        },
        {
            "text": " A parte del caso.",
            "start": 6793.26,
            "duration": 1.2399999999997817
        },
        {
            "text": " A parte de eso.",
            "start": 6794.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Si les digo.",
            "start": 6795.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que.",
            "start": 6797.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Lo que acaba de comentar.",
            "start": 6798.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Elisabet.",
            "start": 6800.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estoy.",
            "start": 6802.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A unos d\u00edas.",
            "start": 6804.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Que se demuestre.",
            "start": 6807.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Entre otras cosas.",
            "start": 6808.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entre otras cosas.",
            "start": 6811.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero hay algo.",
            "start": 6812.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Que considero importante.",
            "start": 6815.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Desde Echeverr\u00eda.",
            "start": 6817.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " No se ve\u00eda.",
            "start": 6820.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Un caso.",
            "start": 6822.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En donde.",
            "start": 6824.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No se devaluara.",
            "start": 6826.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El peso.",
            "start": 6828.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Se devalu\u00f3.",
            "start": 6832.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con.",
            "start": 6834.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Echeverr\u00eda.",
            "start": 6836.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se devalu\u00f3.",
            "start": 6837.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Con Ropeportillo.",
            "start": 6838.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se devalu\u00f3 much\u00edsimo.",
            "start": 6840.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Con Miguel de la Madrid.",
            "start": 6841.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pon.",
            "start": 6842.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Por favor la gr\u00e1fica.",
            "start": 6843.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Porque.",
            "start": 6847.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Eso se les olvida.",
            "start": 6848.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A mis adversarios.",
            "start": 6849.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A los.",
            "start": 6851.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Intelectuales.",
            "start": 6852.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Org\u00e1nicos.",
            "start": 6853.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A los.",
            "start": 6855.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Comentaristas.",
            "start": 6857.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Expertos.",
            "start": 6858.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Y hay que estarlo.",
            "start": 6864.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Repitiendo.",
            "start": 6869.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pero mire Salinas.",
            "start": 6872.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 6874.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Antes.",
            "start": 6875.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A ver si tienes a de la Madrid.",
            "start": 6876.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Si no.",
            "start": 6881.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Mal recuerdo son como.",
            "start": 6882.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Es una devaluaci\u00f3n.",
            "start": 6886.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Como de cuatro mil.",
            "start": 6889.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por ciento.",
            "start": 6891.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Cuatro mil cuatrocientos sesenta y dos por ciento.",
            "start": 6896.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " La devaluaci\u00f3n del peso.",
            "start": 6900.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Los que vivimos en ese entonces que.",
            "start": 6903.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1bamos j\u00f3venes.",
            "start": 6908.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " De devaluaci\u00f3n e inflaci\u00f3n.",
            "start": 6914.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Inflaci\u00f3n del cien.",
            "start": 6918.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Le quit\u00f3 tres ceros este.",
            "start": 6925.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Al peso Salinas.",
            "start": 6928.5,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": " Y mire la eminencia.",
            "start": 6935.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " El doctor.",
            "start": 6939.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cedillo.",
            "start": 6941.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ciento ochenta y siete por ciento.",
            "start": 6943.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La devaluaci\u00f3n.",
            "start": 6946.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero el doctor Cedillo tiene algo.",
            "start": 6947.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que se los dejo de tarea.",
            "start": 6949.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Para que este.",
            "start": 6951.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Conozcan.",
            "start": 6954.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Como es.",
            "start": 6957.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Realmente.",
            "start": 6962.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Cuando iba.",
            "start": 6963.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A rescatar.",
            "start": 6965.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A los potentados.",
            "start": 6967.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A los que lo defienden a los que los.",
            "start": 6969.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Lo trajeron ahora.",
            "start": 6972.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este.",
            "start": 6974.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cuando convirti\u00f3 las deudas privadas.",
            "start": 6976.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De unos cuantos en deuda p\u00fablica.",
            "start": 6979.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La eminencia.",
            "start": 6982.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Como en el dos mil.",
            "start": 6984.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Que ser\u00e1.",
            "start": 6987.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " No mil novecientos.",
            "start": 6991.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Noventa y seis.",
            "start": 6994.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En su segundo informe.",
            "start": 6996.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Habla de la crisis financiera.",
            "start": 6999.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y dice que va.",
            "start": 7003.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A ser necesario rescatar.",
            "start": 7006.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A bancos y empresas.",
            "start": 7009.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pero que eso es.",
            "start": 7012.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Lo mejor.",
            "start": 7015.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ya ven como dec\u00edan.",
            "start": 7018.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es un remedio.",
            "start": 7020.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Amargo pero.",
            "start": 7023.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es lo mejor.",
            "start": 7025.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Hay que.",
            "start": 7028.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hay que.",
            "start": 7030.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Apretarnos.",
            "start": 7031.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cintur\u00f3n.",
            "start": 7033.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y dice nos va a costar.",
            "start": 7036.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " El rescate.",
            "start": 7041.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A las empresas y a los bancos.",
            "start": 7044.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Creo que.",
            "start": 7047.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No tienes por ah\u00ed.",
            "start": 7048.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ciento ochenta mil millones.",
            "start": 7050.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ciento ochenta mil millones.",
            "start": 7053.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Estos apoyos no son.",
            "start": 7058.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Para respaldar.",
            "start": 7060.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A los accionistas de los bancos.",
            "start": 7062.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Son para proteger la integridad.",
            "start": 7065.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De los recursos depositados.",
            "start": 7067.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por las personas.",
            "start": 7069.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Las familias.",
            "start": 7071.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Las empresas.",
            "start": 7072.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " En la banca.",
            "start": 7073.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed como para auxiliar a los deudores.",
            "start": 7075.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " A fin de que participen y contribuyan.",
            "start": 7078.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda.",
            "start": 7081.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por eso.",
            "start": 7083.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se ha.",
            "start": 7085.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Se han comprometido recursos.",
            "start": 7086.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Fiscales.",
            "start": 7088.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Estimados.",
            "start": 7091.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " A precios.",
            "start": 7092.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " De mil novecientos noventa y seis.",
            "start": 7093.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " En m\u00e1s de ciento ochenta mil millones de pesos.",
            "start": 7096.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Que se ir\u00e1n erogando a lo largo.",
            "start": 7100.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De varios a\u00f1os.",
            "start": 7102.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " El foa proa.",
            "start": 7105.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este es el foa proa.",
            "start": 7107.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El estim\u00f3.",
            "start": 7109.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ciento ochenta mil millones de pesos.",
            "start": 7112.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Saben cu\u00e1nto.",
            "start": 7116.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Le ha costado al pueblo de M\u00e9xico.",
            "start": 7118.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ese rescate.",
            "start": 7121.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Hasta hoy.",
            "start": 7122.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tres billones.",
            "start": 7124.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " O sea el experto.",
            "start": 7127.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Se equivoc\u00f3.",
            "start": 7130.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero.",
            "start": 7132.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Por muy poco.",
            "start": 7133.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cu\u00e1ntas veces son.",
            "start": 7135.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De.",
            "start": 7138.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " O sea.",
            "start": 7140.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Saca la cuenta.",
            "start": 7141.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " O sea.",
            "start": 7146.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Supuestamente.",
            "start": 7147.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nos iba a costar ciento ochenta mil millones.",
            "start": 7149.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y termin\u00f3 cost\u00e1ndonos.",
            "start": 7152.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hasta ahora.",
            "start": 7154.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Porque todav\u00eda la deuda.",
            "start": 7155.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 \u00edntegra.",
            "start": 7157.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Casi un bill\u00f3n.",
            "start": 7159.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " M\u00e1s.",
            "start": 7161.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Pero hasta ahora.",
            "start": 7162.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Son tres.",
            "start": 7164.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Billones.",
            "start": 7166.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Diecisiete veces m\u00e1s.",
            "start": 7169.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " Cu\u00e1nto a uno a cada a\u00f1o.",
            "start": 7174.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Como cuarenta cincuenta mil.",
            "start": 7177.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Millones por a\u00f1o.",
            "start": 7180.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no se acaba de pagar?",
            "start": 7183.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Como cincuenta a\u00f1os m\u00e1s.",
            "start": 7186.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Cuento a cincuenta.",
            "start": 7190.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 7191.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1nto ha terminado a costar?",
            "start": 7192.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " M\u00e1s.",
            "start": 7193.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Como.",
            "start": 7195.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfCu\u00e1nto?",
            "start": 7197.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Tres, cuatro.",
            "start": 7198.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " O cinco.",
            "start": 7199.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Billones.",
            "start": 7200.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " O seis.",
            "start": 7201.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " O sea que se hizo de cuatro a uno en los pa\u00edses.",
            "start": 7202.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Completamente.",
            "start": 7205.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " O sea.",
            "start": 7206.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Es el saqueo m\u00e1s grande.",
            "start": 7207.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " En la historia del pa\u00eds.",
            "start": 7212.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Claro.",
            "start": 7215.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Que imag\u00ednense.",
            "start": 7216.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " A los.",
            "start": 7220.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El pa\u00eds se rescat\u00f3.",
            "start": 7222.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " \u00bfC\u00f3mo lo ven hace dicho?",
            "start": 7228.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Presidenta para concluir.",
            "start": 7232.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es como.",
            "start": 7234.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Su Dios.",
            "start": 7237.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces.",
            "start": 7239.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y todav\u00eda tienen la desfachatez.",
            "start": 7240.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Agr\u00e9guenle.",
            "start": 7244.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y se vendi\u00f3 los ferrocarriles.",
            "start": 7247.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Nacionales.",
            "start": 7251.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Vendi\u00f3.",
            "start": 7252.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En.",
            "start": 7254.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Los ferrocarriles.",
            "start": 7255.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Acab\u00f3 con los trenes de pasajeros.",
            "start": 7258.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y terminando su mandato.",
            "start": 7262.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " De presidente.",
            "start": 7266.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se fue a trabajar.",
            "start": 7268.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De asesor.",
            "start": 7270.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Incluso.",
            "start": 7272.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Todav\u00eda anda en eso.",
            "start": 7273.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Y.",
            "start": 7276.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Una empresa ferrocarrilera.",
            "start": 7277.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Que se benefici\u00f3.",
            "start": 7280.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Con la privatizaci\u00f3n.",
            "start": 7281.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De.",
            "start": 7284.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Los ferrocarriles nacionales.",
            "start": 7286.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Entonces.",
            "start": 7290.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Cuando.",
            "start": 7291.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Aparece.",
            "start": 7292.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sedillo.",
            "start": 7294.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " Y aparece.",
            "start": 7295.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Garc\u00eda Luna.",
            "start": 7298.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno.",
            "start": 7300.5,
            "duration": 1.0
        },
        {
            "text": " No m\u00e1s estoy esperando Salinas.",
            "start": 7302.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Este.",
            "start": 7305.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero.",
            "start": 7307.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En.",
            "start": 7309.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No ha hablado.",
            "start": 7311.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Eh.",
            "start": 7314.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No hablado.",
            "start": 7316.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Presidente adem\u00e1s del caso.",
            "start": 7319.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Adyocinapa que otros pendientes deja usted al terminar su sexenio.",
            "start": 7321.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 7325.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pues ya te dije que este.",
            "start": 7327.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Nosotros hemos avanzado mucho pero.",
            "start": 7330.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Fue.",
            "start": 7333.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Much\u00edsimo el atraso.",
            "start": 7335.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El resago.",
            "start": 7337.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Son 36 a\u00f1os.",
            "start": 7341.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De pol\u00edtica neoliberal neoporfirista.",
            "start": 7344.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " De pol\u00edtica de pillaje.",
            "start": 7347.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que se padeci\u00f3.",
            "start": 7349.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Pero ya se acab\u00f3 esa pesadilla.",
            "start": 7352.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Y.",
            "start": 7356.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Me toc\u00f3 a m\u00ed.",
            "start": 7358.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Iniciar.",
            "start": 7360.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La transformaci\u00f3n del pa\u00eds.",
            "start": 7362.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Porque una decadencia.",
            "start": 7365.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No se puede enfrentar.",
            "start": 7367.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Si no es con una transformaci\u00f3n.",
            "start": 7369.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con un cambio de r\u00e9gimen.",
            "start": 7371.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Entonces ya se inici\u00f3.",
            "start": 7374.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esa transformaci\u00f3n.",
            "start": 7376.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con el impulso del pueblo.",
            "start": 7378.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De la mayor\u00eda de los mexicanos.",
            "start": 7380.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Est\u00e1 dando buenos resultados.",
            "start": 7383.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La gente est\u00e1 contenta.",
            "start": 7386.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed lo vemos.",
            "start": 7389.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 7391.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo mencion\u00f3 Elizabeth y es.",
            "start": 7393.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muy buena su.",
            "start": 7395.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Su gr\u00e1fica.",
            "start": 7398.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero sobre la felicidad.",
            "start": 7400.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Saben.",
            "start": 7402.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cu\u00e1l es la fuente.",
            "start": 7404.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " La de los ni\u00f1os.",
            "start": 7408.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " La fuente.",
            "start": 7412.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La de los ni\u00f1os.",
            "start": 7415.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " La OCDE.",
            "start": 7419.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " La fuente.",
            "start": 7422.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": " La organizaci\u00f3n.",
            "start": 7427.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Para el desarrollo.",
            "start": 7433.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Cooperaci\u00f3n y desarrollo econ\u00f3mico.",
            "start": 7437.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Ya se hizo.",
            "start": 7440.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Una consulta sobre eso.",
            "start": 7443.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y yo no soy partidario.",
            "start": 7445.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De esas cosas.",
            "start": 7447.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Yo lo que dije desde que tom\u00e9.",
            "start": 7449.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que hab\u00eda que.",
            "start": 7451.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ver hacia adelante.",
            "start": 7453.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y.",
            "start": 7455.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nunca m\u00e1s.",
            "start": 7457.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hacer eso.",
            "start": 7459.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El de la gente.",
            "start": 7461.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y.",
            "start": 7463.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nunca m\u00e1s.",
            "start": 7466.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hacer eso.",
            "start": 7468.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este.",
            "start": 7470.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " E.",
            "start": 7472.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tomar esas decisiones pol\u00edticas.",
            "start": 7474.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Por ejemplo me toc\u00f3.",
            "start": 7477.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cuando la pandemia.",
            "start": 7479.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vinieron los cedillistas.",
            "start": 7481.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo primero que me plantearon fue.",
            "start": 7483.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": " Lo mismo rescate.",
            "start": 7486.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que nos endeud\u00e1ramos.",
            "start": 7488.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": " Que.",
            "start": 7494.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que.",
            "start": 7496.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este.",
            "start": 7498.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Autoriz\u00e1ramos.",
            "start": 7500.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que decretara yo.",
            "start": 7502.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Una tregua para que no pagaran impuestos.",
            "start": 7504.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Durante.",
            "start": 7506.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Un tiempo.",
            "start": 7508.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Los l\u00edderes.",
            "start": 7510.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo voy a decir.",
            "start": 7512.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porque se port\u00f3.",
            "start": 7514.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya lo dije en una ocasi\u00f3n.",
            "start": 7516.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muy bien.",
            "start": 7518.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En otros casos.",
            "start": 7520.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No por \u00e9l sino por.",
            "start": 7522.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Los que.",
            "start": 7524.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Representa.",
            "start": 7526.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este.",
            "start": 7528.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El que estaba de.",
            "start": 7530.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Presidente del consejo.",
            "start": 7532.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 7534.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El presidente del consejo.",
            "start": 7536.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y todav\u00eda.",
            "start": 7538.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " R\u00edendose.",
            "start": 7540.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Me dijo.",
            "start": 7542.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Si.",
            "start": 7544.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Al final.",
            "start": 7546.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No va a recaudar nada.",
            "start": 7548.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y.",
            "start": 7552.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se equivoc\u00f3.",
            "start": 7554.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Como se han.",
            "start": 7556.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Equivocado otros.",
            "start": 7558.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este.",
            "start": 7560.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero es la misma receta.",
            "start": 7562.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Obama la aplic\u00f3.",
            "start": 7566.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s.",
            "start": 7570.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que a diferencia del FOA.",
            "start": 7572.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Este de cedillo.",
            "start": 7576.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Obama rescata banqueros.",
            "start": 7578.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y.",
            "start": 7580.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se reconocieron.",
            "start": 7582.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Las acciones de los bancos.",
            "start": 7584.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y una vez que pasa la crisis.",
            "start": 7586.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Venden.",
            "start": 7588.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Las acciones.",
            "start": 7590.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero ac\u00e1 fue.",
            "start": 7592.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A fondo perdido.",
            "start": 7594.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Les voy.",
            "start": 7596.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A comentar ya lo he dicho.",
            "start": 7598.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es que este se\u00f1or no tiene.",
            "start": 7600.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ninguna autoridad moral.",
            "start": 7602.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Para.",
            "start": 7604.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hablar.",
            "start": 7606.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y.",
            "start": 7608.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se rescat\u00f3.",
            "start": 7610.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La autopista.",
            "start": 7612.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que es conocida.",
            "start": 7614.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La de.",
            "start": 7616.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Puernavaca a Acapulco.",
            "start": 7618.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 7620.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Una empresa.",
            "start": 7622.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que a lo mejor t\u00fa te acuerdas.",
            "start": 7624.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 7626.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 7628.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Era.",
            "start": 7630.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Una empresa que ten\u00edan.",
            "start": 7632.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Incluso ten\u00edan.",
            "start": 7634.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Un avi\u00f3n.",
            "start": 7636.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De lujo.",
            "start": 7638.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este.",
            "start": 7640.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y.",
            "start": 7642.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con.",
            "start": 7644.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vajilla.",
            "start": 7646.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bordada de oro.",
            "start": 7648.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y.",
            "start": 7650.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Comida suculenta.",
            "start": 7652.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y vinos extranjeros.",
            "start": 7654.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y se le prestaban el avi\u00f3n.",
            "start": 7656.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A personalidades.",
            "start": 7658.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este.",
            "start": 7660.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno.",
            "start": 7662.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La autopista.",
            "start": 7664.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La autopista.",
            "start": 7666.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y.",
            "start": 7668.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Empiezan las negociaciones.",
            "start": 7670.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El secretario.",
            "start": 7672.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De Hacienda.",
            "start": 7674.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Era.",
            "start": 7676.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que fue.",
            "start": 7682.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tambi\u00e9n con Salinas.",
            "start": 7684.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 7686.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 7688.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 7690.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es que.",
            "start": 7692.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 7694.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Guillermo Ortiz.",
            "start": 7696.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Guillermo Ortiz.",
            "start": 7698.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Guillermo Ortiz.",
            "start": 7700.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A \u00e9l le toc\u00f3.",
            "start": 7702.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A \u00e9l le toc\u00f3.",
            "start": 7704.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo del rescate.",
            "start": 7706.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Eh.",
            "start": 7708.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Eh.",
            "start": 7710.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y a \u00e9l le toc\u00f3 despu\u00e9s.",
            "start": 7712.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Creo que fue del Banco de M\u00e9xico.",
            "start": 7714.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este.",
            "start": 7716.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La entrega.",
            "start": 7718.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De los bancos.",
            "start": 7720.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Eh.",
            "start": 7722.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y la deuda.",
            "start": 7724.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno.",
            "start": 7726.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esa empresa.",
            "start": 7728.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Constructora.",
            "start": 7730.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Eh.",
            "start": 7732.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estaba solicitando.",
            "start": 7734.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Trescientos millones de d\u00f3lares.",
            "start": 7736.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De rescate.",
            "start": 7740.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por la.",
            "start": 7742.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Autopista.",
            "start": 7744.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y.",
            "start": 7746.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Terminaron.",
            "start": 7748.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entreg\u00e1ndole.",
            "start": 7750.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Setecientos millones de d\u00f3lares.",
            "start": 7752.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sin aval\u00fao.",
            "start": 7756.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sin nada.",
            "start": 7760.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tr\u00e1fico de influencia y corrupci\u00f3n.",
            "start": 7764.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ese es el dicho.",
            "start": 7768.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Eh.",
            "start": 7772.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y.",
            "start": 7774.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y.",
            "start": 7776.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pues ya no hablemos.",
            "start": 7778.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo?",
            "start": 7780.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De la represi\u00f3n.",
            "start": 7782.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfS\u00ed?",
            "start": 7784.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De Agua Blanca.",
            "start": 7786.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De Ateal.",
            "start": 7788.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Todo eso se les olvida hasta los.",
            "start": 7790.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este.",
            "start": 7792.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De las organizaciones no",
            "start": 7794.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gubernamentales.",
            "start": 7796.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Eh.",
            "start": 7798.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya.",
            "start": 7800.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya.",
            "start": 7802.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Eh.",
            "start": 7804.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sedillo se convierte en.",
            "start": 7806.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Dirigente.",
            "start": 7808.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De.",
            "start": 7810.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De la oposici\u00f3n.",
            "start": 7812.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfS\u00ed?",
            "start": 7814.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero en fin.",
            "start": 7816.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed. As\u00ed las cosas.",
            "start": 7818.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " V\u00e1monos. Con Arturo.",
            "start": 7820.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 7822.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Presidente Arturo Pav\u00f3n de",
            "start": 7824.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Chacucero. El canal de YouTube",
            "start": 7826.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el efecto colateral, y el portal",
            "start": 7828.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de noticias MX Florida.",
            "start": 7830.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " P\u00e9rate Arturo, p\u00e9rate, p\u00e9rate.",
            "start": 7832.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 cosas lo que ten\u00edas que ibas",
            "start": 7834.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a? Las fotos",
            "start": 7836.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los periodistas recorrido",
            "start": 7838.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el b\u00fanker.",
            "start": 7840.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que est\u00e1n todos los. Ah, por lo",
            "start": 7842.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que s\u00ed. Porque son los que est\u00e1n",
            "start": 7844.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " defendiendo la. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. A Garte a Luna.",
            "start": 7846.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed. \u0445\u043e\u0434i\u00f3.",
            "start": 7848.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah, ah\u00ed est\u00e1.",
            "start": 7850.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En el b\u00fanker.",
            "start": 7852.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 cosas.",
            "start": 7858.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 7860.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 7862.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Carlos Mar\u00edn.",
            "start": 7864.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah.",
            "start": 7866.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah.",
            "start": 7868.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Origan.",
            "start": 7870.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed, ah\u00ed, ah\u00ed.",
            "start": 7872.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed.",
            "start": 7874.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed.",
            "start": 7876.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 7878.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 7880.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y decirlo, \u00bfno?",
            "start": 7882.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tienes.",
            "start": 7884.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tienes.",
            "start": 7886.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s que no se vaya a enojar. No, no, no, no lo pongas.",
            "start": 7888.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No lo pongas.",
            "start": 7890.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No lo pongas. Pones.",
            "start": 7892.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No.",
            "start": 7894.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfA d\u00f3nde va?",
            "start": 7896.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A Estados Unidos.",
            "start": 7898.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estados Unidos.",
            "start": 7900.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Estados Unidos.",
            "start": 7902.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 7904.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed.",
            "start": 7906.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero no,",
            "start": 7908.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este, no son enemigos,",
            "start": 7910.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son adversarios. Ellos deben",
            "start": 7912.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de entender,",
            "start": 7914.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo creo que lo entienden,",
            "start": 7916.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nosotros",
            "start": 7918.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenemos la obligaci\u00f3n de defender",
            "start": 7920.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un proyecto de naci\u00f3n.",
            "start": 7922.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y que ni modo que nos",
            "start": 7926.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00edbamos a quedar",
            "start": 7928.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con los brazos cruzados.",
            "start": 7930.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ante tanta",
            "start": 7934.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " calumnia, \u00bfno?",
            "start": 7936.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ten\u00edamos que responder, pero",
            "start": 7938.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nosotros no odiamos,",
            "start": 7940.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nosotros",
            "start": 7942.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no los vemos como enemigos,",
            "start": 7944.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son nuestros",
            "start": 7946.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " adversarios.",
            "start": 7948.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y ellos",
            "start": 7950.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tomaron partido.",
            "start": 7952.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ellos decidieron",
            "start": 7954.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " apostar",
            "start": 7958.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a defender",
            "start": 7960.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " intereses",
            "start": 7962.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de grupos",
            "start": 7964.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " econ\u00f3micos.",
            "start": 7966.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ellos",
            "start": 7968.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se pusieron del lado del dinero.",
            "start": 7970.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Esa",
            "start": 7974.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es la realidad.",
            "start": 7976.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No se pusieron",
            "start": 7980.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del lado del pueblo.",
            "start": 7982.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y el problema",
            "start": 7988.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con ellos",
            "start": 7990.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es que los usaron.",
            "start": 7994.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Claro, les pagaron,",
            "start": 7998.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque eso cuesta.",
            "start": 8000.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Los",
            "start": 8004.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s",
            "start": 8006.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " perversos,",
            "start": 8012.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " te hab\u00eda buscado una palabra",
            "start": 8016.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s suave,",
            "start": 8018.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero no lo encontr\u00e9.",
            "start": 8020.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este,",
            "start": 8022.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son los jefes.",
            "start": 8024.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfNo?",
            "start": 8028.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porque esos no dan la cara.",
            "start": 8032.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A los que mandan,",
            "start": 8038.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfno?",
            "start": 8040.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Para",
            "start": 8042.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 8044.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " golpear",
            "start": 8046.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esa",
            "start": 8050.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a",
            "start": 8052.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sus voceros.",
            "start": 8054.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y les pagan mucho",
            "start": 8056.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por eso.",
            "start": 8058.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero es un trabajo",
            "start": 8060.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la verdad, la verdad, muy feo.",
            "start": 8062.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y tambi\u00e9n que no se laven",
            "start": 8066.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las manos los de arriba.",
            "start": 8068.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ellos son m\u00e1s culpables.",
            "start": 8070.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porque",
            "start": 8074.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aqu\u00ed son",
            "start": 8078.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sueldos de un mill\u00f3n, de dos",
            "start": 8080.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " millones,",
            "start": 8082.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son mordidas.",
            "start": 8084.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y lo que se llevan los de arriba",
            "start": 8088.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son miles",
            "start": 8090.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de millones.",
            "start": 8092.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Son tarascadas.",
            "start": 8094.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porque tambi\u00e9n",
            "start": 8098.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos mal acostumbraron.",
            "start": 8100.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " As\u00ed como",
            "start": 8102.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos sometieron,",
            "start": 8104.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos",
            "start": 8108.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quer\u00edan",
            "start": 8110.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a complejar,",
            "start": 8112.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " as\u00ed tambi\u00e9n, \u00bfno?",
            "start": 8116.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nos metieron en la cabeza",
            "start": 8118.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que",
            "start": 8120.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el corrupto es el de abajo.",
            "start": 8122.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " O son los",
            "start": 8128.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que rodean al jefe.",
            "start": 8130.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El jefe no.",
            "start": 8132.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo enga\u00f1an,",
            "start": 8134.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no le dicen la verdad.",
            "start": 8136.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nos acostumbraron",
            "start": 8140.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a eso.",
            "start": 8142.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No se le echa la culpa al presidente municipal,",
            "start": 8146.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no se le echaba la culpa al gobernador.",
            "start": 8148.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Mucho menos",
            "start": 8150.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al presidente.",
            "start": 8152.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es el Tlatuan y \u00bfc\u00f3mo?",
            "start": 8154.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y lo mismo en el caso de",
            "start": 8160.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el sector",
            "start": 8164.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " financiero, econ\u00f3mico,",
            "start": 8166.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los traficantes de influencia.",
            "start": 8168.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Siempre",
            "start": 8172.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " echarle la culpa al de abajo,",
            "start": 8174.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de todo.",
            "start": 8176.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, hemos ido avanzando",
            "start": 8180.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bastante.",
            "start": 8182.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pues ahora s\u00ed, ya.",
            "start": 8184.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gracias.",
            "start": 8186.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Normalmente no leo las preguntas,",
            "start": 8188.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero no quiero que me gane la emoci\u00f3n.",
            "start": 8190.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y ahora lo voy a hacer. Se\u00f1or presidente,",
            "start": 8194.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el pasado jueves 6 de septiembre,",
            "start": 8196.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son dos planteamientos",
            "start": 8198.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y mi agradecimiento.",
            "start": 8200.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El pasado 6 de septiembre,",
            "start": 8202.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el encargado del despacho de la rector\u00eda",
            "start": 8204.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la Universidad Aut\u00f3noma de Sinaloa,",
            "start": 8206.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la UAS, Robespierre Liz\u00e1rraga,",
            "start": 8208.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vino a Palacio Nacional",
            "start": 8210.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para dejar un escrito en el que denunci\u00f3",
            "start": 8212.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que a pocos d\u00edas de concluir la legislatura",
            "start": 8214.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del Congreso de Sinaloa,",
            "start": 8216.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las y los diputados locales",
            "start": 8218.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hab\u00edan dado inicio al proceso",
            "start": 8220.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " legislativo para reformar",
            "start": 8222.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la ley org\u00e1nica de la universidad.",
            "start": 8224.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por ese motivo,",
            "start": 8226.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el Congreso local realiz\u00f3 una",
            "start": 8228.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " consulta que fue aprobada",
            "start": 8230.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en una sesi\u00f3n extraordinaria",
            "start": 8232.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se realiz\u00f3 los d\u00edas 11, 12",
            "start": 8234.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y 13 de septiembre.",
            "start": 8236.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En ese respecto,",
            "start": 8238.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la propia Asociaci\u00f3n Nacional de Universidades",
            "start": 8240.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " e Instituciones de Educaci\u00f3n",
            "start": 8242.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Superior, la ANUYES,",
            "start": 8244.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " expres\u00f3 su preocupaci\u00f3n por",
            "start": 8246.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la consulta a la comunidad",
            "start": 8248.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " universitaria de la UAS para",
            "start": 8250.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " formar su ley org\u00e1nica",
            "start": 8252.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y emiti\u00f3 un pronunciamiento",
            "start": 8254.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " p\u00fablico en el que",
            "start": 8256.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conden\u00f3 dicho proceso que consider\u00f3",
            "start": 8258.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " violatorio a la autonom\u00eda de la",
            "start": 8260.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " universidad.",
            "start": 8262.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La consulta del Congreso",
            "start": 8264.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Sinaloa contradice el concepto",
            "start": 8266.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de autonom\u00eda establecido en la",
            "start": 8268.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Constituci\u00f3n y a esto se sube",
            "start": 8270.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que existe una resoluci\u00f3n judicial",
            "start": 8272.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se los imped\u00eda, adem\u00e1s",
            "start": 8274.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de un acuerdo con la Secretar\u00eda de",
            "start": 8276.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gobernaci\u00f3n y el gobernador Rub\u00e9n",
            "start": 8278.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Rocha para respetar la autonom\u00eda",
            "start": 8280.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " universitaria y que",
            "start": 8282.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya hab\u00eda acatado el mismo",
            "start": 8284.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gobernador. Y todo esto",
            "start": 8286.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sin contar que usted mismo ha",
            "start": 8288.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dicho varias veces, lo ha hecho",
            "start": 8290.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el llamado al respecto de la",
            "start": 8292.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " autonom\u00eda de la universidad.",
            "start": 8294.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se\u00f1or presidente,",
            "start": 8296.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las autoridades universitarias ya est\u00e1n en",
            "start": 8298.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pl\u00e1ticas con diputados de la pr\u00f3xima",
            "start": 8300.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " legislatura para lograr una",
            "start": 8302.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reforma de consenso.",
            "start": 8304.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La",
            "start": 8306.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " consulta ha provocado que la comunidad",
            "start": 8308.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estudiantil amargue con",
            "start": 8310.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " manifestaciones con la posibilidad",
            "start": 8312.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de levantarse en un paro",
            "start": 8314.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de labores. Se\u00f1or presidente, usted ya",
            "start": 8316.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " recomend\u00f3 en dos ocasiones",
            "start": 8318.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al respecto, pues, a",
            "start": 8320.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la autonom\u00eda de la",
            "start": 8322.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Casa de Estudios ahora ya que se",
            "start": 8324.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " acerca el final de su mandato,",
            "start": 8326.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " volver\u00eda a ser un llamado para",
            "start": 8328.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la conciliaci\u00f3n.",
            "start": 8330.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, desde luego. Hay que",
            "start": 8332.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " buscar la conciliaci\u00f3n.",
            "start": 8334.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En todo y m\u00e1s",
            "start": 8336.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este caso,",
            "start": 8338.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en este conflicto,",
            "start": 8340.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que lleva ya bastante tiempo",
            "start": 8342.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y con",
            "start": 8344.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " consecuencias",
            "start": 8346.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lamentables.",
            "start": 8348.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, hay que",
            "start": 8350.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " buscar un acuerdo,",
            "start": 8352.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la conciliaci\u00f3n",
            "start": 8354.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la universidad.",
            "start": 8356.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nosotros",
            "start": 8358.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hemos estado",
            "start": 8360.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ayudando en esa conciliaci\u00f3n",
            "start": 8362.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y la Secretar\u00eda",
            "start": 8364.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Gobernaci\u00f3n",
            "start": 8366.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo ha venido haciendo.",
            "start": 8368.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ojal\u00e1",
            "start": 8370.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se acerquen",
            "start": 8372.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n",
            "start": 8374.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para",
            "start": 8376.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ver en estos d\u00edas",
            "start": 8378.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si se puede llegar",
            "start": 8380.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a un acuerdo. Muchas",
            "start": 8382.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gracias. El segundo planteamiento",
            "start": 8384.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es que, bueno, en la ma\u00f1anera del",
            "start": 8386.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 16 de julio, usted coment\u00f3",
            "start": 8388.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre los trabajadores de la",
            "start": 8390.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " compa\u00f1\u00eda de luz y fuerza,",
            "start": 8392.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la extinta compa\u00f1\u00eda",
            "start": 8394.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de luz y fuerza, y que a\u00fan",
            "start": 8396.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tienen pagos pendientes, se han",
            "start": 8398.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cubierto ya los requisitos",
            "start": 8400.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de antig\u00fcedad y",
            "start": 8402.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta ahorita no se les ha dado ning\u00fan",
            "start": 8404.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pago. Est\u00e1n preocupados, est\u00e1n nerviosos,",
            "start": 8406.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya incluso se manifestaron",
            "start": 8408.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " afuera del Palacio Nacional",
            "start": 8410.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " d\u00edas pasados y incluso",
            "start": 8412.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ven\u00edan enfermos",
            "start": 8414.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que cumplen los requisitos y que",
            "start": 8416.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta ahorita no tienen fecha.",
            "start": 8418.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, le vamos a dar una respuesta",
            "start": 8420.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta semana.",
            "start": 8422.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " O sea, ma\u00f1ana o pasado.",
            "start": 8424.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Este",
            "start": 8426.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Jes\u00fas Ram\u00edrez",
            "start": 8428.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me est\u00e1 ayudando.",
            "start": 8430.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Lo mismo",
            "start": 8432.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Marat,",
            "start": 8434.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " secretario del trabajo.",
            "start": 8436.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nos vamos a",
            "start": 8438.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reunir para ver",
            "start": 8440.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " qu\u00e9 podemos hacer",
            "start": 8442.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con los electricistas.",
            "start": 8444.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya hemos avanzado,",
            "start": 8446.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o sea, no es que vamos",
            "start": 8448.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a iniciar",
            "start": 8450.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este, haciendo",
            "start": 8452.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " justicia",
            "start": 8454.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que merecen,",
            "start": 8456.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sino ya empezamos,",
            "start": 8458.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero hay un pendiente",
            "start": 8460.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y quieren ellos que",
            "start": 8462.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " antes de que yo termine",
            "start": 8464.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este,",
            "start": 8466.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se logre un acuerdo.",
            "start": 8468.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, vamos",
            "start": 8470.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a verlo ma\u00f1ana",
            "start": 8472.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o pasado, que t\u00fa les comentes.",
            "start": 8474.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias, claro que s\u00ed.",
            "start": 8476.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y bueno, antes de mi",
            "start": 8478.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " agradecimiento, una recomendaci\u00f3n",
            "start": 8480.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si me lo permite,",
            "start": 8482.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el c\u00f3dice florentino",
            "start": 8484.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se habla del concepto",
            "start": 8486.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mexica de la felicidad",
            "start": 8488.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para su",
            "start": 8490.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " investigaci\u00f3n.",
            "start": 8492.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, me llevo",
            "start": 8494.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el c\u00f3dice florentino.",
            "start": 8496.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, me llevo todos los c\u00f3dices",
            "start": 8498.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los pa\u00edses.",
            "start": 8500.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Desde luego, copias",
            "start": 8506.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de c\u00f3dices, estudios",
            "start": 8508.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre los c\u00f3dices.",
            "start": 8512.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, la mayor\u00eda no est\u00e1",
            "start": 8514.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el pa\u00eds.",
            "start": 8516.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Los c\u00f3dices",
            "start": 8518.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n",
            "start": 8520.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el extranjero.",
            "start": 8522.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hay c\u00f3dices muy buenos",
            "start": 8526.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tienen las comunidades",
            "start": 8528.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " guardados en Puebla",
            "start": 8532.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en otros",
            "start": 8534.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estados.",
            "start": 8536.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y los han cuidado.",
            "start": 8538.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero los m\u00e1s famosos",
            "start": 8542.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n en",
            "start": 8544.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el extranjero.",
            "start": 8546.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ese florentino est\u00e1",
            "start": 8548.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " precisamente en Florencia.",
            "start": 8550.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Conozco el original",
            "start": 8552.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 8554.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conoc\u00ed Florencia.",
            "start": 8558.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed es",
            "start": 8562.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la tierra y naci\u00f3 Miguel \u00c1ngel.",
            "start": 8564.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Fui a ver el David,",
            "start": 8568.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una escultura bell\u00edsima",
            "start": 8572.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y otras obras.",
            "start": 8574.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y ah\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 8576.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " naci\u00f3 Machiavelli.",
            "start": 8578.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Era florentino.",
            "start": 8580.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces, fui a ver",
            "start": 8584.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el C\u00f3dice.",
            "start": 8586.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero no tengo copias",
            "start": 8590.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y llevo",
            "start": 8594.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la bibliograf\u00eda b\u00e1sica.",
            "start": 8596.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Les dec\u00eda yo",
            "start": 8598.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en una ocasi\u00f3n que no hay mucho",
            "start": 8600.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque lo que voy a hacer",
            "start": 8602.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es un trabajo sobre el M\u00e9xico",
            "start": 8604.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " prehisp\u00e1nico.",
            "start": 8606.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Me ayuda mucho",
            "start": 8610.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el que trabaj\u00e9 en comunidades",
            "start": 8612.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ind\u00edgenas",
            "start": 8614.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y las tradiciones",
            "start": 8616.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se van",
            "start": 8620.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " transmitiendo",
            "start": 8622.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a trav\u00e9s de los siglos",
            "start": 8626.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con",
            "start": 8632.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues",
            "start": 8638.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ense\u00f1anzas",
            "start": 8640.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que pasan de generaci\u00f3n",
            "start": 8646.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en generaci\u00f3n.",
            "start": 8648.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No se pierde. Por eso el mexicano",
            "start": 8650.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es excepcional.",
            "start": 8654.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porque",
            "start": 8658.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no hemos perdido",
            "start": 8662.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestro origen.",
            "start": 8664.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Han querido",
            "start": 8666.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " destruir",
            "start": 8668.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nuestras ra\u00edces.",
            "start": 8670.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero no han podido.",
            "start": 8672.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Sobre todo",
            "start": 8676.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " llevan siglos",
            "start": 8678.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tratando",
            "start": 8680.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de negar",
            "start": 8682.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las antiguas",
            "start": 8684.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " culturas,",
            "start": 8686.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las grandes civilizaciones",
            "start": 8688.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que florecieron",
            "start": 8692.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en M\u00e9xico.",
            "start": 8694.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y yo he llegado a la",
            "start": 8696.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conclusi\u00f3n, ya sea en hip\u00f3tesis",
            "start": 8698.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a eso me voy a dedicar,",
            "start": 8700.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que lo mejor",
            "start": 8702.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del mexicano de hoy,",
            "start": 8704.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo mejor que tenemos",
            "start": 8706.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los mexicanos,",
            "start": 8708.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo heredamos",
            "start": 8710.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de el M\u00e9xico profundo",
            "start": 8714.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 8718.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " antes",
            "start": 8720.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la llegada",
            "start": 8722.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de los europeos.",
            "start": 8724.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No quiere decir",
            "start": 8726.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 8728.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no nos trajeron tambi\u00e9n",
            "start": 8730.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ense\u00f1anzas, conocimiento, civilizaci\u00f3n,",
            "start": 8732.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " los europeos.",
            "start": 8736.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero",
            "start": 8738.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " proporcionalmente",
            "start": 8740.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es m\u00e1s lo que tenemos",
            "start": 8744.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en cuanto a principios,",
            "start": 8746.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " valores, elementos buenos",
            "start": 8748.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tenemos",
            "start": 8750.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del M\u00e9xico profundo",
            "start": 8752.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 8754.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que",
            "start": 8756.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos trajeron",
            "start": 8758.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los",
            "start": 8760.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " europeos.",
            "start": 8762.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por eso",
            "start": 8766.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el mexicano",
            "start": 8768.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es trabajador.",
            "start": 8770.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ustedes ven",
            "start": 8772.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el documental",
            "start": 8776.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre el Tren Maya",
            "start": 8778.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y es un homenaje",
            "start": 8780.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a los trabajadores,",
            "start": 8782.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o sea",
            "start": 8784.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la construcci\u00f3n.",
            "start": 8786.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y eso antes",
            "start": 8788.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 8792.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " negaban",
            "start": 8794.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que el pueblo de",
            "start": 8798.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9xico",
            "start": 8800.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fuese un pueblo trabajador.",
            "start": 8802.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por eso una de las arengas fue",
            "start": 8804.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 8806.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vivan los trabajadores mexicanos que son",
            "start": 8808.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " habia pensado",
            "start": 8810.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque eso fue ah\u00ed,",
            "start": 8812.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me sali\u00f3 ah\u00ed",
            "start": 8814.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " r\u00e1pido, no, habia pensado",
            "start": 8816.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que los mejores del mundo no.",
            "start": 8818.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que son",
            "start": 8822.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " uno de los mejores del mundo.",
            "start": 8824.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero",
            "start": 8828.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " era",
            "start": 8830.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " subrayarlo.",
            "start": 8832.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La vocaci\u00f3n por el trabajo",
            "start": 8836.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiene que ver",
            "start": 8838.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el M\u00e9xico profundo.",
            "start": 8840.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El desprecio",
            "start": 8846.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por la avaricia",
            "start": 8850.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es el M\u00e9xico profundo.",
            "start": 8852.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ni modo",
            "start": 8854.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que eso nos los trajeron",
            "start": 8856.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los europeos.",
            "start": 8858.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Si ellos ven\u00edan por el oro",
            "start": 8860.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se volv\u00edan",
            "start": 8862.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los de los locos",
            "start": 8864.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por el oro.",
            "start": 8866.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La fraternidad,",
            "start": 8872.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la solidaridad,",
            "start": 8874.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la ayuda mutua,",
            "start": 8878.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el tequio",
            "start": 8880.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desde el M\u00e9xico.",
            "start": 8882.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero hisp\u00e1nico.",
            "start": 8884.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y otra cosa que es muy importante, la libertad.",
            "start": 8888.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porque no hab\u00eda esclavitud.",
            "start": 8890.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por eso es buena la hip\u00f3tesis",
            "start": 8892.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de trabajo.",
            "start": 8894.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porque era libre",
            "start": 8898.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la gente, la comunidad,",
            "start": 8900.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trabajaba",
            "start": 8902.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la tierra,",
            "start": 8904.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ocupaba",
            "start": 8906.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la porci\u00f3n de tierra que necesitaba",
            "start": 8908.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para sus alimentos",
            "start": 8910.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s un excedente",
            "start": 8912.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que entregaba a la clase gobernante.",
            "start": 8914.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Un tributo.",
            "start": 8916.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero la tierra era comunal.",
            "start": 8918.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No hab\u00eda propiedad privada.",
            "start": 8920.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " O sea, una serie de cosas.",
            "start": 8922.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y todo eso",
            "start": 8926.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es lo que somos",
            "start": 8928.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la actualidad.",
            "start": 8930.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y eso es",
            "start": 8932.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esas culturas son las que nos han",
            "start": 8934.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " protegido",
            "start": 8936.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " frente a todas las calabazas",
            "start": 8938.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nos han protegido.",
            "start": 8940.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y eso es",
            "start": 8942.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " frente a todas las calamidades.",
            "start": 8944.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces,",
            "start": 8948.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es un trabajo para decir",
            "start": 8950.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " esta es la grandeza de M\u00e9xico",
            "start": 8954.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no",
            "start": 8956.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " renegar",
            "start": 8960.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuestro pasado.",
            "start": 8962.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Por eso no al racismo.",
            "start": 8968.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No al racismo.",
            "start": 8970.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No a la discriminaci\u00f3n.",
            "start": 8974.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " O sea, fue una",
            "start": 8978.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gran ofensa",
            "start": 8980.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el que por siglos",
            "start": 8982.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " estuviesen",
            "start": 8984.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " neg\u00e1ndonos.",
            "start": 8988.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Como dec\u00eda el maestro",
            "start": 8990.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Confil Batalla.",
            "start": 8992.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Las culturas, la civilizaci\u00f3n negada.",
            "start": 8996.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces,",
            "start": 9000.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " llevo una bibliograf\u00eda",
            "start": 9002.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " b\u00e1sica",
            "start": 9004.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para hacer eso.",
            "start": 9006.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Desde luego, voy a comenzar",
            "start": 9008.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desde el origen del hombre.",
            "start": 9010.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tres a\u00f1os.",
            "start": 9012.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Cuatro.",
            "start": 9014.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " En la investigaci\u00f3n.",
            "start": 9016.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y",
            "start": 9020.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " alejado completamente de la",
            "start": 9024.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pol\u00edtica.",
            "start": 9026.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y de la pol\u00edtica",
            "start": 9028.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la que ha sido",
            "start": 9030.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " jubilado.",
            "start": 9032.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " De nuevo,",
            "start": 9034.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aprovecho para decirle",
            "start": 9036.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a mis amigas, mis amigos",
            "start": 9040.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que son millones",
            "start": 9042.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 9046.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " les pido permiso.",
            "start": 9048.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que me den permiso.",
            "start": 9050.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Para que no nos",
            "start": 9054.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " despedimos de tiempo.",
            "start": 9058.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porque si van a",
            "start": 9062.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Palenque",
            "start": 9064.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y recibo",
            "start": 9066.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a unos",
            "start": 9068.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues con derecho van a pedir",
            "start": 9074.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " otros verme.",
            "start": 9076.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y si abro la puerta",
            "start": 9078.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues ya",
            "start": 9080.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no voy a poder",
            "start": 9082.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " retirarme.",
            "start": 9084.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y pues nos queremos mucho",
            "start": 9092.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como dec\u00eda",
            "start": 9094.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el maestro",
            "start": 9096.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Juan Gabriel.",
            "start": 9098.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es amor eterno.",
            "start": 9100.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero tambi\u00e9n",
            "start": 9104.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo ya termino un ciclo.",
            "start": 9106.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y",
            "start": 9110.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " debemos todos estar muy",
            "start": 9112.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contentos. Mucho muy contentos.",
            "start": 9114.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porque hay",
            "start": 9116.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un relevo",
            "start": 9120.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " excepcional.",
            "start": 9122.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Yo estar\u00eda preocupado",
            "start": 9124.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " si",
            "start": 9128.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " por decisi\u00f3n",
            "start": 9132.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del pueblo",
            "start": 9134.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 9136.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tendr\u00eda que",
            "start": 9140.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ponerle la banda,",
            "start": 9142.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entregar la banda",
            "start": 9144.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a otra persona.",
            "start": 9146.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero se la voy",
            "start": 9148.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a entregar, se la voy",
            "start": 9150.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a pasar",
            "start": 9156.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a una mujer excepcional.",
            "start": 9158.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es lo mejor que le pudo",
            "start": 9162.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hacer.",
            "start": 9164.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y yo creo que",
            "start": 9166.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es lo mejor que he pasado a M\u00e9xico",
            "start": 9168.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en estos momentos.",
            "start": 9170.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y a m\u00ed me da una gran tranquilidad.",
            "start": 9172.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No es ret\u00f3rica",
            "start": 9176.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y no es un asunto partidista.",
            "start": 9178.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No es un asunto nada m\u00e1s",
            "start": 9180.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de nuestro movimiento.",
            "start": 9182.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es pensando",
            "start": 9184.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en nuestro pa\u00eds, en nuestro querido M\u00e9xico.",
            "start": 9188.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es lo mejor.",
            "start": 9190.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y es inteligente,",
            "start": 9194.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiene experiencia,",
            "start": 9196.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es honesta,",
            "start": 9200.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiene buenos sentimientos,",
            "start": 9204.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es sensible,",
            "start": 9208.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y al mismo tiempo",
            "start": 9210.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiene car\u00e1cter.",
            "start": 9214.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porque hay algunos que est\u00e1n",
            "start": 9220.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pensando",
            "start": 9222.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que ya me voy",
            "start": 9224.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que",
            "start": 9228.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a ser como antes",
            "start": 9234.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o",
            "start": 9238.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a ser",
            "start": 9244.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s fresa.",
            "start": 9246.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, no.",
            "start": 9248.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El gobierno.",
            "start": 9250.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, no, no, no, no, no, no.",
            "start": 9252.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aprovecho para",
            "start": 9254.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " avisarles.",
            "start": 9256.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y en buena lid.",
            "start": 9258.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Yo soy fresa.",
            "start": 9262.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " El fresa",
            "start": 9264.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " soy yo.",
            "start": 9266.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya no puedo decirles m\u00e1s.",
            "start": 9270.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No va",
            "start": 9274.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a actuar",
            "start": 9276.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de manera autoritaria",
            "start": 9278.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la presidenta.",
            "start": 9280.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porque es muy humana,",
            "start": 9282.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no va a",
            "start": 9284.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " reprimir,",
            "start": 9286.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no va",
            "start": 9288.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a violar las leyes,",
            "start": 9290.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a mantener",
            "start": 9292.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un aut\u00e9ntico estado",
            "start": 9294.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de derecho. Pero al mismo",
            "start": 9296.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiempo",
            "start": 9298.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a actuar",
            "start": 9300.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con rectitud.",
            "start": 9302.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No va a haber influyentismo.",
            "start": 9306.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No va a haber amiguismo.",
            "start": 9310.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No va a haber nepotismo.",
            "start": 9312.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No va a haber corrupci\u00f3n.",
            "start": 9316.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ninguna de esas",
            "start": 9318.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lacras de la pol\u00edtica.",
            "start": 9320.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se los aseguro.",
            "start": 9322.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se los aseguro.",
            "start": 9328.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es bueno para M\u00e9xico, es bueno para",
            "start": 9330.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el pueblo y para los que",
            "start": 9332.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1n esperando",
            "start": 9334.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que",
            "start": 9336.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se va a relajar",
            "start": 9340.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la disciplina y que",
            "start": 9342.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " van a poder hacer",
            "start": 9344.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo que les de la gana.",
            "start": 9346.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se van a equivocar.",
            "start": 9350.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces me da mucho gusto",
            "start": 9354.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " irme tranquilo.",
            "start": 9358.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porque pues es",
            "start": 9360.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mi vida,",
            "start": 9362.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es mi pueblo,",
            "start": 9364.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es mi pa\u00eds.",
            "start": 9366.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces dejarlo en buenas manos",
            "start": 9370.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues es",
            "start": 9372.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una bendici\u00f3n.",
            "start": 9374.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces por eso estoy",
            "start": 9378.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy contento, mucho muy",
            "start": 9380.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contento. Ten\u00eda yo",
            "start": 9382.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00faltimamente",
            "start": 9384.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dos preocupaciones.",
            "start": 9386.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y ya las voy resolviendo.",
            "start": 9388.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Ya despu\u00e9s les digo",
            "start": 9394.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre las dos preocupaciones.",
            "start": 9396.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero ya van",
            "start": 9398.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " saliendo.",
            "start": 9400.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Afortunadamente.",
            "start": 9402.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pues Arturo.",
            "start": 9404.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, si me permite concluir.",
            "start": 9406.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya nada m\u00e1s",
            "start": 9408.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el Yaposero nos hemos sentido muy",
            "start": 9410.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " contentos. Yo en lo personal",
            "start": 9412.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy orgulloso.",
            "start": 9414.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y pues hemos contribuido con",
            "start": 9416.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " algunos temas que",
            "start": 9418.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " trajimos a la ma\u00f1anera como el horario de",
            "start": 9420.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " verano, la nacionalizaci\u00f3n de",
            "start": 9422.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " litio, la derechizaci\u00f3n de la UNAM,",
            "start": 9424.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el nepotismo en la Suprema Corte,",
            "start": 9426.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la persona de Rafael Cuellos Set\u00edn,",
            "start": 9428.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " secretario de acuerdos, la jugosa",
            "start": 9430.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " retirada",
            "start": 9432.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Lorenzo C\u00f3rdoba y Ciro",
            "start": 9434.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Murayama y muchos temas m\u00e1s.",
            "start": 9436.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00f3lo me resta ya despedirme.",
            "start": 9438.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y pues decirle.",
            "start": 9442.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya a ti. Gracias.",
            "start": 9444.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Con la frase popular",
            "start": 9446.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que le han dicho ahora.",
            "start": 9448.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Hasta siempre, presidente.",
            "start": 9450.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bienvenida, presidenta.",
            "start": 9452.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Muchas gracias.",
            "start": 9454.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Bueno, v\u00e1monos a desayunar.",
            "start": 9456.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Quedan pendientes",
            "start": 9458.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dos compa\u00f1eros. Para que no se vayan a...",
            "start": 9460.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ma\u00f1ana, \u00bfqu\u00e9?",
            "start": 9468.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfQu\u00e9 tenemos ma\u00f1ana,",
            "start": 9470.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " presidente?",
            "start": 9472.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ma\u00f1ana no vamos a exponer",
            "start": 9478.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada. Vamos a contestar",
            "start": 9480.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " preguntas. \u00bfS\u00ed? Para avanzar.",
            "start": 9482.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es que s\u00ed quedan dos. Queda",
            "start": 9488.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aisa y queda",
            "start": 9490.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Demi\u00e1n.",
            "start": 9492.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nada m\u00e1s dos.",
            "start": 9494.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Tenemos que ir a decirme",
            "start": 9498.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la acro. Pero por eso",
            "start": 9500.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tenemos que ir a la",
            "start": 9504.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la Asta Bandera, a",
            "start": 9506.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Aizar la Bandera, a media Asta.",
            "start": 9508.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Recordar",
            "start": 9510.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los que",
            "start": 9512.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " perdieron la vida en los sismos.",
            "start": 9514.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero despu\u00e9s vamos",
            "start": 9518.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y estamos aqu\u00ed. Y puras",
            "start": 9520.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " preguntas.",
            "start": 9522.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, pero ellos dos s\u00ed.",
            "start": 9530.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfHay m\u00e1s de un hijo de senadores, presidente?",
            "start": 9538.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " O ya no. Ya no. Ahora no puedo.",
            "start": 9540.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero ya les mand\u00e9",
            "start": 9542.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a decir que estoy muy contento",
            "start": 9544.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con ellos y tambi\u00e9n con los",
            "start": 9546.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " diputados.",
            "start": 9548.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se han portado muy bien",
            "start": 9550.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los legisladores.",
            "start": 9552.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " O sea, estamos",
            "start": 9554.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la cresta",
            "start": 9556.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de una ola",
            "start": 9558.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de transformaci\u00f3n.",
            "start": 9560.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y cuando digo estamos,",
            "start": 9562.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " somos millones",
            "start": 9564.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de mexicanos,",
            "start": 9566.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " incluidos ustedes.",
            "start": 9568.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No",
            "start": 9572.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " era as\u00ed antes.",
            "start": 9574.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " A veces pasan d\u00e9cadas,",
            "start": 9578.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " siglos.",
            "start": 9580.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y no sucede nada.",
            "start": 9584.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No se mueve nada.",
            "start": 9586.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y ahora no nos podemos quejar.",
            "start": 9590.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No podemos estar",
            "start": 9594.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aburridos.",
            "start": 9598.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ni para",
            "start": 9602.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bostezar.",
            "start": 9604.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Todo el tiempo,",
            "start": 9608.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo el tiempo,",
            "start": 9610.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay cosas muy",
            "start": 9612.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " importantes.",
            "start": 9614.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Son tiempos interesantes",
            "start": 9616.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que nos toc\u00f3 vivir.",
            "start": 9618.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vamos a",
            "start": 9624.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vernos ma\u00f1ana y estos d\u00edas que nos quedan.",
            "start": 9626.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Adem\u00e1s, hay otra cosa.",
            "start": 9628.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya la presidenta habl\u00f3",
            "start": 9634.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las conferencias.",
            "start": 9636.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es una etapa nueva",
            "start": 9640.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y vienen cosas interesantes.",
            "start": 9642.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " Imag\u00ednense la asesibilidad",
            "start": 9646.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de todas las mujeres.",
            "start": 9648.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nosotros somos m\u00e1s",
            "start": 9652.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s orales, m\u00e1s rudos.",
            "start": 9656.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Menos",
            "start": 9662.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sensibles.",
            "start": 9664.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " La mujer",
            "start": 9666.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es",
            "start": 9668.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " exquisita.",
            "start": 9672.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es diferente.",
            "start": 9676.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Todas las mujeres,",
            "start": 9684.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " coraz\u00f3n,",
            "start": 9686.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " merecen ir al cielo.",
            "start": 9688.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " V\u00e1monos a desayunar.",
            "start": 9692.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Me rega\u00f1a",
            "start": 9694.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Beatriz.",
            "start": 9696.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Dice, por favor, ya no cantes.",
            "start": 9698.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ya no cantes.",
            "start": 9700.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero",
            "start": 9702.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como este...",
            "start": 9704.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Yo soy un poco",
            "start": 9706.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " perseverante, \u00bfverdad?",
            "start": 9708.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ma\u00f1ana te digo.",
            "start": 9716.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " No, no voy a estar.",
            "start": 9720.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Un abrazo a todos los",
            "start": 9722.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " delegados, mujeres, hombres, que van",
            "start": 9724.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a estar en el Congreso.",
            "start": 9726.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Creo que es el domingo.",
            "start": 9728.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nosotros vamos a estar el fin de semana.",
            "start": 9730.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vamos a ir a",
            "start": 9734.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " aprovecho",
            "start": 9736.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque lo van a hacer",
            "start": 9738.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " desde la Secretar\u00eda",
            "start": 9746.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Particular,",
            "start": 9748.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Laura,",
            "start": 9750.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Laurita.",
            "start": 9752.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Pero aprovecho para decirle",
            "start": 9754.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a las gobernadoras, a los gobernadores",
            "start": 9756.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n invitados",
            "start": 9758.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para que nos acompa\u00f1en",
            "start": 9762.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el tren.",
            "start": 9764.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es que vamos a",
            "start": 9766.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a inaugurar el tren",
            "start": 9768.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de siete vagones.",
            "start": 9772.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Que trae restaurante",
            "start": 9776.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y trae nuevo",
            "start": 9778.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y dormitorios.",
            "start": 9780.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces vamos a inaugurarlo",
            "start": 9784.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Canc\u00fan a",
            "start": 9786.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " M\u00e9rida",
            "start": 9788.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y vamos a pasar",
            "start": 9790.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n a Chichen Itz\u00e1.",
            "start": 9792.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Van a estar gobernadoras,",
            "start": 9794.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " gobernadores",
            "start": 9796.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el viernes.",
            "start": 9798.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vamos a procurar",
            "start": 9802.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 9804.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los que quieran ir de ustedes",
            "start": 9806.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con Jes\u00fas",
            "start": 9808.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos acompa\u00f1en.",
            "start": 9810.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed,",
            "start": 9812.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nada m\u00e1s es ver",
            "start": 9814.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el cupo, pero yo creo que s\u00ed.",
            "start": 9818.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Se puede.",
            "start": 9820.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Si quieren ir",
            "start": 9822.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ser\u00eda viernes.",
            "start": 9824.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Nos vamos",
            "start": 9826.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " despu\u00e9s de la ma\u00f1anera.",
            "start": 9828.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ustedes se tendr\u00edan",
            "start": 9830.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que ir antes",
            "start": 9832.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque llegando",
            "start": 9834.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nosotros",
            "start": 9836.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos subimos al tren",
            "start": 9838.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Chichen.",
            "start": 9840.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ah\u00ed vamos",
            "start": 9842.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a inaugurar el hotel",
            "start": 9844.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de la zona. Vamos desde luego",
            "start": 9848.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a recorrer la zona",
            "start": 9850.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y vamos a",
            "start": 9852.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a inaugurar el hotel",
            "start": 9854.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y de ah\u00ed a M\u00e9rida.",
            "start": 9856.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y en M\u00e9rida s\u00ed,",
            "start": 9858.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ah\u00ed se descansa.",
            "start": 9860.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Y ya",
            "start": 9862.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " terminamos.",
            "start": 9864.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Porque nosotros seguimos",
            "start": 9866.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con la presidenta.",
            "start": 9868.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Vamos a ir a supervisar el camino",
            "start": 9870.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Oaxaca a",
            "start": 9872.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el Istmo",
            "start": 9874.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ese mismo d\u00eda",
            "start": 9876.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a",
            "start": 9878.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entregar constancias",
            "start": 9880.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de construcci\u00f3n",
            "start": 9882.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de m\u00e1s de 200",
            "start": 9884.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " caminos artesanales",
            "start": 9886.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " construidos por la gente",
            "start": 9888.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es una cosa",
            "start": 9890.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bell\u00edsima, \u00fanica.",
            "start": 9892.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Es una prueba",
            "start": 9894.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s del trabajo",
            "start": 9896.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de mujeres, de hombres,",
            "start": 9898.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de las comunidades",
            "start": 9900.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Oaxaca",
            "start": 9902.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y lo vamos a hacer en Guelatau",
            "start": 9904.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque vamos a inaugurar",
            "start": 9906.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al mismo tiempo",
            "start": 9908.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y aprovecho para invitar",
            "start": 9910.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a todos los que nos est\u00e1n escuchando",
            "start": 9912.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a que visiten",
            "start": 9914.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a que visiten Guelatau",
            "start": 9916.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque se hizo un camino",
            "start": 9918.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se llama",
            "start": 9920.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el Camino de Benito",
            "start": 9922.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es",
            "start": 9924.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el camino le llaman",
            "start": 9926.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " camino real",
            "start": 9928.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el camino de antes",
            "start": 9930.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de que existiera",
            "start": 9932.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la carretera",
            "start": 9934.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es el camino que tom\u00f3",
            "start": 9936.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el presidente",
            "start": 9938.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ju\u00e1rez de Ni\u00f1o",
            "start": 9940.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para llegar a Oaxaca.",
            "start": 9942.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Entonces",
            "start": 9944.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se hizo ese camino",
            "start": 9948.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " artesanal",
            "start": 9950.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pasa por cinco",
            "start": 9954.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " municipios",
            "start": 9956.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de usos y costumbres",
            "start": 9958.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " participaron",
            "start": 9960.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los cinco municipios",
            "start": 9962.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la gente",
            "start": 9964.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del municipio",
            "start": 9966.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que le correspond\u00eda",
            "start": 9968.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su tramo",
            "start": 9970.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " particip\u00f3",
            "start": 9972.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " terminaron el camino",
            "start": 9974.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hay unas caba\u00f1as",
            "start": 9976.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " todo el camino",
            "start": 9978.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se puede",
            "start": 9982.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " caminar",
            "start": 9984.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en bicicleta",
            "start": 9986.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 9988.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son como 45",
            "start": 9990.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como 45",
            "start": 9992.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 50 kil\u00f3metros y a mitad",
            "start": 9994.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del camino, es una zona",
            "start": 9996.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bell\u00edsima de bosques",
            "start": 9998.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n se construyeron unas caba\u00f1as",
            "start": 10000.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 10004.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son dos d\u00edas para ir con la familia",
            "start": 10006.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 10008.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es el Camino de Benito",
            "start": 10010.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es una peregrinaci\u00f3n",
            "start": 10012.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " laica",
            "start": 10014.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para ir a",
            "start": 10018.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conocer el pueblo",
            "start": 10020.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del mejor presidente de M\u00e9xico",
            "start": 10022.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para ir a Guelatau",
            "start": 10026.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Guelatau",
            "start": 10028.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " adem\u00e1s es muy bello Guelatau",
            "start": 10030.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con su laguna",
            "start": 10032.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es hist\u00f3rica",
            "start": 10034.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y caminar hacia Oaxaca",
            "start": 10038.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dos d\u00edas",
            "start": 10042.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 20, 25 kil\u00f3metros",
            "start": 10046.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a la",
            "start": 10048.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a la caba\u00f1a",
            "start": 10050.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 20, 25 kil\u00f3metros se hacen",
            "start": 10052.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " 4, 5, 6 horas",
            "start": 10054.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y a la caba\u00f1a",
            "start": 10056.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 10058.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a mirar el bosque",
            "start": 10060.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y al d\u00eda siguiente",
            "start": 10062.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el otro tramo",
            "start": 10064.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para llegar a Oaxaca",
            "start": 10066.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que",
            "start": 10068.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues Oaxaca es de las ciudades m\u00e1s bellas",
            "start": 10070.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de M\u00e9xico",
            "start": 10072.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces ah\u00ed vamos a hacer",
            "start": 10074.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una evaluaci\u00f3n",
            "start": 10076.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el s\u00e1bado",
            "start": 10078.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de todos los caminos",
            "start": 10080.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que se construyeron",
            "start": 10082.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se van a entregar",
            "start": 10084.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las constancias",
            "start": 10086.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos con la presidenta",
            "start": 10088.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " al d\u00eda siguiente",
            "start": 10090.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que es domingo",
            "start": 10092.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya la presidenta",
            "start": 10094.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tengo",
            "start": 10096.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entendido va a participar",
            "start": 10098.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en el Congreso",
            "start": 10100.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiene su",
            "start": 10102.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " agenda",
            "start": 10104.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo ya voy a",
            "start": 10106.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Veracruz",
            "start": 10108.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque en el puerto",
            "start": 10110.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos tambi\u00e9n",
            "start": 10112.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a inaugurar",
            "start": 10114.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dos",
            "start": 10116.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " edificios",
            "start": 10118.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hist\u00f3ricos",
            "start": 10120.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la casa donde vivi\u00f3",
            "start": 10122.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Veracruz",
            "start": 10124.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 10126.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y",
            "start": 10128.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el sitio",
            "start": 10130.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " donde se",
            "start": 10132.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " expidieron",
            "start": 10134.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " las leyes de reforma",
            "start": 10136.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son dos lugares",
            "start": 10138.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hist\u00f3ricos y no hab\u00eda nada",
            "start": 10140.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sobre las leyes",
            "start": 10142.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de reforma",
            "start": 10144.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces eso va a ser",
            "start": 10146.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el domingo",
            "start": 10148.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el lunes",
            "start": 10150.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " terminando la conferencia",
            "start": 10154.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " nos vamos a ir",
            "start": 10156.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Pasa de Concho",
            "start": 10158.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para ver",
            "start": 10160.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " los trabajos",
            "start": 10162.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de rescate de los trabajadores",
            "start": 10164.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y luego",
            "start": 10166.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de ah\u00ed por la tarde",
            "start": 10168.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a ir a Matamoros",
            "start": 10172.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " para hacer un",
            "start": 10174.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " homenaje y",
            "start": 10176.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " develar una",
            "start": 10178.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escultura",
            "start": 10180.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a Catarino Garza",
            "start": 10182.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " revolucionario",
            "start": 10184.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de Tamaulipas",
            "start": 10186.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " encontramos sus restos",
            "start": 10190.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en",
            "start": 10192.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Panam\u00e1",
            "start": 10194.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en las rocas del toro",
            "start": 10196.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y se van a depositar",
            "start": 10198.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en",
            "start": 10200.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este monumento",
            "start": 10202.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en su tierra natal",
            "start": 10204.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en Matamoros",
            "start": 10206.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso el lunes",
            "start": 10208.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el martes vamos a tener",
            "start": 10210.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " otras actividades",
            "start": 10212.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero siempre",
            "start": 10214.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " vamos a tener la",
            "start": 10216.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " conferencia",
            "start": 10218.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hasta",
            "start": 10220.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el lunes",
            "start": 10222.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el \u00faltimo d\u00eda",
            "start": 10224.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ese d\u00eda me van a acompa\u00f1ar",
            "start": 10226.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " terminando",
            "start": 10228.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o sea",
            "start": 10230.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya",
            "start": 10232.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quedamos de que van a traer ustedes",
            "start": 10234.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso no est\u00e1 mal",
            "start": 10236.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso lo estamos analizando",
            "start": 10244.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " lo estamos analizando",
            "start": 10248.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a lo mejor le va a quedar a",
            "start": 10250.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la presidenta",
            "start": 10252.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no porque",
            "start": 10260.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya no voy a tener tiempo",
            "start": 10262.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ni con senadores",
            "start": 10266.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ni con diputados",
            "start": 10268.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me gustar\u00eda mucho, mucho, mucho",
            "start": 10270.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " bueno, no lo descarto",
            "start": 10272.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a lo mejor nos damos un tiempo",
            "start": 10274.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no lo descarto",
            "start": 10276.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfY ella que poco renuncia",
            "start": 10282.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " me llamar\u00eda el cari\u00f1o de la presidenta?",
            "start": 10284.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " \u00bfHa platicado con ella?",
            "start": 10286.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " S\u00ed, s\u00ed he platicado con ella",
            "start": 10288.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " hace un rato",
            "start": 10290.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues yo creo que va a presentar su",
            "start": 10298.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " su renuncia",
            "start": 10300.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pues puede ser que el viernes",
            "start": 10304.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no s\u00e9 como usted",
            "start": 10308.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la ley",
            "start": 10310.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o los reglamentos",
            "start": 10312.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero si ella est\u00e1",
            "start": 10314.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en actividad",
            "start": 10318.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que adem\u00e1s nos ayuda mucho",
            "start": 10320.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mucho, mucho, mucho",
            "start": 10322.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es una",
            "start": 10324.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mujer excepcional",
            "start": 10326.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora hay",
            "start": 10328.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " dirigentes",
            "start": 10332.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mujeres",
            "start": 10334.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy buenas",
            "start": 10336.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " solo en la pol\u00edtica",
            "start": 10338.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el periodismo",
            "start": 10340.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mujeres en todas las actividades",
            "start": 10344.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son tiempos de mujeres",
            "start": 10346.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en la c\u00e1mara",
            "start": 10354.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de diputados y de senadores",
            "start": 10358.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " muy buenas",
            "start": 10360.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " veo por ejemplo cuando hay debate",
            "start": 10362.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no me quedo tanto tiempo",
            "start": 10364.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero",
            "start": 10366.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son buen\u00edsimas",
            "start": 10368.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como expositoras",
            "start": 10370.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el que me tiene",
            "start": 10374.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sorprendido",
            "start": 10378.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " anonadado",
            "start": 10380.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 10382.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " noro\u00f1a",
            "start": 10384.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que responsable",
            "start": 10388.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es que",
            "start": 10390.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es que",
            "start": 10392.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este noro\u00f1a tiene",
            "start": 10394.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una cualidad",
            "start": 10396.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entre otras",
            "start": 10398.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " un poco conocida",
            "start": 10400.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es buen lector",
            "start": 10402.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 preparado",
            "start": 10406.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces",
            "start": 10410.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso por lo general",
            "start": 10412.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " se desconoce",
            "start": 10414.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es que hay quienes",
            "start": 10418.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " son famosos",
            "start": 10420.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero no leen",
            "start": 10422.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en cambio",
            "start": 10428.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Gerardo",
            "start": 10432.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es buen lector",
            "start": 10434.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 preparado",
            "start": 10436.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces por eso",
            "start": 10440.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en un debate",
            "start": 10442.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tiene elementos",
            "start": 10444.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " argumenta bien",
            "start": 10446.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y luego",
            "start": 10450.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como est\u00e1 preparado",
            "start": 10452.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sabe sobre los l\u00edmites",
            "start": 10456.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que tenemos todos",
            "start": 10458.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o como auto limitarnos",
            "start": 10462.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y como ser amables",
            "start": 10466.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y como tener argumentos",
            "start": 10468.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " fuertes",
            "start": 10470.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero decirlo",
            "start": 10472.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de manera",
            "start": 10476.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " elegante",
            "start": 10478.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " est\u00e1 muy bien",
            "start": 10482.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y el dirigente",
            "start": 10486.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " del Senado",
            "start": 10488.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Ad\u00e1n lo conozco muy bien",
            "start": 10490.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " tambi\u00e9n muy preparado",
            "start": 10494.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con buen",
            "start": 10498.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " manejo pol\u00edtico",
            "start": 10500.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y con mucho",
            "start": 10502.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " eso requiere de mucha experiencia",
            "start": 10506.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y paciencia",
            "start": 10508.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el dirigente",
            "start": 10514.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en la C\u00e1mara de Diputados",
            "start": 10516.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo creo que",
            "start": 10520.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " debe de tener",
            "start": 10522.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " debe ser de los legisladores con m\u00e1s tiempo",
            "start": 10526.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y que sepa",
            "start": 10528.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como diputado",
            "start": 10530.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o como senador",
            "start": 10532.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " quiz\u00e1s cu\u00e1ntas veces",
            "start": 10534.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ver si lo averiguan por ah\u00ed",
            "start": 10536.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " a ver qui\u00e9n tiene el primer lugar",
            "start": 10538.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " pero \u00e9l es de los",
            "start": 10540.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que est\u00e1n",
            "start": 10542.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " en primer lugar",
            "start": 10544.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " diputado, senador",
            "start": 10546.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " entonces es mucha experiencia parlamentaria",
            "start": 10548.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y pol\u00edtica que es un oficio",
            "start": 10554.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es cualquier cosa",
            "start": 10558.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " yo siempre defiendo",
            "start": 10560.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el oficio del pol\u00edtico",
            "start": 10562.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como defiendo el oficio del periodista",
            "start": 10564.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": " de ustedes",
            "start": 10568.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " mujeres y hombres",
            "start": 10570.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no cualquiera",
            "start": 10572.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " escribe",
            "start": 10574.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no cualquiera hace un an\u00e1lisis",
            "start": 10576.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no cualquiera hace un art\u00edculo",
            "start": 10578.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " una nota",
            "start": 10580.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " imag\u00ednense, le piden a cualquier",
            "start": 10584.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " doctor en filosof\u00eda",
            "start": 10588.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ya no hablemos de doctor en derecho",
            "start": 10592.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que hagan una nota",
            "start": 10594.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " period\u00edstica",
            "start": 10596.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cu\u00e1nto tiempo se lleva",
            "start": 10598.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y ustedes agarran",
            "start": 10600.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ustedes agarran",
            "start": 10602.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y este",
            "start": 10604.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y en minutos",
            "start": 10606.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y lo mismo en el caso de la pol\u00edtica",
            "start": 10610.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cualquiera piensa que",
            "start": 10612.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " es",
            "start": 10614.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " cuesti\u00f3n",
            "start": 10616.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de relaciones p\u00fablicas y de",
            "start": 10618.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " como se dec\u00eda antes",
            "start": 10620.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " de colarse",
            "start": 10622.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no",
            "start": 10624.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " y cada vez va a ser",
            "start": 10626.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " este",
            "start": 10628.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 10630.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " porque",
            "start": 10632.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " ahora la condici\u00f3n",
            "start": 10634.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " sine qua non",
            "start": 10636.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la condici\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 10640.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a ser",
            "start": 10642.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " la cercan\u00eda",
            "start": 10644.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " con el pueblo",
            "start": 10646.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " el que",
            "start": 10648.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " no quiera al pueblo",
            "start": 10650.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " o cuando menos",
            "start": 10654.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " que no respete al pueblo",
            "start": 10656.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " va a ser as\u00ed",
            "start": 10660.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " toma tu champot\u00f3n",
            "start": 10664.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " v\u00e1monos a desayunar",
            "start": 10666.5,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": " Dios",
            "start": 10668.5,
            "duration": 2.0
        }
    ],
    "transcription_text": "Buenos d\u00edas. \u00c1nimo. Ocho. S\u00ed, \u00bfno? Ocho. O sea que las vamos a gozar. \u00bfNo? Van a estar muy buenas estas ocho. Hoy vamos, como todos los mi\u00e9rcoles, con la secci\u00f3n de \u00bfQui\u00e9n es qui\u00e9n? en las mentiras de la semana. Siempre es importante advertir que se trata de una s\u00edntesis, una apretada s\u00edntesis, un resumen, porque es mucho lo que se miente, son muchas las calumnias, es mucha la guerra sucia, porque estamos en un proceso de transformaci\u00f3n, un cambio de r\u00e9gimen, que es distinto a el gato pardismo, la simulaci\u00f3n de que las cosas en apariencia cambian para seguir igual. Incluso es distinto un cambio de r\u00e9gimen a un cambio de gobierno. Entonces, esta es una transformaci\u00f3n que est\u00e1 sentando las bases de un sistema democr\u00e1tico aut\u00e9ntico, verdadero, que no exist\u00eda, porque todo era fachada, escenograf\u00eda, simulaci\u00f3n. Lo que hab\u00eda era una oligarqu\u00eda, que es el gobierno de una minor\u00eda, con fachada de democracia. Pero no hab\u00eda un gobierno del pueblo y para el pueblo, el gobierno estaba al servicio de una minor\u00eda rapaz, era un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda. Y ahora es distinto. Para decirlo de manera sencilla, se ha empoderado el pueblo. Antes era el poder sin el pueblo, era Kratos sin demos. La democracia est\u00e1 compuesta de dos palabras, siempre lo voy a estar repitiendo, demos, pueblo, Kratos, poder. Esa es la democracia, el poder del pueblo. Y lo que hab\u00eda, y lo que quisieran que regresara, es el Kratos, sin demos, el poder sin pueblo. Y eso ya no va a regresar. Por eso la desesperaci\u00f3n, porque pensaron que iba a ser m\u00e1s de lo mismo, gato pardismo, como cuando en el 2000 dijeron que iba a haber un cambio, y no hubo ning\u00fan cambio, al contrario, se profundiz\u00f3 el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n, de privilegios, y sigui\u00f3 dominando la oligarqu\u00eda. Entonces eso los tiene en una crisis nerviosa. Por eso cada vez m\u00e1s ataques desatan estrategias con personajes como Sedillo, que no hab\u00eda salido, no hab\u00eda hablado. Se iba con Vargas Llosa, con los pseudo intelectuales, del conservadurismo, a participar en conferencias internacionales, pero no, hablaba de M\u00e9xico, y ahora s\u00ed vino, se desat\u00f3, y as\u00ed est\u00e1 desatada toda la maleantada. Como dicen, en mi tierra por algo ser\u00e1, esto significa que vamos muy bien en el proceso de cambio, en el proceso de transformaci\u00f3n, y que debemos de continuar de esta manera, porque est\u00e1 bien la econom\u00eda, porque hay bienestar, porque se ha avanzado en garantizar la paz, la tranquilidad, porque hemos logrado, entre todos desde abajo, esta transformaci\u00f3n. Claro, hay quienes no lo ven as\u00ed, no lo ven as\u00ed, pero tienen el derecho de expresarse, manifestarse, de protestar, de disentir, porque eso es la democracia. Aqu\u00ed hay dos cosas importantes, que lo estamos haciendo, el cambio, de manera democr\u00e1tica, en completa libertad, sin reprimir a nadie. Y lo otro que es tan important\u00edsimo, es que se est\u00e1 haciendo de manera pac\u00edfica. No pasa de debates, acalorados, y de enojos, insultos, pero hasta ah\u00ed, y qu\u00e9 bien por el pa\u00eds, qu\u00e9 bien por M\u00e9xico. Es un ejemplo nuestro pa\u00eds, a nivel mundial. Ahora con el grito, me estoy extendiendo, un fen\u00f3meno. La ma\u00f1ana del 16, Yessi que me ayuda con los videos peque\u00f1os, subi\u00f3 al TikTok un fragmento, \u00bfpor qu\u00e9 no lo pones? Del grito, un fragmento. \u00bfSaben cu\u00e1ntos han visto el fragmento? 25 millones de personas. Es todo lo que publica el Reforma en seis meses. Digo, no es para presumir, no. Pero es el M\u00e9xico que no quieren ver nuestros adversarios y los que no quieren ver los que no quieren ver los que no quieren ver nuestros adversarios y los intelectuales org\u00e1nicos o corruptos, alcahuetes del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n. No quieren, no quieren, no quieren, no quieren, no quieren ver esa realidad de falta, de serenidad, objetividad. \u00bfLo tienes? Me sorprendi\u00f3 porque ten\u00edamos uno que llevaba r\u00e9cord en TikTok, creo que 8, 9 millones, de cuando vino el embajador de China para entregarme el drag\u00f3n, que es el a\u00f1o del drag\u00f3n. Y luego me dijeron que en las estaciones de radio de televisi\u00f3n de China pasaron el video, la felicitaci\u00f3n al pueblo de China. Y 9 millones, pero esto es sorprendente. S\u00ed, pero estoy hablando m\u00e1s de una TikTok. A ver. No. No, es ese. Ese es el de Sile. El del grito. Ese tambi\u00e9n lo vieron, pero no, el del grito. No s\u00e9 yo. Yo nada m\u00e1s traigo mi... Presidente, habla. Yo traigo mi IFA38. 39. No. Si no, h\u00e1blenle a Jesse. Es de la banda. Es que hay que descargarlo, por eso est\u00e1... Ese. Ese. Ese. Ese. Ese. Ese. Ese. Ese. \u00a1Mexicanos! \u00a1Mexicanos! \u00a1Viva la independencia! \u00a1Viva Miguel Hidalgo y Carlos L\u00f3pez! \u00a1Viva la independencia! \u00a1Viva la independencia! \u00a1Viva la independencia! \u00a1Viva la independencia! \u00a1Viva Great-Jessica bilingual! \u00a1Vivaimizi! \u00a1Viva la Vernandesa Nosidink! \u00a1Viva Nuestra\ud604 JUDO 23! \u00a1Viva! No\u0142am B\u00e1t Street de\ufffd\ufffdok... \u00a1Viva San Juan Community! \u00a1Viva! \u00a1Viva! \u00a1Viva el N. Guerrero! \u00a1Viva! \u00a1Viva las hero\u00ednas y los h\u00e9roes an\u00f3nimos! \u00a1Viva! \u00a1Viva la libertad! \u00a1Viva! \u00a1Viva la igualdad! \u00a1Viva! \u00a1Viva la justicia! \u00a1Viva! \u00a1Viva la democracia! \u00a1Viva! \u00a1Viva nuestra soberan\u00eda! \u00a1Viva! \u00a1Viva la fraternidad universal! \u00a1Viva! \u00a1Mexicanas, mexicanos! \u00a1Que muera la corrupci\u00f3n! \u00a1Muera! \u00a1Muera la avaricia! \u00a1Muera! \u00a1Muera el racismo! \u00a1Muera! \u00a1Muera la discriminaci\u00f3n! \u00a1Muera! \u00a1Que viva el amor! \u00a1Viva! \u00a1Viva los trabajadores mexicanos que son de los mejores del mundo! \u00a1Viva! \u00a1Viva nuestros hermanos migrantes! \u00a1Viva! \u00a1Vivan los pueblos ind\u00edgenas! \u00a1Viva! \u00a1Viva la grandeza cultural de M\u00e9xico! \u00a1Viva! \u00a1Vivan todas y todos los mexicanos! \u00a1Viva! \u00a1Viva la Cuarta Transformaci\u00f3n! \u00a1Viva! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00a1Viva M\u00e9xico! \u00bfC\u00f3mo lo ven? Muy bien, pero me llam\u00f3 la atenci\u00f3n, lo de... \u00bfA d\u00f3nde est\u00e1n? Ah\u00ed est\u00e1. \u00bfD\u00f3nde? Tiene m\u00e1s, el segundo ah\u00ed, ahorita que lo puso tiene veintiocho, novecientos. Es que va. Est\u00e1 creciendo. Ah\u00ed dice veinticinco, pero arriba ahorita que lo puso tiene veintiocho. Pero esa es la marca. Aj\u00e1. S\u00ed, la marca. Lo que marca TikTok. Hola, \u00bfS\u00ed? Con su permiso, se\u00f1or presidente. Hoy es dieciocho de septiembre de la semana, el septiembre del a\u00f1o dos mil veinticuatro. Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana. Y vamos a iniciar. \u00bfSe acuerdan? Que durante toda la discusi\u00f3n de la reforma al poder judicial, pues, los agrario del desastre dec\u00edan que el d\u00f3lar se iba a disparar y que \u00edbamos a tener una crisis, pues, result\u00f3 falso. En medios de comunicaci\u00f3n y en redes sociales, el peso si se aprobaba la reforma la reforma al poder judicial, pero no ha sido as\u00ed como dec\u00eda. El peso es la segunda moneda m\u00e1s apreciada a nivel mundial. Este gobierno ser\u00e1 el primero despu\u00e9s de m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os que no se devaluar\u00e1 nuestra moneda. Y esto nos da la oportunidad de ir hacia atr\u00e1s. Les vamos a mostrar una joya que presenta esta secci\u00f3n y les vamos a decir esta imagen que ven aqu\u00ed en pantalla. S\u00ed, le hacen zoom, por favor. Mientras voy describi\u00e9ndola, circul\u00f3 en el a\u00f1o dos mil dieciocho en redes sociales y tambi\u00e9n se imprim\u00edan volantes y carteles para intentar inhibir el voto en ese momento de el candidato a la presidencia de la rep\u00fablica, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, que result\u00f3 ganador en esa contienda y ahora es el segundo. El ministro de Administraci\u00f3n y la institucional. Dijeron que si M\u00e9xico, si a M\u00e9xico lo gobernaba el licenciado AMLO, el d\u00f3lar estar\u00eda a treinta pesos. Habr\u00eda inflaci\u00f3n del diez por ciento, que caer\u00eda la inversi\u00f3n extranjera cinco por ciento y el turismo siete por ciento. Que ser\u00eda el peor arranque de una administraci\u00f3n en setenta a\u00f1os. \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3? Todo lo contrario. Para el segundo a\u00f1o, no habr\u00eda como sostener los programas sociales, de evaluaci\u00f3n y desempleo. \u00bfQu\u00e9 cree? Tambi\u00e9n fue falso. Y que para el tercer a\u00f1o \u00edbamos a vivir una de las peores crisis en M\u00e9xico con el d\u00f3lar a 35 pesos. Saludos a Chom\u00e9. Tampoco sucedi\u00f3. La inflaci\u00f3n subir\u00eda un 24%, subir\u00eda el desempleo y que los programas sociales para j\u00f3venes y adultos ya no tendr\u00edan subsidio. Ya para el cuarto a\u00f1o vaticinaban que la popularidad del presidente ser\u00eda la peor en 20 a\u00f1os. Que el presidente buscar\u00eda la reelecci\u00f3n o postular a alguno de sus hijos al cargo del jefe del ejecutivo y que desaparecer\u00eda la clase media. \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3? Todo lo contrario. Todo result\u00f3 falso salvo una cosa. Miren, este cartel tiene algo de verdad. Fue en lo \u00fanico que acertaron y es que para el sexto a\u00f1o los partidos de oposici\u00f3n estar\u00edan debilitados. S\u00ed le atinaron a eso, pero los resultados del gobierno fueron diametralmente opuestos a sus pron\u00f3sticos. Por eso la gente ya no les cree. Los intelectuales y l\u00edderes de la oposici\u00f3n no entienden que el pa\u00eds ya cambi\u00f3 y est\u00e1n sumamente enojados. En eso tambi\u00e9n son minor\u00eda. Por eso vale la pena mostrar algunos cambios positivos en el estado de \u00e1nimo de los ciudadanos. Miren, esto es una joya y si lo que acabamos de ver es conmovedor, eso tambi\u00e9n lo es. Aqu\u00ed M\u00e9xico ha avanzado 11 lugares en el \u00edndice de felicidad y se halla en el lugar 25. Pero eso no es todo. Aqu\u00ed vemos que las ni\u00f1as y los ni\u00f1os mexicanos son los que se sienten m\u00e1s felices y satisfechos con la vida en el mundo. Y a mucha honra. Viva M\u00e9xico otra vez. Hasta aqu\u00ed las buenas noticias y pues pese a todo lo que vaticinaron la oposici\u00f3n, los pol\u00edticos y los comunicadores que les hacen el caldo gordo a las mentiras para intentar desprestigiar al presidente, a los funcionarios de la administraci\u00f3n p\u00fablica federal, a las obras insignia, etc\u00e9tera, pues no les result\u00f3 porque todo esto que dice el cartel es mentira. Pero vamos con esto que circul\u00f3 durante el fin de semana, bueno a principios de semana y sobre todo una entrevista que tuvo lugar ayer en Radio F\u00f3rmula con Ciro G\u00f3mez Leyva al expresidente Ernesto Zedillo, que es un traidor. Pero ahora lo hacen pasar como un procer de la democracia. El expresidente Ernesto Zedillo reapareci\u00f3 en la escena p\u00fablica para criticar la aprobaci\u00f3n a la reforma al poder judicial. Esto tuvo una amplia cobertura en medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales. Noticieros de radio y televisi\u00f3n, comunicadores y pol\u00edticos de oposici\u00f3n se llenaron la boca repitiendo sus palabras. Entre lo mucho que dijo el expresidente Priista hizo especial hincapi\u00e9 en que la reforma al poder judicial destruir\u00e1 al sistema judicial mexicano con una fachada de democracia. El ejecutivo y el legislativo van a controlar quienes aplican la justicia en nuestro pa\u00eds y que es un acto de tiran\u00eda. Y fue m\u00e1s lejos y aqu\u00ed insert\u00e9 su bonita canci\u00f3n dram\u00e1tica porque voy a citar a Ernesto Zedillo. Cuando me di cuenta que iba a hacer el atropello constitucional, \u00bfqu\u00e9 ha significado la aprobaci\u00f3n de esta reforma tanto con la sobre representaci\u00f3n? Y guardemos esto por favor. En la C\u00e1mara de Diputados como mayor\u00eda calificada gangsteril en este momento dije, se dijo a \u00e9l mismo, no puedo ignorar esto, puedo ser la destrucci\u00f3n de la Rep\u00fablica que hemos construido entre todos los mexicanos. Eso es como decir lo que dijo la se\u00f1ora que no podemos mencionar aqu\u00ed que ya misma nos quit\u00f3 las cadenas casi que con sus manos. Pero como no tiene desperdicio escuchemos lo que dijo en entrevista para Radio F\u00f3rmula en el espacio que conduce Ciro G\u00f3mez Leyva. Vamos a poner solamente un fragmento. S\u00ed, pero no creo que sea una opini\u00f3n exagerada. Estoy hablando de un riesgo que se puede materializar dado el contenido de esa reforma. Un requisito de cualquier democracia real es no solamente que haya elecciones libres y con condiciones Y esta reforma est\u00e1 muy cuidadosamente dise\u00f1ada para que los poderes legislativo y ejecutivo, que como vemos evidentemente ahora han ca\u00eddo en manos de un solo partido, puedan determinar, nombrar qui\u00e9nes tendr\u00e1n la responsabilidad de ser juzgadores en el sistema jur\u00eddico, en el sistema judicial. Algunos dir\u00edan, no, lo que esto hace es que el pueblo elija a los jueces y a los ministros de la corte. Bueno, eso es una postura absolutamente demag\u00f3gica. Mira, nos vamos a dejar ah\u00ed porque s\u00ed dijo muchas cosas, pero qued\u00e9monos con esto. Habla sobre representaci\u00f3n, de que debe haber un poder independiente y de que la Suprema Corte debe vigilar el cumplimiento de la justicia. Y aqu\u00ed es donde vamos a decir, se\u00f1or, \u00bfc\u00f3mo le gusta mentir? \u00bfValdr\u00eda la pena refrescarle la memoria al expresidente Zedillo por todo lo que anda diciendo? Pero vamos por partes. En primer lugar, Ernesto Zedillo no dijo que \u00e9l siendo presidente cerr\u00f3 la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n el 1 de enero de 1995. Zedillo jubil\u00f3 a 26 ministros con jugosas pensiones y reform\u00f3 en 26 d\u00edas la Constituci\u00f3n y promulg\u00f3 reformas a 20 art\u00edculos constitucionales. Ah\u00ed nadie se escandaliz\u00f3 ni lo llamaron tirano. Elimin\u00f3 la corte integrada por ministros nombrados por los presidentes Miguel de la Madrid y Carlos Salinas de Gortari. Impuso una corte a moda y se llena la boca de decir que deber\u00eda haber un poder aut\u00f3nomo. El presidente Zedillo nombr\u00f3 a los 11 ministros de la Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n, cre\u00f3 el Consejo de la Judicatura y a la mitad de los jueces de primera instancia. Los medios de comunicaci\u00f3n no lo tacharon de ejercer un poder absoluto, ni lo calificaron de dictador, ni de destruir la justicia. Pero tambi\u00e9n le decimos al expresidente Zedillo, \u00e9l se habla al espejo cuando se rasga las vestiduras por una supuesta sobre representaci\u00f3n en el poder legislativo y aqu\u00ed s\u00ed tengo que decir que descaro. Omite decir que el proyecto de decreto fue aprobado por unanimidad su proyecto de decreto el 18 de diciembre de 1994, que s\u00f3lo hab\u00eda ocho, ocho senadores de oposici\u00f3n quienes abandonaron el recinto al momento de la votaci\u00f3n. Y si me pueden hacer zoom por favor a la C\u00e1mara de Senadores de 1995. \u00bfQu\u00e9 tal? En ese momento 120 esca\u00f1os del Senado eran ocupados por el PRIAN quienes votaron por la reforma de Ernesto Zedillo, 95 del PRI y 25 del PAN. Nadie los acus\u00f3 de sobre representaci\u00f3n ni de establecer la dictadura de la mayor\u00eda. El PRI contaba con 95 senadores m\u00e1s 25 de PAN, lo cual no impid\u00eda una integraci\u00f3n monol\u00edtica de un poder con las atribuciones de revisar la constitucionalidad de los actos del Ejecutivo. \u00bfC\u00f3mo ven? La C\u00e1mara de Senadores en 2024 y si ahora me hacen zoom por favor de c\u00f3mo est\u00e1 conformada la C\u00e1mara de Senadores en este a\u00f1o. Morena tiene 60 senadores, el Partido del Trabajo nueve senadores, el Partido Verde Ecologista de M\u00e9xico tiene 14 senadores, Movimiento Ciudadano cinco senadores, Partido Acci\u00f3n Nacional 22 senadores y el PRI, el Partido Revolucional Institucional 16 senadores. Se\u00f1or Zedillo, \u00bfcu\u00e1l sobre representaci\u00f3n? \u00bfUsted no se mordi\u00f3 la lengua? As\u00ed desmemoriado anda el ex presidente Zedillo. Una reforma judicial que se aprob\u00f3 en 26 d\u00edas, la reforma de Ernesto Zedillo, conjugoso regalo para ministros, por ejemplo, Diego Valadez, quien fungiera como procurador general de la Rep\u00fablica entre enero y mayo de 1994 y que siendo ya nombrado ministro solamente dur\u00f3 seis meses, pero s\u00ed se le otorg\u00f3 su pensi\u00f3n vitalicia. Y aunque ya fue aprobada la reforma, contin\u00faen mintiendo tan vehementemente que pareciera que algo esconde. Y les vamos a decir que por m\u00e1s de 20 a\u00f1os la corte estuvo secuestrada por una mafia que serv\u00eda a los intereses de los poderosos, de aquellos que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico. Ellos ahora tienen terror de que el pueblo participe y decida. No los culpamos, el pueblo es mucha pieza. Pero aqu\u00ed no acaba las mentiras que se difundieron sobre la reforma al poder judicial. Vamos a ver la colaboraci\u00f3n con Infodemia sobre estas mentiras. La aprobaci\u00f3n de la reforma al poder judicial ha generado una tormenta de noticias falsas que busca poner en duda su legitimidad. Uno, falso que la reforma al poder judicial es ilegal. Esta reforma es ilegal, es ileg\u00edtima y verdaderamente no puede ser declarada como constitucional. El art\u00edculo 135 de la Constituci\u00f3n de M\u00e9xico establece el procedimiento para reformar la Constituci\u00f3n, el cual se respet\u00f3 en todo el proceso legislativo que se sigui\u00f3 para aprobar la reforma al poder judicial. En cuanto a los amparos emitidos para evitar la discusi\u00f3n, aprobaci\u00f3n y publicaci\u00f3n de la reforma, estos no son procedentes. Toda vez que la ley que reglamente el juicio de amparo establece en su art\u00edculo 61, fracci\u00f3n primera, que el juicio de amparo es improcedente en contra de adiciones o reformas a la Constituci\u00f3n. Dos, falso que la reforma al poder judicial provocar\u00e1 una dictadura y desaparecer\u00e1 la El planeta entero est\u00e1 diciendo M\u00e9xico est\u00e1 camino a la dictadura y camino a la crisis econ\u00f3mica. Para que supriman constitucionalmente o establezcan constitucionalmente un procedimiento para desaparecer de hecho y de yure al poder judicial. A la una de la ma\u00f1ana fue aprobada la reforma al poder judicial en medio de un estruendoso aplauso por parte de los asesinos de este pa\u00eds llamado Movimiento de Regeneraci\u00f3n Nacional. As\u00ed Morena logr\u00f3 desmantelar el poder judicial. La reforma al poder judicial no elimina ninguno de los tres poderes de la Uni\u00f3n, por el contrario los fortalece. La Constituci\u00f3n Pol\u00edtica de los Estados Unidos mexicanos establece la democracia como forma de gobierno y la divisi\u00f3n de poderes en M\u00e9xico en sus art\u00edculos 39, 40 y 49 y ninguno de esos art\u00edculos fue modificado con la reforma constitucional al poder judicial. 3. Falso que el diario oficial de la Federaci\u00f3n no se puede publicar los domingos. En redes sociales se asegur\u00f3 que la publicaci\u00f3n en domingo de la reforma al poder judicial era ilegal, lo cual es falso. El art\u00edculo 7 de la Ley del Diario Oficial de la Federaci\u00f3n establece que este podr\u00e1 ser publicado todos los d\u00edas del a\u00f1o, de ser requerido hasta varias veces al d\u00eda. Gracias, Judith S\u00e1nchez Reyes de Perspectiva CMX. Sobre el caso de Sinaloa, presidente, se tiene el dato de que miles de trabajadores, bueno, pues han visto afectados, se han visto afectados por esta situaci\u00f3n de violencia que se ha registrado en la entidad. De hecho, tambi\u00e9n ya se dice que hay una p\u00e9rdida de m\u00e1s de 800 millones de pesos en la cuesti\u00f3n econ\u00f3mica. Las califican, al menos la Uni\u00f3n de Comerciantes de Culiac\u00e1n, como mayores a las que se registran durante la pandemia. En este sentido, preguntarle qu\u00e9 est\u00e1 planeando hacer el gobierno federal en conjunto con el gobierno estatal y municipal para poder apoyar a la poblaci\u00f3n que se ha tenido que confinar en estos d\u00edas, justamente por estos hechos, tambi\u00e9n c\u00f3mo van a apoyar a otros sectores productivos en la entidad. Y si ustedes ya hicieron justamente tambi\u00e9n su balance sobre estas p\u00e9rdidas econ\u00f3micas. Y preguntarle tambi\u00e9n, se dio un hackeo hace unos d\u00edas a sitios oficiales de Sinaloa, a trav\u00e9s de esta situaci\u00f3n, bueno, pues se lanzaron amenazas al gobernador. Preguntar si est\u00e1n blindando algunos otros sitios justamente para evitar este tipo de ciberataques. Bueno, la noticia acerca de Sinaloa, lo dije ayer, est\u00e1 envuelta en una propaganda de mentiras, de sensacionalismos, de alarma para inducir miedo a la poblaci\u00f3n. Todo esto promovido por nuestros adversarios. As\u00ed de sencillo. Ustedes ven los peri\u00f3dicos vendidos o alquilados al conservadurismo y las redes sociales, y tienen el tema de Sinaloa, porque es como el tema de Sedillo, como el tema de Garc\u00eda Luna, que seguramente vamos a hablar de eso, y del narco-presidente AMLO. Son sus temas. La verdad es una campa\u00f1a que intenta desprestigiar al gobierno que represento, a mi persona, y no han podido, ni podr\u00e1n, porque el pueblo de M\u00e9xico es mucha pieza, y nuestros adversarios, con todo respeto, no tienen autoridad moral, porque son muy hip\u00f3critas, son muy corruptos, y son fachos, es decir, muy autoritarios. O sea, los hechos violentos en Sinaloa, entonces, \u00bfson controlados, o sea, se han magnificado de acuerdo a su perspectiva? S\u00ed, los medios de informaci\u00f3n que no son, en sentido estricto, de informaci\u00f3n, son de manipulaci\u00f3n. Entonces, tienen un efecto, porque atemorizan a la poblaci\u00f3n. Por eso, yo aprovecho, de nuevo, para decirle a los ciudadanos de Sinaloa que estamos d\u00e1ndole seguimiento al problema, que estamos actuando de manera profesional, responsable, que hay elementos de las Fuerzas Armadas en Sinaloa que tienen como misi\u00f3n, primero, y es lo m\u00e1s importante, proteger a la poblaci\u00f3n civil, a todos los ciudadanos, y segundo, evitar que se enfrenten los grupos que est\u00e1n en Pugna. Y eso es lo que estamos haciendo, sin embargo, nuestros adversarios utilizan esto, para atemorizar, y yo espero que poco a poco se vaya normalizando la situaci\u00f3n en Sinaloa. \u00bfLa seguridad y la tranquilidad en Sinaloa depende de los grupos criminales presentes o ustedes como autoridades tienen el control? Y tambi\u00e9n, \u00bfno?, de la manipulaci\u00f3n. Le hicieron una entrevista al general, comandante de la regi\u00f3n, y dijo de que ten\u00edan ellos que cuidar, que no se enfrentaran los grupos. Y de inmediato, la interpretaci\u00f3n en el Reforma, en tu medio, en todos. Fue de que \u00e9l dec\u00eda que la seguridad en Sinaloa depend\u00eda de los grupos, y no era una responsabilidad del Estado mexicano, garantizar la paz y la tranquilidad. Pero as\u00ed le van a estar buscando, porque es temporada de Zopilotes. Eso s\u00ed calienta, \u00bfverdad? Pero es que no hay profesionalismo en los medios, con honrosas excepciones. Es que antes ellos dominaban y estaban completamente fusionados al gobierno, los medios, la mayor\u00eda. Acu\u00e9rdense de el 2011, cuando estaba la guerra contra el narcotr\u00e1fico, cuando declara Calder\u00f3n la guerra al narcotr\u00e1fico, es cuando hay m\u00e1s masacres, es cuando se eleva el \u00edndice de letalidad, cuando hay en los enfrentamientos m\u00e1s muertos que heridos o detenidos, porque remataban a los heridos, era m\u00e1talos en caliente. 2011, los de los medios de comunicaci\u00f3n, a diferencia de ahora, aceptaron firmar un pacto de silencio para no hablar del tema de la violencia. Pon la foto. Es que, como dicen los abogados, hay que estarles leyendo y leyendo el art\u00edculo, y repite y repite para que se vaya internalizando, y nos da oportunidad para seguir haciendo conciencia de c\u00f3mo era el r\u00e9gimen autoritario y c\u00f3mo era el control que ten\u00eda el gobierno de todos ellos, porque la mayor\u00eda est\u00e1n en contra de nosotros, todos, gritaban como pregoneros cuando le conven\u00eda al r\u00e9gimen, y callaban como momias, como cuando se firma este pacto de silencio. Y exactamente en este a\u00f1o, pon la gr\u00e1fica de letalidad o de asesinatos, es cuando est\u00e1 la violencia en lo m\u00e1s alto. 2011, miren, all\u00e1 est\u00e1, en enfrentamientos 1.412 fallecidos, asesinados, en enfrentamientos, civiles heridos y detenidos, 1.127, es decir, m\u00e1s muertos que heridos y detenidos, exactamente en el 11. Bueno, en el 11, la embajada de Estados Unidos premia a Garc\u00eda Luna, el que ayer escribi\u00f3 una carta diciendo que las acusaciones en contra de \u00e9l surgieron de nuestro gobierno y que yo tengo v\u00ednculos con el narcotr\u00e1fico o con las bandas de delincuentes del narcotr\u00e1fico. Garc\u00eda Luna, aqu\u00ed lo hemos visto, comenz\u00f3 en el sistema de inteligencia del gobierno, tuvo que ver con el asesinato del candidato Colocio, no es que haya participado directamente, sino que en la investigaci\u00f3n que hizo la fiscal\u00eda, a \u00e9l lo mandaron a rescatar al segundo tirador, que por cierto, un juez ahora del Poder Judicial no le otorg\u00f3 a la fiscal\u00eda la autorizaci\u00f3n para prenderlo, no permiti\u00f3 la orden de aprehensi\u00f3n. Bueno, Garc\u00eda Luna empieza con Salinas en el CICEN, en el sistema de desviaraje, en 1989, entrando Salinas, en el 1994, ya teniendo cierto nivel, es cuando va a Tijuana a rescatar al segundo tirador, que lo dejaron libre los jueces del Poder Judicial corrupto, que afortunadamente ya van a tener que salir porque el pueblo ya no quiere m\u00e1s corrupci\u00f3n de jueces y de magistrados y de ministros. Bueno, despu\u00e9s sigue Garc\u00eda Luna en la Procuradur\u00eda, y lo mismo con labores de espionaje, llega a ser secretario de seguridad p\u00fablica, y ten\u00eda un sistema de vigilancia de lo m\u00e1s sofisticado, hasta sal\u00edan sorprendidos, Ciro, Mar\u00edn, cuando iban al b\u00fanker a tomarse un caf\u00e9 con Garc\u00eda Luna, dec\u00edan, oh, por qu\u00e9 doy todos estos antecedentes, por qu\u00e9 un hombre que se dedica a eso, entre otras cosas, m\u00e1s de 30 a\u00f1os, desde el 89 a la fecha, o cuando lo detuvieron, \u00bfcu\u00e1ntos a\u00f1os son? De 89 a cuando lo aprendieron, como 30 a\u00f1os, o no, 35 a\u00f1os, s\u00ed, \u00bfc\u00f3mo no va a saber todo lo relacionado conmigo, si era su trabajo y si yo era opositor? Claro que me espiaba. Entonces, escribe que hay pruebas, hay videos, hay llamadas, hay audios, es muy sencillo que los de a conocer, el tiene todo, por eso es muy importante, y esto es un mensaje, una ense\u00f1anza mayor para los j\u00f3venes, es muy importante tener autoridad moral, y no establecer relaciones de complicidad con nadie, si se va a trabajar en beneficio del pueblo, si uno es dirigente y quiere transformar una realidad de opresi\u00f3n, de injusticias, de privilegios, hay que tener autoridad moral, hay que ser honesto, porque si no, no puede uno, lo destruyen a m\u00ed en mi carrera de d\u00e9cadas como dirigente, he padecido de much\u00edsimas acusaciones, y no han podido, entonces es muy sencillo que presenten las pruebas, que hable con Anabel, si \u00e9l no las tiene, la periodista, pero para que no falle, que le pida a sus amigos de la DEA la informaci\u00f3n, que le pida a sus abogados que busquen a Tim Golden, premio Pulitzer dos veces, que vaya con los editores del New York Times o del Washington Post, y para que no falle, que no falle, este, que vaya al Departamento de Estado, el gobierno de Estados Unidos\u2026 Presidente, en ese sentido, \u00bfusted toma alguna acci\u00f3n por estos se\u00f1alamientos? Nada, nada, nada, nada, nada, nada, nada, nada, nada, nada, nada, nada, nada, nada nada nada, nada nada, de que est\u00e1n muy desesperados y son los jefes, los halcones mayores, son muy ingratos, porque lo dejan solo a Garc\u00eda Luna. El primero que deber\u00eda estar defendi\u00e9ndolo es Calder\u00f3n. S\u00ed, como dice \u00e9l, es inocente, \u00bfpor qu\u00e9 no Calder\u00f3n lo defiende? Luego los que lo del Estado, el Departamento de Justicia en Estados Unidos. Y van a perder su tiempo, van a perder su tiempo porque llevamos ya muchos a\u00f1os enfrentando a mafias. Y repito, la elecci\u00f3n es para los j\u00f3venes que resistan tentaciones. La pol\u00edtica y el poder es humildad, \u00bfPor qu\u00e9 a diarios se va a hacer una presidencia de esta informaci\u00f3n en los medios? Ah, porque est\u00e1n muy molestos, pensaban de que no iba a consolidarse esta primera etapa contenta. Pero ellos no quieren eso, ellos o quieren un presidente Pelele o un presidente debilitado. Si no est\u00e1 al servicio de ellos, me refiero a los poderes hegem\u00f3nicos, nacionales y extranjeros, si no est\u00e1 al servicio de ellos el presidente de un pa\u00eds, desear\u00edan ah\u00ed te van los medios de manipulaci\u00f3n, ah\u00ed te van los editoriales del Wall Street Journal, del New York Times, del Financial Times. Pero aqu\u00ed eso no ha funcionado, ni funcionar\u00e1, Nos sometieron y nos acomplejaron. Y resulta que el pueblo de M\u00e9xico es un pueblo sabio, lleno de virtudes, un pueblo trabajador, un pueblo honesto, un pueblo muy politizado. Imag\u00ednense la historia de nuestro pa\u00eds. Pues por eso quer\u00edan que ya no record\u00e1ramos a nuestros del movimiento revolucionario. \u00bfTe lo tragaron? \u00bfPor qu\u00e9 no pones la gr\u00e1fica de cu\u00e1ntos senadores Y hay quienes sostienen que la llegada del PAN con Fox se pact\u00f3 afuera y tuvo que verse y terminaron uni\u00e9ndose. Nada m\u00e1s que no contaban. Una de las cosas de las que me siento m\u00e1s satisfecho es que cuando Cerillo, precisamente, que estaban en ese plan del bipartidismo, que quer\u00edan establecer un sistema bipartidista desde Salinas, PRI-PAN, porque en esencia es lo mismo. Llegu\u00e9 a decir en ese entonces de que la diferencia entre el PRI y el PAN era como la diferencia que hab\u00eda entre la Coca-Cola y la Pepsi-Cola. Que era lo mismo. Habl\u00e1bamos desde entonces del PRI. Bueno, resulta que eso es el 95. En el 97, ya yo llegu\u00e9 a dirigir el PRD, que miren, en el 95, \u00bfcu\u00e1nto? 8 senadores. En el 97, desplazamos al PAN y nos quedamos en el Congreso como segunda fuerza pol\u00edtica. Y les rompimos el esquema bipartidista. Pero era una estrategia de la oligarqu\u00eda porque eran los due\u00f1os, o son los due\u00f1os, de los dos partidos, y utilizaban a un partido o a otro de acuerdo a lo que les conven\u00eda, enga\u00f1ando a la gente. Porque en los pueblos, en los municipios, en los estados, se enfrentaban, PRI-PAN, pero arriba, desde Salinas, empezaron a actuar de manera conjunta. Pero f\u00edjense ese fen\u00f3meno. \u00bfC\u00f3mo? \u00bf95? Y t\u00fa ya se atreves a decir de que hay una sobre representaci\u00f3n en Moreno. Y esto era lo de antes. Y tambi\u00e9n, en ese entonces, ning\u00fan medio de informaci\u00f3n, de comunicaci\u00f3n. Bueno, algunos, hab\u00eda honrosas excepciones. Pero era la excepci\u00f3n, no la regla. Todos alineados, completamente. Bueno, al grado de que llega a Sedillo, traiciona a Salinas, porque es el que lo pone. Ni modo que lo eligi\u00f3 el pueblo, que lo pone de candidato, es Salinas. \u00bfY por qu\u00e9 tienen ese \u00e9xito? \u00bfPor qu\u00e9 hacen una elecci\u00f3n de Estado, Salinas, para imponer a Sedillo? F\u00edjense, asesinan al candidato del PRI, a Luis Donaldo Colosio, en marzo de 1994, 23 de marzo de 1994. Y la elecci\u00f3n creo que fue en julio, \u00bfno? La elecci\u00f3n. Despu\u00e9s de que asesinan a Luis Donaldo, imponen a Sedillo de candidato. Hay un debate, esto para los j\u00f3venes. Sedillo por el PRI, Diego Fern\u00e1ndez de Ceballos por el PAN, y el ingeniero Compte Moca\u00e1rdiaz por el PR. Debate presidencial. Y se le va Diego con todo el que menos luce\u00f3, fue Sedillo. El que gana el debate es Diego. Pero Salinas est\u00e1 detr\u00e1s, y a Diego le ten\u00edan su expediente de buen tama\u00f1o, ni chico ni grande. Con lo de, s\u00ed, se llama Punta Diamante, Punta Diamante. Y no pod\u00eda, porque adem\u00e1s ya estaba as\u00ed, con Salinas. Le llamaban La Ardilla. Unos el jefe Diego y otros La Ardilla, porque viv\u00eda en los pinos, dec\u00edan, siendo opositor. \u00bfQu\u00e9 pasa con Diego? Gana el debate y desaparece. Y con toda la propaganda Pierde el debate o no gana el debate Sedillo. Y viene la elecci\u00f3n y barre. Barre. No est\u00e1bamos en oposici\u00f3n. Pero se llevaron todo. Entonces, eso es lo que ahora ellos cuestionan y no aceptan que la gente Es que es, al final de cuentas, la misma asociaci\u00f3n delictuosa. Unos metidos en el crimen organizado y otros en la delincuencia de cuello blanco. Y tambi\u00e9n eso debe de analizarse. Porque antes toda la culpa incluso se consideraba ratero, solo al que se robaba una bolsa en el mercado. Siempre lo digo. Y a los que saqueaban al pa\u00eds se les llamaba hombres de negocio. No perd\u00edan ni siquiera su respetabilidad. Yo me acuerdo que en una revista Forbes, donde aparece en la lista de los m\u00e1s ricos del mundo, llegaron a poner a Guzm\u00e1n Loera en la lista. En la lista de los 10 m\u00e1s ricos de M\u00e9xico. No, no, no, no. Con todo. Guzm\u00e1n Loera, en t\u00e9rminos de b\u00e9isbol, jugaba en la Liga del Pac\u00edfico. Donde va a tener un narcotraficante, un yate de 250 millones de d\u00f3lares. Como los tienen los m\u00e1s ricos de M\u00e9xico. Y que conste, y repito, no todo el que tiene es malvado. Nada m\u00e1s es para que se mira. Ah, porque basta de hipocres\u00eda. Saquean, roban miles de millones de pesos y no pierden su respetabilidad. Eso se acab\u00f3. Cu\u00e1ntos contratos hemos visto aqu\u00ed, leoninos que entregaban en los gobiernos anteriores. A los que no nos quieren, a los que manejan los medios de manipulaci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 hacen los comunicadores construyendo aeropuertos? Administrando c\u00e1rceles, construyendo carreteras, hospitales. Bueno, bien, les voy a dar un dato, a ver si. Desde que empez\u00f3 la crisis en Sinaloa, hace 10 d\u00edas, porque la detenci\u00f3n o secuestro del mayo fue hace m\u00e1s tiempo. Hab\u00eda como 15 d\u00edas que no hab\u00eda violencia y de repente se desat\u00f3 la violencia. Debe ser como 15 d\u00edas para ac\u00e1. Si comparamos esos 15 d\u00edas, si ahorita lo podemos hacer, de homicidios en Sinaloa. Es hipot\u00e9tico, pero vamos a hacerlo. Vamos a hacerlo. Porque para eso es la ma\u00f1anera. Con los homicidios en Guanajuato, es probable que sean el doble los que han fallecido lamentablemente en Guanajuato, con los que han perdido la vida en Sinaloa. Pero vamos a hacerlo. Porque no empiezas de 15 d\u00edas para ac\u00e1. Un fin de semana que empez\u00f3. Vamos viendo d\u00eda por d\u00eda. Para que nos ubiquemos. Claro, no estaba as\u00ed en Sinaloa. \u00bfEh? Eran menos homicidios. Pero de todas formas, y lo estoy diciendo para aclarar, aunque repito, es de mal gusto estar haciendo comparaciones, porque una vida es una vida. Pero ayuda. Porque es mucha la desinformaci\u00f3n, la manipulaci\u00f3n. Vamos a ver si es. Si tenemos todos los d\u00edas. Es que eso es lo bueno, entre otras cosas, de la reuni\u00f3n diaria del Gabinete de Seguridad. De seis a siete de la ma\u00f1ana, todo el reporte. Eso no se hac\u00eda antes y no se hace en ning\u00fan lugar del mundo. Que este diario se tenga un reporte de todo lo sucedido en el pa\u00eds. De todo lo sucedido en las \u00faltimas 24 horas. De todo lo sucedido en las \u00faltimas 24 horas. De todos los delitos cometidos. De todas las detenciones. Adem\u00e1s, de que nos permite actuar y garantizar la paz, la tranquilidad, tambi\u00e9n nos permite enfrentar la desinformaci\u00f3n y la manipulaci\u00f3n. Mira, esto es, aqu\u00ed son tres d\u00edas, no? Viernes, s\u00e1bado y domingo. Viernes, s\u00e1bado y domingo. Seis, siete y ocho de septiembre. El primer fin de semana de septiembre. Son, en los tres d\u00edas, el Estado de M\u00e9xico, 26 homicidios. Chihuahua, 23. Guanajuato, 23. Nuevo Le\u00f3n, 16. Baja California, 15. De todos los homicidios, de los 221 homicidios del fin de semana, 12 por ciento en el Estado de M\u00e9xico. Esto es ocho de septiembre. A ver, esp\u00e9rame, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 Sinaloa? Uno. Uno. En los tres d\u00edas del fin de semana. Ahora, v\u00e1monos al d\u00eda siguiente, que es, \u00bfcu\u00e1l es el d\u00eda siguiente? Nueve. Nueve de septiembre. Nueve de septiembre. El Estado de M\u00e9xico. Puebla. Colima. Chihuahua. Ciudad de M\u00e9xico. Nuevo Le\u00f3n. Y Veracruz. En estos estados, est\u00e1 el 55 por ciento de los homicidios de este d\u00eda. Que fueron 74 homicidios. 11 por ciento en el Estado de M\u00e9xico. Estamos en el nueve. A ver, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 Sinaloa? Tres. V\u00e1monos con el d\u00eda 10. Pero hoy est\u00e1s en agosto. No, no, no, eso es un error. Es un error. El d\u00eda 10. A ver si lo tienes. 65 homicidios. Nuevo Le\u00f3n, ocho. Nayarit, seis. Aqu\u00ed hay un enfrentamiento. Este, en Guajicori. En la sierra. De dos grupos. Y vamos a encontrar m\u00e1s adelante. Que hubieron otros nueve homicidios. Y esto no est\u00e1 difundido. Porque todo est\u00e1 en Sinaloa. Guanajuato, cinco. Jalisco, cinco. Oaxaca, cinco. 45 por ciento en cinco estados. 12 por ciento. De los 65 de ese d\u00eda. En Nuevo Le\u00f3n. Seguimos con el d\u00eda once. No hay Sinaloa. Ah, regr\u00e9salo. En el diez no hay Sinaloa. No hubo Sinaloa. Vamos adelante. Once. Guanajuato. Trece. Estado de M\u00e9xico, ocho. Baja California, cinco. Nuevo Le\u00f3n, cinco. Sonora, cinco. El 50 por ciento de los 72 homicidios de ese d\u00eda. En cinco estados. Dieciocho por ciento del total de los 72. En Guanajuato. En Sinaloa. Dos. V\u00e1monos al doce. Eso es lo que les dec\u00eda de Nayarit. Tambi\u00e9n es en el mismo sitio, el mismo municipio. De los seis anteriores. Es Guajicorri. Es un enfrentamiento. Hab\u00eda un campamento ah\u00ed de un grupo. Y llegaron a asesinarlos. Once. Guanajuato, ocho. Ciudad de M\u00e9xico, seis. Estado de M\u00e9xico, seis. Cuarenta y un por ciento en cuatro estados de los 75 de ese d\u00eda. Quince por ciento. Del total de los 75 en Nayarit. En Sinaloa, cuatro. Vamos adelante. Trece. Ah, el fin de semana. Fueron largos. Trece, catorce. Quince y diecis\u00e9is. Cuatro d\u00edas. En cuatro d\u00edas, Guanajuato, cuarenta y dos. Estado de M\u00e9xico, veintiocho. Nuevo Le\u00f3n, veintisiete. Sinaloa, veintis\u00e9is. Puebla, veintid\u00f3s. Chihuahua, veintiuno. Cuarenta y nueve por ciento en seis estados. Trece por ciento de los trescientos treinta y siete de cuatro d\u00edas. En Guanajuato. S\u00edguelo, diecisiete. Guanajuato, diez. Chihuahua, siete. Nuevo Le\u00f3n, seis. Puebla, cinco. Nuevo Le\u00f3n, treinta y siete por ciento en cuatro estados. Trece por ciento de los setenta y seis. En Guanajuato. Sinaloa, cuatro. S\u00edguelo. Eso es lo de ayer. Ah, s\u00ed, ese es ayer. Son cuarenta. Cuarenta de Sinaloa y ciento dos en Guanajuato. \u00bfDe ayer? Desde que empezamos a ver. Del seis de septiembre al d\u00eda de ayer. Es diecisiete de septiembre. Diecisiete de septiembre. Once d\u00edas. Bien, presidente, mi \u00faltima. A ver. Pero s\u00ed es interesante, \u00bfno? El ejercicio. Porque de Guanajuato, cons\u00edganme una nota de primera plana. No, no de primera. De la secci\u00f3n B o C. Del Reforma de Guanajuato. Ah\u00ed se los dejo de tarea. Mi \u00faltima pregunta, presidente. Est\u00e1 a doce d\u00edas de que termine su sexenio. Preguntarle cu\u00e1les fueron las decisiones m\u00e1s complejas, m\u00e1s dif\u00edciles que tom\u00f3. \u00bfQu\u00e9 consecuencias trajeron al pa\u00eds? Y si hubo alg\u00fan momento en el que sinti\u00f3 que se equivoc\u00f3 a tomar alguna de ellas. No, no fue muy bien. Este. Por virtud. Y por suerte. No fue muy bien. Adem\u00e1s, eso de los errores que uno comete. Para eso. Les pagan a muchos. Para encontrar. Los errores que yo cometo. No les voy a hacer el trabajo, \u00bfno? Que se apliquen. No. Este. Para eso son los cr\u00edticos. Claro que este. Nosotros no somos perfectos. Ya lo he dicho muchas veces, la perfecci\u00f3n tiene que ver con el creador. Con la naturaleza. Las mujeres, los hombres. Cometemos errores. Todos. Pero. En el balance. Yo tengo que dar gracias. Al creador, gracias. A la naturaleza. Gracias a la vida. Y. Sobre todo gracias al pueblo de M\u00e9xico. Porque. Me voy a ir. Con. Mi conciencia tranquila. Y muy contento. Se va entonces con ese sentimiento de que hizo todo a favor del pa\u00eds y en apego a la verdad. Me dediqu\u00e9. A servir al pueblo. Y. Lo hice con mucho amor. Y se puede. Gobernar bien. Cuando. Se tiene como. Prop\u00f3sito. El servir al pueblo. Eso es lo mejor. Y eso es una gran satisfacci\u00f3n. Y. Me siento. Como me siento. De que se redujo. La pobreza. Mis adversarios. Eso. No lo toman en cuenta. Ni les importa. Pero para m\u00ed. El A parte del caso. A parte de eso. Si les digo. Que. Lo que acaba de comentar. Elisabet. Estoy. A unos d\u00edas. Que se demuestre. Entre otras cosas. Entre otras cosas. Pero hay algo. Que considero importante. Desde Echeverr\u00eda. No se ve\u00eda. Un caso. En donde. No se devaluara. El peso. Se devalu\u00f3. Con. Echeverr\u00eda. Se devalu\u00f3. Con Ropeportillo. Se devalu\u00f3 much\u00edsimo. Con Miguel de la Madrid. Pon. Por favor la gr\u00e1fica. Porque. Eso se les olvida. A mis adversarios. A los. Intelectuales. Org\u00e1nicos. A los. Comentaristas. Expertos. Y hay que estarlo. Repitiendo. Pero mire Salinas. No. Antes. A ver si tienes a de la Madrid. Si no. Mal recuerdo son como. Es una devaluaci\u00f3n. Como de cuatro mil. Por ciento. Cuatro mil cuatrocientos sesenta y dos por ciento. La devaluaci\u00f3n del peso. Los que vivimos en ese entonces que. Est\u00e1bamos j\u00f3venes. De devaluaci\u00f3n e inflaci\u00f3n. Inflaci\u00f3n del cien. Le quit\u00f3 tres ceros este. Al peso Salinas. Y mire la eminencia. El doctor. Cedillo. Ciento ochenta y siete por ciento. La devaluaci\u00f3n. Pero el doctor Cedillo tiene algo. Que se los dejo de tarea. Para que este. Conozcan. Como es. Realmente. Cuando iba. A rescatar. A los potentados. A los que lo defienden a los que los. Lo trajeron ahora. Este. Cuando convirti\u00f3 las deudas privadas. De unos cuantos en deuda p\u00fablica. La eminencia. Como en el dos mil. Que ser\u00e1. No mil novecientos. Noventa y seis. En su segundo informe. Habla de la crisis financiera. Y dice que va. A ser necesario rescatar. A bancos y empresas. Pero que eso es. Lo mejor. Ya ven como dec\u00edan. Es un remedio. Amargo pero. Es lo mejor. Hay que. Hay que. Apretarnos. Cintur\u00f3n. Y dice nos va a costar. El rescate. A las empresas y a los bancos. Creo que. No tienes por ah\u00ed. Ciento ochenta mil millones. Ciento ochenta mil millones. Estos apoyos no son. Para respaldar. A los accionistas de los bancos. Son para proteger la integridad. De los recursos depositados. Por las personas. Las familias. Las empresas. En la banca. As\u00ed como para auxiliar a los deudores. A fin de que participen y contribuyan. En la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda. Por eso. Se ha. Se han comprometido recursos. Fiscales. Estimados. A precios. De mil novecientos noventa y seis. En m\u00e1s de ciento ochenta mil millones de pesos. Que se ir\u00e1n erogando a lo largo. De varios a\u00f1os. El foa proa. Este es el foa proa. El estim\u00f3. Ciento ochenta mil millones de pesos. Saben cu\u00e1nto. Le ha costado al pueblo de M\u00e9xico. Ese rescate. Hasta hoy. Tres billones. O sea el experto. Se equivoc\u00f3. Pero. Por muy poco. Cu\u00e1ntas veces son. De. O sea. Saca la cuenta. O sea. Supuestamente. Nos iba a costar ciento ochenta mil millones. Y termin\u00f3 cost\u00e1ndonos. Hasta ahora. Porque todav\u00eda la deuda. Est\u00e1 \u00edntegra. Casi un bill\u00f3n. M\u00e1s. Pero hasta ahora. Son tres. Billones. Diecisiete veces m\u00e1s. Cu\u00e1nto a uno a cada a\u00f1o. Como cuarenta cincuenta mil. Millones por a\u00f1o. \u00bfPor qu\u00e9 no se acaba de pagar? Como cincuenta a\u00f1os m\u00e1s. Cuento a cincuenta. S\u00ed. \u00bfCu\u00e1nto ha terminado a costar? M\u00e1s. Como. \u00bfCu\u00e1nto? Tres, cuatro. O cinco. Billones. O seis. O sea que se hizo de cuatro a uno en los pa\u00edses. Completamente. O sea. Es el saqueo m\u00e1s grande. En la historia del pa\u00eds. Claro. Que imag\u00ednense. A los. El pa\u00eds se rescat\u00f3. \u00bfC\u00f3mo lo ven hace dicho? Presidenta para concluir. Es como. Su Dios. Entonces. Y todav\u00eda tienen la desfachatez. Agr\u00e9guenle. Y se vendi\u00f3 los ferrocarriles. Nacionales. Vendi\u00f3. En. Los ferrocarriles. Acab\u00f3 con los trenes de pasajeros. Y terminando su mandato. De presidente. Se fue a trabajar. De asesor. Incluso. Todav\u00eda anda en eso. Y. Una empresa ferrocarrilera. Que se benefici\u00f3. Con la privatizaci\u00f3n. De. Los ferrocarriles nacionales. Entonces. Cuando. Aparece. Sedillo. Y aparece. Garc\u00eda Luna. Bueno. No m\u00e1s estoy esperando Salinas. Este. Pero. En. No ha hablado. Eh. No hablado. Presidente adem\u00e1s del caso. Adyocinapa que otros pendientes deja usted al terminar su sexenio. Gracias. Pues ya te dije que este. Nosotros hemos avanzado mucho pero. Fue. Much\u00edsimo el atraso. El resago. Son 36 a\u00f1os. De pol\u00edtica neoliberal neoporfirista. De pol\u00edtica de pillaje. Que se padeci\u00f3. Pero ya se acab\u00f3 esa pesadilla. Y. Me toc\u00f3 a m\u00ed. Iniciar. La transformaci\u00f3n del pa\u00eds. Porque una decadencia. No se puede enfrentar. Si no es con una transformaci\u00f3n. Con un cambio de r\u00e9gimen. Entonces ya se inici\u00f3. Esa transformaci\u00f3n. Con el impulso del pueblo. De la mayor\u00eda de los mexicanos. Est\u00e1 dando buenos resultados. La gente est\u00e1 contenta. Ah\u00ed lo vemos. No. Lo mencion\u00f3 Elizabeth y es. Muy buena su. Su gr\u00e1fica. Pero sobre la felicidad. Saben. Cu\u00e1l es la fuente. La de los ni\u00f1os. La fuente. La de los ni\u00f1os. La OCDE. La fuente. La organizaci\u00f3n. Para el desarrollo. Cooperaci\u00f3n y desarrollo econ\u00f3mico. Ya se hizo. Una consulta sobre eso. Y yo no soy partidario. De esas cosas. Yo lo que dije desde que tom\u00e9. Que hab\u00eda que. Ver hacia adelante. Y. Nunca m\u00e1s. Hacer eso. El de la gente. Y. Nunca m\u00e1s. Hacer eso. Este. E. Tomar esas decisiones pol\u00edticas. Por ejemplo me toc\u00f3. Cuando la pandemia. Vinieron los cedillistas. Lo primero que me plantearon fue. Lo mismo rescate. Que nos endeud\u00e1ramos. Que. Que. Este. Autoriz\u00e1ramos. Que decretara yo. Una tregua para que no pagaran impuestos. Durante. Un tiempo. Los l\u00edderes. Lo voy a decir. Porque se port\u00f3. Ya lo dije en una ocasi\u00f3n. Muy bien. En otros casos. No por \u00e9l sino por. Los que. Representa. Este. El que estaba de. Presidente del consejo. S\u00ed. El presidente del consejo. Y todav\u00eda. R\u00edendose. Me dijo. Si. Al final. No va a recaudar nada. Y. Se equivoc\u00f3. Como se han. Equivocado otros. Este. Pero es la misma receta. Obama la aplic\u00f3. Nada m\u00e1s. Que a diferencia del FOA. Este de cedillo. Obama rescata banqueros. Y. Se reconocieron. Las acciones de los bancos. Y una vez que pasa la crisis. Venden. Las acciones. Pero ac\u00e1 fue. A fondo perdido. Les voy. A comentar ya lo he dicho. Es que este se\u00f1or no tiene. Ninguna autoridad moral. Para. Hablar. Y. Se rescat\u00f3. La autopista. Que es conocida. La de. Puernavaca a Acapulco. S\u00ed. Una empresa. Que a lo mejor t\u00fa te acuerdas. No. No. Era. Una empresa que ten\u00edan. Incluso ten\u00edan. Un avi\u00f3n. De lujo. Este. Y. Con. Vajilla. Bordada de oro. Y. Comida suculenta. Y vinos extranjeros. Y se le prestaban el avi\u00f3n. A personalidades. Este. Bueno. La autopista. La autopista. Y. Empiezan las negociaciones. El secretario. De Hacienda. Era. Que fue. Tambi\u00e9n con Salinas. No. No. No. Es que. No. Guillermo Ortiz. Guillermo Ortiz. Guillermo Ortiz. A \u00e9l le toc\u00f3. A \u00e9l le toc\u00f3. Lo del rescate. Eh. Eh. Y a \u00e9l le toc\u00f3 despu\u00e9s. Creo que fue del Banco de M\u00e9xico. Este. La entrega. De los bancos. Eh. Y la deuda. Bueno. Esa empresa. Constructora. Eh. Estaba solicitando. Trescientos millones de d\u00f3lares. De rescate. Por la. Autopista. Y. Terminaron. Entreg\u00e1ndole. Setecientos millones de d\u00f3lares. Sin aval\u00fao. Sin nada. Tr\u00e1fico de influencia y corrupci\u00f3n. Ese es el dicho. Eh. Y. Y. Pues ya no hablemos. \u00bfNo? De la represi\u00f3n. \u00bfS\u00ed? De Agua Blanca. De Ateal. Todo eso se les olvida hasta los. Este. De las organizaciones no gubernamentales. Eh. Ya. Ya. Eh. Sedillo se convierte en. Dirigente. De. De la oposici\u00f3n. \u00bfS\u00ed? Pero en fin. As\u00ed. As\u00ed las cosas. V\u00e1monos. Con Arturo. Gracias. Presidente Arturo Pav\u00f3n de Chacucero. El canal de YouTube con el efecto colateral, y el portal de noticias MX Florida. P\u00e9rate Arturo, p\u00e9rate, p\u00e9rate. \u00bfQu\u00e9 cosas lo que ten\u00edas que ibas a? Las fotos de los periodistas recorrido en el b\u00fanker. Que est\u00e1n todos los. Ah, por lo que s\u00ed. Porque son los que est\u00e1n defendiendo la. S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed. A Garte a Luna. S\u00ed. \u0445\u043e\u0434i\u00f3. Ah, ah\u00ed est\u00e1. En el b\u00fanker. \u00bfQu\u00e9 cosas. No. No. Carlos Mar\u00edn. Ah. Ah. Origan. Ah\u00ed, ah\u00ed, ah\u00ed. Ah\u00ed. Ah\u00ed. No. No. Y decirlo, \u00bfno? Tienes. Tienes. Nada m\u00e1s que no se vaya a enojar. No, no, no, no lo pongas. No lo pongas. No lo pongas. Pones. No. \u00bfA d\u00f3nde va? A Estados Unidos. Estados Unidos. Estados Unidos. S\u00ed. S\u00ed. Pero no, este, no son enemigos, son adversarios. Ellos deben de entender, yo creo que lo entienden, que nosotros tenemos la obligaci\u00f3n de defender un proyecto de naci\u00f3n. Y que ni modo que nos \u00edbamos a quedar con los brazos cruzados. Ante tanta calumnia, \u00bfno? Ten\u00edamos que responder, pero nosotros no odiamos, nosotros no los vemos como enemigos, son nuestros adversarios. Y ellos tomaron partido. Ellos decidieron apostar a defender intereses de grupos econ\u00f3micos. Ellos se pusieron del lado del dinero. Esa es la realidad. No se pusieron del lado del pueblo. Y el problema con ellos es que los usaron. Claro, les pagaron, porque eso cuesta. Los m\u00e1s perversos, te hab\u00eda buscado una palabra m\u00e1s suave, pero no lo encontr\u00e9. Este, son los jefes. \u00bfNo? Porque esos no dan la cara. A los que mandan, \u00bfno? Para este golpear esa a sus voceros. Y les pagan mucho por eso. Pero es un trabajo la verdad, la verdad, muy feo. Y tambi\u00e9n que no se laven las manos los de arriba. Ellos son m\u00e1s culpables. Porque aqu\u00ed son sueldos de un mill\u00f3n, de dos millones, son mordidas. Y lo que se llevan los de arriba son miles de millones. Son tarascadas. Porque tambi\u00e9n nos mal acostumbraron. As\u00ed como nos sometieron, nos quer\u00edan a complejar, as\u00ed tambi\u00e9n, \u00bfno? Nos metieron en la cabeza de que el corrupto es el de abajo. O son los que rodean al jefe. El jefe no. Lo enga\u00f1an, no le dicen la verdad. Nos acostumbraron a eso. No se le echa la culpa al presidente municipal, no se le echaba la culpa al gobernador. Mucho menos al presidente. Es el Tlatuan y \u00bfc\u00f3mo? Y lo mismo en el caso de el sector financiero, econ\u00f3mico, los traficantes de influencia. Siempre echarle la culpa al de abajo, de todo. Entonces, hemos ido avanzando bastante. Pues ahora s\u00ed, ya. Gracias. Normalmente no leo las preguntas, pero no quiero que me gane la emoci\u00f3n. Y ahora lo voy a hacer. Se\u00f1or presidente, el pasado jueves 6 de septiembre, son dos planteamientos y mi agradecimiento. El pasado 6 de septiembre, el encargado del despacho de la rector\u00eda de la Universidad Aut\u00f3noma de Sinaloa, la UAS, Robespierre Liz\u00e1rraga, vino a Palacio Nacional para dejar un escrito en el que denunci\u00f3 que a pocos d\u00edas de concluir la legislatura del Congreso de Sinaloa, las y los diputados locales hab\u00edan dado inicio al proceso legislativo para reformar la ley org\u00e1nica de la universidad. Por ese motivo, el Congreso local realiz\u00f3 una consulta que fue aprobada en una sesi\u00f3n extraordinaria y se realiz\u00f3 los d\u00edas 11, 12 y 13 de septiembre. En ese respecto, la propia Asociaci\u00f3n Nacional de Universidades e Instituciones de Educaci\u00f3n Superior, la ANUYES, expres\u00f3 su preocupaci\u00f3n por la consulta a la comunidad universitaria de la UAS para formar su ley org\u00e1nica y emiti\u00f3 un pronunciamiento p\u00fablico en el que conden\u00f3 dicho proceso que consider\u00f3 violatorio a la autonom\u00eda de la universidad. La consulta del Congreso de Sinaloa contradice el concepto de autonom\u00eda establecido en la Constituci\u00f3n y a esto se sube que existe una resoluci\u00f3n judicial que se los imped\u00eda, adem\u00e1s de un acuerdo con la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n y el gobernador Rub\u00e9n Rocha para respetar la autonom\u00eda universitaria y que ya hab\u00eda acatado el mismo gobernador. Y todo esto sin contar que usted mismo ha dicho varias veces, lo ha hecho el llamado al respecto de la autonom\u00eda de la universidad. Se\u00f1or presidente, las autoridades universitarias ya est\u00e1n en pl\u00e1ticas con diputados de la pr\u00f3xima legislatura para lograr una reforma de consenso. La consulta ha provocado que la comunidad estudiantil amargue con manifestaciones con la posibilidad de levantarse en un paro de labores. Se\u00f1or presidente, usted ya recomend\u00f3 en dos ocasiones al respecto, pues, a la autonom\u00eda de la Casa de Estudios ahora ya que se acerca el final de su mandato, volver\u00eda a ser un llamado para la conciliaci\u00f3n. S\u00ed, desde luego. Hay que buscar la conciliaci\u00f3n. En todo y m\u00e1s en este caso, en este conflicto, que lleva ya bastante tiempo y con consecuencias lamentables. Entonces, hay que buscar un acuerdo, la conciliaci\u00f3n en la universidad. Nosotros hemos estado ayudando en esa conciliaci\u00f3n y la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n lo ha venido haciendo. Ojal\u00e1 y se acerquen con la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n para ver en estos d\u00edas si se puede llegar a un acuerdo. Muchas gracias. El segundo planteamiento es que, bueno, en la ma\u00f1anera del 16 de julio, usted coment\u00f3 sobre los trabajadores de la compa\u00f1\u00eda de luz y fuerza, la extinta compa\u00f1\u00eda de luz y fuerza, y que a\u00fan tienen pagos pendientes, se han cubierto ya los requisitos de antig\u00fcedad y hasta ahorita no se les ha dado ning\u00fan pago. Est\u00e1n preocupados, est\u00e1n nerviosos, ya incluso se manifestaron afuera del Palacio Nacional d\u00edas pasados y incluso ven\u00edan enfermos que cumplen los requisitos y que hasta ahorita no tienen fecha. S\u00ed, le vamos a dar una respuesta esta semana. O sea, ma\u00f1ana o pasado. Este Jes\u00fas Ram\u00edrez me est\u00e1 ayudando. Lo mismo Marat, secretario del trabajo. Nos vamos a reunir para ver qu\u00e9 podemos hacer con los electricistas. Ya hemos avanzado, o sea, no es que vamos a iniciar este, haciendo justicia que merecen, sino ya empezamos, pero hay un pendiente y quieren ellos que antes de que yo termine este, se logre un acuerdo. Entonces, vamos a verlo ma\u00f1ana o pasado, que t\u00fa les comentes. Muchas gracias, claro que s\u00ed. Y bueno, antes de mi agradecimiento, una recomendaci\u00f3n si me lo permite, en el c\u00f3dice florentino se habla del concepto mexica de la felicidad para su investigaci\u00f3n. S\u00ed, me llevo en el c\u00f3dice florentino. S\u00ed, me llevo todos los c\u00f3dices de los pa\u00edses. Desde luego, copias de c\u00f3dices, estudios sobre los c\u00f3dices. No, la mayor\u00eda no est\u00e1 en el pa\u00eds. Los c\u00f3dices est\u00e1n en el extranjero. Hay c\u00f3dices muy buenos que tienen las comunidades guardados en Puebla y en otros estados. Y los han cuidado. Pero los m\u00e1s famosos est\u00e1n en el extranjero. Ese florentino est\u00e1 precisamente en Florencia. Conozco el original porque conoc\u00ed Florencia. Ah\u00ed es la tierra y naci\u00f3 Miguel \u00c1ngel. Fui a ver el David, una escultura bell\u00edsima y otras obras. Y ah\u00ed tambi\u00e9n naci\u00f3 Machiavelli. Era florentino. Entonces, fui a ver el C\u00f3dice. Pero no tengo copias y llevo la bibliograf\u00eda b\u00e1sica. Les dec\u00eda yo en una ocasi\u00f3n que no hay mucho porque lo que voy a hacer es un trabajo sobre el M\u00e9xico prehisp\u00e1nico. Me ayuda mucho el que trabaj\u00e9 en comunidades ind\u00edgenas y las tradiciones se van transmitiendo a trav\u00e9s de los siglos con pues ense\u00f1anzas que pasan de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n. No se pierde. Por eso el mexicano es excepcional. Porque no hemos perdido nuestro origen. Han querido destruir nuestras ra\u00edces. Pero no han podido. Sobre todo llevan siglos tratando de negar las antiguas culturas, las grandes civilizaciones que florecieron en M\u00e9xico. Y yo he llegado a la conclusi\u00f3n, ya sea en hip\u00f3tesis y a eso me voy a dedicar, de que lo mejor del mexicano de hoy, lo mejor que tenemos los mexicanos, lo heredamos de el M\u00e9xico profundo de antes de la llegada de los europeos. No quiere decir que no nos trajeron tambi\u00e9n ense\u00f1anzas, conocimiento, civilizaci\u00f3n, los europeos. Pero proporcionalmente es m\u00e1s lo que tenemos en cuanto a principios, valores, elementos buenos que tenemos del M\u00e9xico profundo que lo que nos trajeron los europeos. Por eso el mexicano es trabajador. Ustedes ven el documental sobre el Tren Maya y es un homenaje a los trabajadores, o sea de la construcci\u00f3n. Y eso antes porque negaban que el pueblo de M\u00e9xico fuese un pueblo trabajador. Por eso una de las arengas fue que vivan los trabajadores mexicanos que son habia pensado porque eso fue ah\u00ed, me sali\u00f3 ah\u00ed r\u00e1pido, no, habia pensado que los mejores del mundo no. Que son uno de los mejores del mundo. Pero era subrayarlo. La vocaci\u00f3n por el trabajo tiene que ver con el M\u00e9xico profundo. El desprecio por la avaricia es el M\u00e9xico profundo. Ni modo que eso nos los trajeron los europeos. Si ellos ven\u00edan por el oro y se volv\u00edan los de los locos por el oro. La fraternidad, la solidaridad, la ayuda mutua, el tequio desde el M\u00e9xico. Pero hisp\u00e1nico. Y otra cosa que es muy importante, la libertad. Porque no hab\u00eda esclavitud. Por eso es buena la hip\u00f3tesis de trabajo. Porque era libre la gente, la comunidad, trabajaba la tierra, ocupaba la porci\u00f3n de tierra que necesitaba para sus alimentos m\u00e1s un excedente que entregaba a la clase gobernante. Un tributo. Pero la tierra era comunal. No hab\u00eda propiedad privada. O sea, una serie de cosas. Y todo eso es lo que somos en la actualidad. Y eso es esas culturas son las que nos han protegido frente a todas las calabazas que nos han protegido. Y eso es frente a todas las calamidades. Entonces, es un trabajo para decir esta es la grandeza de M\u00e9xico y no renegar de nuestro pasado. Por eso no al racismo. No al racismo. No a la discriminaci\u00f3n. O sea, fue una gran ofensa el que por siglos estuviesen neg\u00e1ndonos. Como dec\u00eda el maestro Confil Batalla. Las culturas, la civilizaci\u00f3n negada. Entonces, llevo una bibliograf\u00eda b\u00e1sica para hacer eso. Desde luego, voy a comenzar desde el origen del hombre. Tres a\u00f1os. Cuatro. En la investigaci\u00f3n. Y alejado completamente de la pol\u00edtica. Y de la pol\u00edtica de la que ha sido jubilado. De nuevo, aprovecho para decirle a mis amigas, mis amigos que son millones que les pido permiso. Que me den permiso. Para que no nos despedimos de tiempo. Porque si van a Palenque y recibo a unos pues con derecho van a pedir otros verme. Y si abro la puerta pues ya no voy a poder retirarme. Y pues nos queremos mucho como dec\u00eda el maestro Juan Gabriel. Es amor eterno. Pero tambi\u00e9n yo ya termino un ciclo. Y debemos todos estar muy contentos. Mucho muy contentos. Porque hay un relevo excepcional. Yo estar\u00eda preocupado si por decisi\u00f3n del pueblo que tendr\u00eda que ponerle la banda, entregar la banda a otra persona. Pero se la voy a entregar, se la voy a pasar a una mujer excepcional. Es lo mejor que le pudo hacer. Y yo creo que es lo mejor que he pasado a M\u00e9xico en estos momentos. Y a m\u00ed me da una gran tranquilidad. No es ret\u00f3rica y no es un asunto partidista. No es un asunto nada m\u00e1s de nuestro movimiento. Es pensando en nuestro pa\u00eds, en nuestro querido M\u00e9xico. Es lo mejor. Y es inteligente, tiene experiencia, es honesta, tiene buenos sentimientos, es sensible, y al mismo tiempo tiene car\u00e1cter. Porque hay algunos que est\u00e1n pensando de que ya me voy y que va a ser como antes o va a ser m\u00e1s fresa. No, no, no, no. El gobierno. No, no, no, no, no, no, no. Aprovecho para avisarles. Y en buena lid. Yo soy fresa. El fresa soy yo. Ya no puedo decirles m\u00e1s. No va a actuar de manera autoritaria la presidenta. Porque es muy humana, no va a reprimir, no va a violar las leyes, va a mantener un aut\u00e9ntico estado de derecho. Pero al mismo tiempo va a actuar con rectitud. No va a haber influyentismo. No va a haber amiguismo. No va a haber nepotismo. No va a haber corrupci\u00f3n. Ninguna de esas lacras de la pol\u00edtica. Se los aseguro. Se los aseguro. Es bueno para M\u00e9xico, es bueno para el pueblo y para los que est\u00e1n esperando de que se va a relajar la disciplina y que van a poder hacer lo que les de la gana. Se van a equivocar. Entonces me da mucho gusto irme tranquilo. Porque pues es mi vida, es mi pueblo, es mi pa\u00eds. Entonces dejarlo en buenas manos pues es una bendici\u00f3n. Entonces por eso estoy muy contento, mucho muy contento. Ten\u00eda yo \u00faltimamente dos preocupaciones. Y ya las voy resolviendo. Ya despu\u00e9s les digo sobre las dos preocupaciones. Pero ya van saliendo. Afortunadamente. Pues Arturo. S\u00ed, si me permite concluir. Ya nada m\u00e1s en el Yaposero nos hemos sentido muy contentos. Yo en lo personal muy orgulloso. Y pues hemos contribuido con algunos temas que trajimos a la ma\u00f1anera como el horario de verano, la nacionalizaci\u00f3n de litio, la derechizaci\u00f3n de la UNAM, el nepotismo en la Suprema Corte, en la persona de Rafael Cuellos Set\u00edn, secretario de acuerdos, la jugosa retirada de Lorenzo C\u00f3rdoba y Ciro Murayama y muchos temas m\u00e1s. S\u00f3lo me resta ya despedirme. Y pues decirle. Ya a ti. Gracias. Con la frase popular que le han dicho ahora. Hasta siempre, presidente. Bienvenida, presidenta. Muchas gracias. Bueno, v\u00e1monos a desayunar. Quedan pendientes dos compa\u00f1eros. Para que no se vayan a... Ma\u00f1ana, \u00bfqu\u00e9? \u00bfQu\u00e9 tenemos ma\u00f1ana, presidente? Ma\u00f1ana no vamos a exponer nada. Vamos a contestar preguntas. \u00bfS\u00ed? Para avanzar. Es que s\u00ed quedan dos. Queda Aisa y queda Demi\u00e1n. Nada m\u00e1s dos. Tenemos que ir a decirme la acro. Pero por eso tenemos que ir a la a la Asta Bandera, a Aizar la Bandera, a media Asta. Recordar los que perdieron la vida en los sismos. Pero despu\u00e9s vamos y estamos aqu\u00ed. Y puras preguntas. No, pero ellos dos s\u00ed. \u00bfHay m\u00e1s de un hijo de senadores, presidente? O ya no. Ya no. Ahora no puedo. Pero ya les mand\u00e9 a decir que estoy muy contento con ellos y tambi\u00e9n con los diputados. Se han portado muy bien los legisladores. O sea, estamos en la cresta de una ola de transformaci\u00f3n. Y cuando digo estamos, somos millones de mexicanos, incluidos ustedes. No era as\u00ed antes. A veces pasan d\u00e9cadas, siglos. Y no sucede nada. No se mueve nada. Y ahora no nos podemos quejar. No podemos estar aburridos. Ni para bostezar. Todo el tiempo, todo el tiempo, hay cosas muy importantes. Son tiempos interesantes que nos toc\u00f3 vivir. Vamos a vernos ma\u00f1ana y estos d\u00edas que nos quedan. Adem\u00e1s, hay otra cosa. Ya la presidenta habl\u00f3 de las conferencias. Es una etapa nueva y vienen cosas interesantes. Imag\u00ednense la asesibilidad de todas las mujeres. Nosotros somos m\u00e1s m\u00e1s orales, m\u00e1s rudos. Menos sensibles. La mujer es exquisita. Es diferente. Todas las mujeres, coraz\u00f3n, merecen ir al cielo. V\u00e1monos a desayunar. Me rega\u00f1a Beatriz. Dice, por favor, ya no cantes. Ya no cantes. Pero como este... Yo soy un poco perseverante, \u00bfverdad? Ma\u00f1ana te digo. No, no voy a estar. Un abrazo a todos los delegados, mujeres, hombres, que van a estar en el Congreso. Creo que es el domingo. Nosotros vamos a estar el fin de semana. Vamos a ir a aprovecho porque lo van a hacer desde la Secretar\u00eda Particular, Laura, Laurita. Pero aprovecho para decirle a las gobernadoras, a los gobernadores que est\u00e1n invitados para que nos acompa\u00f1en en el tren. Es que vamos a a inaugurar el tren de siete vagones. Que trae restaurante y trae nuevo y dormitorios. Entonces vamos a inaugurarlo de Canc\u00fan a M\u00e9rida y vamos a pasar tambi\u00e9n a Chichen Itz\u00e1. Van a estar gobernadoras, gobernadores el viernes. Vamos a procurar que los que quieran ir de ustedes con Jes\u00fas nos acompa\u00f1en. S\u00ed, nada m\u00e1s es ver el cupo, pero yo creo que s\u00ed. Se puede. Si quieren ir ser\u00eda viernes. Nos vamos despu\u00e9s de la ma\u00f1anera. Ustedes se tendr\u00edan que ir antes porque llegando nosotros nos subimos al tren a Chichen. Ah\u00ed vamos a inaugurar el hotel de la zona. Vamos desde luego a recorrer la zona y vamos a a inaugurar el hotel y de ah\u00ed a M\u00e9rida. Y en M\u00e9rida s\u00ed, ah\u00ed se descansa. Y ya terminamos. Porque nosotros seguimos con la presidenta. Vamos a ir a supervisar el camino de Oaxaca a el Istmo y ese mismo d\u00eda vamos a entregar constancias de construcci\u00f3n de m\u00e1s de 200 caminos artesanales construidos por la gente que es una cosa bell\u00edsima, \u00fanica. Es una prueba m\u00e1s del trabajo de mujeres, de hombres, de las comunidades de Oaxaca y lo vamos a hacer en Guelatau porque vamos a inaugurar al mismo tiempo y aprovecho para invitar a todos los que nos est\u00e1n escuchando a que visiten a que visiten Guelatau porque se hizo un camino se llama el Camino de Benito que es el camino le llaman camino real el camino de antes de que existiera la carretera es el camino que tom\u00f3 el presidente Ju\u00e1rez de Ni\u00f1o para llegar a Oaxaca. Entonces se hizo ese camino artesanal pasa por cinco municipios de usos y costumbres participaron los cinco municipios la gente del municipio que le correspond\u00eda su tramo particip\u00f3 terminaron el camino hay unas caba\u00f1as todo el camino se puede caminar en bicicleta y son como 45 como 45 50 kil\u00f3metros y a mitad del camino, es una zona bell\u00edsima de bosques tambi\u00e9n se construyeron unas caba\u00f1as entonces son dos d\u00edas para ir con la familia este es el Camino de Benito es una peregrinaci\u00f3n laica para ir a conocer el pueblo del mejor presidente de M\u00e9xico para ir a Guelatau a Guelatau adem\u00e1s es muy bello Guelatau con su laguna que es hist\u00f3rica y caminar hacia Oaxaca dos d\u00edas 20, 25 kil\u00f3metros y a la a la caba\u00f1a 20, 25 kil\u00f3metros se hacen 4, 5, 6 horas y a la caba\u00f1a y a mirar el bosque y al d\u00eda siguiente el otro tramo para llegar a Oaxaca que pues Oaxaca es de las ciudades m\u00e1s bellas de M\u00e9xico entonces ah\u00ed vamos a hacer una evaluaci\u00f3n el s\u00e1bado de todos los caminos que se construyeron y se van a entregar las constancias vamos con la presidenta al d\u00eda siguiente que es domingo ya la presidenta que tengo entendido va a participar en el Congreso tiene su agenda yo ya voy a Veracruz porque en el puerto vamos tambi\u00e9n a inaugurar dos edificios hist\u00f3ricos la casa donde vivi\u00f3 en Veracruz el presidente Ju\u00e1rez y el sitio donde se expidieron las leyes de reforma son dos lugares hist\u00f3ricos y no hab\u00eda nada sobre las leyes de reforma entonces eso va a ser el domingo el lunes terminando la conferencia nos vamos a ir a Pasa de Concho para ver los trabajos de rescate de los trabajadores y luego de ah\u00ed por la tarde vamos a ir a Matamoros para hacer un homenaje y develar una escultura a Catarino Garza revolucionario de Tamaulipas encontramos sus restos en Panam\u00e1 en las rocas del toro y se van a depositar en este monumento en su tierra natal en Matamoros eso el lunes y el martes vamos a tener otras actividades pero siempre vamos a tener la conferencia hasta el lunes el \u00faltimo d\u00eda y ese d\u00eda me van a acompa\u00f1ar terminando o sea ya quedamos de que van a traer ustedes eso no est\u00e1 mal eso lo estamos analizando lo estamos analizando a lo mejor le va a quedar a la presidenta no porque ya no voy a tener tiempo ni con senadores ni con diputados me gustar\u00eda mucho, mucho, mucho bueno, no lo descarto a lo mejor nos damos un tiempo no lo descarto \u00bfY ella que poco renuncia me llamar\u00eda el cari\u00f1o de la presidenta? \u00bfHa platicado con ella? S\u00ed, s\u00ed he platicado con ella hace un rato pues yo creo que va a presentar su su renuncia pues puede ser que el viernes no s\u00e9 como usted la ley o los reglamentos pero si ella est\u00e1 en actividad que adem\u00e1s nos ayuda mucho mucho, mucho, mucho es una mujer excepcional ahora hay dirigentes mujeres muy buenas solo en la pol\u00edtica el periodismo mujeres en todas las actividades son tiempos de mujeres y en la c\u00e1mara de diputados y de senadores muy buenas veo por ejemplo cuando hay debate no me quedo tanto tiempo pero son buen\u00edsimas como expositoras y el que me tiene sorprendido anonadado este noro\u00f1a que responsable es que es que este noro\u00f1a tiene una cualidad entre otras un poco conocida es buen lector est\u00e1 preparado entonces eso por lo general se desconoce es que hay quienes son famosos pero no leen en cambio Gerardo es buen lector est\u00e1 preparado entonces por eso en un debate tiene elementos argumenta bien y luego como est\u00e1 preparado sabe sobre los l\u00edmites que tenemos todos o como auto limitarnos y como ser amables y como tener argumentos fuertes pero decirlo de manera elegante est\u00e1 muy bien y el dirigente del Senado Ad\u00e1n lo conozco muy bien tambi\u00e9n muy preparado con buen manejo pol\u00edtico y con mucho eso requiere de mucha experiencia y paciencia el dirigente en la C\u00e1mara de Diputados yo creo que debe de tener debe ser de los legisladores con m\u00e1s tiempo y que sepa como diputado o como senador quiz\u00e1s cu\u00e1ntas veces a ver si lo averiguan por ah\u00ed a ver qui\u00e9n tiene el primer lugar pero \u00e9l es de los que est\u00e1n en primer lugar diputado, senador entonces es mucha experiencia parlamentaria y pol\u00edtica que es un oficio es cualquier cosa yo siempre defiendo el oficio del pol\u00edtico como defiendo el oficio del periodista de ustedes mujeres y hombres no cualquiera escribe no cualquiera hace un an\u00e1lisis no cualquiera hace un art\u00edculo una nota imag\u00ednense, le piden a cualquier doctor en filosof\u00eda ya no hablemos de doctor en derecho que hagan una nota period\u00edstica cu\u00e1nto tiempo se lleva y ustedes agarran ustedes agarran y este y en minutos y lo mismo en el caso de la pol\u00edtica cualquiera piensa que es cuesti\u00f3n de relaciones p\u00fablicas y de como se dec\u00eda antes de colarse no y cada vez va a ser este m\u00e1s dif\u00edcil porque ahora la condici\u00f3n sine qua non la condici\u00f3n b\u00e1sica va a ser la cercan\u00eda con el pueblo el que no quiera al pueblo o cuando menos que no respete al pueblo va a ser as\u00ed toma tu champot\u00f3n v\u00e1monos a desayunar Dios",
    "transcription_source": "Manually transcribed v0.0.1",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-19 00:28:49.830822"
}