{
    "video_id": "PObYfd9BKzA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/PObYfd9BKzA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAQ3_OGh1sMCjqi92reqUdecOo6Dw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=PObYfd9BKzA",
    "video_title": "El flujo de migrantes se ha reducido. Avanzamos con el Plan de Desarrollo Integral",
    "video_length_seconds": 412,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy les informo que sigue",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "reduci\u00e9ndose el flujo migratorio hacia",
            "start": 3.259,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y los eeuu para el mes",
            "start": 7.2,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 por concluir",
            "start": 11.39,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "estimamos que tendremos una cifra de 87",
            "start": 15.19,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "mil 648 que llegaron a frontera norte",
            "start": 19.01,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "recuerdo que en el mes de mayo eran 144",
            "start": 22.509,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "mil 278",
            "start": 25.79,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "vamos en 87.000 eso significa pues una",
            "start": 27.89,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n considerable como se observa",
            "start": 31.609,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "de inmediato",
            "start": 33.8,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "debo informar tambi\u00e9n a ustedes",
            "start": 37.53,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que se iniciaron ya las acciones",
            "start": 40.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ofrecidas en el plan de desarrollo",
            "start": 43.79,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "integral somos el \u00fanico pa\u00eds del mundo",
            "start": 45.59,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 creando un n\u00famero de empleos",
            "start": 50.03,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 52.82,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "al de las personas que estamos",
            "start": 55.26,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "regresando de acuerdo a la ley mexicana",
            "start": 56.789,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "a sus pa\u00edses de origen",
            "start": 58.649,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en el caso del salvador de aqu\u00ed al mes",
            "start": 61.89,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de diciembre habr\u00e1 20 mil nuevos empleos",
            "start": 63.989,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "principalmente en dos programas",
            "start": 67.04,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "vinculados al programa de desarrollo",
            "start": 69.229,
            "duration": 3.671
        },
        {
            "text": "integral el plan de desarrollo integral",
            "start": 71.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que se prepar\u00f3 con la cepal",
            "start": 72.9,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el primero es sembrando vida que est\u00e1",
            "start": 75.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dirigido destinado orientado a los",
            "start": 78.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "municipios de los cuales proviene el",
            "start": 81.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de migrantes por razones de",
            "start": 83.42,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 86.33,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "municipios rurales evidentemente",
            "start": 88.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sembrando vida est\u00e1 operando ah\u00ed y el",
            "start": 90.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "otro programa es j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 93.61,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 95.83,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque en el caso del salvador destaca",
            "start": 97.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la presencia muy relevante de j\u00f3venes en",
            "start": 100.27,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "el flujo migratorio incluso de lo que se",
            "start": 104.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "denomina menores no acompa\u00f1ados cuando",
            "start": 107.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "decimos menores a veces pensamos en los",
            "start": 110.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "menores de 6 a\u00f1os o de otra pues los",
            "start": 112.04,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "menores tambi\u00e9n tienen 15 16 17 a\u00f1os",
            "start": 115.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces ya est\u00e1 en operaci\u00f3n el",
            "start": 117.55,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "salvador se hizo como ustedes saben la",
            "start": 120.35,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "visita del presidente del salvador",
            "start": 122.21,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s su servidor estuvo en el",
            "start": 123.47,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "salvador para iniciar las acciones por",
            "start": 125.27,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "conducto de la agencia mexicana de",
            "start": 127.67,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "desarrollo parte o componente importante",
            "start": 129.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de la estrategia mexicana es esto adem\u00e1s",
            "start": 132.019,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "del despliegue de la guardia nacional y",
            "start": 134.03,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el reforzamiento de otras acciones que",
            "start": 136.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ustedes ya conocen con honduras es lo",
            "start": 137.69,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 140.36,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "honduras es el 47 por ciento",
            "start": 141.019,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "47 por ciento del total de personas que",
            "start": 145.46,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "est\u00e1n migrando a trav\u00e9s de m\u00e9xico hacia",
            "start": 150.39,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 152.61,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "es el pa\u00eds que tiene m\u00e1s migraci\u00f3n",
            "start": 154.31,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "casi podr\u00edamos decir que parece un \u00e9xodo",
            "start": 157.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y eso se debe a muchas razones y ustedes",
            "start": 162.069,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ya conocen",
            "start": 164.439,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "principalmente la raz\u00f3n econ\u00f3mica de la",
            "start": 166.409,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "que hemos hablado muchas veces pero",
            "start": 168.609,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay otros factores entonces por",
            "start": 170.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eso era muy y es muy importante trabajar",
            "start": 173.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en honduras tambi\u00e9n entonces en honduras",
            "start": 175.18,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "vamos a aplicar sembrando vida y j\u00f3venes",
            "start": 177.79,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro ambos financiados",
            "start": 180.189,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "por el denominado fondo yucat\u00e1n aprobado",
            "start": 181.92,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "por todos los partidos pol\u00edticos el a\u00f1o",
            "start": 185.76,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 190.569,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les informamos que del fondo",
            "start": 192.819,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n como ya lo hab\u00eda comentado aqu\u00ed",
            "start": 195.249,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n destinando 60 millones de pesos",
            "start": 197.709,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para apoyar un instituto nacional de",
            "start": 200.889,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n y otras acciones que tienen",
            "start": 203.109,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que ver con albergues que estaban muy",
            "start": 205.719,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "abandonados de infraestructura que se",
            "start": 208.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 cuando empez\u00f3 este gobierno",
            "start": 211.209,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "estaba bastante abandonada se est\u00e1n",
            "start": 212.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "reparando se est\u00e1n rehaciendo hoy nos",
            "start": 215.23,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 el inah mickeal concluy\u00f3 la",
            "start": 217.719,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de acayucan y que est\u00e1n",
            "start": 219.909,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "avanzando conforme al programa en el",
            "start": 221.95,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "resto de los albergues y estaciones que",
            "start": 223.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tiene con que cuenta el instituto",
            "start": 227.829,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "nacional de migraci\u00f3n",
            "start": 229.09,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se sostuvo ya tambi\u00e9n",
            "start": 231.8,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n n\u00famero 12 del mecanismo de",
            "start": 235.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n migratoria participan 12",
            "start": 238.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "instituciones mexicanas as\u00ed como el",
            "start": 241.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "salvador guatemala guatemala honduras",
            "start": 245.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cuba hait\u00ed",
            "start": 247.47,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y estamos ya preparando la primera",
            "start": 250.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "conferencia internacional de pa\u00edses",
            "start": 253.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "donantes que ser\u00e1n donantes del plan de",
            "start": 255.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desarrollo integral en favor de sur de",
            "start": 259.98,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico guatemala honduras y el salvador",
            "start": 261.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estimamos que esa conferencia",
            "start": 265.759,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "internacional va a ser un espaldarazo un",
            "start": 267.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "respaldo global muy significativo para",
            "start": 270.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la estrategia que m\u00e9xico ha venido",
            "start": 273.33,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "promoviendo que es cu\u00e1l la que acabo de",
            "start": 274.71,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "describir ahora en los \u00faltimos minutos",
            "start": 277.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conforme vayamos avanzando en el",
            "start": 280.909,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "salvador honduras y guatemala una vez",
            "start": 282.93,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que pase su proceso electoral que como",
            "start": 285.21,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ustedes saben va a tener lugar el d\u00eda 11",
            "start": 286.86,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "de agosto",
            "start": 288.96,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "podremos estar ya mostrando los",
            "start": 290.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "resultados de las estrategias que",
            "start": 293.89,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estamos implementando esta estrategia",
            "start": 295.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "quiere decir lo siguiente se pueden y se",
            "start": 297.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "deber\u00edan tomar acciones inmediatas por",
            "start": 300.79,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "parte de los pa\u00edses que tienen m\u00e1s",
            "start": 303.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "recursos para crear empleo en las",
            "start": 304.69,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "regiones en los que estamos teniendo",
            "start": 307.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dificultades pobreza y otros problemas y",
            "start": 309.19,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda hacer en el corto plazo hay",
            "start": 313.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "quien dice que no se puede en el corto",
            "start": 315.16,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "plazo que eso va a tomar muchos a\u00f1os que",
            "start": 316.6,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil no es cierto y lo vamos a",
            "start": 318.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "demostrar ahora con los programas que",
            "start": 320.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "acabo de describir entonces debo decir",
            "start": 322.69,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que el d\u00eda de hoy nos report\u00f3 la",
            "start": 326.92,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal",
            "start": 330.52,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que la familia hab\u00eda una familia",
            "start": 332.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "secuestrada de hondure\u00f1os en mexico ya",
            "start": 335.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fue liberada rescatada por las",
            "start": 337.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "autoridades pues al d\u00eda de hoy no",
            "start": 339.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos ninguna familia de los pa\u00edses",
            "start": 342.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que acabo de referir en situaci\u00f3n de",
            "start": 345.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "secuestro en m\u00e9xico y esto se debe a que",
            "start": 347.37,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "tenemos una coordinaci\u00f3n muy estrecha",
            "start": 351.33,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y el objetivo es proteger a estas",
            "start": 354.2,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 356.51,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "precisamente estaba secuestrada la",
            "start": 357.91,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "familia y 3 - fueron rescatados por la",
            "start": 360.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal y los detalles los",
            "start": 364.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n dar ellos con todo gusto de los",
            "start": 366.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "avances logrados por lo que hace a la",
            "start": 368.74,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n su respaldo a los migrantes",
            "start": 371.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n esperando en m\u00e9xico a cargo",
            "start": 374.89,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "del subsecretario duarte",
            "start": 377.38,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por iniciarse c\u00f3mo est\u00e1n por",
            "start": 379.91,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "iniciarse los trabajos en ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 382.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de lo que ser\u00e1 un punto de apoyo",
            "start": 385.57,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "importante que se denominar\u00e1 leona",
            "start": 388.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vicario para servicio de las personas",
            "start": 390.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n esperando a m\u00e9xico debo decir",
            "start": 394.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que ya hay cuatro mil 700 personas",
            "start": 396.71,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajando en el norte del pa\u00eds se les",
            "start": 398.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 empleo y est\u00e1n trabajando en",
            "start": 402.11,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico conforme a las leyes mexicanas",
            "start": 403.97,
            "duration": 3.77
        }
    ],
    "transcription_text": "el d\u00eda de hoy les informo que sigue reduci\u00e9ndose el flujo migratorio hacia m\u00e9xico y los eeuu para el mes que est\u00e1 por concluir estimamos que tendremos una cifra de 87 mil 648 que llegaron a frontera norte recuerdo que en el mes de mayo eran 144 mil 278 vamos en 87.000 eso significa pues una reducci\u00f3n considerable como se observa de inmediato debo informar tambi\u00e9n a ustedes que se iniciaron ya las acciones ofrecidas en el plan de desarrollo integral somos el \u00fanico pa\u00eds del mundo que est\u00e1 creando un n\u00famero de empleos mayor al de las personas que estamos regresando de acuerdo a la ley mexicana a sus pa\u00edses de origen en el caso del salvador de aqu\u00ed al mes de diciembre habr\u00e1 20 mil nuevos empleos principalmente en dos programas vinculados al programa de desarrollo integral el plan de desarrollo integral que se prepar\u00f3 con la cepal el primero es sembrando vida que est\u00e1 dirigido destinado orientado a los municipios de los cuales proviene el mayor n\u00famero de migrantes por razones de pobreza municipios rurales evidentemente sembrando vida est\u00e1 operando ah\u00ed y el otro programa es j\u00f3venes construyendo el futuro porque en el caso del salvador destaca la presencia muy relevante de j\u00f3venes en el flujo migratorio incluso de lo que se denomina menores no acompa\u00f1ados cuando decimos menores a veces pensamos en los menores de 6 a\u00f1os o de otra pues los menores tambi\u00e9n tienen 15 16 17 a\u00f1os entonces ya est\u00e1 en operaci\u00f3n el salvador se hizo como ustedes saben la visita del presidente del salvador despu\u00e9s su servidor estuvo en el salvador para iniciar las acciones por conducto de la agencia mexicana de desarrollo parte o componente importante de la estrategia mexicana es esto adem\u00e1s del despliegue de la guardia nacional y el reforzamiento de otras acciones que ustedes ya conocen con honduras es lo mismo honduras es el 47 por ciento 47 por ciento del total de personas que est\u00e1n migrando a trav\u00e9s de m\u00e9xico hacia eeuu es el pa\u00eds que tiene m\u00e1s migraci\u00f3n casi podr\u00edamos decir que parece un \u00e9xodo y eso se debe a muchas razones y ustedes ya conocen principalmente la raz\u00f3n econ\u00f3mica de la que hemos hablado muchas veces pero tambi\u00e9n hay otros factores entonces por eso era muy y es muy importante trabajar en honduras tambi\u00e9n entonces en honduras vamos a aplicar sembrando vida y j\u00f3venes construyendo el futuro ambos financiados por el denominado fondo yucat\u00e1n aprobado por todos los partidos pol\u00edticos el a\u00f1o pasado tambi\u00e9n les informamos que del fondo yucat\u00e1n como ya lo hab\u00eda comentado aqu\u00ed se est\u00e1n destinando 60 millones de pesos para apoyar un instituto nacional de inmigraci\u00f3n y otras acciones que tienen que ver con albergues que estaban muy abandonados de infraestructura que se recibi\u00f3 cuando empez\u00f3 este gobierno estaba bastante abandonada se est\u00e1n reparando se est\u00e1n rehaciendo hoy nos inform\u00f3 el inah mickeal concluy\u00f3 la estaci\u00f3n de acayucan y que est\u00e1n avanzando conforme al programa en el resto de los albergues y estaciones que tiene con que cuenta el instituto nacional de migraci\u00f3n se sostuvo ya tambi\u00e9n la reuni\u00f3n n\u00famero 12 del mecanismo de coordinaci\u00f3n migratoria participan 12 instituciones mexicanas as\u00ed como el salvador guatemala guatemala honduras cuba hait\u00ed y estamos ya preparando la primera conferencia internacional de pa\u00edses donantes que ser\u00e1n donantes del plan de desarrollo integral en favor de sur de m\u00e9xico guatemala honduras y el salvador estimamos que esa conferencia internacional va a ser un espaldarazo un respaldo global muy significativo para la estrategia que m\u00e9xico ha venido promoviendo que es cu\u00e1l la que acabo de describir ahora en los \u00faltimos minutos conforme vayamos avanzando en el salvador honduras y guatemala una vez que pase su proceso electoral que como ustedes saben va a tener lugar el d\u00eda 11 de agosto podremos estar ya mostrando los resultados de las estrategias que estamos implementando esta estrategia quiere decir lo siguiente se pueden y se deber\u00edan tomar acciones inmediatas por parte de los pa\u00edses que tienen m\u00e1s recursos para crear empleo en las regiones en los que estamos teniendo dificultades pobreza y otros problemas y se podr\u00eda hacer en el corto plazo hay quien dice que no se puede en el corto plazo que eso va a tomar muchos a\u00f1os que es muy dif\u00edcil no es cierto y lo vamos a demostrar ahora con los programas que acabo de describir entonces debo decir tambi\u00e9n que el d\u00eda de hoy nos report\u00f3 la polic\u00eda federal que la familia hab\u00eda una familia secuestrada de hondure\u00f1os en mexico ya fue liberada rescatada por las autoridades pues al d\u00eda de hoy no tenemos ninguna familia de los pa\u00edses que acabo de referir en situaci\u00f3n de secuestro en m\u00e9xico y esto se debe a que tenemos una coordinaci\u00f3n muy estrecha y el objetivo es proteger a estas personas precisamente estaba secuestrada la familia y 3 - fueron rescatados por la polic\u00eda federal y los detalles los podr\u00e1n dar ellos con todo gusto de los avances logrados por lo que hace a la situaci\u00f3n su respaldo a los migrantes que est\u00e1n esperando en m\u00e9xico a cargo del subsecretario duarte est\u00e1 por iniciarse c\u00f3mo est\u00e1n por iniciarse los trabajos en ciudad ju\u00e1rez de lo que ser\u00e1 un punto de apoyo importante que se denominar\u00e1 leona vicario para servicio de las personas que est\u00e9n esperando a m\u00e9xico debo decir que ya hay cuatro mil 700 personas trabajando en el norte del pa\u00eds se les ofreci\u00f3 empleo y est\u00e1n trabajando en m\u00e9xico conforme a las leyes mexicanas",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2Tx7oZ9Yrr5cOEZb9mgvd-",
    "playlist_title": "M\u00e9xico sin fronteras",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:16:09.261528"
}