{
    "video_id": "pu06B4kBc4c",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/pu06B4kBc4c/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC0_FLaR23QBhxSAKGmOxJAoTGfkg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=pu06B4kBc4c",
    "video_title": "218 Aniversario del Natalicio de Benito Ju\u00e1rez, desde Oaxaca.",
    "video_length_seconds": 4724,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.0,
            "duration": 0.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.41,
            "duration": 0.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.99,
            "duration": 1.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.99,
            "duration": 21.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2.15,
            "duration": 24.369
        },
        {
            "text": "preside este evento 218 aniversario del",
            "start": 22.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "natalicio deito juz",
            "start": 26.519,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Gar",
            "start": 28.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 30.96,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 33.48,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 37.27,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "Obrador lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 42.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de Oaxaca",
            "start": 45.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n jarac",
            "start": 47.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Cruz el director general del Instituto",
            "start": 52.239,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 55.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Regino",
            "start": 57.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Montes",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de gelatao de",
            "start": 63.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Aldo Gonz\u00e1lez",
            "start": 65.439,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Rojas El presidente municipal de San",
            "start": 69.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Juan quiotepec y presidente de la uni\u00f3n",
            "start": 72.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "liberal de ayuntamientos asociaci\u00f3n de",
            "start": 74.84,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "municipios del distrito de i\u00e1 de Ju\u00e1rez",
            "start": 77.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Rafael Vel\u00e1zquez",
            "start": 79.439,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda el presidente municipal de San",
            "start": 83.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s solaga y presidente de la",
            "start": 85.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n Regional de comunidades",
            "start": 88.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de la Sierra Ju\u00e1rez de Oaxaca",
            "start": 89.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "adelfo Andr\u00e9s cetano",
            "start": 92.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Bautista la coordinadora general del",
            "start": 98.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Consejo Nacional de pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 100.759,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Janet del Rosario Cruz",
            "start": 103.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez el alumno de la escuela primaria",
            "start": 108.64,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Morelos de la comunidad de Trinidad ixl",
            "start": 111.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Santiago jac\u00ed ganador del certamen de",
            "start": 113.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "poes\u00eda Ren\u00e9 Mart\u00ednez",
            "start": 116.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Ruiz",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a la",
            "start": 122.479,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n del municipio de galat de",
            "start": 125.399,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez a gobernadoras y gobernadores de",
            "start": 127.439,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "las entidades federativas as\u00ed como a los",
            "start": 130.759,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 133.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 134.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 137.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 139.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "bienvenidos le solicitamos tomar",
            "start": 143.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "asiento",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 153.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entonaci\u00f3n del himno a Ju\u00e1rez",
            "start": 156.319,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "interpretado por el coro de",
            "start": 159.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "instituciones educativas acompa\u00f1ados Por",
            "start": 160.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la banda municipal yelado del municipio",
            "start": 163.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de galatao de Ju\u00e1rez les solicitamos",
            "start": 166.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "guardar el debido",
            "start": 168.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 175.77,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 176.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 181.92,
            "duration": 13.64
        },
        {
            "text": "ante ti hoy se encuentra tu pueblo",
            "start": 191.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "venerando tu altar con",
            "start": 195.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "amor ofreci\u00e9ndote flores y",
            "start": 198.64,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cantaso el sol de la",
            "start": 203.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n",
            "start": 207.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "homenaje fin de la",
            "start": 208.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "patria porque fuiste el quien la",
            "start": 211.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "salv\u00f3 de las manos que siempre",
            "start": 215.4,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "oprim\u00edan su creencia su fe y su",
            "start": 219.68,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "valor ante ti hoy se encuentra tu pueblo",
            "start": 223.959,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "venerando atacar con",
            "start": 229.36,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "amor ofreci\u00e9ndote flores y",
            "start": 232.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tantos bajo el sol de la re",
            "start": 236.68,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n homenaje te rinde la patria",
            "start": 241.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "porque ofiste tu ti la",
            "start": 245.959,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "salv\u00f3 de las manos que siempre",
            "start": 249.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "oprim\u00edan su creencia su rey",
            "start": 253.319,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "suor que la cao fue tu",
            "start": 257.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "funda lugar que te dio",
            "start": 262.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "nacer",
            "start": 266.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "apoyando la",
            "start": 267.919,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Laguna en sus solas tu",
            "start": 270.56,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ni\u00f1ez hoy te arrulla nuestra",
            "start": 274.72,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "historia de la vida",
            "start": 279.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 283.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "queada tu",
            "start": 285.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "memoria cuando se haa",
            "start": 287.639,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Libertad en la fe de nuestra",
            "start": 291.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "raza eres luz de re",
            "start": 296.44,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "enci\u00f3n son tus leyes la",
            "start": 300.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "defensa tus",
            "start": 304.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cales",
            "start": 306.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "libertad po terma la",
            "start": 309.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "trinchera que que quiera",
            "start": 313.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tropellar el camino del",
            "start": 317.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Progreso de la uni\u00f3n y de la",
            "start": 321.52,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "paz ante ti hoy se encuentra tu pueblo",
            "start": 325.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "venerando totar con",
            "start": 331.479,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "amor ofreci\u00e9ndote flores y",
            "start": 334.52,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cantas bajo el sol de la",
            "start": 338.72,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n homenaje terr de la patria",
            "start": 343.08,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "porque fiste F el Queen La salv\u00f3 de las",
            "start": 348.039,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "maras que siempre",
            "start": 353.0,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "oprim\u00eda su creencia su fe y su valor",
            "start": 355.56,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 360.39,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de bienvenida",
            "start": 369.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a cargo del presidente municipal de",
            "start": 371.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gelatao de Ju\u00e1rez ingeniero Aldo",
            "start": 373.919,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 376.56,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 383.09,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "rojas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 387.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Obrador presidente constitucional de los",
            "start": 390.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 393.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Mexicanos ingeniero Salom\u00f3n jarac Cruz",
            "start": 395.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del Estado",
            "start": 398.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "libre y soberano de",
            "start": 401.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 403.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "distinguidos integrantes del gabinete",
            "start": 404.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "presidencial que nos",
            "start": 408.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an apreciados gobernadores los",
            "start": 411.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "distintos estados de la rep\u00fablica que",
            "start": 414.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1n con nosotros integrantes de la",
            "start": 416.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mesa del",
            "start": 420.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidio ciudadanas y ciudadanos",
            "start": 422.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "presentes en este acto",
            "start": 424.84,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "conmemorativo se\u00f1or presidente en el a\u00f1o",
            "start": 429.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "2020 el municipio de gelatao qued\u00f3 con",
            "start": 433.879,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "la tarea de ser ejemplo en el manejo de",
            "start": 436.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "los recursos que nos Fueron entregados",
            "start": 440.44,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "por su",
            "start": 442.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "gobierno podemos",
            "start": 443.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "informarle que nuestra comunidad ha",
            "start": 446.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cumplido con",
            "start": 449.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "elti decidimos en Asamblea que en lugar",
            "start": 457.72,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de realizar solo obras de beneficio",
            "start": 460.919,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "social se establecieran tres",
            "start": 463.199,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "cooperativas comunitarias que nos",
            "start": 465.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ayudaran a resolver distintas",
            "start": 467.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "necesidades Asimismo le informamos que",
            "start": 470.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en materia de transparencia",
            "start": 473.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "adicionalmente a las instituciones que",
            "start": 475.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "las instancias de gobierno nos solicitan",
            "start": 477.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que establezcamos para realizar la",
            "start": 479.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vigilancia del ejercicio de los recursos",
            "start": 481.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "nuestra asamblea a\u00f1adi\u00f3 otras que",
            "start": 484.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 pertinentes y necesarias",
            "start": 488.319,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "porque estamos convencidos que la",
            "start": 490.919,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "transparencia es b\u00e1sica para el buen",
            "start": 493.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "funcionamiento de cualquier gobierno por",
            "start": 495.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s peque\u00f1o que este",
            "start": 498.12,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "sea se\u00f1or presidente en el a\u00f1o",
            "start": 500.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "2022 usted present\u00f3 en este mismo lugar",
            "start": 503.599,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "la iniciativa de construir el camino de",
            "start": 507.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez podemos decirle tambi\u00e9n",
            "start": 510.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "con orgullo que el camino est\u00e1 realizado",
            "start": 513.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de",
            "start": 516.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ayer el d\u00eda de",
            "start": 518.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "ayer el d\u00eda de ayer lo recorrimos junto",
            "start": 525.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "con representantes de comunidades",
            "start": 528.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas mijes zapotecas y chinantecas",
            "start": 530.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de la Sierra Ju\u00e1rez as\u00ed como de los 68",
            "start": 532.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas de este pa\u00eds Ellas y",
            "start": 535.8,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ellos atestiguaron que tomar las",
            "start": 538.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "decisiones en la asamblea y actuar en",
            "start": 541.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "consecuencia nos ha permitido realizar",
            "start": 544.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "una obra que engrandecer el legado del",
            "start": 546.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Benem\u00e9rito de las",
            "start": 549.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Am\u00e9ricas ayer en el transcurso del",
            "start": 551.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "recorrido por el camino de Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 554.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "recib\u00ed la encomienda de las comunidades",
            "start": 556.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "serranas de solicitar p\u00fablicamente su",
            "start": 559.399,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "apoyo para que se rehabilite la",
            "start": 562.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "carretera Oaxaca tustepec que pasa por",
            "start": 564.959,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "esta comunidad y que nos une con las",
            "start": 568.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "regiones del Valle de Oaxaca y la Cuenca",
            "start": 570.6,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 572.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "papaluapa Asimismo es urgente la",
            "start": 573.959,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de las carreteras que",
            "start": 577.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "unen a las comunidades de nuestra regi\u00f3n",
            "start": 579.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "algunas de las cuales no han recibido",
            "start": 582.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "mantenimiento durante varios",
            "start": 585.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en otro \u00e1mbito tambi\u00e9n solicitamos",
            "start": 588.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "su apoyo para que se concluya la",
            "start": 592.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del hospital de de Ju\u00e1rez",
            "start": 594.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "como un hospital de regional para que",
            "start": 597.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sirva de manera igualitaria a las y Los",
            "start": 601.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Paisanos de las diferentes comunidades",
            "start": 604.88,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que soliciten sus",
            "start": 606.92,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "servicios quiero decirle tambi\u00e9n que",
            "start": 610.959,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "como Hoy como ayer Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 613.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "defendi\u00f3 nuestro territorio frente a la",
            "start": 618.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n",
            "start": 621.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "extranjera nuestros pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 622.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "siguen defendiendo sus territorios y sus",
            "start": 625.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bienes naturales desde una perspectiva",
            "start": 628.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de defensa de la vida en ese sentido",
            "start": 631.56,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "la consulta y el consentimiento libre",
            "start": 636.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "previo informado son fundamentales para",
            "start": 639.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que las decisiones que se toman desde",
            "start": 643.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "fuera puedan ser plenamente conocidas",
            "start": 645.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "discutidas y aceptadas o acordadas en su",
            "start": 650.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "caso por los pueblos ind\u00edgenas sin",
            "start": 653.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "embargo este",
            "start": 656.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "principio es limitado porque la",
            "start": 660.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "aspiraci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas de",
            "start": 663.76,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y del mundo es tener el derecho",
            "start": 666.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de libre",
            "start": 670.959,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n varios a\u00f1os pasaron desde",
            "start": 673.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que en la d\u00e9cada de los a\u00f1os",
            "start": 676.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "70 cuando se inici\u00f3 una discusi\u00f3n en el",
            "start": 678.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "seno de las Naciones Unidas que despu\u00e9s",
            "start": 682.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de muchos obst\u00e1culos Y negociaciones",
            "start": 684.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 en el a\u00f1o 2007",
            "start": 687.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con la aprobaci\u00f3n por el pleno de de las",
            "start": 690.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Naciones",
            "start": 693.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Unidas de la declaraci\u00f3n de las Naciones",
            "start": 695.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Unidas sobre los derechos de los pueblos",
            "start": 698.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas fue un esfuerzo muy importante",
            "start": 701.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "realizado por l\u00edderes ind\u00edgenas de",
            "start": 704.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "distintos lugares del planeta y tambi\u00e9n",
            "start": 706.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de intelectuales que nos",
            "start": 709.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apoyaron algunos pa\u00edses de fuerte",
            "start": 712.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "arraigo colonial trataron de impedir que",
            "start": 715.519,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "en la declaraci\u00f3n se estableciera",
            "start": 718.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "plenamente el derecho de libre",
            "start": 720.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 722.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con el argumento de que podr\u00edan demandar",
            "start": 724.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "su soberan\u00eda frente a los",
            "start": 727.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Estados finalmente este derecho qued\u00f3",
            "start": 729.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "plasmado como autonom\u00eda en la",
            "start": 732.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n es importante mencionar que",
            "start": 735.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds durante los di\u00e1logos de San",
            "start": 738.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s los pueblos ind\u00edgenas de M\u00e9xico",
            "start": 740.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "afirmamos que ejercer\u00edas la libre",
            "start": 743.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de nuestros pueblos como",
            "start": 746.519,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda en el marco del estado",
            "start": 749.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "mexicano voces que rayan en el",
            "start": 752.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conservadurismo han tratado de impedir",
            "start": 755.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que se apruebe el derecho de libre",
            "start": 758.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 759.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico mientras al mismo tiempo",
            "start": 761.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "claman por la libertad de mercado para",
            "start": 764.76,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "los invisibilizados de M\u00e9xico la",
            "start": 768.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda sigue siendo un ejercicio que",
            "start": 771.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "realizamos de manera cotidiana en",
            "start": 775.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades mermado en la",
            "start": 777.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los casos pero que nos ha",
            "start": 780.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "permitido sobrevivir por eso",
            "start": 782.519,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "consideramos que el derecho de libre",
            "start": 785.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 786.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "es fundamental para establecer una",
            "start": 789.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n respetuosa entre las",
            "start": 791.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "instituciones del estado mexicano y los",
            "start": 793.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas de M\u00e9xico la",
            "start": 796.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "iniciativa en materia de derechos de los",
            "start": 799.199,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas que ha presentado",
            "start": 801.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "recientemente se\u00f1or presidente debe ser",
            "start": 803.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "aprobada es urgente entonces convencer a",
            "start": 806.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "los legisladores y desde aqu\u00ed les",
            "start": 810.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hacemos un llamado a todos los",
            "start": 812.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "legisladores de los de todos los",
            "start": 815.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "partidos que reconozcan nuestra",
            "start": 817.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "existencia y nuestro derecho y as\u00ed de",
            "start": 819.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "esa manera reivindicar el apotegma",
            "start": 823.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "juarista que afirma entre los individuos",
            "start": 826.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "como entre las naciones el respeto al",
            "start": 829.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "derecho ajeno es la",
            "start": 831.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "paz",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se puede se",
            "start": 844.519,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 848.19,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "puede Sean bienvenidos y bienvenidas",
            "start": 851.279,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "todas y todos a la cuna del Benem\u00e9rito",
            "start": 855.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de las Am\u00e9ricas Licenciado Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 857.959,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Muchas",
            "start": 860.079,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 877.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "procedemos con la declamaci\u00f3n de la",
            "start": 880.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "poes\u00eda a Ju\u00e1rez interpretada por el",
            "start": 882.36,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "alumno de la escuela primaria Morelos de",
            "start": 885.639,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la comunidad de Trinidad Islan Santiago",
            "start": 887.959,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "jacu\u00ed ganador del certamen de poes\u00eda",
            "start": 890.519,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Ren\u00e9 Mart\u00ednez",
            "start": 893.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "Ruiz",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la autora Mar\u00eda Rosario Monroy dosta",
            "start": 901.759,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "a Ju\u00e1rez la noche Se degrada desde\u00f1osa",
            "start": 905.32,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "ufan en lamentos tras las sombras",
            "start": 910.519,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "oscuras de miedo",
            "start": 914.199,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "paranoica distorsiona los sonidos de los",
            "start": 917.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "vientos que de lejos llegan se quedan y",
            "start": 921.079,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aniquilan",
            "start": 926.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 927.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "rostro cuerpo ya no",
            "start": 929.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "caminan la noche desvanece sus alas ya",
            "start": 933.12,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tendidas ante la violencia iracunda y",
            "start": 937.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "desmentida cayendo sobre la inocencia",
            "start": 941.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "contenida de los j\u00f3venes que enmudecen",
            "start": 944.24,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "hasta el",
            "start": 947.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "llanto por los amigos la sangre sin",
            "start": 949.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "quebranto pintando de rojo los rostros",
            "start": 953.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ya sin vida",
            "start": 957.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Inocencia perdida en la batalla la",
            "start": 959.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "muerte su trofeo toma ahora cayeron",
            "start": 963.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "embestidos por las balas masacre",
            "start": 967.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "inconsciente y destructiva de aquellos",
            "start": 970.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que matan por las",
            "start": 974.16,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "drogas hoy los hombres no mueren por",
            "start": 976.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ideales en defensa de la patria o de la",
            "start": 980.759,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "honra como murieron los h\u00e9roes en",
            "start": 985.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "batalla ya construyendo libertad",
            "start": 988.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Esperanza",
            "start": 991.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Gloria en D\u00f3nde quedan nuestras leyes",
            "start": 994.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "constitucionales que enmarcan el respeto",
            "start": 997.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y el derecho promulgadas por Ju\u00e1rez por",
            "start": 1000.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez muy",
            "start": 1003.839,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "certero ideolog\u00eda del hombre verdadero",
            "start": 1006.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "quien no mira en la riqueza de mi patria",
            "start": 1010.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "en su gente su tierra su cultura y",
            "start": 1013.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "desde\u00f1a matando con gran za\u00f1a por poder",
            "start": 1017.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "dinero que se pudran sus",
            "start": 1021.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entra\u00f1as una guerra de TR a\u00f1os ya",
            "start": 1025.959,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "pasamos conservadores y liberales se",
            "start": 1029.679,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "enfrentaron por Ju\u00e1rez la historia ha",
            "start": 1033.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "cambiado las leyes de reforma han",
            "start": 1037.64,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "promulgado murieron muchos hombres s\u00ed es",
            "start": 1042.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "cierto pero una raz\u00f3n era",
            "start": 1047.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "inminente no permitir que gobernara un",
            "start": 1050.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "extranjero queriendo un M\u00e9xico soberano",
            "start": 1053.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1057.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 1059.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez luchar contra la",
            "start": 1061.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ignorancia era su arma la lectura para",
            "start": 1063.919,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el saber su",
            "start": 1068.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "fundamento la escritura al compartir su",
            "start": 1070.799,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pensamiento que engrandece el ser y",
            "start": 1075.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fortalece el",
            "start": 1078.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "alma Ju\u00e1rez hoy que en M\u00e9xico nuestro",
            "start": 1080.679,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico vivimos tanta crisis desorden",
            "start": 1085.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 1089.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "violencia reencontremonos con la mirada",
            "start": 1092.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Clara y serena del hombre que baj\u00f3 de la",
            "start": 1095.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a de la noble raza",
            "start": 1099.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "zapoteca donde el canto del senson le",
            "start": 1103.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ilumina las ma\u00f1anas dond el viento suave",
            "start": 1106.679,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "fr\u00edo te despierta purificando nuestra",
            "start": 1110.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "alma la noche Se desliza",
            "start": 1115.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "silenciosa un Rayito de luz nos da",
            "start": 1118.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Esperanza",
            "start": 1122.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "juares tu ejemplo nos alcanza bendita la",
            "start": 1123.799,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "patria nuestra patria la patria",
            "start": 1127.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mexicana una voz Sublime nos",
            "start": 1133.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "silencia el alma de Ju\u00e1rez ya es",
            "start": 1136.84,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "promesa Ju\u00e1rez padre amado yo soy tu",
            "start": 1140.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "esencia",
            "start": 1146.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1149.42,
            "duration": 21.3
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "agradecemos la presencia del gabinete",
            "start": 1176.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico gobernadoras y",
            "start": 1179.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobernadores Luisa Mar\u00eda alcalde",
            "start": 1182.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 1185.84,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n general Luis cresencio",
            "start": 1189.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la",
            "start": 1192.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 1194.4,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1202.59,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "secretaria de relaciones",
            "start": 1206.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "exteriores Ros rodrguez secretaria de",
            "start": 1210.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n",
            "start": 1213.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ciudadana Leti Ram\u00edrez Amaya secretaria",
            "start": 1218.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n",
            "start": 1221.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1223.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "p\u00fa",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas Vocero del gobierno",
            "start": 1232.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1235.72,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico maestra Marina del Pilar",
            "start": 1239.12,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "gobernadora de Baja",
            "start": 1242.679,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "California licenciado V\u00edctor Manuel",
            "start": 1247.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Castro c\u00edo Baja California",
            "start": 1250.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Sur",
            "start": 1257.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cadena",
            "start": 1259.64,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "Chiapas Delfina G\u00f3mez Estado de",
            "start": 1264.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico evel Salgado",
            "start": 1270.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Guerrero Julio Menchaca Salazar",
            "start": 1277.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Hidalgo Alfredo Ram\u00edrez michoac\u00e1",
            "start": 1284.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1288.61,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cuaut blanco",
            "start": 1292.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Morelos Miguel \u00c1ngel Navarro",
            "start": 1298.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nayarid Sergio Salom\u00f3n C\u00e9spedes",
            "start": 1304.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1308.49,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "Puebla",
            "start": 1312.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quint",
            "start": 1317.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "San Luis",
            "start": 1319.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "potos Rub\u00e9n Rocha",
            "start": 1323.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Sinaloa Alfonso durazo",
            "start": 1329.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Sonora Carlos Manuel Merino",
            "start": 1334.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Tabasco Am\u00e9rico Villarreal",
            "start": 1341.559,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Tamaulipas Lorena Cuellar Cisneros",
            "start": 1347.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tascala cuitlagua Garc\u00eda",
            "start": 1353.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Veracruz y David Monreal",
            "start": 1361.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Zacatecas a continuaci\u00f3n hace uso de la",
            "start": 1370.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "palabra el gobernador constitucional del",
            "start": 1373.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estado de oaca",
            "start": 1376.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1382.0,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "con su",
            "start": 1403.0,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "permiso constitucional de los Estados",
            "start": 1407.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 1410.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Mexicanos saludo con afecto al ciudadano",
            "start": 1411.52,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "Aldo Gonz\u00e1lez rojas presidente municipal",
            "start": 1416.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de San Pablo",
            "start": 1420.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Guelatao saludo a todos los integrantes",
            "start": 1422.039,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "del gabinete Federal a las autoridades",
            "start": 1425.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "militares as\u00ed como a todos mis",
            "start": 1428.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros compa\u00f1eras gobernadores",
            "start": 1431.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Bienvenidos a su casa Oaxaca a todas y a",
            "start": 1434.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1437.88,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "saludo tambi\u00e9n a todos los presidentes",
            "start": 1441.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "municipales que nos",
            "start": 1443.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an agradecemos la siempre c\u00e1lida",
            "start": 1445.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y fraterna hospitalidad de la comunidad",
            "start": 1449.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de yalat esta Laguna del encanto alberga",
            "start": 1452.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el esp\u00edritu ancestral de nuestros",
            "start": 1458.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 1460.44,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "originarios y desde el coraz\u00f3n de esta",
            "start": 1461.4,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tierra Serrana que vio nacer a uno de",
            "start": 1463.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "los mejores hijos de M\u00e9xico les",
            "start": 1467.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "reiteramos a todos ustedes las m\u00e1s",
            "start": 1470.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "c\u00e1lida y cordial de las bienvenidas a",
            "start": 1473.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Oaxaca Muchas gracias Muchos a todos",
            "start": 1477.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ustedes les hemos dado este",
            "start": 1481.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "agradecimiento muchas y muchos han sido",
            "start": 1485.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llamados por la patria para",
            "start": 1487.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "defenderla pocos han entendido tal",
            "start": 1490.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "emplazamiento Y a\u00fan menos estuvieron",
            "start": 1494.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "puestos a asumir tal sacrificio pr\u00f3 les",
            "start": 1498.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hemos llamado Aunque estoy cierto que",
            "start": 1502.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "todas y todos ellos con humildad",
            "start": 1505.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hubieran rechazado tal denominaci\u00f3n Hoy",
            "start": 1508.279,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed reunidas y reunidos para",
            "start": 1511.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recordar a uno de esos seres",
            "start": 1515.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "excepcionales que no le tuvo miedo al",
            "start": 1517.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "peso de la historia el1 de marzo es uno",
            "start": 1520.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de los d\u00edas m\u00e1s",
            "start": 1524.039,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "significativos para la memoria de la",
            "start": 1525.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y este lo ser\u00e1 a\u00fan m\u00e1s se\u00f1or",
            "start": 1528.399,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presidente por coincidir con su \u00faltimo",
            "start": 1532.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de gobierno en nombre de todas y",
            "start": 1535.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todos los oaxaque\u00f1os nuestro infinito",
            "start": 1538.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "agradecimiento por su cari\u00f1o y apoyo",
            "start": 1541.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "incondicional gracias muchas",
            "start": 1545.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gracias fue",
            "start": 1550.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "1806 cuando esta comunidad vio nacer al",
            "start": 1552.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena",
            "start": 1556.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "zapoteca convertir\u00eda en el mejor",
            "start": 1557.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "presidente de nuestra historia en su",
            "start": 1559.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "\u00faltimo libro usted nos Recuerda que",
            "start": 1561.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Recuerda que ning\u00fan gobernante hab\u00eda",
            "start": 1565.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sido m\u00e1s ajeno a las tentaciones y a los",
            "start": 1568.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "extrav\u00edos del poder \u00c9l sab\u00eda que nada",
            "start": 1571.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pod\u00eda esperar a los humildes de los",
            "start": 1574.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "potentados y no hay mejor forma de",
            "start": 1577.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "conmemorar El natalicio de ese gran",
            "start": 1580.559,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hombre que construy\u00f3 su propio camino",
            "start": 1583.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hacia la inmortalidad",
            "start": 1586.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "que honrando su legado y siguiendo su",
            "start": 1588.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ejemplo de congruencia y amor al pueblo",
            "start": 1590.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "justo como usted lo ha hecho se\u00f1or",
            "start": 1594.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "presidente abrazando la doctrina los",
            "start": 1596.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "principios juaristas como Pilares y",
            "start": 1599.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fundamentos de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1602.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez encabez\u00f3 la lucha contra las",
            "start": 1604.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estructuras coloniales encabez\u00f3 la",
            "start": 1607.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "resistencia y la restauraci\u00f3n de la",
            "start": 1610.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y le dio a M\u00e9xico la",
            "start": 1612.399,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "reputaci\u00f3n y el lugar que le pertenec\u00eda",
            "start": 1614.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "en el concierto internacional Ju\u00e1rez el",
            "start": 1618.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hombre El gigante es el H\u00e9roe que",
            "start": 1621.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Encarna y representa los ideales m\u00e1ximos",
            "start": 1624.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de quienes creemos que el poder carece",
            "start": 1628.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de sentido cuando se gobierna contra la",
            "start": 1630.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "voluntad de los pueblos en el manifiesto",
            "start": 1633.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a la naci\u00f3n del 15 de julio de",
            "start": 1636.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "1867 tras vencer la adversidad y",
            "start": 1640.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Reinstalar el gobierno republicano el",
            "start": 1643.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presidente Ju\u00e1rez declar\u00f3 hemos",
            "start": 1646.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "alcanzado el mayor bien que pod\u00edamos",
            "start": 1649.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "desear viendo consumada por segunda vez",
            "start": 1652.399,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la independencia de nuestra patria con",
            "start": 1656.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "estas palabras que resonaron en lo m\u00e1s",
            "start": 1659.039,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "profundo de la incipiente conciencia",
            "start": 1662.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nacional Ju\u00e1rez nos leg\u00f3 un mandato",
            "start": 1664.519,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eterno y nos ense\u00f1\u00f3 que la verdadera",
            "start": 1667.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "grandeza de una naci\u00f3n reside en su",
            "start": 1670.679,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "capacidad para cultivar valores",
            "start": 1674.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "fundamentales",
            "start": 1677.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el honor la moderaci\u00f3n y la justicia en",
            "start": 1678.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "este d\u00eda especial recordamos los ideales",
            "start": 1683.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que nos gu\u00edan e inspiran a seguir la",
            "start": 1686.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n refleja el",
            "start": 1689.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de quien en una de las \u00e9pocas",
            "start": 1692.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s convulsas entendi\u00f3 que solo con el",
            "start": 1694.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "apoyo del pueblo se puede salir adelante",
            "start": 1698.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ju\u00e1 demostr\u00f3 a todo el mundo que las",
            "start": 1701.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "armas m\u00e1s importantes para defender la",
            "start": 1705.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de una naci\u00f3n son la dignidad",
            "start": 1708.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y la raz\u00f3n al igual que usted se\u00f1or",
            "start": 1712.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente Ju\u00e1rez comprend\u00eda que la",
            "start": 1715.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "honestidad es la piedra angular de una",
            "start": 1718.039,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n verdadera por ello no",
            "start": 1722.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "existe un referente m\u00e1s cercano al",
            "start": 1725.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ejemplo juarista se\u00f1or presidente que el",
            "start": 1728.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gobierno popular que usted ha encabezado",
            "start": 1731.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 1735.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "contra los conservadores y anteponiendo",
            "start": 1738.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "siempre los principios de igualdad y",
            "start": 1741.44,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "Justicia separando el poder pol\u00edtico del",
            "start": 1745.44,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "poder econ\u00f3mico velando por la inclusi\u00f3n",
            "start": 1749.799,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y el bienestar de quienes menos tienen",
            "start": 1753.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "reduciendo la pobreza y la desigualdad",
            "start": 1756.679,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "promoviendo la",
            "start": 1760.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica de nuestros",
            "start": 1761.919,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "pueblos originarios Rescatando las",
            "start": 1765.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "empresas estrat\u00e9gicas como la industria",
            "start": 1768.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y el sector energ\u00e9tico",
            "start": 1771.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "devolvi\u00e9ndole al pueblo de M\u00e9xico la",
            "start": 1774.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda y la propiedad sobre sus",
            "start": 1777.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "recursos naturales y recuperando el",
            "start": 1779.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "liderazgo y la dignidad de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1782.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a nivel global y lo hizo tambi\u00e9n en un",
            "start": 1785.919,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "entorno internacional muy complejo",
            "start": 1789.76,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "haciendo frente de manera exitosa a la",
            "start": 1793.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Trump llevando hasta",
            "start": 1797.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica un nuevo modelo de",
            "start": 1800.039,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bienestar y atenci\u00f3n a las causas de la",
            "start": 1802.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n y de la desigualdad Ju\u00e1rez y",
            "start": 1806.399,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "usted son la s\u00edntesis de lo mejor de",
            "start": 1809.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nuestra herencia pol\u00edtica el liberalismo",
            "start": 1813.519,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y El humanismo Mexicano Su autoridad",
            "start": 1817.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "moral los coloca como referentes",
            "start": 1820.159,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "obligados e indiscutibles en la historia",
            "start": 1822.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds ambos infunden respeto y",
            "start": 1826.519,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n correspondieron el amor de su",
            "start": 1831.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pueblo y han cumplido con el llamado que",
            "start": 1834.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la patria les hizo en este viaje",
            "start": 1837.88,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Irreversible hacia un pa\u00eds m\u00e1s justo y",
            "start": 1841.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "equitativo m\u00e1s vale tener a la mano este",
            "start": 1844.519,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "valioso ejemplo del Amor al pr\u00f3jimo bajo",
            "start": 1848.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la sombra del \u00e1rbol sagrado de la",
            "start": 1852.519,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "libertad que Ju\u00e1rez plant\u00f3 con sus manos",
            "start": 1854.84,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "encontramos refugio y esperanza en este",
            "start": 1858.799,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "d\u00eda honramos el legado de Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 1862.519,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "al tiempo de reconocer la visi\u00f3n y el",
            "start": 1866.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "liderazgo del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1870.32,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador en la b\u00fasqueda de un",
            "start": 1873.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "futuro m\u00e1s pr\u00f3spero y unido para M\u00e9xico",
            "start": 1876.519,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "que su ejemplo nos Inspire a seguir",
            "start": 1881.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "adelante con determinaci\u00f3n y valent\u00eda en",
            "start": 1884.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de un pa\u00eds mejor para",
            "start": 1888.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "todos hoy m\u00e1s que nunca es momento de",
            "start": 1892.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "unirnos en torno a un proyecto com\u00fan que",
            "start": 1895.399,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nos permita seguir construyendo este",
            "start": 1899.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "futuro este futuro de esperanza y",
            "start": 1901.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "bienestar para las generaciones",
            "start": 1904.519,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presentes y futuras que la fuerza de",
            "start": 1907.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "nuestra unidad sea el motor que nos",
            "start": 1909.799,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "impulse hacia delante superando",
            "start": 1912.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "cualquier obst\u00e1culo que se inter ponga",
            "start": 1915.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "en Nuestro camino Amigas y amigos",
            "start": 1918.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "honremos la memoria de Benito Pablo",
            "start": 1921.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Garc\u00eda replicando sus ense\u00f1anzas",
            "start": 1924.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y llevando adelante su legado de",
            "start": 1928.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Justicia igualdad y Libertad para todas",
            "start": 1931.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y todos los mexicanos que el triunfo de",
            "start": 1934.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "la patria siga siendo el objeto de",
            "start": 1937.519,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "nuestras nobles aspiraciones y que sea",
            "start": 1940.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "siempre el mayor t\u00edtulo de Gloria y el",
            "start": 1943.84,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mejor premio de nuestros Humildes",
            "start": 1947.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esfuerzos que viva el legado de Benito",
            "start": 1950.519,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Que viva la Rep\u00fablica juarista y",
            "start": 1952.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n que viva Oaxaca",
            "start": 1955.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que viva M\u00e9xico que viva el presidente",
            "start": 1958.48,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1962.08,
            "duration": 2.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1964.41,
            "duration": 9.749
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1964.7,
            "duration": 12.14
        },
        {
            "text": "Obrador estimado",
            "start": 1974.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el mensaje que nos dirige el",
            "start": 1976.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 1980.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 1983.039,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1986.2,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1988.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Obrador amigas amigos de gelatao de",
            "start": 1996.32,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 2002.24,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 2004.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "municipios de",
            "start": 2005.919,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "la Sierra",
            "start": 2008.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Norte de todo",
            "start": 2009.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Oaxaca y tambi\u00e9n del pa\u00eds que nos",
            "start": 2012.12,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an En este",
            "start": 2016.559,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "acto antes de leer el texto que escrib\u00ed",
            "start": 2021.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para esta",
            "start": 2025.559,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n",
            "start": 2027.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "quiero responderle a Aldo sobre sus",
            "start": 2028.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "peticiones voy a",
            "start": 2035.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "contextualizar un",
            "start": 2038.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "poco Aunque hay",
            "start": 2041.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "sol Ya ven que yo no hablo de",
            "start": 2043.399,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "corrido As\u00ed que Prep\u00e1rense porque me voy",
            "start": 2046.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "a tardar un",
            "start": 2049.48,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2052.98,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "poco nada",
            "start": 2055.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "m\u00e1s aprovechar para hacer un",
            "start": 2057.879,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 2060.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a los gobernadores las",
            "start": 2062.919,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "gobernadoras que nos acompa\u00f1an y a los",
            "start": 2066.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "miembros de El",
            "start": 2070.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "gabinete esta",
            "start": 2074.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la estamos haciendo entre",
            "start": 2078.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "todos y desde",
            "start": 2080.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "abajo la estamos haciendo con el apoyo",
            "start": 2083.119,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "del pueblo y de muy buenos servidores",
            "start": 2087.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos en el",
            "start": 2092.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "caso de Oaxaca muchas",
            "start": 2094.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "obras se est\u00e1n haciendo con la",
            "start": 2099.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de",
            "start": 2103.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Marina todo lo relacionado con el",
            "start": 2106.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "proyecto del",
            "start": 2109.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ismo se est\u00e1 haciendo con el apoyo de la",
            "start": 2111.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de",
            "start": 2117.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Marina y tambi\u00e9n en Oaxaca",
            "start": 2118.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh Contamos con el apoyo de la",
            "start": 2123.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2126.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 2128.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de muchas obras por",
            "start": 2129.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ejemplo todas las sucursales del banco",
            "start": 2133.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "del bienestar en",
            "start": 2136.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Oaxaca se hicieron con ingenieros",
            "start": 2142.68,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "militares los cuarteles de la guardia",
            "start": 2146.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nacional lo",
            "start": 2151.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 2153.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y otras",
            "start": 2155.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "obras en Oaxaca y en todo",
            "start": 2158.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2163.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "porque los marinos y los soldados son",
            "start": 2165.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2168.56,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "uniformado y nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 2170.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mucho por",
            "start": 2176.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eso quiero hacer el",
            "start": 2179.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "compromiso para que los ingenieros",
            "start": 2183.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "militares nos ayuden",
            "start": 2186.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "en la rehabilitaci\u00f3n del Camino De",
            "start": 2189.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Oaxaca a",
            "start": 2192.24,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "tuxpec para",
            "start": 2197.4,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "que no se espante el general secretario",
            "start": 2200.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eh vamos a avanzar en la",
            "start": 2206.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n Ojal\u00e1 y podamos terminar",
            "start": 2213.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en septiembre",
            "start": 2216.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "si no lo vamos a dejar avanzado cuando",
            "start": 2218.24,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "menos de oxaca aislan lo vamos a dejar",
            "start": 2223.88,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "terminado en Su",
            "start": 2229.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n y de islam a",
            "start": 2232.839,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "tuxpec si no lo concluimos nosotros se",
            "start": 2236.64,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "lo vamos a dejar encargado encomendado a",
            "start": 2240.8,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo gobierno que pienso va a ser",
            "start": 2245.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sensible y va a",
            "start": 2249.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "entender que se debe de atender a",
            "start": 2253.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todos escuchar a todos respetar a todos",
            "start": 2257.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pero se le debe dar preferencia a los",
            "start": 2260.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pobres y a los",
            "start": 2263.8,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "marginados por lo que",
            "start": 2268.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 2272.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a el hospital de islam",
            "start": 2274.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que en la historia",
            "start": 2278.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "debe tenerse en cuenta a islam porque",
            "start": 2281.4,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "era el distrito de la Sierra Norte era",
            "start": 2286.0,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "el pueblo m\u00e1s importante en Aquellos",
            "start": 2292.04,
            "duration": 12.079
        },
        {
            "text": "tiempos islam y sigue siendo",
            "start": 2297.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "entonces con respecto al hospital hoy",
            "start": 2304.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nos vamos a reunir por eso est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 2309.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "las gobernadoras los",
            "start": 2311.56,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "gobernadores porque se va a presentar el",
            "start": 2313.44,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "programa de Ims bienestar en",
            "start": 2317.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 2325.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "y hacemos el compromiso que antes de",
            "start": 2327.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 2332.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el mandato que me dio el",
            "start": 2334.44,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "pueblo antes de concluir a finales de",
            "start": 2338.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "septiembre vamos a inaugurar ese",
            "start": 2343.079,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "hospital de islam eso es lo que puedo",
            "start": 2346.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "responder lo",
            "start": 2353.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s pues va a estar en manos de los",
            "start": 2355.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "legisladores Ya se envi\u00f3 la iniciativa",
            "start": 2359.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de ley para garantizar los derechos de",
            "start": 2362.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n",
            "start": 2366.359,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas y ellos van a",
            "start": 2368.079,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "decidir ahora voy a leer el texto que",
            "start": 2374.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed para esta",
            "start": 2378.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n hist\u00f3rica dice",
            "start": 2381.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "as\u00ed Amigas y",
            "start": 2385.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "amigos la vida y obra del presidente",
            "start": 2389.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda es",
            "start": 2391.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza de lo m\u00e1s",
            "start": 2393.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "valioso para quienes",
            "start": 2396.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ocupan",
            "start": 2399.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ocupamos",
            "start": 2401.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "aspiran",
            "start": 2404.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2406.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1arse como",
            "start": 2409.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Aut\u00e9nticos servidores",
            "start": 2411.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos siendo un ni\u00f1o Benito Pablo",
            "start": 2414.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "decide Salir de aqu\u00ed de",
            "start": 2418.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gelado para alcanzar el sue\u00f1o de",
            "start": 2421.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "estudiar",
            "start": 2423.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "crecer y cultivar sus",
            "start": 2425.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "conocimientos y su",
            "start": 2427.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu casi todos sus",
            "start": 2432.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "bi\u00f3grafos coinciden que era un alumno",
            "start": 2435.44,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "brillante que desde su temprana edad en",
            "start": 2440.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vez del",
            "start": 2445.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "seminario opt\u00f3 por el Instituto de",
            "start": 2446.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Ciencias y",
            "start": 2449.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "artes opt\u00f3 por la profesi\u00f3n de",
            "start": 2451.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "abogado",
            "start": 2456.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "1833 a la edad de 27 a\u00f1os comenz\u00f3 a",
            "start": 2459.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "trabajar en el servicio p\u00fablico en su",
            "start": 2463.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 2466.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "natal fue",
            "start": 2467.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "s\u00edndico diputado",
            "start": 2470.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "juez",
            "start": 2473.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "maestro director de su antigua",
            "start": 2475.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Escuela secretario de",
            "start": 2478.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "gobierno miembro del",
            "start": 2481.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gabinete integrante del poder judicial",
            "start": 2484.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y gobernador del",
            "start": 2488.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estado y como ya sabemos",
            "start": 2490.72,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "posteriormente fue ministro de justicia",
            "start": 2494.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "magistrado de la suprema",
            "start": 2498.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "corte de la naci\u00f3n y presidente de",
            "start": 2502.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el mejor presidente en efecto que",
            "start": 2506.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ha tenido nuestro",
            "start": 2510.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pa\u00edsa",
            "start": 2516.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "larga carrera en el servicio p\u00fablico",
            "start": 2518.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Explica en buena",
            "start": 2522.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "medida c\u00f3mo",
            "start": 2525.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pudo con su amplia experiencia y su",
            "start": 2527.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "edad desempe\u00f1arse Como hermano",
            "start": 2531.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mayor para integrar y mantener",
            "start": 2535.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "relativamente",
            "start": 2538.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Unidos a los",
            "start": 2540.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de sus varios",
            "start": 2542.559,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "gabinetes quienes por su libertad de",
            "start": 2546.119,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "criterio Rebeld\u00eda e",
            "start": 2550.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "inteligencia",
            "start": 2555.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eran muy",
            "start": 2557.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Inquietos Eso s\u00ed parec\u00edan",
            "start": 2560.2,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "gigantes no ha habido un",
            "start": 2564.88,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "gabinete as\u00ed en mucho",
            "start": 2569.599,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "tiempo uno de los rasgos m\u00e1s",
            "start": 2574.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de juz Es que desde el inicio de su",
            "start": 2577.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o como hombre p\u00fablico se",
            "start": 2580.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mostr\u00f3 tambi\u00e9n como un hombre de",
            "start": 2583.359,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "ideas por ejemplo el 16 de septiembre de",
            "start": 2586.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "1846 siendo gobernador en un discurso",
            "start": 2592.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para conmemorar el d\u00eda del grito de",
            "start": 2595.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Independencia nacional",
            "start": 2598.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "afirm\u00f3 el pueblo que quiere ser libre lo",
            "start": 2602.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ser\u00e1",
            "start": 2606.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Hidalgo ense\u00f1\u00f3 que el poder de Los Reyes",
            "start": 2607.64,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "es demasiado d\u00e9bil cuando gobiernan",
            "start": 2612.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "contra la voluntad de los",
            "start": 2616.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueblos y",
            "start": 2619.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "agreg\u00f3 el",
            "start": 2622.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "ego\u00edsta no tiene patria ni",
            "start": 2624.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "honor",
            "start": 2629.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "amigo de su bien privado y ciego",
            "start": 2631.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "tributario de sus propias pasiones No",
            "start": 2635.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "atiende al bien de los",
            "start": 2639.4,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s ve las leyes",
            "start": 2642.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "conculcados encia",
            "start": 2647.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "perseguida la libertad",
            "start": 2650.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ultrajada por por el m\u00e1s fiero",
            "start": 2653.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "despotismo ve el suelo patrio profanado",
            "start": 2658.44,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "por la osada planta de un injusto",
            "start": 2662.88,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "y sin embargo el insensato dice nada me",
            "start": 2668.28,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "importa yo no he de remediar al mundo ve",
            "start": 2674.24,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "sacrificar a sus",
            "start": 2679.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "hermanos al furor de un cruel tirano con",
            "start": 2682.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "la misma indiferencia que la oveja Mira",
            "start": 2686.839,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "a lobo que desola al",
            "start": 2689.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reba\u00f1o",
            "start": 2696.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "su devoci\u00f3n por la educaci\u00f3n fue una",
            "start": 2697.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "constante en su diario repet\u00eda y",
            "start": 2700.559,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "repet\u00eda la instrucci\u00f3n p\u00fablica es el",
            "start": 2705.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "fundamento de la felicidad social el",
            "start": 2709.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "principio en que",
            "start": 2712.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "descansan la libertad y el",
            "start": 2714.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "engrandecimiento de los",
            "start": 2717.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pueblos cuando gobernaba",
            "start": 2721.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Oaxaca se refer\u00eda a los servidores",
            "start": 2723.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 2726.359,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 2727.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estado como republicanos de",
            "start": 2729.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n dec\u00eda se conforman con vivir en",
            "start": 2733.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "una honrosa",
            "start": 2738.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "median\u00eda que aleja de ellos la",
            "start": 2739.72,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "tentaci\u00f3n de meter mano en las arcas",
            "start": 2743.359,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas para improvisar una de esas",
            "start": 2748.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vergonzosas",
            "start": 2752.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fortunas que la moral reprueba y que la",
            "start": 2753.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sociedad siempre",
            "start": 2758.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "maldice Pero",
            "start": 2761.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de hombre de",
            "start": 2764.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ideas Ju\u00e1rez era un",
            "start": 2767.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "gran estratega",
            "start": 2769.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico A diferencia de",
            "start": 2772.2,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "comonfor quien en momentos de definici\u00f3n",
            "start": 2775.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "decisivos",
            "start": 2780.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "opt\u00f3 por la",
            "start": 2782.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "moderaci\u00f3n",
            "start": 2785.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 echarse para",
            "start": 2787.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2790.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "promulgar las leyes de reforma y separ\u00f3",
            "start": 2792.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "el poder Civil del Poder clerical y",
            "start": 2796.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "consum\u00f3 con ello una haza\u00f1a",
            "start": 2801.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "\u00fanica en el",
            "start": 2804.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "mundo Ju tambi\u00e9n sab\u00eda que su apuesta",
            "start": 2807.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "corr\u00eda el",
            "start": 2811.319,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "riesgo de",
            "start": 2812.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ser manipulada",
            "start": 2814.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "malinterpretada como un agravio a las",
            "start": 2822.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "creencias del",
            "start": 2825.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pueblo por eso procur\u00f3",
            "start": 2828.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "diferenciar lo",
            "start": 2831.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "anticlerical de lo",
            "start": 2833.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "antirreligioso para decirlo con m\u00e1s",
            "start": 2837.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "claridad Ju\u00e1rez era",
            "start": 2840.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "anticlerical pero no",
            "start": 2844.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "antirreligioso su lucha era contra el",
            "start": 2849.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "clero una corporaci\u00f3n que acaparaba m\u00e1s",
            "start": 2853.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que nadie los bienes materiales del",
            "start": 2857.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sobre",
            "start": 2860.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "todo la",
            "start": 2863.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tierra manten\u00edan sometidas las",
            "start": 2865.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "conciencias y era due\u00f1a esa corporaci\u00f3n",
            "start": 2868.96,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "en los hechos del poder p\u00fablico",
            "start": 2872.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "seg\u00fan los principios de",
            "start": 2878.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez la",
            "start": 2880.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "religiosidad y la libertad de creencia",
            "start": 2882.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "deb\u00edan quedar a",
            "start": 2885.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "salvo",
            "start": 2888.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mantenerse inalterables",
            "start": 2889.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "con esa prudencia y",
            "start": 2893.2,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda y con una estrategia pol\u00edtica",
            "start": 2896.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "magistral",
            "start": 2901.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 la transformaci\u00f3n de",
            "start": 2904.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en ese",
            "start": 2907.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "entonces la",
            "start": 2910.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "separaci\u00f3n del poder Civil del",
            "start": 2912.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 2917.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "clerical aplicar el principio b\u00edblico de",
            "start": 2919.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "que a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar",
            "start": 2923.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "lo que es del",
            "start": 2926.8,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar",
            "start": 2935.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2938.2,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n actu\u00f3 con mucha inteligencia",
            "start": 2940.76,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "eficacia por",
            "start": 2946.799,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ejemplo con las leyes de",
            "start": 2949.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "reforma puso al",
            "start": 2953.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mercado las grandes extensiones de",
            "start": 2955.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "terrenos que pose\u00eda el clero en el",
            "start": 2958.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y supo",
            "start": 2961.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "despertar la ambici\u00f3n de hacendado",
            "start": 2964.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y aspirantes a",
            "start": 2967.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "latifundistas que de",
            "start": 2970.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conservadores se convirtieron por",
            "start": 2972.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conveniencia en",
            "start": 2975.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "liberales ello ayud\u00f3 mucho a la causa de",
            "start": 2978.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2983.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Reforma se puede decir",
            "start": 2985.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que ese proceder fue decisivo para",
            "start": 2990.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "consumar el milagro del Triunfo de los",
            "start": 2994.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "progresistas contra los",
            "start": 2998.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conservadores un logro",
            "start": 3001.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "excepcional porque un pu\u00f1ado de",
            "start": 3004.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "juaristas venci\u00f3 a un poderoso y",
            "start": 3007.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "omn\u00edmodo",
            "start": 3012.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adversario",
            "start": 3015.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "derrotados los",
            "start": 3018.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conservadores acudieron al extranjero a",
            "start": 3021.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "buscar auxilio para su causa es decir un",
            "start": 3023.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "grupo de reaccionarios de nuestro",
            "start": 3028.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds apel\u00f3 al monarca franc\u00e9s entonces",
            "start": 3031.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Napole\u00f3n tercero y le ofreci\u00f3 El Trono",
            "start": 3034.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico a Maximiliano de hansburgo fue",
            "start": 3038.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed como nos invadieron cerca de 30.000",
            "start": 3042.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "soldados franceses del que era en esa",
            "start": 3045.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "\u00e9poca el m\u00e1s poderoso",
            "start": 3049.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito del",
            "start": 3052.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "planeta es este enorme",
            "start": 3055.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "agravio hizo resurgir el m\u00e1s puro y Leal",
            "start": 3058.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hero\u00edsmo del pueblo de M\u00e9xico en esos",
            "start": 3062.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "momentos en todas las regiones del pa\u00eds",
            "start": 3066.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en todas partes del",
            "start": 3070.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "territorio se escuchaba la Consigna de",
            "start": 3072.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que de que entre ser mexicano y Y ser",
            "start": 3076.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "traidor no",
            "start": 3081.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "hab\u00eda t\u00e9rmino",
            "start": 3083.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "medio es c\u00e9lebre el exhorto del General",
            "start": 3085.559,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Ignacio Zaragoza previo a la batalla de",
            "start": 3089.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Puebla del 5 de mayo de",
            "start": 3092.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "1862 a los mexicanos que se preparaba",
            "start": 3096.359,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "para defender al pa\u00eds de Los Invasores",
            "start": 3100.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "franceses les dec\u00eda",
            "start": 3104.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Zaragoza tenemos ante nosotros al mejor",
            "start": 3107.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito del",
            "start": 3111.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mundo pero vamos a triunfar porque",
            "start": 3113.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ustedes son los mejores hijos de la",
            "start": 3116.839,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "patria Y as\u00ed fue es tambi\u00e9n",
            "start": 3120.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "celebre un",
            "start": 3125.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "telegrama en el que Ignacio Zaragoza le",
            "start": 3127.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "informa al ministro de guerra que las",
            "start": 3131.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "armas nacionales se han cubierto de",
            "start": 3133.72,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "gloria esa batalla y otras como la",
            "start": 3137.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "defensa heroica de Puebla cuando esa",
            "start": 3141.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ciudad fue posterior iormente cada por",
            "start": 3144.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Los",
            "start": 3148.559,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Invasores permitieron a Ju\u00e1rez ganar",
            "start": 3149.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "tiempo y preparar La retirada al",
            "start": 3152.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "norte para mantener en alto la dignidad",
            "start": 3155.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica A mediados de",
            "start": 3159.68,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "1863 ante la imposibilidad de defender",
            "start": 3164.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico la capital de la",
            "start": 3167.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Ju\u00e1rez sali\u00f3 acompa\u00f1ado por",
            "start": 3170.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los integrantes de su",
            "start": 3173.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gabinete un peque\u00f1o equipo de",
            "start": 3175.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "gobierno resguardado apenas por un",
            "start": 3179.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "piquete de medio centenar de",
            "start": 3183.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "efectivos en el sencillo carruaje del",
            "start": 3185.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mandatario viajaban los integrantes de",
            "start": 3189.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "su familia Empezando por su esposa",
            "start": 3193.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Margarita que estaba embarazada y otros",
            "start": 3196.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "carros iban los archivos de la rep\u00fablica",
            "start": 3201.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "indispensables para que el gobierno",
            "start": 3205.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "siguiera funcionando el gobierno",
            "start": 3207.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "itinerante a partir de entonces Ju\u00e1rez",
            "start": 3211.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "muestra con toda autenticidad y",
            "start": 3214.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "transparencia su perseverante firmeza en",
            "start": 3219.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "la defensa de sus ideales que eran las",
            "start": 3223.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de todo un pueblo en lucha por la",
            "start": 3227.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "independencia y su",
            "start": 3231.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda es c\u00e9lebre",
            "start": 3233.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de sus",
            "start": 3237.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "frases el que no espera",
            "start": 3238.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "vencer ya est\u00e1",
            "start": 3241.24,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "vencido y se ha hecho famoso el",
            "start": 3244.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "fragmento de una carta a su yerno Pedro",
            "start": 3248.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Santa",
            "start": 3253.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "cilia enviada desde",
            "start": 3254.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Chihuahua el 2 de marzo de",
            "start": 3257.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "1865 en el que dice que el enemigo nos",
            "start": 3261.119,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "venza y nos robe si tal es nuestro",
            "start": 3265.359,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "destino pero nosotros no debemos",
            "start": 3270.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "legalizar un atentado entreg\u00e1ndole",
            "start": 3273.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "voluntariamente lo que nos exige por la",
            "start": 3277.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fuerza si la Francia los Estados Unidos",
            "start": 3280.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "o cualquier otra naci\u00f3n se apodera de",
            "start": 3284.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "alg\u00fan punto de nuestro",
            "start": 3287.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "territorio y por nuestra debilidad no",
            "start": 3290.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "podemos arrojarlo de \u00e9l",
            "start": 3294.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dejemos siquiera vivo nuestro",
            "start": 3296.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "derecho para que las generaciones que",
            "start": 3299.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nos sucedan lo",
            "start": 3302.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "recobre malo ser\u00eda dejarnos desarmar por",
            "start": 3305.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "una fuerza superior Pero ser\u00eda p\u00e9simo",
            "start": 3310.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "desarmar a nuestros hijos priv\u00e1ndolo de",
            "start": 3314.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un buen derecho que m\u00e1s",
            "start": 3318.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "valientes m\u00e1s Patriotas y m\u00e1s sufridos",
            "start": 3320.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que nosotros lo har\u00edan valer y sabr\u00edan",
            "start": 3324.039,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "reivindicarlo alg\u00fan d\u00eda a la postre el",
            "start": 3328.68,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Imperio termin\u00f3 derrumb\u00e1ndose",
            "start": 3334.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "por diversos factores internos y",
            "start": 3336.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "externos el m\u00e1s importante de ellos sin",
            "start": 3340.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "duda fue el tes\u00f3n del gobierno juarista",
            "start": 3343.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 3348.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "resistencia del pueblo de M\u00e9xico con su",
            "start": 3349.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 3352.4,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 3353.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "guerrillera",
            "start": 3355.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "cuando los franceses empezaron a",
            "start": 3357.599,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "abandonar el territorio jues inici\u00f3",
            "start": 3360.319,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "desde Paso del norte hoy Ciudad",
            "start": 3364.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez el estado de Chihuahua El regreso",
            "start": 3369.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 3372.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "capital el 15 de mayo de",
            "start": 3374.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "1867 en San Luis Potos\u00ed uno de sus",
            "start": 3378.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ayudantes Le entreg\u00f3 una carta del",
            "start": 3381.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "General Mariano Escobedo en el que le",
            "start": 3384.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "informaba del Triunfo de las fuerzas",
            "start": 3387.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "liberales en",
            "start": 3390.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro el 19 de junio Maximiliano de",
            "start": 3392.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hasburgo",
            "start": 3396.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y los generales Miguel miram\u00f3n y Tom\u00e1s",
            "start": 3397.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Mej\u00eda fueron enjuiciados y fusilados en",
            "start": 3400.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el cerro de las",
            "start": 3404.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "campanas dos d\u00edas m\u00e1s tarde la capital",
            "start": 3406.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds \u00faltimo Refugio de los",
            "start": 3409.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "imperialistas ca\u00eda en manos del general",
            "start": 3413.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porfilio D\u00edaz el r\u00e9gimen",
            "start": 3416.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "mon\u00e1rquico se entregaba Sin condiciones",
            "start": 3420.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "al gobierno de la",
            "start": 3424.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica",
            "start": 3427.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "restaurada de esa manera el 15 de julio",
            "start": 3429.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3433.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "1867 Despu\u00e9s de 4 a\u00f1os y 45 d\u00edas de",
            "start": 3435.64,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "perseverantes luchas Ju\u00e1rez y su",
            "start": 3441.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gobierno entran fantes a la Ciudad de",
            "start": 3444.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se hab\u00eda consumado la victoria de",
            "start": 3448.64,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "las rep\u00fablicas sobre el Imperio y del",
            "start": 3451.839,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "liberalismo sobre la reacci\u00f3n",
            "start": 3456.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "conservadora en la capital se festej\u00f3",
            "start": 3459.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con entusiasmo el regreso de la c\u00e9lebre",
            "start": 3462.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "comitiva del Paso del norte la recepci\u00f3n",
            "start": 3465.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 3470.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndida y llena de emotividad en La",
            "start": 3471.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Cr\u00f3nica de ese d\u00eda se lee el coche en",
            "start": 3475.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que ven\u00eda el se\u00f1or Ju\u00e1rez estaba",
            "start": 3478.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "literalmente cubierto de flores coronas",
            "start": 3481.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y ramilletes que ca\u00edan de Los",
            "start": 3485.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Balcones como una lluvia de",
            "start": 3487.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "agradecimiento el pueblo se ostentaba en",
            "start": 3490.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "inmensa",
            "start": 3493.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muchedumbre desbordando su alegr\u00eda en un",
            "start": 3494.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "delirio de vivas al llegar a Palacio",
            "start": 3499.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Nacional Ju\u00e1rez baj\u00f3 de su Rosa Negra",
            "start": 3502.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "hiz\u00f3 en el hasta",
            "start": 3507.0,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "bandera la ense\u00f1a patria la bandera",
            "start": 3510.119,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "nacional ni siquiera la tupida lluvia",
            "start": 3516.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que ca\u00eda sobre la",
            "start": 3519.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ciudad intimid a los",
            "start": 3521.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "capitalinos hab\u00eda suficientes razones",
            "start": 3524.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para que el pueblo se manifestara",
            "start": 3527.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "jubiloso se celebraba el fin de una se",
            "start": 3530.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "haaga \u00e9poca y el advenimiento de un",
            "start": 3534.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "orden nuevo en la cosa",
            "start": 3537.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica terminaban las confrontaciones",
            "start": 3539.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "internas y las constantes",
            "start": 3542.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "intervenciones",
            "start": 3545.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "extranjeras iniciadas al d\u00eda siguiente",
            "start": 3547.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de conquistada la independencia pol\u00edtica",
            "start": 3550.44,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico daba comienzo una \u00e9poca",
            "start": 3553.599,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "civilista la del recurso de la pol\u00e9mica",
            "start": 3559.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para dirimir",
            "start": 3562.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diferencias la del culto a las leyes a",
            "start": 3564.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "las libertades y al Progreso el mismo",
            "start": 3567.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "d\u00eda de su llegada a la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3571.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez pronunci\u00f3 un discurso denso en",
            "start": 3574.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "frases",
            "start": 3577.76,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "memorables encaminemos ahora todo",
            "start": 3581.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Nuestro esfuerzo dec\u00eda a obtener y",
            "start": 3583.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "consolidar los beneficios de la paz bajo",
            "start": 3586.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 3590.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "oficios ser\u00e1 eficaz la protecci\u00f3n de las",
            "start": 3591.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "leyes y de las autoridades para los",
            "start": 3595.039,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "derechos de todos los habitantes de la",
            "start": 3598.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que el pueblo y el gobierno",
            "start": 3601.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "respeten siempre los derechos de todos",
            "start": 3603.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "entre los individuos como entre las",
            "start": 3608.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "naciones el respeto al derecho ajeno es",
            "start": 3611.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3615.079,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "paz hemos alcanzado hoy dec\u00eda el mayor",
            "start": 3621.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "bien que pudi\u00e9ramos",
            "start": 3627.319,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "desear viendo consumada por segunda vez",
            "start": 3629.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la independencia de nuestra patria",
            "start": 3634.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cooperemos todos para poder legar a",
            "start": 3636.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nuestros hijos el camino de",
            "start": 3639.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "prosperidad",
            "start": 3642.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "amado y sosteniendo siempre nuestra",
            "start": 3644.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "independencia y nuestra",
            "start": 3649.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Libertad en otra expresi\u00f3n",
            "start": 3651.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "memorable en ese mismo discurso el",
            "start": 3654.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "presidente Ju\u00e1rez dijo que nuestros que",
            "start": 3658.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nuestras libres",
            "start": 3662.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "instituciones el pueblo mexicano es el",
            "start": 3664.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "\u00e1rbitro de su suerte con el \u00fanico fin de",
            "start": 3667.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sostener la causa del pueblo durante la",
            "start": 3672.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Guerra mientras no pod\u00eda elegir sus",
            "start": 3674.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mandatarios he debido conforme al",
            "start": 3679.039,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Esp\u00edritu de la Constituci\u00f3n conservar el",
            "start": 3682.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "poder que me hab\u00eda conferido terminada",
            "start": 3686.119,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "la lucha mi deber es convocar al pueblo",
            "start": 3690.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para que sin ninguna presi\u00f3n elija con",
            "start": 3694.359,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "absoluta libertad a quien quiera confiar",
            "start": 3698.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 3703.319,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "destinos de esa forma anunciaba la",
            "start": 3704.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pronta celebraci\u00f3n de elecciones para",
            "start": 3708.039,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "renovar los poderes federales a finales",
            "start": 3711.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3716.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "1867 Ju\u00e1rez se impuso democr\u00e1ticamente a",
            "start": 3717.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz y fue reelecto presidente",
            "start": 3721.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica el sufragio en su favor",
            "start": 3724.72,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "fue un acto de justa recompensa nacional",
            "start": 3729.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "un voto razonado de la sociedad pol\u00edtica",
            "start": 3733.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por los indudables servicios prestados a",
            "start": 3737.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "la patria Francisco sarco lo expres\u00f3 de",
            "start": 3739.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "la siguiente manera",
            "start": 3744.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el pueblo mexicano rigiendo a Ju\u00e1rez",
            "start": 3746.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "obra sin duda por un sentimiento de",
            "start": 3749.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "decoro y de dignidad y se empe\u00f1a en",
            "start": 3753.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "demostrar la impotencia de la",
            "start": 3757.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n rechaza las amenazas y las",
            "start": 3761.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "intrigas de la fuerza elevando al poder",
            "start": 3765.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "al que envano trataron de derrocar las",
            "start": 3768.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "bayonetas",
            "start": 3773.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 3774.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "no solamente debe cu\u00e1 es su reelecci\u00f3n a",
            "start": 3777.079,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "este sentimiento del pueblo en su honor",
            "start": 3781.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sino la firmeza con que",
            "start": 3786.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sostuvo la causa nacional La",
            "start": 3789.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Constancia con que a ella se",
            "start": 3793.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "consagr\u00f3 y a la fe que estuvo siempre en",
            "start": 3797.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "la salvaci\u00f3n de la",
            "start": 3801.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "patria es tiempo durante el gobierno del",
            "start": 3804.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3808.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez se autoriz\u00f3 la nueva concesi\u00f3n a",
            "start": 3809.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda inglesa constructora del",
            "start": 3813.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ferrocarril M\u00e9xico Veracruz un a\u00f1o",
            "start": 3817.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la muerte de",
            "start": 3820.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez se inaugur\u00f3 el primer tren de",
            "start": 3822.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pasajeros de",
            "start": 3826.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Veracruz a M\u00e9xico de M\u00e9xico a",
            "start": 3829.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 3832.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n siendo presidente en ese tiempo",
            "start": 3834.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez se aprob\u00f3 una ley para elaborar",
            "start": 3837.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el primer censo general de poblaci\u00f3n y",
            "start": 3841.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "se acord\u00f3 construir caminos y l\u00edneas",
            "start": 3844.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "telegr\u00e1ficas en varios puntos del",
            "start": 3848.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3851.799,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "1870 juz",
            "start": 3854.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ten\u00eda 64 a\u00f1os de edad en octubre de ese",
            "start": 3856.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se vio obligado a guardar reposo a",
            "start": 3861.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "causa de un grave problema card\u00edaco en",
            "start": 3864.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "enero de",
            "start": 3868.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "1871 sufri\u00f3 la p\u00e9rdida de su",
            "start": 3869.559,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "esposa a\u00fan no es posible",
            "start": 3874.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "desentra\u00f1ar en qu\u00e9 condiciones tom\u00f3 la",
            "start": 3877.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de volver a reelegirse se cree",
            "start": 3880.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que tras el fallecimiento de su esposa",
            "start": 3884.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo embarg\u00f3 un sentimiento de Soledad que",
            "start": 3887.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente el poder",
            "start": 3890.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "p\u00fablico pod\u00eda temperar",
            "start": 3893.359,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se dice tambi\u00e9n que sent\u00eda inconclusa su",
            "start": 3896.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "obra y que la renuncia a la",
            "start": 3900.279,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "candidatura la interpretaba como una",
            "start": 3904.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "deserci\u00f3n de sus",
            "start": 3908.44,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "deberes Aunque Ju\u00e1rez",
            "start": 3912.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "triunf\u00f3 de nuevo en la elecci\u00f3n",
            "start": 3916.039,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presidencial de",
            "start": 3919.16,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "1871 Porfirio D\u00edaz se levant\u00f3 en armas",
            "start": 3922.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "en su contra con con el",
            "start": 3927.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "llamado plan de La Noria que cuestionaba",
            "start": 3930.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3934.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n de toda esa proclama del plan",
            "start": 3936.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de La",
            "start": 3939.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Noria lo que m\u00e1s llam\u00f3 la atenci\u00f3n fue",
            "start": 3940.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "una frase que casi 40 a\u00f1os",
            "start": 3945.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s revelar\u00eda su verdadero",
            "start": 3948.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "contenido",
            "start": 3951.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico se sosten\u00eda",
            "start": 3953.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en ese documento que ning\u00fan ciudadano se",
            "start": 3956.799,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "imponga y perpet\u00fae en el poder y esta",
            "start": 3960.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la \u00faltima",
            "start": 3964.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n el 18 de julio de 872 muy",
            "start": 3968.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "cerca de la",
            "start": 3973.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "medianoche Mej\u00eda ministro de guerra fue",
            "start": 3974.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en busca de Sebasti\u00e1n Lerdo de Tejada",
            "start": 3979.039,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente de la corte para notificarle",
            "start": 3981.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el fallecimiento de Ju\u00e1rez",
            "start": 3983.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "aparecer a causa de una anina de",
            "start": 3986.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pecho de acuerdo con la Constituci\u00f3n",
            "start": 3989.48,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Lerdo se convert\u00eda en presidente",
            "start": 3993.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "interino en el acto se traslad\u00f3 a la",
            "start": 3997.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "casa de",
            "start": 4000.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez al Palacio Nacional donde",
            "start": 4001.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "permaneci\u00f3 hasta el",
            "start": 4005.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "amanecer acompa\u00f1ando al que fue su",
            "start": 4007.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "protector y maestro en el dif\u00edcil oficio",
            "start": 4011.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4016.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica la noticia del fallecimiento",
            "start": 4017.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3",
            "start": 4021.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sacudi\u00f3 a todo",
            "start": 4023.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no era para menos Ju\u00e1rez",
            "start": 4026.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "encarnaba la legalidad y la soberan\u00eda",
            "start": 4029.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "nacional con \u00e9l comenz\u00f3 la era nueva la",
            "start": 4033.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "historia moderna de",
            "start": 4038.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico fueron muchos los servicios que",
            "start": 4040.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "prest\u00f3 a la patria y por eso se",
            "start": 4043.16,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en una de las figuras m\u00e1s",
            "start": 4046.2,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "simb\u00f3licas de M\u00e9xico y la m\u00e1s respetada",
            "start": 4049.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "por los",
            "start": 4054.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mexicanos con su muerte el el",
            "start": 4056.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pretexto de los",
            "start": 4061.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "conspiradores hab\u00eda",
            "start": 4063.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "desaparecido a\u00fan cuando los",
            "start": 4067.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Rebeldes",
            "start": 4071.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4074.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estaban levantados en armas por",
            "start": 4078.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Nayarit se",
            "start": 4082.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "encontraban pr\u00e1cticamente vencidos en lo",
            "start": 4084.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "militar ese tr\u00e1gico acontecimiento la",
            "start": 4088.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "muerte de Ju\u00e1rez les dio el \u00faltimo golpe",
            "start": 4091.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y les arrebat\u00f3 la bandera de la",
            "start": 4094.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "insurrecci\u00f3n se quedaron con las ganas",
            "start": 4098.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de arrojar del poder a un gobernante",
            "start": 4100.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Leg\u00edtimo a quien acusaban de abrigar",
            "start": 4104.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "inconfesables",
            "start": 4107.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ambiciones dictatoriales y tuvieron que",
            "start": 4109.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "aceptar sin remedio a otro hombre que",
            "start": 4113.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "llegaba al poder por el camino de la",
            "start": 4116.08,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "legalidad y no por la fuerza de la",
            "start": 4118.799,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "sublevaci\u00f3n el ayuntamiento de la",
            "start": 4124.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "capital la Ciudad de M\u00e9xico decret\u00f3 un",
            "start": 4127.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "luto de 7 d\u00edas y la prensa a\u00fan la m\u00e1s",
            "start": 4130.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "encarnizada",
            "start": 4134.56,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "adamente contraria a Ju\u00e1rez que lo",
            "start": 4138.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "combati\u00f3",
            "start": 4142.719,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "guard\u00f3 absoluto",
            "start": 4144.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "silencio no hubo voces",
            "start": 4146.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "enemigas en torno al",
            "start": 4149.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ca\u00eddo mientras el cuerpo estuvo expuesto",
            "start": 4152.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en el sal\u00f3n de Embajadores de Palacio",
            "start": 4155.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Nacional ning\u00fan peri\u00f3dico se ocup\u00f3 de",
            "start": 4157.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 4161.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos ante esa tumba",
            "start": 4162.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que se acaba de abrir",
            "start": 4165.96,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el diario el siglo XIX todas las",
            "start": 4168.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pasiones",
            "start": 4172.759,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "enmudecen el funeral fue solemne a las 9",
            "start": 4175.279,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana el 22 de Julio se baj\u00f3 el",
            "start": 4179.719,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "f\u00e9retro al patio principal del palacio",
            "start": 4184.359,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "donde esperaba el coche f\u00fanebre otra vez",
            "start": 4188.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una carroza negra",
            "start": 4192.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cargaba como en los m\u00e1s aciagos d\u00edas de",
            "start": 4194.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la intervenci\u00f3n y el imperio el cuerpo",
            "start": 4197.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "del hombre que represent\u00f3 Como nadie a",
            "start": 4200.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4204.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica las calles y las plazas",
            "start": 4205.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estaban llenas de",
            "start": 4208.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "personas hechas a la idea de que Ju\u00e1rez",
            "start": 4210.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "no pod\u00eda desaparecer de pronto el",
            "start": 4214.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cortejo tard\u00f3 dos horas en llegar al",
            "start": 4218.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pante\u00f3n de San",
            "start": 4220.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Fernando La carroza era tirada por tres",
            "start": 4222.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "parejas de caballos blancos y encima",
            "start": 4227.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "llevaba muy visible las insignias",
            "start": 4230.76,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "mas\u00f3nicas no hubo ceremonia religiosa",
            "start": 4235.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "alguna en el",
            "start": 4239.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "funeral Amigas y",
            "start": 4241.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "amigos el ejemplo de Benito",
            "start": 4244.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez es uno de los recursos m\u00e1s",
            "start": 4246.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "valiosos de nuestro",
            "start": 4250.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pa\u00eds muy poco",
            "start": 4253.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "como \u00e9l muy pocos",
            "start": 4257.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "individuos ha habido en el mundo que",
            "start": 4259.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sean como",
            "start": 4263.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "\u00e9l una combinaci\u00f3n tan \u00edntegra y",
            "start": 4265.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "arm\u00f3nica de dignidad y",
            "start": 4269.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "modestia de visi\u00f3n hist\u00f3rica y entrega",
            "start": 4273.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 4277.52,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "servicio de sus",
            "start": 4278.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "compatriotas de Genio pol\u00edtico y tes\u00f3n",
            "start": 4280.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "perseverante para trascender por sobre",
            "start": 4283.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las adversidades personales y los",
            "start": 4287.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "infortunios nacionales a nadie como",
            "start": 4289.84,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "\u00e9l Nadie como \u00e9l Encarna con tal",
            "start": 4295.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "perfecci\u00f3n la voluntad indoblegable del",
            "start": 4299.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pueblo mexicano y su",
            "start": 4303.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de",
            "start": 4306.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de paz Progreso bienestar",
            "start": 4309.56,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "respeto a la ley y defensa de los",
            "start": 4312.88,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "principios la vida y la obra del",
            "start": 4318.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Benem\u00e9rito tenemos la",
            "start": 4322.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inspiraci\u00f3n y",
            "start": 4324.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos el",
            "start": 4327.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "manual las verdades esenciales que nos",
            "start": 4330.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "permiten",
            "start": 4334.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sortear momentos",
            "start": 4336.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles y",
            "start": 4338.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "oscuros el gran poeta tabasque\u00f1o Carlos",
            "start": 4341.199,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "pellicer escrib\u00eda que a pesar de tanta",
            "start": 4345.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Noche Triste con",
            "start": 4350.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez la Rep\u00fablica es mar",
            "start": 4353.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "navegable y",
            "start": 4358.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "sereno Y si una flor",
            "start": 4360.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "silvestre puedo dejarte",
            "start": 4364.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ahora agregar\u00eda Benito Benito Pablo aqu\u00ed",
            "start": 4368.44,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "en gelatao",
            "start": 4373.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es porque el pueblo",
            "start": 4377.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "siente que en su Esperanza",
            "start": 4379.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "adulta tu fe le dar\u00e1",
            "start": 4383.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "cantos para esperar la",
            "start": 4386.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Aurora debo confesar aqu\u00ed que la tarea",
            "start": 4393.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de gobernar que me ha correspondido en",
            "start": 4397.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 4400.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ha sido menos",
            "start": 4401.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ardua y m\u00e1s",
            "start": 4403.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tera porque desde hace mucho",
            "start": 4406.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tiempo tengo a Benito",
            "start": 4409.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez como",
            "start": 4415.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "referencia y como",
            "start": 4419.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gu\u00eda han sido incontables los",
            "start": 4423.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "momentos en los que he acudido a",
            "start": 4428.08,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "\u00e9l para pedirle consejo",
            "start": 4431.88,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "y nunca nunca me ha",
            "start": 4436.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fallado porque",
            "start": 4447.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 4450.32,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1 entre nosotros juz todav\u00eda",
            "start": 4452.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "gobierna con su",
            "start": 4459.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ejemplo que",
            "start": 4461.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vi",
            "start": 4464.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico Viva Viva",
            "start": 4467.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 4470.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4475.7,
            "duration": 15.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4483.85,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4494.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4498.65,
            "duration": 13.47
        },
        {
            "text": "procedemos con el dep\u00f3sito de ofrenda y",
            "start": 4509.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "guardia de honor en homenaje al 218",
            "start": 4512.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aniversario del natalicio de Benito",
            "start": 4515.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Garc\u00eda encabezado por el",
            "start": 4517.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 4520.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 4522.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "licenciado",
            "start": 4523.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Obrador y acompa\u00f1ado de los integrantes",
            "start": 4525.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4528.52,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4531.11,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "presidio",
            "start": 4540.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4542.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4543.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 4553.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vi",
            "start": 4583.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 4593.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4596.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mexicano interpretado por la banda",
            "start": 4599.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "municipal yelado de guelatau de Ju\u00e1rez",
            "start": 4602.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 4613.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "orejas que la sea pesar",
            "start": 4616.239,
            "duration": 11.321
        },
        {
            "text": "deor y repente su centrro la Tierra al",
            "start": 4619.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or y que ti su centros la tiera al",
            "start": 4627.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "so\u00f1or ni\u00f1o patria tus ces",
            "start": 4635.56,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "cida de la paz del \u00e1n del divino en el",
            "start": 4639.88,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "cielo Tu eterno destino por Elo de Dios",
            "start": 4645.6,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 pas usar un extra\u00f1o",
            "start": 4651.88,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "enemigo profanar con su plantas tu suelo",
            "start": 4656.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y eso Patria querida",
            "start": 4661.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "desero un soldado en para hijo de Dios",
            "start": 4664.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "un un soldado en cada hijo de",
            "start": 4668.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Dios mexicano",
            "start": 4672.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de que la",
            "start": 4676.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "c el meor y",
            "start": 4678.719,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "re tierra",
            "start": 4683.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4685.78,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "alpr su C",
            "start": 4689.96,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4693.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tier de esta manera concluye este evento",
            "start": 4700.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se despide de ustedes el presidente de",
            "start": 4704.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 4707.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos",
            "start": 4710.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a ustedes su amable asistencia",
            "start": 4714.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que pasen un excelente",
            "start": 4716.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 4722.4,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] preside este evento 218 aniversario del natalicio deito juz Gar de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de Oaxaca Salom\u00f3n jarac Cruz el director general del Instituto Nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo Regino Montes el presidente municipal de gelatao de Ju\u00e1rez Aldo Gonz\u00e1lez Rojas El presidente municipal de San Juan quiotepec y presidente de la uni\u00f3n liberal de ayuntamientos asociaci\u00f3n de municipios del distrito de i\u00e1 de Ju\u00e1rez Rafael Vel\u00e1zquez Garc\u00eda el presidente municipal de San Andr\u00e9s solaga y presidente de la asociaci\u00f3n Regional de comunidades ind\u00edgenas de la Sierra Ju\u00e1rez de Oaxaca adelfo Andr\u00e9s cetano Bautista la coordinadora general del Consejo Nacional de pueblos ind\u00edgenas Janet del Rosario Cruz G\u00f3mez el alumno de la escuela primaria Morelos de la comunidad de Trinidad ixl Santiago jac\u00ed ganador del certamen de poes\u00eda Ren\u00e9 Mart\u00ednez Ruiz Asimismo damos la bienvenida a la poblaci\u00f3n del municipio de galat de Ju\u00e1rez a gobernadoras y gobernadores de las entidades federativas as\u00ed como a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos le solicitamos tomar asiento a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la entonaci\u00f3n del himno a Ju\u00e1rez interpretado por el coro de instituciones educativas acompa\u00f1ados Por la banda municipal yelado del municipio de galatao de Ju\u00e1rez les solicitamos guardar el debido [M\u00fasica] [Aplausos] respeto [M\u00fasica] ante ti hoy se encuentra tu pueblo venerando tu altar con amor ofreci\u00e9ndote flores y cantaso el sol de la Revoluci\u00f3n homenaje fin de la patria porque fuiste el quien la salv\u00f3 de las manos que siempre oprim\u00edan su creencia su fe y su valor ante ti hoy se encuentra tu pueblo venerando atacar con amor ofreci\u00e9ndote flores y tantos bajo el sol de la re Revoluci\u00f3n homenaje te rinde la patria porque ofiste tu ti la salv\u00f3 de las manos que siempre oprim\u00edan su creencia su rey suor que la cao fue tu funda lugar que te dio nacer apoyando la Laguna en sus solas tu ni\u00f1ez hoy te arrulla nuestra historia de la vida universal queada tu memoria cuando se haa Libertad en la fe de nuestra raza eres luz de re enci\u00f3n son tus leyes la defensa tus cales libertad po terma la trinchera que que quiera tropellar el camino del Progreso de la uni\u00f3n y de la paz ante ti hoy se encuentra tu pueblo venerando totar con amor ofreci\u00e9ndote flores y cantas bajo el sol de la Revoluci\u00f3n homenaje terr de la patria porque fiste F el Queen La salv\u00f3 de las maras que siempre oprim\u00eda su creencia su fe y su valor [M\u00fasica] procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del presidente municipal de gelatao de Ju\u00e1rez ingeniero Aldo Gonz\u00e1lez [Aplausos] rojas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos ingeniero Salom\u00f3n jarac Cruz gobernador constitucional del Estado libre y soberano de Oaxaca distinguidos integrantes del gabinete presidencial que nos acompa\u00f1an apreciados gobernadores los distintos estados de la rep\u00fablica que hoy est\u00e1n con nosotros integrantes de la mesa del presidio ciudadanas y ciudadanos presentes en este acto conmemorativo se\u00f1or presidente en el a\u00f1o 2020 el municipio de gelatao qued\u00f3 con la tarea de ser ejemplo en el manejo de los recursos que nos Fueron entregados por su gobierno podemos informarle que nuestra comunidad ha cumplido con elti decidimos en Asamblea que en lugar de realizar solo obras de beneficio social se establecieran tres cooperativas comunitarias que nos ayudaran a resolver distintas necesidades Asimismo le informamos que en materia de transparencia adicionalmente a las instituciones que las instancias de gobierno nos solicitan que establezcamos para realizar la vigilancia del ejercicio de los recursos nuestra asamblea a\u00f1adi\u00f3 otras que consider\u00f3 pertinentes y necesarias porque estamos convencidos que la transparencia es b\u00e1sica para el buen funcionamiento de cualquier gobierno por m\u00e1s peque\u00f1o que este sea se\u00f1or presidente en el a\u00f1o 2022 usted present\u00f3 en este mismo lugar la iniciativa de construir el camino de Benito Ju\u00e1rez podemos decirle tambi\u00e9n con orgullo que el camino est\u00e1 realizado el d\u00eda de ayer el d\u00eda de ayer el d\u00eda de ayer lo recorrimos junto con representantes de comunidades ind\u00edgenas mijes zapotecas y chinantecas de la Sierra Ju\u00e1rez as\u00ed como de los 68 pueblos ind\u00edgenas de este pa\u00eds Ellas y ellos atestiguaron que tomar las decisiones en la asamblea y actuar en consecuencia nos ha permitido realizar una obra que engrandecer el legado del Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas ayer en el transcurso del recorrido por el camino de Benito Ju\u00e1rez recib\u00ed la encomienda de las comunidades serranas de solicitar p\u00fablicamente su apoyo para que se rehabilite la carretera Oaxaca tustepec que pasa por esta comunidad y que nos une con las regiones del Valle de Oaxaca y la Cuenca del papaluapa Asimismo es urgente la rehabilitaci\u00f3n de las carreteras que unen a las comunidades de nuestra regi\u00f3n algunas de las cuales no han recibido mantenimiento durante varios a\u00f1os en otro \u00e1mbito tambi\u00e9n solicitamos su apoyo para que se concluya la construcci\u00f3n del hospital de de Ju\u00e1rez como un hospital de regional para que sirva de manera igualitaria a las y Los Paisanos de las diferentes comunidades que soliciten sus servicios quiero decirle tambi\u00e9n que como Hoy como ayer Benito Ju\u00e1rez defendi\u00f3 nuestro territorio frente a la invasi\u00f3n extranjera nuestros pueblos ind\u00edgenas siguen defendiendo sus territorios y sus bienes naturales desde una perspectiva de defensa de la vida en ese sentido la consulta y el consentimiento libre previo informado son fundamentales para que las decisiones que se toman desde fuera puedan ser plenamente conocidas discutidas y aceptadas o acordadas en su caso por los pueblos ind\u00edgenas sin embargo este principio es limitado porque la aspiraci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas de M\u00e9xico y del mundo es tener el derecho de libre determinaci\u00f3n varios a\u00f1os pasaron desde que en la d\u00e9cada de los a\u00f1os 70 cuando se inici\u00f3 una discusi\u00f3n en el seno de las Naciones Unidas que despu\u00e9s de muchos obst\u00e1culos Y negociaciones concluy\u00f3 en el a\u00f1o 2007 con la aprobaci\u00f3n por el pleno de de las Naciones Unidas de la declaraci\u00f3n de las Naciones Unidas sobre los derechos de los pueblos ind\u00edgenas fue un esfuerzo muy importante realizado por l\u00edderes ind\u00edgenas de distintos lugares del planeta y tambi\u00e9n de intelectuales que nos apoyaron algunos pa\u00edses de fuerte arraigo colonial trataron de impedir que en la declaraci\u00f3n se estableciera plenamente el derecho de libre determinaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas con el argumento de que podr\u00edan demandar su soberan\u00eda frente a los Estados finalmente este derecho qued\u00f3 plasmado como autonom\u00eda en la declaraci\u00f3n es importante mencionar que nuestro pa\u00eds durante los di\u00e1logos de San Andr\u00e9s los pueblos ind\u00edgenas de M\u00e9xico afirmamos que ejercer\u00edas la libre determinaci\u00f3n de nuestros pueblos como autonom\u00eda en el marco del estado mexicano voces que rayan en el conservadurismo han tratado de impedir que se apruebe el derecho de libre determinaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas de M\u00e9xico mientras al mismo tiempo claman por la libertad de mercado para los invisibilizados de M\u00e9xico la autonom\u00eda sigue siendo un ejercicio que realizamos de manera cotidiana en nuestras comunidades mermado en la mayor\u00eda de los casos pero que nos ha permitido sobrevivir por eso consideramos que el derecho de libre determinaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas es fundamental para establecer una relaci\u00f3n respetuosa entre las instituciones del estado mexicano y los pueblos ind\u00edgenas de M\u00e9xico la iniciativa en materia de derechos de los pueblos ind\u00edgenas que ha presentado recientemente se\u00f1or presidente debe ser aprobada es urgente entonces convencer a los legisladores y desde aqu\u00ed les hacemos un llamado a todos los legisladores de los de todos los partidos que reconozcan nuestra existencia y nuestro derecho y as\u00ed de esa manera reivindicar el apotegma juarista que afirma entre los individuos como entre las naciones el respeto al derecho ajeno es la paz se puede se [Aplausos] puede Sean bienvenidos y bienvenidas todas y todos a la cuna del Benem\u00e9rito de las Am\u00e9ricas Licenciado Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda Muchas gracias [Aplausos] procedemos con la declamaci\u00f3n de la poes\u00eda a Ju\u00e1rez interpretada por el alumno de la escuela primaria Morelos de la comunidad de Trinidad Islan Santiago jacu\u00ed ganador del certamen de poes\u00eda Ren\u00e9 Mart\u00ednez Ruiz de la autora Mar\u00eda Rosario Monroy dosta a Ju\u00e1rez la noche Se degrada desde\u00f1osa ufan en lamentos tras las sombras oscuras de miedo paranoica distorsiona los sonidos de los vientos que de lejos llegan se quedan y aniquilan coraz\u00f3n rostro cuerpo ya no caminan la noche desvanece sus alas ya tendidas ante la violencia iracunda y desmentida cayendo sobre la inocencia contenida de los j\u00f3venes que enmudecen hasta el llanto por los amigos la sangre sin quebranto pintando de rojo los rostros ya sin vida Inocencia perdida en la batalla la muerte su trofeo toma ahora cayeron embestidos por las balas masacre inconsciente y destructiva de aquellos que matan por las drogas hoy los hombres no mueren por ideales en defensa de la patria o de la honra como murieron los h\u00e9roes en batalla ya construyendo libertad Esperanza Gloria en D\u00f3nde quedan nuestras leyes constitucionales que enmarcan el respeto y el derecho promulgadas por Ju\u00e1rez por Ju\u00e1rez muy certero ideolog\u00eda del hombre verdadero quien no mira en la riqueza de mi patria en su gente su tierra su cultura y desde\u00f1a matando con gran za\u00f1a por poder dinero que se pudran sus entra\u00f1as una guerra de TR a\u00f1os ya pasamos conservadores y liberales se enfrentaron por Ju\u00e1rez la historia ha cambiado las leyes de reforma han promulgado murieron muchos hombres s\u00ed es cierto pero una raz\u00f3n era inminente no permitir que gobernara un extranjero queriendo un M\u00e9xico soberano e independiente Ju\u00e1rez luchar contra la ignorancia era su arma la lectura para el saber su fundamento la escritura al compartir su pensamiento que engrandece el ser y fortalece el alma Ju\u00e1rez hoy que en M\u00e9xico nuestro M\u00e9xico vivimos tanta crisis desorden pol\u00edtico violencia reencontremonos con la mirada Clara y serena del hombre que baj\u00f3 de la monta\u00f1a de la noble raza zapoteca donde el canto del senson le ilumina las ma\u00f1anas dond el viento suave fr\u00edo te despierta purificando nuestra alma la noche Se desliza silenciosa un Rayito de luz nos da Esperanza juares tu ejemplo nos alcanza bendita la patria nuestra patria la patria mexicana una voz Sublime nos silencia el alma de Ju\u00e1rez ya es promesa Ju\u00e1rez padre amado yo soy tu esencia [Aplausos] gracias agradecemos la presencia del gabinete del gobierno de M\u00e9xico gobernadoras y gobernadores Luisa Mar\u00eda alcalde secretaria de gobernaci\u00f3n general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional [Aplausos] secretaria de relaciones exteriores Ros rodrguez secretaria de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana Leti Ram\u00edrez Amaya secretaria de educaci\u00f3n [Aplausos] p\u00fa Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas Vocero del gobierno de M\u00e9xico maestra Marina del Pilar gobernadora de Baja California licenciado V\u00edctor Manuel Castro c\u00edo Baja California Sur cadena Chiapas Delfina G\u00f3mez Estado de M\u00e9xico evel Salgado Guerrero Julio Menchaca Salazar Hidalgo Alfredo Ram\u00edrez michoac\u00e1 [Aplausos] cuaut blanco Morelos Miguel \u00c1ngel Navarro nayarid Sergio Salom\u00f3n C\u00e9spedes [Aplausos] Puebla quint San Luis potos Rub\u00e9n Rocha Sinaloa Alfonso durazo Sonora Carlos Manuel Merino Tabasco Am\u00e9rico Villarreal Tamaulipas Lorena Cuellar Cisneros tascala cuitlagua Garc\u00eda Veracruz y David Monreal Zacatecas a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el gobernador constitucional del estado de oaca [Aplausos] con su permiso constitucional de los Estados Unidos Mexicanos saludo con afecto al ciudadano Aldo Gonz\u00e1lez rojas presidente municipal de San Pablo Guelatao saludo a todos los integrantes del gabinete Federal a las autoridades militares as\u00ed como a todos mis compa\u00f1eros compa\u00f1eras gobernadores Bienvenidos a su casa Oaxaca a todas y a todos saludo tambi\u00e9n a todos los presidentes municipales que nos acompa\u00f1an agradecemos la siempre c\u00e1lida y fraterna hospitalidad de la comunidad de yalat esta Laguna del encanto alberga el esp\u00edritu ancestral de nuestros pueblos originarios y desde el coraz\u00f3n de esta tierra Serrana que vio nacer a uno de los mejores hijos de M\u00e9xico les reiteramos a todos ustedes las m\u00e1s c\u00e1lida y cordial de las bienvenidas a Oaxaca Muchas gracias Muchos a todos ustedes les hemos dado este agradecimiento muchas y muchos han sido llamados por la patria para defenderla pocos han entendido tal emplazamiento Y a\u00fan menos estuvieron puestos a asumir tal sacrificio pr\u00f3 les hemos llamado Aunque estoy cierto que todas y todos ellos con humildad hubieran rechazado tal denominaci\u00f3n Hoy estamos aqu\u00ed reunidas y reunidos para recordar a uno de esos seres excepcionales que no le tuvo miedo al peso de la historia el1 de marzo es uno de los d\u00edas m\u00e1s significativos para la memoria de la rep\u00fablica Y este lo ser\u00e1 a\u00fan m\u00e1s se\u00f1or presidente por coincidir con su \u00faltimo a\u00f1o de gobierno en nombre de todas y todos los oaxaque\u00f1os nuestro infinito agradecimiento por su cari\u00f1o y apoyo incondicional gracias muchas gracias fue 1806 cuando esta comunidad vio nacer al ind\u00edgena zapoteca convertir\u00eda en el mejor presidente de nuestra historia en su \u00faltimo libro usted nos Recuerda que Recuerda que ning\u00fan gobernante hab\u00eda sido m\u00e1s ajeno a las tentaciones y a los extrav\u00edos del poder \u00c9l sab\u00eda que nada pod\u00eda esperar a los humildes de los potentados y no hay mejor forma de conmemorar El natalicio de ese gran hombre que construy\u00f3 su propio camino hacia la inmortalidad que honrando su legado y siguiendo su ejemplo de congruencia y amor al pueblo justo como usted lo ha hecho se\u00f1or presidente abrazando la doctrina los principios juaristas como Pilares y fundamentos de la cuarta transformaci\u00f3n Ju\u00e1rez encabez\u00f3 la lucha contra las estructuras coloniales encabez\u00f3 la resistencia y la restauraci\u00f3n de la rep\u00fablica Y le dio a M\u00e9xico la reputaci\u00f3n y el lugar que le pertenec\u00eda en el concierto internacional Ju\u00e1rez el hombre El gigante es el H\u00e9roe que Encarna y representa los ideales m\u00e1ximos de quienes creemos que el poder carece de sentido cuando se gobierna contra la voluntad de los pueblos en el manifiesto a la naci\u00f3n del 15 de julio de 1867 tras vencer la adversidad y Reinstalar el gobierno republicano el presidente Ju\u00e1rez declar\u00f3 hemos alcanzado el mayor bien que pod\u00edamos desear viendo consumada por segunda vez la independencia de nuestra patria con estas palabras que resonaron en lo m\u00e1s profundo de la incipiente conciencia nacional Ju\u00e1rez nos leg\u00f3 un mandato eterno y nos ense\u00f1\u00f3 que la verdadera grandeza de una naci\u00f3n reside en su capacidad para cultivar valores fundamentales el honor la moderaci\u00f3n y la justicia en este d\u00eda especial recordamos los ideales que nos gu\u00edan e inspiran a seguir la cuarta transformaci\u00f3n refleja el esp\u00edritu de quien en una de las \u00e9pocas m\u00e1s convulsas entendi\u00f3 que solo con el apoyo del pueblo se puede salir adelante ju\u00e1 demostr\u00f3 a todo el mundo que las armas m\u00e1s importantes para defender la soberan\u00eda de una naci\u00f3n son la dignidad y la raz\u00f3n al igual que usted se\u00f1or presidente Ju\u00e1rez comprend\u00eda que la honestidad es la piedra angular de una transformaci\u00f3n verdadera por ello no existe un referente m\u00e1s cercano al ejemplo juarista se\u00f1or presidente que el gobierno popular que usted ha encabezado en los \u00faltimos a\u00f1os contra los conservadores y anteponiendo siempre los principios de igualdad y Justicia separando el poder pol\u00edtico del poder econ\u00f3mico velando por la inclusi\u00f3n y el bienestar de quienes menos tienen reduciendo la pobreza y la desigualdad promoviendo la reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica de nuestros pueblos originarios Rescatando las empresas estrat\u00e9gicas como la industria el\u00e9ctrica y el sector energ\u00e9tico devolvi\u00e9ndole al pueblo de M\u00e9xico la soberan\u00eda y la propiedad sobre sus recursos naturales y recuperando el liderazgo y la dignidad de nuestro pa\u00eds a nivel global y lo hizo tambi\u00e9n en un entorno internacional muy complejo haciendo frente de manera exitosa a la administraci\u00f3n Trump llevando hasta Centroam\u00e9rica un nuevo modelo de bienestar y atenci\u00f3n a las causas de la migraci\u00f3n y de la desigualdad Ju\u00e1rez y usted son la s\u00edntesis de lo mejor de nuestra herencia pol\u00edtica el liberalismo y El humanismo Mexicano Su autoridad moral los coloca como referentes obligados e indiscutibles en la historia de nuestro pa\u00eds ambos infunden respeto y admiraci\u00f3n correspondieron el amor de su pueblo y han cumplido con el llamado que la patria les hizo en este viaje Irreversible hacia un pa\u00eds m\u00e1s justo y equitativo m\u00e1s vale tener a la mano este valioso ejemplo del Amor al pr\u00f3jimo bajo la sombra del \u00e1rbol sagrado de la libertad que Ju\u00e1rez plant\u00f3 con sus manos encontramos refugio y esperanza en este d\u00eda honramos el legado de Benito Ju\u00e1rez al tiempo de reconocer la visi\u00f3n y el liderazgo del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en la b\u00fasqueda de un futuro m\u00e1s pr\u00f3spero y unido para M\u00e9xico que su ejemplo nos Inspire a seguir adelante con determinaci\u00f3n y valent\u00eda en la construcci\u00f3n de un pa\u00eds mejor para todos hoy m\u00e1s que nunca es momento de unirnos en torno a un proyecto com\u00fan que nos permita seguir construyendo este futuro este futuro de esperanza y bienestar para las generaciones presentes y futuras que la fuerza de nuestra unidad sea el motor que nos impulse hacia delante superando cualquier obst\u00e1culo que se inter ponga en Nuestro camino Amigas y amigos honremos la memoria de Benito Pablo Ju\u00e1rez Garc\u00eda replicando sus ense\u00f1anzas y llevando adelante su legado de Justicia igualdad y Libertad para todas y todos los mexicanos que el triunfo de la patria siga siendo el objeto de nuestras nobles aspiraciones y que sea siempre el mayor t\u00edtulo de Gloria y el mejor premio de nuestros Humildes esfuerzos que viva el legado de Benito Ju\u00e1rez Que viva la Rep\u00fablica juarista y la cuarta transformaci\u00f3n que viva Oaxaca que viva M\u00e9xico que viva el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [M\u00fasica] [Aplausos] Obrador estimado p\u00fablico el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador amigas amigos de gelatao de pueblos comunidades municipios de la Sierra Norte de todo Oaxaca y tambi\u00e9n del pa\u00eds que nos acompa\u00f1an En este acto antes de leer el texto que escrib\u00ed para esta ocasi\u00f3n quiero responderle a Aldo sobre sus peticiones voy a contextualizar un poco Aunque hay sol Ya ven que yo no hablo de corrido As\u00ed que Prep\u00e1rense porque me voy a tardar un [Aplausos] poco nada m\u00e1s aprovechar para hacer un reconocimiento a los gobernadores las gobernadoras que nos acompa\u00f1an y a los miembros de El gabinete esta transformaci\u00f3n la estamos haciendo entre todos y desde abajo la estamos haciendo con el apoyo del pueblo y de muy buenos servidores p\u00fablicos en el caso de Oaxaca muchas obras se est\u00e1n haciendo con la participaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Marina todo lo relacionado con el proyecto del ismo se est\u00e1 haciendo con el apoyo de la Secretar\u00eda de Marina y tambi\u00e9n en Oaxaca eh Contamos con el apoyo de la secretar\u00eda de la defensa en la construcci\u00f3n de muchas obras por ejemplo todas las sucursales del banco del bienestar en Oaxaca se hicieron con ingenieros militares los cuarteles de la guardia nacional lo mismo y otras obras en Oaxaca y en todo M\u00e9xico porque los marinos y los soldados son pueblo uniformado y nos est\u00e1n ayudando mucho por eso quiero hacer el compromiso para que los ingenieros militares nos ayuden en la rehabilitaci\u00f3n del Camino De Oaxaca a tuxpec para que no se espante el general secretario eh vamos a avanzar en la rehabilitaci\u00f3n Ojal\u00e1 y podamos terminar en septiembre si no lo vamos a dejar avanzado cuando menos de oxaca aislan lo vamos a dejar terminado en Su rehabilitaci\u00f3n y de islam a tuxpec si no lo concluimos nosotros se lo vamos a dejar encargado encomendado a el pr\u00f3ximo gobierno que pienso va a ser sensible y va a entender que se debe de atender a todos escuchar a todos respetar a todos pero se le debe dar preferencia a los pobres y a los marginados por lo que corresponde a el hospital de islam que en la historia debe tenerse en cuenta a islam porque era el distrito de la Sierra Norte era el pueblo m\u00e1s importante en Aquellos tiempos islam y sigue siendo entonces con respecto al hospital hoy nos vamos a reunir por eso est\u00e1n aqu\u00ed las gobernadoras los gobernadores porque se va a presentar el programa de Ims bienestar en Oaxaca y hacemos el compromiso que antes de terminar el mandato que me dio el pueblo antes de concluir a finales de septiembre vamos a inaugurar ese hospital de islam eso es lo que puedo responder lo dem\u00e1s pues va a estar en manos de los legisladores Ya se envi\u00f3 la iniciativa de ley para garantizar los derechos de autodeterminaci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas y ellos van a decidir ahora voy a leer el texto que escrib\u00ed para esta ocasi\u00f3n hist\u00f3rica dice as\u00ed Amigas y amigos la vida y obra del presidente Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda es ense\u00f1anza de lo m\u00e1s valioso para quienes ocupan ocupamos aspiran a desempe\u00f1arse como Aut\u00e9nticos servidores p\u00fablicos siendo un ni\u00f1o Benito Pablo decide Salir de aqu\u00ed de gelado para alcanzar el sue\u00f1o de estudiar crecer y cultivar sus conocimientos y su esp\u00edritu casi todos sus bi\u00f3grafos coinciden que era un alumno brillante que desde su temprana edad en vez del seminario opt\u00f3 por el Instituto de Ciencias y artes opt\u00f3 por la profesi\u00f3n de abogado 1833 a la edad de 27 a\u00f1os comenz\u00f3 a trabajar en el servicio p\u00fablico en su estado natal fue s\u00edndico diputado juez maestro director de su antigua Escuela secretario de gobierno miembro del gabinete integrante del poder judicial y gobernador del estado y como ya sabemos posteriormente fue ministro de justicia magistrado de la suprema corte de la naci\u00f3n y presidente de M\u00e9xico el mejor presidente en efecto que ha tenido nuestro pa\u00edsa larga carrera en el servicio p\u00fablico Explica en buena medida c\u00f3mo pudo con su amplia experiencia y su edad desempe\u00f1arse Como hermano mayor para integrar y mantener relativamente Unidos a los j\u00f3venes de sus varios gabinetes quienes por su libertad de criterio Rebeld\u00eda e inteligencia eran muy Inquietos Eso s\u00ed parec\u00edan gigantes no ha habido un gabinete as\u00ed en mucho tiempo uno de los rasgos m\u00e1s de juz Es que desde el inicio de su desempe\u00f1o como hombre p\u00fablico se mostr\u00f3 tambi\u00e9n como un hombre de ideas por ejemplo el 16 de septiembre de 1846 siendo gobernador en un discurso para conmemorar el d\u00eda del grito de Independencia nacional afirm\u00f3 el pueblo que quiere ser libre lo ser\u00e1 Hidalgo ense\u00f1\u00f3 que el poder de Los Reyes es demasiado d\u00e9bil cuando gobiernan contra la voluntad de los pueblos y agreg\u00f3 el ego\u00edsta no tiene patria ni honor amigo de su bien privado y ciego tributario de sus propias pasiones No atiende al bien de los dem\u00e1s ve las leyes conculcados encia perseguida la libertad ultrajada por por el m\u00e1s fiero despotismo ve el suelo patrio profanado por la osada planta de un injusto y sin embargo el insensato dice nada me importa yo no he de remediar al mundo ve sacrificar a sus hermanos al furor de un cruel tirano con la misma indiferencia que la oveja Mira a lobo que desola al reba\u00f1o su devoci\u00f3n por la educaci\u00f3n fue una constante en su diario repet\u00eda y repet\u00eda la instrucci\u00f3n p\u00fablica es el fundamento de la felicidad social el principio en que descansan la libertad y el engrandecimiento de los pueblos cuando gobernaba Oaxaca se refer\u00eda a los servidores p\u00fablicos de este estado como republicanos de coraz\u00f3n dec\u00eda se conforman con vivir en una honrosa median\u00eda que aleja de ellos la tentaci\u00f3n de meter mano en las arcas p\u00fablicas para improvisar una de esas vergonzosas fortunas que la moral reprueba y que la sociedad siempre maldice Pero adem\u00e1s de hombre de ideas Ju\u00e1rez era un gran estratega pol\u00edtico A diferencia de comonfor quien en momentos de definici\u00f3n decisivos opt\u00f3 por la moderaci\u00f3n decidi\u00f3 echarse para adelante promulgar las leyes de reforma y separ\u00f3 el poder Civil del Poder clerical y consum\u00f3 con ello una haza\u00f1a \u00fanica en el mundo Ju tambi\u00e9n sab\u00eda que su apuesta corr\u00eda el riesgo de ser manipulada malinterpretada como un agravio a las creencias del pueblo por eso procur\u00f3 diferenciar lo anticlerical de lo antirreligioso para decirlo con m\u00e1s claridad Ju\u00e1rez era anticlerical pero no antirreligioso su lucha era contra el clero una corporaci\u00f3n que acaparaba m\u00e1s que nadie los bienes materiales del pa\u00eds sobre todo la tierra manten\u00edan sometidas las conciencias y era due\u00f1a esa corporaci\u00f3n en los hechos del poder p\u00fablico seg\u00fan los principios de Ju\u00e1rez la religiosidad y la libertad de creencia deb\u00edan quedar a salvo mantenerse inalterables con esa prudencia y sabidur\u00eda y con una estrategia pol\u00edtica magistral logr\u00f3 la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico en ese entonces la separaci\u00f3n del poder Civil del poder clerical aplicar el principio b\u00edblico de que a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar pero tambi\u00e9n actu\u00f3 con mucha inteligencia eficacia por ejemplo con las leyes de reforma puso al mercado las grandes extensiones de terrenos que pose\u00eda el clero en el pa\u00eds y supo despertar la ambici\u00f3n de hacendado y aspirantes a latifundistas que de conservadores se convirtieron por conveniencia en liberales ello ayud\u00f3 mucho a la causa de la Reforma se puede decir que ese proceder fue decisivo para consumar el milagro del Triunfo de los progresistas contra los conservadores un logro excepcional porque un pu\u00f1ado de juaristas venci\u00f3 a un poderoso y omn\u00edmodo adversario derrotados los conservadores acudieron al extranjero a buscar auxilio para su causa es decir un grupo de reaccionarios de nuestro pa\u00eds apel\u00f3 al monarca franc\u00e9s entonces Napole\u00f3n tercero y le ofreci\u00f3 El Trono de M\u00e9xico a Maximiliano de hansburgo fue as\u00ed como nos invadieron cerca de 30.000 soldados franceses del que era en esa \u00e9poca el m\u00e1s poderoso ej\u00e9rcito del planeta es este enorme agravio hizo resurgir el m\u00e1s puro y Leal hero\u00edsmo del pueblo de M\u00e9xico en esos momentos en todas las regiones del pa\u00eds en todas partes del territorio se escuchaba la Consigna de que de que entre ser mexicano y Y ser traidor no hab\u00eda t\u00e9rmino medio es c\u00e9lebre el exhorto del General Ignacio Zaragoza previo a la batalla de Puebla del 5 de mayo de 1862 a los mexicanos que se preparaba para defender al pa\u00eds de Los Invasores franceses les dec\u00eda Zaragoza tenemos ante nosotros al mejor ej\u00e9rcito del mundo pero vamos a triunfar porque ustedes son los mejores hijos de la patria Y as\u00ed fue es tambi\u00e9n celebre un telegrama en el que Ignacio Zaragoza le informa al ministro de guerra que las armas nacionales se han cubierto de gloria esa batalla y otras como la defensa heroica de Puebla cuando esa ciudad fue posterior iormente cada por Los Invasores permitieron a Ju\u00e1rez ganar tiempo y preparar La retirada al norte para mantener en alto la dignidad de la Rep\u00fablica A mediados de 1863 ante la imposibilidad de defender la Ciudad de M\u00e9xico la capital de la Rep\u00fablica Ju\u00e1rez sali\u00f3 acompa\u00f1ado por los integrantes de su gabinete un peque\u00f1o equipo de gobierno resguardado apenas por un piquete de medio centenar de efectivos en el sencillo carruaje del mandatario viajaban los integrantes de su familia Empezando por su esposa Margarita que estaba embarazada y otros carros iban los archivos de la rep\u00fablica indispensables para que el gobierno siguiera funcionando el gobierno itinerante a partir de entonces Ju\u00e1rez muestra con toda autenticidad y transparencia su perseverante firmeza en la defensa de sus ideales que eran las de todo un pueblo en lucha por la independencia y su soberan\u00eda es c\u00e9lebre de sus frases el que no espera vencer ya est\u00e1 vencido y se ha hecho famoso el fragmento de una carta a su yerno Pedro Santa cilia enviada desde Chihuahua el 2 de marzo de 1865 en el que dice que el enemigo nos venza y nos robe si tal es nuestro destino pero nosotros no debemos legalizar un atentado entreg\u00e1ndole voluntariamente lo que nos exige por la fuerza si la Francia los Estados Unidos o cualquier otra naci\u00f3n se apodera de alg\u00fan punto de nuestro territorio y por nuestra debilidad no podemos arrojarlo de \u00e9l dejemos siquiera vivo nuestro derecho para que las generaciones que nos sucedan lo recobre malo ser\u00eda dejarnos desarmar por una fuerza superior Pero ser\u00eda p\u00e9simo desarmar a nuestros hijos priv\u00e1ndolo de un buen derecho que m\u00e1s valientes m\u00e1s Patriotas y m\u00e1s sufridos que nosotros lo har\u00edan valer y sabr\u00edan reivindicarlo alg\u00fan d\u00eda a la postre el Imperio termin\u00f3 derrumb\u00e1ndose por diversos factores internos y externos el m\u00e1s importante de ellos sin duda fue el tes\u00f3n del gobierno juarista y la resistencia del pueblo de M\u00e9xico con su estrategia militar guerrillera cuando los franceses empezaron a abandonar el territorio jues inici\u00f3 desde Paso del norte hoy Ciudad Ju\u00e1rez el estado de Chihuahua El regreso a la capital el 15 de mayo de 1867 en San Luis Potos\u00ed uno de sus ayudantes Le entreg\u00f3 una carta del General Mariano Escobedo en el que le informaba del Triunfo de las fuerzas liberales en Quer\u00e9taro el 19 de junio Maximiliano de hasburgo y los generales Miguel miram\u00f3n y Tom\u00e1s Mej\u00eda fueron enjuiciados y fusilados en el cerro de las campanas dos d\u00edas m\u00e1s tarde la capital del pa\u00eds \u00faltimo Refugio de los imperialistas ca\u00eda en manos del general porfilio D\u00edaz el r\u00e9gimen mon\u00e1rquico se entregaba Sin condiciones al gobierno de la Rep\u00fablica restaurada de esa manera el 15 de julio de 1867 Despu\u00e9s de 4 a\u00f1os y 45 d\u00edas de perseverantes luchas Ju\u00e1rez y su gobierno entran fantes a la Ciudad de M\u00e9xico se hab\u00eda consumado la victoria de las rep\u00fablicas sobre el Imperio y del liberalismo sobre la reacci\u00f3n conservadora en la capital se festej\u00f3 con entusiasmo el regreso de la c\u00e9lebre comitiva del Paso del norte la recepci\u00f3n fue espl\u00e9ndida y llena de emotividad en La Cr\u00f3nica de ese d\u00eda se lee el coche en que ven\u00eda el se\u00f1or Ju\u00e1rez estaba literalmente cubierto de flores coronas y ramilletes que ca\u00edan de Los Balcones como una lluvia de agradecimiento el pueblo se ostentaba en inmensa muchedumbre desbordando su alegr\u00eda en un delirio de vivas al llegar a Palacio Nacional Ju\u00e1rez baj\u00f3 de su Rosa Negra hiz\u00f3 en el hasta bandera la ense\u00f1a patria la bandera nacional ni siquiera la tupida lluvia que ca\u00eda sobre la ciudad intimid a los capitalinos hab\u00eda suficientes razones para que el pueblo se manifestara jubiloso se celebraba el fin de una se haaga \u00e9poca y el advenimiento de un orden nuevo en la cosa p\u00fablica terminaban las confrontaciones internas y las constantes intervenciones extranjeras iniciadas al d\u00eda siguiente de conquistada la independencia pol\u00edtica de M\u00e9xico daba comienzo una \u00e9poca civilista la del recurso de la pol\u00e9mica para dirimir diferencias la del culto a las leyes a las libertades y al Progreso el mismo d\u00eda de su llegada a la Ciudad de M\u00e9xico Ju\u00e1rez pronunci\u00f3 un discurso denso en frases memorables encaminemos ahora todo Nuestro esfuerzo dec\u00eda a obtener y consolidar los beneficios de la paz bajo sus oficios ser\u00e1 eficaz la protecci\u00f3n de las leyes y de las autoridades para los derechos de todos los habitantes de la rep\u00fablica que el pueblo y el gobierno respeten siempre los derechos de todos entre los individuos como entre las naciones el respeto al derecho ajeno es la paz hemos alcanzado hoy dec\u00eda el mayor bien que pudi\u00e9ramos desear viendo consumada por segunda vez la independencia de nuestra patria cooperemos todos para poder legar a nuestros hijos el camino de prosperidad amado y sosteniendo siempre nuestra independencia y nuestra Libertad en otra expresi\u00f3n memorable en ese mismo discurso el presidente Ju\u00e1rez dijo que nuestros que nuestras libres instituciones el pueblo mexicano es el \u00e1rbitro de su suerte con el \u00fanico fin de sostener la causa del pueblo durante la Guerra mientras no pod\u00eda elegir sus mandatarios he debido conforme al Esp\u00edritu de la Constituci\u00f3n conservar el poder que me hab\u00eda conferido terminada la lucha mi deber es convocar al pueblo para que sin ninguna presi\u00f3n elija con absoluta libertad a quien quiera confiar sus destinos de esa forma anunciaba la pronta celebraci\u00f3n de elecciones para renovar los poderes federales a finales de 1867 Ju\u00e1rez se impuso democr\u00e1ticamente a Porfirio D\u00edaz y fue reelecto presidente de la rep\u00fablica el sufragio en su favor fue un acto de justa recompensa nacional un voto razonado de la sociedad pol\u00edtica por los indudables servicios prestados a la patria Francisco sarco lo expres\u00f3 de la siguiente manera el pueblo mexicano rigiendo a Ju\u00e1rez obra sin duda por un sentimiento de decoro y de dignidad y se empe\u00f1a en demostrar la impotencia de la intervenci\u00f3n rechaza las amenazas y las intrigas de la fuerza elevando al poder al que envano trataron de derrocar las bayonetas extranjeras no solamente debe cu\u00e1 es su reelecci\u00f3n a este sentimiento del pueblo en su honor sino la firmeza con que sostuvo la causa nacional La Constancia con que a ella se consagr\u00f3 y a la fe que estuvo siempre en la salvaci\u00f3n de la patria es tiempo durante el gobierno del presidente Ju\u00e1rez se autoriz\u00f3 la nueva concesi\u00f3n a la compa\u00f1\u00eda inglesa constructora del ferrocarril M\u00e9xico Veracruz un a\u00f1o despu\u00e9s de la muerte de Ju\u00e1rez se inaugur\u00f3 el primer tren de pasajeros de Veracruz a M\u00e9xico de M\u00e9xico a Veracruz tambi\u00e9n siendo presidente en ese tiempo Ju\u00e1rez se aprob\u00f3 una ley para elaborar el primer censo general de poblaci\u00f3n y se acord\u00f3 construir caminos y l\u00edneas telegr\u00e1ficas en varios puntos del pa\u00eds 1870 juz ten\u00eda 64 a\u00f1os de edad en octubre de ese a\u00f1o se vio obligado a guardar reposo a causa de un grave problema card\u00edaco en enero de 1871 sufri\u00f3 la p\u00e9rdida de su esposa a\u00fan no es posible desentra\u00f1ar en qu\u00e9 condiciones tom\u00f3 la decisi\u00f3n de volver a reelegirse se cree que tras el fallecimiento de su esposa lo embarg\u00f3 un sentimiento de Soledad que \u00fanicamente el poder p\u00fablico pod\u00eda temperar se dice tambi\u00e9n que sent\u00eda inconclusa su obra y que la renuncia a la candidatura la interpretaba como una deserci\u00f3n de sus deberes Aunque Ju\u00e1rez triunf\u00f3 de nuevo en la elecci\u00f3n presidencial de 1871 Porfirio D\u00edaz se levant\u00f3 en armas en su contra con con el llamado plan de La Noria que cuestionaba la reelecci\u00f3n de toda esa proclama del plan de La Noria lo que m\u00e1s llam\u00f3 la atenci\u00f3n fue una frase que casi 40 a\u00f1os despu\u00e9s revelar\u00eda su verdadero contenido hist\u00f3rico se sosten\u00eda en ese documento que ning\u00fan ciudadano se imponga y perpet\u00fae en el poder y esta ser\u00e1 la \u00faltima Revoluci\u00f3n el 18 de julio de 872 muy cerca de la medianoche Mej\u00eda ministro de guerra fue en busca de Sebasti\u00e1n Lerdo de Tejada presidente de la corte para notificarle el fallecimiento de Ju\u00e1rez aparecer a causa de una anina de pecho de acuerdo con la Constituci\u00f3n Lerdo se convert\u00eda en presidente interino en el acto se traslad\u00f3 a la casa de Ju\u00e1rez al Palacio Nacional donde permaneci\u00f3 hasta el amanecer acompa\u00f1ando al que fue su protector y maestro en el dif\u00edcil oficio de la pol\u00edtica la noticia del fallecimiento sucedi\u00f3 sacudi\u00f3 a todo M\u00e9xico no era para menos Ju\u00e1rez encarnaba la legalidad y la soberan\u00eda nacional con \u00e9l comenz\u00f3 la era nueva la historia moderna de M\u00e9xico fueron muchos los servicios que prest\u00f3 a la patria y por eso se convirti\u00f3 en una de las figuras m\u00e1s simb\u00f3licas de M\u00e9xico y la m\u00e1s respetada por los mexicanos con su muerte el el pretexto de los conspiradores hab\u00eda desaparecido a\u00fan cuando los Rebeldes que estaban levantados en armas por Nayarit se encontraban pr\u00e1cticamente vencidos en lo militar ese tr\u00e1gico acontecimiento la muerte de Ju\u00e1rez les dio el \u00faltimo golpe y les arrebat\u00f3 la bandera de la insurrecci\u00f3n se quedaron con las ganas de arrojar del poder a un gobernante Leg\u00edtimo a quien acusaban de abrigar inconfesables ambiciones dictatoriales y tuvieron que aceptar sin remedio a otro hombre que llegaba al poder por el camino de la legalidad y no por la fuerza de la sublevaci\u00f3n el ayuntamiento de la capital la Ciudad de M\u00e9xico decret\u00f3 un luto de 7 d\u00edas y la prensa a\u00fan la m\u00e1s encarnizada adamente contraria a Ju\u00e1rez que lo combati\u00f3 guard\u00f3 absoluto silencio no hubo voces enemigas en torno al ca\u00eddo mientras el cuerpo estuvo expuesto en el sal\u00f3n de Embajadores de Palacio Nacional ning\u00fan peri\u00f3dico se ocup\u00f3 de asuntos pol\u00edticos ante esa tumba que se acaba de abrir dec\u00eda el diario el siglo XIX todas las pasiones enmudecen el funeral fue solemne a las 9 de la ma\u00f1ana el 22 de Julio se baj\u00f3 el f\u00e9retro al patio principal del palacio donde esperaba el coche f\u00fanebre otra vez una carroza negra cargaba como en los m\u00e1s aciagos d\u00edas de la intervenci\u00f3n y el imperio el cuerpo del hombre que represent\u00f3 Como nadie a la Rep\u00fablica las calles y las plazas estaban llenas de personas hechas a la idea de que Ju\u00e1rez no pod\u00eda desaparecer de pronto el cortejo tard\u00f3 dos horas en llegar al pante\u00f3n de San Fernando La carroza era tirada por tres parejas de caballos blancos y encima llevaba muy visible las insignias mas\u00f3nicas no hubo ceremonia religiosa alguna en el funeral Amigas y amigos el ejemplo de Benito Ju\u00e1rez es uno de los recursos m\u00e1s valiosos de nuestro pa\u00eds muy poco como \u00e9l muy pocos individuos ha habido en el mundo que sean como \u00e9l una combinaci\u00f3n tan \u00edntegra y arm\u00f3nica de dignidad y modestia de visi\u00f3n hist\u00f3rica y entrega al servicio de sus compatriotas de Genio pol\u00edtico y tes\u00f3n perseverante para trascender por sobre las adversidades personales y los infortunios nacionales a nadie como \u00e9l Nadie como \u00e9l Encarna con tal perfecci\u00f3n la voluntad indoblegable del pueblo mexicano y su determinaci\u00f3n de soberan\u00eda de paz Progreso bienestar respeto a la ley y defensa de los principios la vida y la obra del Benem\u00e9rito tenemos la inspiraci\u00f3n y tambi\u00e9n tenemos el manual las verdades esenciales que nos permiten sortear momentos dif\u00edciles y oscuros el gran poeta tabasque\u00f1o Carlos pellicer escrib\u00eda que a pesar de tanta Noche Triste con Ju\u00e1rez la Rep\u00fablica es mar navegable y sereno Y si una flor silvestre puedo dejarte ahora agregar\u00eda Benito Benito Pablo aqu\u00ed en gelatao es porque el pueblo siente que en su Esperanza adulta tu fe le dar\u00e1 cantos para esperar la Aurora debo confesar aqu\u00ed que la tarea de gobernar que me ha correspondido en estos a\u00f1os ha sido menos ardua y m\u00e1s tera porque desde hace mucho tiempo tengo a Benito Ju\u00e1rez como referencia y como gu\u00eda han sido incontables los momentos en los que he acudido a \u00e9l para pedirle consejo y nunca nunca me ha fallado porque Ju\u00e1rez todav\u00eda est\u00e1 entre nosotros juz todav\u00eda gobierna con su ejemplo que vi Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico Viva [Aplausos] [M\u00fasica] M\u00e9xico [M\u00fasica] procedemos con el dep\u00f3sito de ofrenda y guardia de honor en homenaje al 218 aniversario del natalicio de Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda encabezado por el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Obrador y acompa\u00f1ado de los integrantes del [Aplausos] presidio presidente presidente presente vi le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano interpretado por la banda municipal yelado de guelatau de Ju\u00e1rez Oaxaca orejas que la sea pesar deor y repente su centrro la Tierra al se\u00f1or y que ti su centros la tiera al so\u00f1or ni\u00f1o patria tus ces cida de la paz del \u00e1n del divino en el cielo Tu eterno destino por Elo de Dios escribi\u00f3 pas usar un extra\u00f1o enemigo profanar con su plantas tu suelo y eso Patria querida desero un soldado en para hijo de Dios un un soldado en cada hijo de Dios mexicano de que la c el meor y re tierra [M\u00fasica] alpr su C [M\u00fasica] tier de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:49.500073"
}