{
    "video_id": "puD1Ta4rGW8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/puD1Ta4rGW8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDaufUWse3m4HOealHEBM03UnEh_Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=puD1Ta4rGW8",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente\u00a0| Mi\u00e9rcoles 5 de junio de 2024.",
    "video_length_seconds": 11602,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1826.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1856.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1886.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1916.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1946.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1976.84,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2035.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "n",
            "start": 2042.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "am",
            "start": 2094.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 2121.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00e1o",
            "start": 2123.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tristes",
            "start": 2128.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porque tenemos una mala",
            "start": 2129.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "noticia falleci\u00f3 nuestra hermana",
            "start": 2136.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 2140.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Rosalinda L\u00f3pez",
            "start": 2144.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez ella trabaj\u00f3 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 2152.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ven\u00eda luchando desde hace muchos a\u00f1os en",
            "start": 2163.359,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "Tabasco pareja",
            "start": 2170.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 2172.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de el gobernador rutilo",
            "start": 2174.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Escand\u00f3n hermana",
            "start": 2178.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de Ad\u00e1n",
            "start": 2181.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "austo L\u00f3pez",
            "start": 2184.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez y",
            "start": 2186.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eh gan\u00f3 el",
            "start": 2191.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "domingo la",
            "start": 2195.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "senadur\u00eda en",
            "start": 2198.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Tabasco gan\u00f3",
            "start": 2204.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "con mucho margen con mucha",
            "start": 2208.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ventaja porque ella su familia son",
            "start": 2211.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gentes",
            "start": 2216.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2218.8,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "queridos en Tabasco que descanse en",
            "start": 2221.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "paz",
            "start": 2229.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rosal pues as\u00ed iniciamos la ma\u00f1anera de",
            "start": 2232.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hoy Vamos",
            "start": 2237.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2240.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "continuar",
            "start": 2242.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 2245.0,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 2246.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 2248.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "avance del programa de salud",
            "start": 2250.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el IMS bienestar y tenemos",
            "start": 2254.48,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con gobernadoras con",
            "start": 2259.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 2263.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de estados del el centro del pa\u00eds ayer",
            "start": 2265.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 2269.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comunicamos por este",
            "start": 2271.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "medio con gobernadoras gobernadores del",
            "start": 2273.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 2276.88,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "hoy lo vamos a",
            "start": 2278.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "haer con las autoridades del centro del",
            "start": 2279.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y ma\u00f1ana con gobernadoras",
            "start": 2283.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "gobernadores del Norte que ya est\u00e1n",
            "start": 2285.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2290.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entregando los fondos a los comit\u00e9s de",
            "start": 2292.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "salud para tener en buen",
            "start": 2296.079,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "estado los centros de salud las",
            "start": 2299.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas",
            "start": 2304.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2308.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "seguimos trabajando",
            "start": 2309.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "para reunir los m\u00e9dicos que no falten",
            "start": 2313.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2317.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 2319.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "terminar los",
            "start": 2320.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 2325.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2327.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "podamos dejar un sistema de salud",
            "start": 2330.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablica como lo",
            "start": 2334.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "merece nuestro pueblo sobre todo los que",
            "start": 2336.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2340.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tienen seguridad social que es la",
            "start": 2341.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mitad de los",
            "start": 2346.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexicanos Este es un sistema de salud",
            "start": 2348.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2352.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "universal es para",
            "start": 2354.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "todos y",
            "start": 2357.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gratuito No se reduce a un cuadro bsico",
            "start": 2362.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2367.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "medicamentos son todos los medicamentos",
            "start": 2368.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que requiera un paciente todos los",
            "start": 2372.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estudios todas las",
            "start": 2375.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "intervenciones",
            "start": 2377.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2379.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "en los hospitales de Tercer nivel en los",
            "start": 2382.599,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "institutos",
            "start": 2388.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de cardiolog\u00eda cancerolog\u00eda y otros",
            "start": 2390.359,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "institutos en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2394.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n es",
            "start": 2397.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "gratuita Y as\u00ed va a",
            "start": 2400.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 2405.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "en los 11000 centros de salud del pa\u00eds",
            "start": 2408.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "del INS bienestar y en los m\u00e1s de",
            "start": 2413.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "600",
            "start": 2418.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hospitales en esto",
            "start": 2422.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "vamos avanzando",
            "start": 2424.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "y le damos la",
            "start": 2427.599,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "palabra al doctor alcoser luego Zoe va a",
            "start": 2430.359,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "informarnos vamos",
            "start": 2436.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "a escuchar a las gobernadoras a los",
            "start": 2438.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobernadores y al",
            "start": 2444.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "final vamos a",
            "start": 2448.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hacer un informe se va a dar un informe",
            "start": 2453.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sobre los resultados del",
            "start": 2457.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "prep que se cerr\u00f3",
            "start": 2460.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "ayer y van a decir y por qu\u00e9 en la",
            "start": 2464.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera se da a conocer el resultado",
            "start": 2469.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del prep bueno Porque necesitamos",
            "start": 2473.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "informar garantizar el derecho a la",
            "start": 2476.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que es una de las",
            "start": 2482.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cosas que se tienen que revisar hacia",
            "start": 2484.76,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "delante los medios de",
            "start": 2489.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2495.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 2498.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "parezca contradictorio parad\u00f3jico no",
            "start": 2500.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "informan hace falta",
            "start": 2507.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y mucha gente ve la",
            "start": 2510.28,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera no porque simpatice",
            "start": 2514.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2519.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nosotros o porque sea",
            "start": 2522.319,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "eh Muy",
            "start": 2526.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2530.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "militante de la",
            "start": 2532.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2536.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sino Sencillamente Porque aqu\u00ed se dan a",
            "start": 2538.559,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "conocer cosas",
            "start": 2543.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que no se",
            "start": 2547.44,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "difunden en otros",
            "start": 2549.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "medios solo por",
            "start": 2555.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eso o porque se difunden de manera",
            "start": 2557.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "parcial Son",
            "start": 2565.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "noticias de un minuto",
            "start": 2570.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Entonces si la",
            "start": 2577.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "gente ve las ma\u00f1aneras para enterarse de",
            "start": 2581.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 2585.64,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "cosas En qu\u00e9 medio dan a",
            "start": 2589.64,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "conocer el precio de los",
            "start": 2594.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "alimentos del precio del gas el precio",
            "start": 2598.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 2601.28,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "gasolinas que eso no es",
            "start": 2604.559,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "noticia no le importa eso a la",
            "start": 2608.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gente si",
            "start": 2614.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "es la econom\u00eda familiar la",
            "start": 2617.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 2620.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "popular pero no hay",
            "start": 2624.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "nada los conductores de noticias m\u00e1s",
            "start": 2628.48,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "afamados los que ganan m\u00e1s dinero",
            "start": 2632.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 2638.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dinero hay 10",
            "start": 2640.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "conductores que",
            "start": 2643.44,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "ganan en promedio 30 veces m\u00e1s que lo",
            "start": 2647.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que gana el",
            "start": 2651.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presidente y no es que yo",
            "start": 2654.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 2658.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2660.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "celoso envidioso",
            "start": 2664.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque yo me atengo a lo que dec\u00eda San",
            "start": 2668.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Francisco necesito poco y lo poco que",
            "start": 2675.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "necesito lo necesito",
            "start": 2678.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 2681.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pero esas 10 figuras del",
            "start": 2683.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "periodismo Y eso",
            "start": 2687.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Aplica para cualquier pa\u00eds del",
            "start": 2690.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "mundo que ganan",
            "start": 2693.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2698.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "promedio 3",
            "start": 2699.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "millones 4 millones al",
            "start": 2703.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mes",
            "start": 2709.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "informan de lo que a la gente le importa",
            "start": 2711.319,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "no esos est\u00e1n ah\u00ed para",
            "start": 2716.079,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "cumplir otra funci\u00f3n",
            "start": 2720.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2727.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "proteger intereses",
            "start": 2727.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "creados",
            "start": 2735.04,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2736.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tratar",
            "start": 2738.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2741.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "influir y formar la",
            "start": 2744.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "llamada opini\u00f3n general o la opini\u00f3n",
            "start": 2747.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2751.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y manipular",
            "start": 2753.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2757.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "actuar como",
            "start": 2759.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "Guardianes de los potentados",
            "start": 2763.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "esa es su funci\u00f3n por eso les pagan",
            "start": 2770.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo entonces esa es la explicaci\u00f3n",
            "start": 2779.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2782.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "por informa",
            "start": 2784.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras no estemos",
            "start": 2791.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 2795.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "que si se tienen programas de",
            "start": 2797.359,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "radio de la cadena",
            "start": 2802.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula",
            "start": 2807.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "o los programas de Televisa o de Azteca",
            "start": 2808.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 2813.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de imagen",
            "start": 2815.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya los de Chihuahua",
            "start": 2818.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "saben este sobre las elecciones en",
            "start": 2821.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Chihuahua Pues",
            "start": 2824.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no mucho",
            "start": 2827.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "menos el de Yucat\u00e1n sabe lo que pas\u00f3 en",
            "start": 2831.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Chihuahua tiene una idea general",
            "start": 2838.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pero en el mismo",
            "start": 2847.88,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "estado Qui\u00e9n",
            "start": 2852.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 no se",
            "start": 2856.8,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "sabe ustedes creen que",
            "start": 2859.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 2864.599,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "mexicanos hago la pregunta a",
            "start": 2868.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2872.48,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "saben que gan\u00f3 Morena en Nuevo Le\u00f3n La",
            "start": 2874.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "senadur\u00eda y",
            "start": 2885.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que con todo respeto",
            "start": 2890.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y mi",
            "start": 2894.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "afecto qued\u00f3 en tercer",
            "start": 2897.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "lugar Luis Donaldo Colosio",
            "start": 2902.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "En tercer lugar de Nuevo",
            "start": 2914.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n",
            "start": 2921.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos lo",
            "start": 2923.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "saben y est\u00e1 el",
            "start": 2926.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "prep",
            "start": 2930.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "porque no es que se oculte la inform",
            "start": 2932.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el prep es",
            "start": 2939.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "eso es dar los resultados pero",
            "start": 2942.2,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos consultan el",
            "start": 2947.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "prep y Por qu\u00e9 es importante la",
            "start": 2955.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque un pueblo",
            "start": 2959.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "informado es un pueblo consciente",
            "start": 2963.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2970.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pueblo politizado",
            "start": 2971.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "responsable En",
            "start": 2976.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se apoyan los",
            "start": 2978.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "manipuladores en la",
            "start": 2981.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n Por qu\u00e9 surgen los",
            "start": 2986.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "rumores por falta de",
            "start": 2989.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n por eso es importante este",
            "start": 2995.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ejercicio este",
            "start": 3002.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo circular para estar informando",
            "start": 3004.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 3007.4,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "informando antes se dec\u00eda la",
            "start": 3012.559,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es poder",
            "start": 3016.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y es distinta la",
            "start": 3027.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a la",
            "start": 3030.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n a la",
            "start": 3033.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n es",
            "start": 3036.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "distinto lo",
            "start": 3042.24,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "mejor si se habla de informar orientar",
            "start": 3044.799,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "concientizar en una",
            "start": 3050.119,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "democracia es informal",
            "start": 3053.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3059.319,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "orientar no",
            "start": 3062.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "concientizar",
            "start": 3065.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "informar y ya con la",
            "start": 3068.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n el ciudadano",
            "start": 3072.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "libre",
            "start": 3075.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "decide pero se requiere garantizar el",
            "start": 3079.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "derecho a la",
            "start": 3083.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n vamos con doctora",
            "start": 3085.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alc con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 3091.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos",
            "start": 3095.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ustedes en seguimiento al programa tan",
            "start": 3097.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "importante que desde ayer empezamos de",
            "start": 3100.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la cl\u00ednica es nuestra hoy se continuar\u00e1",
            "start": 3102.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con la comunicaci\u00f3n de ocho gobernadores",
            "start": 3105.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y gobernadoras de Ciudad de M\u00e9xico de",
            "start": 3108.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Colima del Estado de M\u00e9xico de Hidalgo",
            "start": 3111.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Morelos Nayarit pu la tlascala esto lo",
            "start": 3115.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "va a coordinar el maestro Zoe Robledo",
            "start": 3118.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Por",
            "start": 3122.24,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "favor muchas",
            "start": 3125.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias Jes\u00fas Muchas",
            "start": 3130.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gracias muy buenos d\u00edas presidente",
            "start": 3132.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "secretarias secretarios secretarias eh",
            "start": 3135.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "secretario a todas y a todos hoy nos",
            "start": 3138.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "vamos a conectar con ocho estados como",
            "start": 3140.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "se ha se\u00f1alado",
            "start": 3142.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh la Ciudad de M\u00e9xico el estado",
            "start": 3144.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Morelos Puebla tlascala",
            "start": 3147.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Hidalgo y tambi\u00e9n dos estados del",
            "start": 3149.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico dos de los que primero entraron",
            "start": 3151.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a bienestar que son Colima y",
            "start": 3153.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Nayarit ya est\u00e1n los enlaces con los",
            "start": 3156.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobernadores gobernadoras el jefe de",
            "start": 3160.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobierno tambi\u00e9n con los secretarios y",
            "start": 3162.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "secretarias de salud los coordinadores",
            "start": 3164.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estatales los integrantes de la comisi\u00f3n",
            "start": 3167.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "presidencial y lo m\u00e1s importante los",
            "start": 3169.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "integrantes de Los comit\u00e9s entonces",
            "start": 3171.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "empezamos con la Ciudad de M\u00e9xico el",
            "start": 3173.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "centro de salud t3 de Jos\u00e9 Mar\u00eda",
            "start": 3176.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez all\u00ed en la alcald\u00eda cuautemoc",
            "start": 3178.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con el jefe de gobierno Mart\u00ed batres",
            "start": 3181.16,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el comisionado presidencial la",
            "start": 3182.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "doctora celid Duque Molina el",
            "start": 3184.799,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "coordinador de bienestar Jos\u00e9 Avalos",
            "start": 3186.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bracho y la secretaria de salud Olivia",
            "start": 3188.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Arellano adem\u00e1s de Stefan correa",
            "start": 3190.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de bienestar adelante",
            "start": 3192.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3194.88,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "favor muchas gracias Buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 3198.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3201.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Jorge maestro zoer Robledo",
            "start": 3204.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos en efecto con todo el",
            "start": 3208.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "equipo de salud y de",
            "start": 3210.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "bienestar estamos en el centro de salud",
            "start": 3213.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Rodr\u00edguez est\u00e1 ubicado en la",
            "start": 3216.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Colonia Asturias de la alcald\u00eda",
            "start": 3219.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cuautemoc aqu\u00ed est\u00e1 la comunidad y",
            "start": 3222.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 el comit\u00e9 que fue elegido",
            "start": 3226.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en estas asambleas donde se presentaron",
            "start": 3229.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "usuarios voluntarios vecinas vecinos con",
            "start": 3232.799,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la finalidad de conformar y darle vida",
            "start": 3236.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "al programa la cl\u00ednica es nuestra se",
            "start": 3240.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eligi\u00f3 as\u00ed una presidencia una",
            "start": 3243.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda t\u00e9cnica una tesorer\u00eda cinco",
            "start": 3246.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "vocal\u00edas y un aval",
            "start": 3248.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ciudadano en la Ciudad de M\u00e9xico se",
            "start": 3251.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "instalaron as\u00ed",
            "start": 3254.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "212",
            "start": 3256.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s 71 en centros de salud de un",
            "start": 3258.28,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "consultorio que est\u00e1n recibiendo 400",
            "start": 3262.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "en promedio 14 de dos consultorios que",
            "start": 3267.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "reciben en promedio 600000 pesos 47 en",
            "start": 3270.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "centros de salud que tienen de tres a",
            "start": 3275.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cinco consultorios que reciben en",
            "start": 3278.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "promedio",
            "start": 3281.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "8000 pesos y tambi\u00e9n 79 en centros de",
            "start": 3282.24,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "seis consultorios o m\u00e1s que reciben un",
            "start": 3287.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de pesos hay uno un centro de",
            "start": 3291.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "salud con servicios ampliados",
            "start": 3294.52,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que recibir\u00e1",
            "start": 3297.0,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3298.27,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "1,200000 pesos a estos comit\u00e9s se les",
            "start": 3299.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entregando aqu\u00ed en la Ciudad de",
            "start": 3304.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico un total de",
            "start": 3305.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "154 millones de pesos para",
            "start": 3309.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "infraestructura equipo m\u00e9dico y",
            "start": 3313.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mobiliario esto lo va a decidir",
            "start": 3317.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "precisamente la comunidad a trav\u00e9s de",
            "start": 3319.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 3322.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s con el programa la cl\u00ednica es",
            "start": 3322.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "nuestra se fortalece una visi\u00f3n",
            "start": 3326.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "participativa y un proceso de",
            "start": 3330.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "apropiaci\u00f3n",
            "start": 3332.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "comunitaria de los centros de salud la",
            "start": 3334.039,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "gente participa y hace suya la cl\u00ednica",
            "start": 3337.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "el centro de salud as\u00ed se afirma tambi\u00e9n",
            "start": 3341.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "la confianza del gobierno en la gente se",
            "start": 3345.119,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "establece adem\u00e1s un presupuesto anual",
            "start": 3349.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "garantizado para el mejoramiento de de",
            "start": 3354.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "los centros de salud as\u00ed como el",
            "start": 3356.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal tiene su presupuesto el",
            "start": 3359.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad tiene su",
            "start": 3361.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "presupuesto la alcald\u00eda tiene su",
            "start": 3363.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presupuesto Pues el centro de salud",
            "start": 3364.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tiene su presupuesto garantizado para su",
            "start": 3367.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "mejoramiento se va a lograr as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 3370.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "una gran precisi\u00f3n para atender las",
            "start": 3374.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "necesidades de los centros de salud",
            "start": 3377.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "porque cada centro de salud se desgasta",
            "start": 3380.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de forma diferente algunos les falta",
            "start": 3383.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mobiliario otros les falta renovar",
            "start": 3386.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "plafones otros les falta equipo m\u00e9dico o",
            "start": 3388.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "mejorar la infraestructura en general",
            "start": 3391.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pero es la comunidad la que se da cuenta",
            "start": 3394.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que falta en cada centro de",
            "start": 3396.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "salud y a trav\u00e9s de este programa ubica",
            "start": 3398.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "perfectamente bien que hace falta e",
            "start": 3400.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "invierte los recursos p\u00fablicos que va a",
            "start": 3403.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recibir en lo que haga falta aqu\u00ed en lo",
            "start": 3405.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que se decida finalmente dir\u00eda que no",
            "start": 3408.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hay que olvidar que la cl\u00ednica es",
            "start": 3412.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestra forma parte de una pol\u00edtica de",
            "start": 3414.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "salud mucho m\u00e1s amplia por medio de la",
            "start": 3417.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cual se han recuperado y construido",
            "start": 3420.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "muchos hospitales en el pa\u00eds y en la",
            "start": 3423.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico se ha recuperado la",
            "start": 3426.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gratuidad de los servicios p\u00fablicos de",
            "start": 3429.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "salud que se hab\u00eda perdido con el",
            "start": 3432.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "programa del seguro popular porque se",
            "start": 3435.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cobraba hab\u00eda copagos de los usuarios de",
            "start": 3437.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3441.359,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "beneficiarios se consolida as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 3442.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la idea de que los usuarios son",
            "start": 3444.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "derechohabientes se consolida el",
            "start": 3448.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "objetivo de darle atenci\u00f3n universal es",
            "start": 3450.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "decir a todas las personas sin excepci\u00f3n",
            "start": 3453.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todas las personas que no tienen",
            "start": 3457.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "seguridad social laboral son",
            "start": 3460.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "derechohabientes de los centros de salud",
            "start": 3462.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todo esto es el IMS bienestar y se",
            "start": 3466.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "observa As\u00ed que la salud es un derecho",
            "start": 3469.24,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "en este caso vamos a proceder a entregar",
            "start": 3473.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "el recurso que corresponde a este comit\u00e9",
            "start": 3477.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de la cl\u00ednica es nuestra del centro de",
            "start": 3480.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "salud Jos\u00e9 Mar\u00eda",
            "start": 3483.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez a la ciudadana Laura Elena",
            "start": 3486.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "osornio Carrillo que es la tesorera del",
            "start": 3490.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de la cl\u00ednica es nuestra son",
            "start": 3494.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mujeres las tesorer de estos comit\u00e9s le",
            "start": 3497.88,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "vamos a entregar en este momento 774.000",
            "start": 3500.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "979 pesos para las mejoras de este",
            "start": 3508.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "centro de salud Jos\u00e9 Mar\u00eda Rodr\u00edguez muy",
            "start": 3511.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente y muchas",
            "start": 3515.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "felicitaciones por este gran programa y",
            "start": 3518.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "este gran paso Buenos d\u00edas a todas a",
            "start": 3521.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "todos centro de salud Jos\u00e9 Muchas",
            "start": 3524.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "gracias al jefe de gobierno y a todos",
            "start": 3528.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "los integrantes del comit\u00e9 de la cl\u00ednica",
            "start": 3530.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "es nuestra tambi\u00e9n comentar que el d\u00eda",
            "start": 3533.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de hoy empiezan eh las entregas de las",
            "start": 3535.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "credenciales de los usuarios de",
            "start": 3539.039,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "bienestar en el caso de la Ciudad de",
            "start": 3540.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 430,000 credenciales Muchas",
            "start": 3541.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gracias al jefe de gobierno Mart\u00ed eh",
            "start": 3544.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "batres guadarrama y vamos ahora al",
            "start": 3546.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico al seaps de San Mateo",
            "start": 3548.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Atenco con la la maestra Delfina G\u00f3mez",
            "start": 3551.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez gobernadora del Estado la",
            "start": 3554.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "maestra Berta alcalde integrante de la",
            "start": 3556.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n presidencial en el Estado de",
            "start": 3560.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tambi\u00e9n la doctora Guadalupe",
            "start": 3561.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Guerrero de Ims bienestar la la doora",
            "start": 3563.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Macarena Montoya secretaria de salud y",
            "start": 3566.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aayat Ram\u00edrez de programas de bienestar",
            "start": 3568.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y desde luego los integrantes de Los",
            "start": 3571.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra del",
            "start": 3573.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico Adelante maestra",
            "start": 3576.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Delfina la",
            "start": 3577.48,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "escuchamos S\u00ed gracias Buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 3582.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a",
            "start": 3584.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "todos sus integrantes del gabinete que",
            "start": 3587.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an a los medios de",
            "start": 3589.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n antes de iniciar Quiero",
            "start": 3591.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "enviar misas sentidas con dolencias ante",
            "start": 3593.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la p\u00e9rdida lamentable de la compa\u00f1era",
            "start": 3597.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Rosalinda a su familia y amigos de",
            "start": 3599.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "verdad mis m\u00e1 sentido p\u00e9same nos",
            "start": 3602.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "encontramos en el centro especializado",
            "start": 3605.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n primaria a la salud",
            "start": 3607.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "efectivamente San Mateo Atenco y Quiero",
            "start": 3610.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "agradecer al personal m\u00e9dico y",
            "start": 3612.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "enfermer\u00edas que nos recibieron tambi\u00e9n",
            "start": 3614.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Contamos con la grata presencia de la",
            "start": 3617.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "representante de la comisi\u00f3n",
            "start": 3619.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidencial para la implementaci\u00f3n de",
            "start": 3621.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "la federalizaci\u00f3n de los servicios de",
            "start": 3623.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "salud Berta Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n Muchas",
            "start": 3625.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "gracias por estar aqu\u00ed con nosotros que",
            "start": 3628.119,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nos ha llevado de la mano ha apoyado",
            "start": 3630.039,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo en este proceso y lo agradezco",
            "start": 3631.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la secretaria de salud en el",
            "start": 3634.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico la doctora Macarena",
            "start": 3636.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Montoya Olvera a la tesorera del comit\u00e9",
            "start": 3638.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de la cl\u00ednica es nuestra a la se\u00f1ora",
            "start": 3641.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Mireya Moreno Cruz Muchas gracias al",
            "start": 3644.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "coordinador a la coordinadora Estatal de",
            "start": 3646.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "in bienestar la doctora Guadalupe",
            "start": 3648.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Mercedes Luc\u00eda Guerrero abenda\u00f1o al",
            "start": 3650.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente del comit\u00e9 de la cl\u00ednica",
            "start": 3653.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "nuestra Sor",
            "start": 3655.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Jo loperena \u00c1lvarez que lo veo muy",
            "start": 3656.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contento y muy participativo a la",
            "start": 3658.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era enfermera de la cl\u00ednica es",
            "start": 3662.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "nuestra Sara\u00ed tudela Rebollar Muchas",
            "start": 3664.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gracias al delegado del programa Estatal",
            "start": 3667.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para el bienestar a sayaca Emiliano",
            "start": 3670.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez Ch\u00e1vez much\u00edsimas gracias y de",
            "start": 3673.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "manera muy especial Quiero agradecer al",
            "start": 3675.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "doctor Juan Miguel Jes\u00fas Miguel Mej\u00eda",
            "start": 3677.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez director de la cl\u00ednica que",
            "start": 3680.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos honra con su",
            "start": 3682.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "presencia esta ma\u00f1ana es una ocasi\u00f3n muy",
            "start": 3684.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "especial para el Estado de M\u00e9xico ya que",
            "start": 3686.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "iniciamos con la entrega de apoyos a",
            "start": 3689.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de salud del programa de cl\u00ednica",
            "start": 3691.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es nuestra en nuestra entidad quiero",
            "start": 3693.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "informarles se\u00f1or presidente que en el",
            "start": 3696.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico se instalaron 1074",
            "start": 3698.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de salud y bienestar Esto fue",
            "start": 3702.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "posible gracias al trabajo coordinado",
            "start": 3705.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "entre los distintos \u00e1mbitos de gobierno",
            "start": 3708.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Pues como dice usted la transformaci\u00f3n",
            "start": 3711.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la tenemos que hacer entre todas y todos",
            "start": 3714.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "desde abajo y por ello mi reconocimiento",
            "start": 3717.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a nuestros compa\u00f1eros ciudadanos",
            "start": 3720.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "que de verdad han hecho suyo Este",
            "start": 3722.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "programa como todos los apoyos y",
            "start": 3724.599,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "programas que se han realizado En este",
            "start": 3726.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gobierno por ello insisto Agradezco al",
            "start": 3727.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "personal que particip\u00f3 en la",
            "start": 3731.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n e integraci\u00f3n de estos",
            "start": 3732.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s Asimismo tambi\u00e9n le informo que",
            "start": 3735.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los beneficiarios ser\u00e1n de la siguiente",
            "start": 3738.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "manera 501 centros de salud que cuentan",
            "start": 3740.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "con un consultorio y que Ir\u00e1n 400,000",
            "start": 3743.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pes",
            "start": 3747.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "288 centros de salud que cuentan con dos",
            "start": 3749.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "consultorios y que ser\u00e1n beneficiados",
            "start": 3751.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "con 600,000 pesos 122 centros de salud",
            "start": 3754.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "de tres a cco consultorios que recibir\u00e1n",
            "start": 3758.88,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "800,000 pesos 88 centros de salud con un",
            "start": 3762.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "un total de seis consultorios o m\u00e1s y",
            "start": 3767.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1n beneficiados con un mill\u00f3n de",
            "start": 3769.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pesos as\u00ed como 75 centros de salud con",
            "start": 3771.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "servicios ampliados que recibir\u00e1n",
            "start": 3775.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "1,200000 pesos cada uno por lo tanto se",
            "start": 3778.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entregando de manera directa y",
            "start": 3781.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "transparente como usted lo ha instruido",
            "start": 3783.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "un total de 684",
            "start": 3786.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "648,000 pesos para infraestructura",
            "start": 3790.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "equipo m\u00e9dico o mobiliario seg\u00fan de",
            "start": 3793.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "acuerdo a las necesidades de cada centro",
            "start": 3796.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de salud y de esta manera mejorar sus",
            "start": 3798.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "condiciones y contribuir a incrementar",
            "start": 3802.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3805.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "en la atenci\u00f3n del servicio m\u00e9dico que",
            "start": 3806.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "brindan en el Estado de M\u00e9xico estamos",
            "start": 3809.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "trabajando para poner al alcance de las",
            "start": 3812.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y los mexiquenses un sistema de salud",
            "start": 3815.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fortalecido con acciones y trabajo",
            "start": 3818.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "conjunto y en equipo para garantizar el",
            "start": 3821.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "derecho del pueblo a lo que usted tanto",
            "start": 3824.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "anhela que es la salud y de manera muy",
            "start": 3826.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "especial para nuestros grupos",
            "start": 3829.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "vulnerables pues no olvidamos que el",
            "start": 3831.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "compromiso que hacem con la gente se",
            "start": 3834.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "debe concretar en acciones reales",
            "start": 3837.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "finalmente Quiero agradecer a nombre de",
            "start": 3840.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "los mexiquenses a todos los que han",
            "start": 3843.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hecho posible en especial a usted se\u00f1or",
            "start": 3845.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 3848.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador al",
            "start": 3850.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "secretario de salud Dr Jorge alcoser",
            "start": 3852.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Varela al director general del Instituto",
            "start": 3854.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social maestro zoer",
            "start": 3857.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Robledo as\u00ed como a sus equipos de",
            "start": 3859.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "trabajo para que el programa la cl\u00ednica",
            "start": 3862.119,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es nuestra sea una realidad por ello les",
            "start": 3865.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "refrendo mi compromiso en esta noble",
            "start": 3868.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tarea y les quiero expresar que los",
            "start": 3870.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mexiquenses estamos muy contentos Porque",
            "start": 3872.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de ser visibilizados nuestra",
            "start": 3875.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "gente m\u00e1s necesitada tambi\u00e9n nos ha",
            "start": 3877.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "permitido fortalecer el trabajo en",
            "start": 3879.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comunidad el trabajo en equipo la",
            "start": 3882.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de nuestros mexiquenses y",
            "start": 3885.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con ellos sabemos que juntos podemos",
            "start": 3887.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lograr muchos beneficios para para el",
            "start": 3889.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "logro de nuestra gente m\u00e1s necesitada",
            "start": 3892.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por ello Sr presidente qued\u00f3 a sus",
            "start": 3894.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes y estamos muy agradecidos si nos",
            "start": 3896.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "permite vamos a enviarle un fuerte",
            "start": 3899.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "aplauso a usted y a todo ese equipo que",
            "start": 3901.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ha hecho posible este beneficio para",
            "start": 3903.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todos nuestros mexiquenses Muchas",
            "start": 3905.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente y vamos a",
            "start": 3907.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "proceder a entregar a entregar lo que es",
            "start": 3910.079,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "la tarjeta de beneficio a la compa",
            "start": 3914.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era Mireya",
            "start": 3918.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Muchas gracias maestra del y a nuestro",
            "start": 3928.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1or Rom\u00e1n",
            "start": 3930.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias y saludos a las a",
            "start": 3932.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la tesorera presidente tambi\u00e9n del",
            "start": 3935.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3938.34,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 Muchas gracias y nos vamos a",
            "start": 3939.799,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Morelos donde est\u00e1 ya el gobernador",
            "start": 3942.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cuautemo blanco acompa\u00f1ado de El",
            "start": 3944.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comisionado presidencial el doctor",
            "start": 3947.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Marcos cantero adem\u00e1s de El el",
            "start": 3949.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "coordinador deestar el Dr marco cant el",
            "start": 3953.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "secretario de salud la secretaria Mar\u00eda",
            "start": 3957.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Mill\u00e1n y Jos\u00e9 L\u00f3pez Rodr\u00edguez de",
            "start": 3959.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "bienestar adelante por favor gobernador",
            "start": 3962.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cu blanco all\u00e1 en el centro de salud",
            "start": 3964.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Emiliano Zapata muy buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 3966.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "presidente los saludo cordialmente a",
            "start": 3969.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "usted y a las autoridades aqu\u00ed presentes",
            "start": 3971.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "a nombre de todos los morelenses reitero",
            "start": 3974.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "nuestro agradecimiento y agradecemos su",
            "start": 3976.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda y apoyo hacia el pueblo de",
            "start": 3978.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Morelos durante toda su gesti\u00f3n estamos",
            "start": 3980.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "orgullosos por haber sido elegidos como",
            "start": 3984.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "uno de los estados pilotos del bienestar",
            "start": 3986.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hemos avanzado mucho en esta iniciativa",
            "start": 3989.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que garantiza el derecho a los servicios",
            "start": 3992.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de salud a toda la",
            "start": 3994.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n hoy celebramos la entrega de",
            "start": 3996.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "las tarjetas la cl\u00ednica es nuestra Este",
            "start": 3999.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "programa Busca mejorar las condiciones",
            "start": 4003.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la infraestructura y el equipamiento en",
            "start": 4005.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el primer nivel de atenci\u00f3n la",
            "start": 4008.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de estos recursos que hoy",
            "start": 4011.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "llegan a Morelos ser\u00e1n 85 del centro de",
            "start": 4012.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "salud de un consultorio que reciben",
            "start": 4017.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "400,000 pesos en 62 de dos consultorios",
            "start": 4020.599,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "reciben 600,000 pesos 38 centros de",
            "start": 4025.44,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "salud de 3 a 5 consultorios 800,000",
            "start": 4030.119,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "pesos y 19 de seis consultorios m\u00e1s de 1",
            "start": 4033.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de",
            "start": 4039.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pesos en total son 120 millones de pesos",
            "start": 4040.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente todos estos recursos",
            "start": 4043.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para invertirse en infraestructura",
            "start": 4046.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "equipo m\u00e9dico inmobilario para las",
            "start": 4049.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "unidades y hoy se\u00f1or presidente le",
            "start": 4052.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Quiero agradecer por todo el apoyo que",
            "start": 4055.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "nos ha brindado aqu\u00ed en Morelos y le",
            "start": 4056.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vamos a entregar hoy a la a la se\u00f1ora",
            "start": 4059.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "miriana Rinc\u00f3n Salinas la tesorera del",
            "start": 4062.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de salud del bienestar de la",
            "start": 4065.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica nuestra del centro de salud de",
            "start": 4068.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Emiliano Zapata se la hago la hago",
            "start": 4070.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entrega Y much\u00edsimas gracias se\u00f1or",
            "start": 4073.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente por todo el apoyo que ha",
            "start": 4074.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "brindado aqu\u00ed a",
            "start": 4076.76,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Morelos Muchas gracias gobernador a todo",
            "start": 4083.039,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el equipo y a los integrantes de del",
            "start": 4086.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 tambi\u00e9n mencionar se est\u00e1n entreg",
            "start": 4089.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "empiezan a entregar las credenciales de",
            "start": 4091.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "los usuarios all\u00e1 en Morelos",
            "start": 4092.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "104,000 credenciales que se empiezan a",
            "start": 4094.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "entregar el d\u00eda de hoy y nos vamos a",
            "start": 4096.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Puebla all\u00e1 al centro de salud de San",
            "start": 4098.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s en Cholula donde est\u00e1 ya el",
            "start": 4101.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "gobernador Sergio Salom\u00f3n C\u00e9spedes acado",
            "start": 4103.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "del Dr Manuel Cervantes ooc campo de la",
            "start": 4106.239,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n presidencial el coordinador",
            "start": 4108.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Estatal Jer\u00f3nimo Lara de Im bienestar",
            "start": 4110.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Puebla adem\u00e1s de la secretaria de salud",
            "start": 4113.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a Soria C\u00f3rdoba y vida Vargas de los",
            "start": 4115.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "programas de bienestar all\u00e1 con los",
            "start": 4119.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "integrantes del comit\u00e9 adelante",
            "start": 4121.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gobernador Sergio",
            "start": 4124.279,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Salom\u00f3n Muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 4127.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "todos primero que nada lamentamos el",
            "start": 4129.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "fallecimiento de la compa\u00f1era Rosalinda",
            "start": 4132.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "un abrazo a todos familiares y amigos y",
            "start": 4134.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nos sumamos a la voluntad del se\u00f1or",
            "start": 4137.239,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "presidente es un gusto y un honor",
            "start": 4139.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "saludar desde Puebla a nuestro",
            "start": 4141.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 4142.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "compartir con millones de mexicanas y",
            "start": 4146.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mexicanos un logro que sin duda",
            "start": 4148.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1 a miles de personas de",
            "start": 4150.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuestro sistema de salud a trav\u00e9s del",
            "start": 4152.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "programa la cl\u00ednica es nuestra Antes que",
            "start": 4155.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nada quiero agradecer el compromiso que",
            "start": 4158.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tiene nuestro presidente con las Y los",
            "start": 4161.12,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "poblanos yo soy testigo de que cuando",
            "start": 4163.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ust ha visitado nuestra entidad ha",
            "start": 4166.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "supervisado",
            "start": 4169.12,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "personalmente Punto por punto cada",
            "start": 4170.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "detalle y as\u00ed es como el gran compromiso",
            "start": 4172.839,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que ha tenido para hacer que la cl\u00ednica",
            "start": 4176.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuestra hoy sea toda una realidad Muchas",
            "start": 4178.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente es un programa",
            "start": 4181.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "que busca que el pueblo sea el que tenga",
            "start": 4184.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la plena certeza y confianza de manejar",
            "start": 4185.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "sus recursos de forma Aut\u00f3noma y",
            "start": 4188.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adecuada para el mantenimiento de sus",
            "start": 4190.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas por eso hoy se cumple su",
            "start": 4193.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "palabra dando cuenta de las siguientes",
            "start": 4195.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cifras en Puebla se instalaron",
            "start": 4198.159,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "895 comit\u00e9s 711 centros de salud de un",
            "start": 4202.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "consultorio que reciben",
            "start": 4206.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "400,000 pesos 96 de dos consultorios que",
            "start": 4208.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "reciben 600,000 pesos 40 centros de",
            "start": 4212.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "salud de tres a cco consultorios que",
            "start": 4216.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reciben 800.000 pesos 12 centros de seis",
            "start": 4218.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "consultorios Hum m\u00e1s que reciben 1",
            "start": 4222.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de pesos y 36 centros de salud",
            "start": 4224.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "con servicios empleados que reciben",
            "start": 4227.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "1,200000 a estos comit\u00e9s se le est\u00e1",
            "start": 4232.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entregando un total de",
            "start": 4234.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "429,00 2000000000 pesos para poder darle",
            "start": 4237.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mantenimiento a su infraestructura",
            "start": 4241.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mobiliario y equipo m\u00e9dico b\u00e1sico con",
            "start": 4244.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "esto podemos dar certeza de que el",
            "start": 4247.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pueblo Conf\u00eda en el gobierno porque el",
            "start": 4249.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "gobierno Por supuesto que conf\u00eda en el",
            "start": 4252.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4254.719,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "Hoy vemos que este hecho permitir\u00e1 que",
            "start": 4255.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "haya un avance muy importante en",
            "start": 4257.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades Pues en ellas",
            "start": 4259.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "existe una gran organizaci\u00f3n comunitaria",
            "start": 4261.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que viene desde nuestros antepasados con",
            "start": 4263.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el tequio la participaci\u00f3n y generosidad",
            "start": 4265.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de nuestros paisanos permite que",
            "start": 4269.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mediante la ayuda y cooperaci\u00f3n de todos",
            "start": 4270.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "haya una gran vigilancia en el manejo",
            "start": 4272.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "adecuado de los recursos que les lleva a",
            "start": 4274.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "participar de manera activa cuidando y",
            "start": 4277.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mejorando sus centros comunitarios as\u00ed",
            "start": 4279.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "como la escuela es nuestra es un \u00e9xito",
            "start": 4282.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hoy la cl\u00ednica es nuestra sin duda",
            "start": 4285.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo ser\u00e1 este programa es parte",
            "start": 4288.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "del Gran proyecto del INS bienestar el",
            "start": 4290.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cual en el estado de Puebla ha dejado ya",
            "start": 4293.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mejoras importantes que Me permito",
            "start": 4296.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nombrar por eso hoy tenemos",
            "start": 4297.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "2669 nuevas basificacion de m\u00e9dicos y",
            "start": 4301.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "enfermeras contamos ya con 257 m\u00e9dicos",
            "start": 4305.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "especialistas y 343 m\u00e9dicos generales de",
            "start": 4309.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "nuevo ingreso de 2000 en total que est\u00e1n",
            "start": 4312.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en proceso de ingreso Igualmente",
            "start": 4315.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tenemos la unidad de oftalmolog\u00eda en el",
            "start": 4318.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hospital general de Cholula las oficinas",
            "start": 4320.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "jurisdiccionales de Puebla el centro de",
            "start": 4322.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salud de hue cl\u00e1 el chico y la unidad de",
            "start": 4324.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "bioensayo en cacalosuchil adem\u00e1s de la",
            "start": 4327.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "remodelaci\u00f3n del hospital general de la",
            "start": 4331.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mujer en Puebla la ampliaci\u00f3n del",
            "start": 4332.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hospital psiqui\u00e1trico y de la unidad de",
            "start": 4335.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "oncopediatr\u00eda y hematop mediatr en el",
            "start": 4337.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Hospital del Ni\u00f1o Poblano la unidad de",
            "start": 4340.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hemodinamia del hospital general de",
            "start": 4343.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Puebla adem\u00e1s de 100 millones de pesos",
            "start": 4344.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que se invirtieron en el mantenimiento",
            "start": 4347.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de estas unidades todas estas acciones",
            "start": 4349.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "realizadas de manera conjunta quieran un",
            "start": 4352.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "gran sistema de salud por eso reiteramos",
            "start": 4354.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la bienvenida al INS bienestar a Puebla",
            "start": 4357.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "porque es un gran programa que ha venido",
            "start": 4361.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a reforzar y a potenciar las ya buenas",
            "start": 4363.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cualidades que se ten\u00edan en nuestro",
            "start": 4367.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sector salud por eso el sistema todas",
            "start": 4368.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estas acciones alzadas de manera",
            "start": 4372.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "conjunta and una gran reforzamiento a",
            "start": 4374.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuestro sistema de salud que en Puebla",
            "start": 4376.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente ya era Bueno pero que",
            "start": 4378.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hoy sin duda con su respaldo se\u00f1or",
            "start": 4380.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente ser\u00e1 mejor con la",
            "start": 4382.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n tambi\u00e9n de todos los",
            "start": 4385.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y enfermeras de nuestra",
            "start": 4387.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comunidad a quienes agradecemos siempre",
            "start": 4389.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "su compromiso y apoyo y quiero",
            "start": 4391.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "aprovechar para decirle se\u00f1or presidente",
            "start": 4393.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que sin duda lo estaremos esperando en",
            "start": 4395.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "septiembre porque el hospital de San",
            "start": 4397.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Alejandro para derecho habiente sin duda",
            "start": 4399.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 una realidad y hoy quiero reiterar",
            "start": 4402.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reiterar que es un gran d\u00eda para M\u00e9xico",
            "start": 4405.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y por supuesto para Puebla para las",
            "start": 4407.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "poblanas Y los poblanos Muchas gracias",
            "start": 4410.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y hoy a continuaci\u00f3n",
            "start": 4413.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "hacemos la entrega simb\u00f3lica de la",
            "start": 4416.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tarjeta al comit\u00e9 de salud y bienestar",
            "start": 4417.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "del programa la cl\u00ednica es nuestra de",
            "start": 4419.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "San Andr\u00e9s Cholula Muchas gracias y",
            "start": 4422.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "felicidades Muchas gracias gobernadoras",
            "start": 4428.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Atlas cala All\u00e1 est\u00e1 la gobernadora",
            "start": 4435.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Lorena cuar Cisneros con el comisionado",
            "start": 4437.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidencial el dror Mauricio Hern\u00e1ndez",
            "start": 4441.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el coordinador de bienestar Gabriel",
            "start": 4443.32,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez Adem\u00e1s del secretario de salud",
            "start": 4445.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Rigoberto samudio y Carlos luna de",
            "start": 4447.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "bienestar est\u00e1n en el centro de salud",
            "start": 4449.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "urbano de acuitlapilco por favor",
            "start": 4452.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobernadora Lorena",
            "start": 4456.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuar Muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 4458.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "todos siento",
            "start": 4462.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de tener la oportunidad de saludarlo",
            "start": 4465.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y enviarle un abrazo",
            "start": 4467.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "muy fuerte lleno de amor desde tlazcala",
            "start": 4470.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "donde le queremos mucho y le agradecemos",
            "start": 4474.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "infinitamente todo su respaldo hoy nos",
            "start": 4478.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "encontramos dando Este paso hist\u00f3rico",
            "start": 4482.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para tlascala en el que el gobierno de",
            "start": 4484.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico reafirma su compromiso para",
            "start": 4488.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ampliar y garantizar el acceso a la",
            "start": 4491.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "salud de todas y todos los",
            "start": 4495.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tascal especialmente para aquellos que",
            "start": 4497.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "habitan en las comunidades m\u00e1s",
            "start": 4501.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vulnerables de nuestra entidad y que",
            "start": 4504.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "durante muchas d\u00e9cadas fueron olvidados",
            "start": 4507.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "en tascala haremos entrega de los medios",
            "start": 4510.199,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de pago a representantes de",
            "start": 4515.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "179 comit\u00e9s que se encuentran aqu\u00ed",
            "start": 4518.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "presentes y que Les agradecemos su",
            "start": 4522.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n voluntaria ellos vienen de",
            "start": 4525.56,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "varios municipios de 58 municipios y se",
            "start": 4529.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "destinar\u00e1 una inversi\u00f3n de",
            "start": 4534.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "88,00",
            "start": 4537.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "921",
            "start": 4540.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "323 pesos cuyos recursos ser\u00e1n aplicados",
            "start": 4541.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "por los propios ciudadanos para",
            "start": 4546.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "recuperar rehabilitar y equipar los",
            "start": 4549.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "centros de salud de sus comunidades",
            "start": 4552.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "garantizando los servicios m\u00e9dicos",
            "start": 4555.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "gratuitos y de calidad para toda la",
            "start": 4558.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin distinci\u00f3n",
            "start": 4562.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "alguna la cl\u00ednica es nuestra en tascala",
            "start": 4565.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s que un programa de salud es un",
            "start": 4568.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esquema que favorece la fraternidad y la",
            "start": 4571.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n para cuidarnos mutuamente y",
            "start": 4575.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "construir un futuro m\u00e1s feliz y",
            "start": 4579.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "saludable para todos la felicidad",
            "start": 4581.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "al igual que la salud No es algo que se",
            "start": 4585.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "logra de manera individual sino a trav\u00e9s",
            "start": 4588.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del esfuerzo colectivo en la que la",
            "start": 4591.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda construye esta prosperidad",
            "start": 4594.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "compartida en el d\u00eda a d\u00eda trabajando",
            "start": 4597.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para los hogares para las calles en el",
            "start": 4601.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "trato con los vecinos en los programas",
            "start": 4605.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sociales y ahora en la solidaridad con",
            "start": 4608.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s necesitados a trav\u00e9s de la",
            "start": 4611.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mejora de nuestras unidades de salud es",
            "start": 4614.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed como gracias a su a su profundo amor",
            "start": 4618.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "al pueblo se\u00f1or presidente a trav\u00e9s de",
            "start": 4622.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la cl\u00ednica es nuestra lograremos una",
            "start": 4625.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4629.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "profunda en la gesti\u00f3n de los recursos",
            "start": 4630.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "destinados a las cl\u00ednicas comunitarias",
            "start": 4634.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "donde cada peso ser\u00e1 administrado con",
            "start": 4637.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "honradez amor y compromiso por ciudadana",
            "start": 4640.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "y ciudadanos tlascaltecas para cuidar",
            "start": 4645.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cada centro de salud y que cuenten con",
            "start": 4648.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "el equipamiento insumos inmobiliario",
            "start": 4653.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "digno para brindar servicios m\u00e9dicos con",
            "start": 4656.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "calidad humanismo y eficacia para",
            "start": 4660.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "proteger lo m\u00e1s valioso que tenemos la",
            "start": 4664.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "salud de las familias",
            "start": 4667.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mexicanas de manera simb\u00f3lica hacemos la",
            "start": 4671.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "entrega de la tarjeta de pago a la",
            "start": 4674.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora albertina Hern\u00e1ndez Guti\u00e9rrez",
            "start": 4677.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tesorera del comit\u00e9 del centro de salud",
            "start": 4680.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "urbano de la ciudad de tlazcala reciba",
            "start": 4683.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente toda nuestra gratitud y",
            "start": 4687.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reconocimiento por democratizar el",
            "start": 4691.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "acceso a la salud en nuestra entidad y",
            "start": 4694.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds sin duda que su amor por",
            "start": 4698.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ha hecho posible hacer realidad",
            "start": 4702.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esta nueva historia para todos los",
            "start": 4706.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mexicanos Muchas gracias nuevamente",
            "start": 4709.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 4711.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias",
            "start": 4713.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobernadora Lorena Cuellar a todo el",
            "start": 4715.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "equipo y desde luego a los integrantes",
            "start": 4719.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "del comit\u00e9 ah\u00ed est\u00e1 la tesorera",
            "start": 4721.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "recibiendo la tarjeta del banco de",
            "start": 4723.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "bienestar Ahora nos enlazamos a a",
            "start": 4726.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Hidalgo est\u00e1 el gobernador Julio",
            "start": 4729.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Menchaca en el centro de salud Jes\u00fas del",
            "start": 4731.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Rosal chuca con el comisionado",
            "start": 4734.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidencial el Dr Rodolfo leman de",
            "start": 4736.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos de Pemex el",
            "start": 4738.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "coordinador de bienestar Felipe arriola",
            "start": 4740.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y la secretaria de salud Vanesa",
            "start": 4742.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Escalante Arroyo Adem\u00e1s del dror Abraham",
            "start": 4744.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Mendoza coordinador de programas de",
            "start": 4746.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bienestar adelante por favor gobernador",
            "start": 4749.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mechaca con todo gusto Soy se\u00f1or",
            "start": 4752.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas les saludamos",
            "start": 4755.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "desde Pachuca capital del Estado desde",
            "start": 4758.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el centro de salud Jes\u00fas del Rosal desde",
            "start": 4761.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que nos convoc\u00f3 a las y los gobernadores",
            "start": 4764.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidente para poder dise\u00f1ar y",
            "start": 4767.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "conformar un sistema de salud integrado",
            "start": 4770.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en lo",
            "start": 4773.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "denominado bienestar el Estado de",
            "start": 4775.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Hidalgo trabaj\u00f3 intensamente para poder",
            "start": 4778.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hacer ese para poder seguir esa ruta",
            "start": 4782.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "actualmente en Hidalgo se instalaron 700",
            "start": 4786.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s que van a recibir de una",
            "start": 4790.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cantidad de los 400,000 pesos a",
            "start": 4794.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "1,200000 adicionalmente en este a\u00f1o 9",
            "start": 4798.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "meses de administraci\u00f3n con una",
            "start": 4802.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n mayor a los 200 millones se ha",
            "start": 4804.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "atendido la mitad de los centros de",
            "start": 4808.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "salud en la entidad en el transcurso del",
            "start": 4811.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tiempo en Hidalgo se construyeron",
            "start": 4814.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "elefantes blancos que significaron",
            "start": 4817.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "simplemente un dem\u00e9rito para los",
            "start": 4819.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recursos del estado hoy con el apoyo de",
            "start": 4822.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n con el apoyo de usted",
            "start": 4825.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente tendremos muy pronto en",
            "start": 4828.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Actopan un gran hospital tendremos en",
            "start": 4830.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Tula una recuperaci\u00f3n de la cl\u00ednica del",
            "start": 4834.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "seguro social que fue destruida por un",
            "start": 4838.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "evento sin precedentes en una inundaci\u00f3n",
            "start": 4840.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "en mestitlan se puso a funcionar tambi\u00e9n",
            "start": 4844.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "un elefante blanco que durante mucho",
            "start": 4847.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tiempo Solamente fue un s\u00edmbolo de la",
            "start": 4849.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n hoy en el Estado de Hidalgo",
            "start": 4853.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "con estas acciones con estas inversiones",
            "start": 4856.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con esta decisi\u00f3n del gobierno de la",
            "start": 4858.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica y teniendo el respaldo de las",
            "start": 4861.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y de los hidalguenses estamos trabajando",
            "start": 4865.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en el empe\u00f1o de usted presidente de que",
            "start": 4867.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "todas y todos los mexicanos tengamos",
            "start": 4870.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "acceso a la salud a los a los",
            "start": 4872.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "medicamentos esta inversi\u00f3n",
            "start": 4875.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "eh que va a ejercer directamente los",
            "start": 4877.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ciudadanos en los comit\u00e9s tienen el",
            "start": 4881.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sello de la transparencia y el sello de",
            "start": 4883.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la Democracia porque son decisiones de",
            "start": 4886.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n involucrados en lo que se",
            "start": 4889.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "necesita m\u00e1s en cada centro de salud en",
            "start": 4892.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mobiliario en equipamiento en mobiliario",
            "start": 4895.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Entonces est\u00e1",
            "start": 4897.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "revolucion\u00e1rio de las y de los",
            "start": 4908.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hidalguenses y sin duda Seguiremos por",
            "start": 4910.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una ruta que nos permita estar",
            "start": 4913.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "transformando a nuestro pa\u00eds",
            "start": 4915.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "transformando a nuestros estados y",
            "start": 4917.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "teniendo la patria que nos merecemos en",
            "start": 4919.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este evento simb\u00f3licamente entregamos a",
            "start": 4922.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora Fabiola huesca M\u00e9ndez tesorera",
            "start": 4926.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del comit\u00e9 de la de la cl\u00ednica es",
            "start": 4929.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestra todos los documentos y la",
            "start": 4931.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tarjeta que avalan la aportaci\u00f3n de",
            "start": 4933.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "1,200000 pesos Much\u00edsimas gracias por",
            "start": 4936.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todo el apoyo del gobierno de M\u00e9xico al",
            "start": 4939.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Estado de Hidalgo",
            "start": 4942.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Muchas gracias gobernador Menchaca y a",
            "start": 4948.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "todos los integrantes de Los comit\u00e9s",
            "start": 4951.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en en Hidalgo y con eso concluimos",
            "start": 4954.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "los estados del centro nos vamos al",
            "start": 4957.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico del pa\u00eds a Nayarit en donde",
            "start": 4959.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya el doctor Miguel \u00c1ngel Navarro",
            "start": 4961.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobernador del estado el doctor Mungu\u00eda",
            "start": 4964.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "coordinador Estatal de Ims bienestar",
            "start": 4967.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de el doctor Cort\u00e9s L\u00f3pez",
            "start": 4969.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretario de salud y Marta urenda",
            "start": 4972.239,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "Delgado",
            "start": 4974.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de programas de bienestar Vamos hasta",
            "start": 4975.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Bah\u00eda de Banderas all en narit adelante",
            "start": 4977.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por favor gobernador",
            "start": 4980.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Navarro Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 4982.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s L\u00f3pez Obrador saludo con respeto",
            "start": 4984.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al Se\u00f1or secretario de salud Jorge",
            "start": 4988.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alcoser al maestro zo director general",
            "start": 4990.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del Instituto Mexicano del Seguro Social",
            "start": 4993.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nos encontramos presentes en el",
            "start": 4995.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "municipio de Jalisco con x Jalisco",
            "start": 4998.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Nayarit en una centro de salud con",
            "start": 5001.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "servicio empleados presente tambi\u00e9n la",
            "start": 5003.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "los colaboradores del ramo de la salud y",
            "start": 5007.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la misma manera los representantes de",
            "start": 5010.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de bienestar que muchos",
            "start": 5013.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "agradecemos se\u00f1or presidente en el",
            "start": 5016.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "\u00faltimo tramo de su gobierno usted",
            "start": 5019.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reafirma las tesis juaristas con el",
            "start": 5020.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pueblo todo sin el pueblo nada de la",
            "start": 5024.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "misma manera que un gobierno",
            "start": 5027.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico est\u00e1 con el pueblo y sirve",
            "start": 5029.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "al pueblo en todo momento en ese",
            "start": 5032.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito se ha empoderado a la sociedad",
            "start": 5035.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ha empoderado al pueblo mediante",
            "start": 5037.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "diferentes programas particularmente en",
            "start": 5040.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra la cl\u00ednica es",
            "start": 5043.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nuestra y tambi\u00e9n los caminos son",
            "start": 5046.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nuestros porque se han construido",
            "start": 5049.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "caminos particularmente en las zonas",
            "start": 5053.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Rurales y de alta marginaci\u00f3n con el",
            "start": 5055.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "esfuerzo y la administraci\u00f3n del pueblo",
            "start": 5058.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en narit hemos puesto de la mano",
            "start": 5061.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "del sistema de salud nacional en marcha",
            "start": 5066.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la rehabilitaci\u00f3n del primer nivel de",
            "start": 5069.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n todos los centros de salud",
            "start": 5071.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en perfectas condiciones se han",
            "start": 5074.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "equipado de manera eh perfecta tambi\u00e9n",
            "start": 5077.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cada uno de ellos siendo supervisados",
            "start": 5080.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por el se\u00f1or director general del seguro",
            "start": 5083.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "social y por el propio secretario de",
            "start": 5085.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "salud Federal nosotros encontramos de",
            "start": 5087.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "manera \u00f3ptima servicios de salud que ya",
            "start": 5090.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "no sirven \u00fanicamente de manera",
            "start": 5093.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "fraccionada para una parte de los",
            "start": 5095.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "mexicanos de los nayaritas toda la",
            "start": 5097.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "infraestructura que tiene el estado",
            "start": 5099.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mexicano sirve a todos los mexicanos no",
            "start": 5102.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "podemos nosotros ser ego\u00edstas en la",
            "start": 5105.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "salud como ha sido el prop\u00f3sito",
            "start": 5107.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "primordial de su gobierno el d\u00eda de hoy",
            "start": 5109.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en narit nos encontramos en proceso de",
            "start": 5113.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "terminar la construcci\u00f3n de un hospital",
            "start": 5116.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de 120 camas Acabamos de terminar el",
            "start": 5118.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hospital de la mujer el cual ya est\u00e1 en",
            "start": 5121.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "marcha ten tenemos una unidad de",
            "start": 5122.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cancerolog\u00eda que est\u00e1 sirviendo",
            "start": 5125.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "inclusive a otros estados de la",
            "start": 5127.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica la hermandad que usted ha",
            "start": 5129.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "venido proponiendo impulsando d\u00eda cona",
            "start": 5131.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "D\u00eda con d\u00eda hoy el sistema de salud es",
            "start": 5135.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "otro tiene un sistema soberano de salud",
            "start": 5138.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "el cual no permite que penetren el",
            "start": 5142.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sector privado invadiendo lo que debe de",
            "start": 5146.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ser p\u00fablico p\u00fablico nosotros nos",
            "start": 5148.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "encontramos en condiciones cada vez m\u00e1s",
            "start": 5151.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para servir a la poblaci\u00f3n en general el",
            "start": 5154.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy me encuentro acompa\u00f1ado por",
            "start": 5158.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "el comit\u00e9 de salud de aqu\u00ed del estado de",
            "start": 5160.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "del municipio de Jalisco el cual",
            "start": 5164.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "habremos de entregar a la par de 200 17",
            "start": 5166.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "centros de salud de un consultorio que",
            "start": 5171.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n 400000 pesos cada uno 24 de",
            "start": 5173.76,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "dos consultorios que recibir\u00e1n 500,000",
            "start": 5179.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cada uno 26 centros de salud de tres a",
            "start": 5182.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cco consultorios que reciben 800,000",
            "start": 5186.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pesos cada uno tres centros de salud de",
            "start": 5189.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "seis consultorios o m\u00e1s que reciben 1",
            "start": 5192.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de pesos y 10 centros de salud",
            "start": 5195.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con servicios ampliados como el que",
            "start": 5198.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estamos actualmente que reciben",
            "start": 5201.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "1,200000 pesos cada uno a estos comit\u00e9s",
            "start": 5204.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "se les entrega en totalidad 137 millones",
            "start": 5208.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de pesos hoy",
            "start": 5212.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hacer entrega al comit\u00e9 de salud",
            "start": 5215.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "particularmente a la se\u00f1ora Ver\u00f3nica",
            "start": 5217.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Alejandra Mondrag\u00f3n la tarjeta con",
            "start": 5220.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "1,200000 pesos que servir\u00e1 para mantener",
            "start": 5223.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en \u00f3ptimas condiciones la",
            "start": 5227.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "infraestructura De esta unidad de salud",
            "start": 5229.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ya que actualmente se encuentra en",
            "start": 5232.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "buenas condiciones sin embargo en",
            "start": 5234.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ocasiones hacen falta medicamentos que",
            "start": 5235.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se podr\u00e1n adquirir con este",
            "start": 5238.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mismo recurso se empodera al pueblo Cu\u00e1l",
            "start": 5240.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es el prop\u00f3sito de su gobierno se\u00f1or y",
            "start": 5243.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en su empoderamiento Existe mayor",
            "start": 5246.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "eficiencia en la atenci\u00f3n perm\u00edtanme a",
            "start": 5248.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de este conducto enviar tambi\u00e9n",
            "start": 5252.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mi m\u00e1s sentido p\u00e9same por el",
            "start": 5255.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "fallecimiento de la licenciada Rosalinda",
            "start": 5257.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez al gobernador del estado de",
            "start": 5260.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Chiapas al gobernador rutilo Escand\u00f3n su",
            "start": 5262.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esposo y tambi\u00e9n a la familia L\u00f3pez ad",
            "start": 5266.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "dan Augusto por tan sensible p\u00e9rdida un",
            "start": 5269.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "abrazo nuestro agradecimiento des de",
            "start": 5272.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Nayarit se\u00f1or presidente por el",
            "start": 5274.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fortalecimiento que nos ha dado lo mismo",
            "start": 5276.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en escuelas carreteras eh sistemas de",
            "start": 5278.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "riego hospitales etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 5282.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Nayarit Era uno antes de Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 5284.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador y hoy es otro que aspira",
            "start": 5288.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "al Progreso al desarrollo y a la",
            "start": 5290.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "justicia como hoy lo hacemos en el",
            "start": 5292.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sistema Estatal de salud Muchas",
            "start": 5294.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "gracias reciba usted se\u00f1ora la tarjeta",
            "start": 5297.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente gracias",
            "start": 5301.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Navarro y concluimos con el Estado de",
            "start": 5304.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Colima est\u00e1 la gobernadora Indira Vica",
            "start": 5308.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ada del representante de la",
            "start": 5311.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n presidencial el vicealmirante",
            "start": 5313.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Roberto Omar Aldama adem\u00e1s de Armando",
            "start": 5315.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del amor el docor de la Mora coordinador",
            "start": 5319.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de bienestar Janet Espinosa secretaria",
            "start": 5321.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de salud y Roc\u00edo del Socorro Beltr\u00e1n de",
            "start": 5323.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "programas de bienestar con los",
            "start": 5325.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "integrantes de Los comit\u00e9s adelante por",
            "start": 5327.56,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 5329.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gobernadora Muchas gracias muy buenos",
            "start": 5331.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "d\u00edas todas y a todos me da mucho gusto",
            "start": 5333.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "poder saludar desde Colima presidente",
            "start": 5336.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "secretario director presidente sabe del",
            "start": 5338.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o que las y los colimenses le",
            "start": 5342.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tenemos sabe que es un cari\u00f1o que est\u00e1",
            "start": 5344.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "basado no solamente en este sentimiento",
            "start": 5348.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Genuino de una servidora sino tambi\u00e9n en",
            "start": 5351.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todo el respaldo que hemos tenido por",
            "start": 5354.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "parte del gobierno que usted encabeza",
            "start": 5356.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Por lo tanto tenemos certeza de que este",
            "start": 5358.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o del pueblo colimense a su persona",
            "start": 5360.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "es bien correspond",
            "start": 5362.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico ha estado con el",
            "start": 5364.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gobierno de Colima en los momentos m\u00e1s",
            "start": 5367.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "complejos en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles",
            "start": 5369.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y eso conlleva todo el reconocimiento de",
            "start": 5372.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "parte nuestra pasando al tema que nos",
            "start": 5374.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ocupa Les comparto que me encuentro nos",
            "start": 5376.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "encontramos en el comit\u00e9 de en el centro",
            "start": 5379.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de salud Gustavo V\u00e1zquez Montes aqu\u00ed en",
            "start": 5382.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la capital del Estado de Colima con las",
            "start": 5384.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "personas que integran este comit\u00e9 de",
            "start": 5387.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar vecinas vecinos",
            "start": 5389.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n personal de este centro de",
            "start": 5392.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "salud adem\u00e1s de quienes ya presentaba",
            "start": 5395.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "zoer Robledo nos complace compartirlos",
            "start": 5397.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que en el caso de Colima hemos instalado",
            "start": 5400.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ya los 118 comit\u00e9s de salud en nuestros",
            "start": 5403.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "118 centros de salud y atenci\u00f3n primaria",
            "start": 5407.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es decir cumplimos al 100% con la tarea",
            "start": 5410.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que se asign\u00f3 para poder tener esta",
            "start": 5413.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "puesta en marcha del programa tan noble",
            "start": 5415.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de hoy nos re\u00fane que es la",
            "start": 5418.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra los comit\u00e9s recibir\u00e1n",
            "start": 5420.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "recursos que van desde 400,000 hasta",
            "start": 5423.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "1,200000 como ya se ha explicado",
            "start": 5426.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dependiendo de las dimensiones del",
            "start": 5428.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "centro de salud es decir del tama\u00f1o de",
            "start": 5430.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que est\u00e1n atendiendo en el",
            "start": 5432.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "caso de Colima son 85 centros de salud",
            "start": 5434.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "que recibir\u00e1n 400,000 pesos 11 de dos",
            "start": 5438.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "consultorios que recibir\u00e1n 600,000 pesos",
            "start": 5441.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "17 centros de salud de tres a cco",
            "start": 5444.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "consultorios que recibir\u00e1n en promedio",
            "start": 5447.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "800,000 pesos cuatro para centros de",
            "start": 5448.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "seis consultorios o m\u00e1s que recibir\u00e1n 1",
            "start": 5451.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de pesos y un comit\u00e9 en un centro",
            "start": 5454.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de salud con servicios ampliados que",
            "start": 5457.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recibe 1,200000 pes a estos comites se",
            "start": 5458.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "les estar\u00e1n entregando un total de",
            "start": 5462.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "59,4 1000 pesos para infraestructura",
            "start": 5465.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "equipo m\u00e9dico moviliario de estas",
            "start": 5468.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "unidades nos honra mucho que nos",
            "start": 5470.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1e el comit\u00e9 que va a recibir la",
            "start": 5473.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "primer tarjeta de este programa la cual",
            "start": 5475.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "contar\u00e1 con los recursos",
            "start": 5478.52,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "correspondientes para poner en marcha",
            "start": 5479.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "las mejoras que aqu\u00ed en este centro de",
            "start": 5481.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "salud necesita m\u00e1s tarde el mismo d\u00eda de",
            "start": 5483.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hoy vamos a estar entregando las",
            "start": 5486.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tarjetas correspondientes a los comit\u00e9s",
            "start": 5489.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de salud para el bienestar de los",
            "start": 5491.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "municipios de Colima Comala Coquimatl\u00e1n",
            "start": 5492.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cuautemoc Villa de \u00c1lvarez e isla guac\u00e1n",
            "start": 5495.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y eh ma\u00f1ana vamos a estar en los",
            "start": 5498.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "municipios de Tecom\u00e1n y Armer\u00eda El",
            "start": 5501.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "viernes vamos a estar en Manzanillo y en",
            "start": 5504.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Minatitl\u00e1n y con esto vamos a poder",
            "start": 5506.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cubrir el 100% de los comit\u00e9s en los 10",
            "start": 5508.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "municipios que tiene nuestro estado algo",
            "start": 5511.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que Me parece muy muy valioso de este",
            "start": 5513.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "programa es precisamente el enfoque",
            "start": 5515.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comunitario no hay nadie que conozca",
            "start": 5517.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "mejor las necesidades de su centro de",
            "start": 5520.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "salud en este caso que el personal que",
            "start": 5522.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed labora y que las vecinas y vecinos",
            "start": 5525.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que son atendidos tambi\u00e9n en este centro",
            "start": 5527.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de salud por eso compartimos presidente",
            "start": 5529.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "su visi\u00f3n de que involucrar directamente",
            "start": 5531.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "a la comunidad a trav\u00e9s de los centros",
            "start": 5535.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de los comit\u00e9s de salud para el",
            "start": 5537.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "bienestar garantiza que se Tomen las",
            "start": 5539.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mejores decisiones en beneficio de la",
            "start": 5541.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "misma poblaci\u00f3n No hay mejor manera de",
            "start": 5544.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que cuidemos el dinero p\u00fablico que",
            "start": 5547.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "poni\u00e9ndolo en manos del pueblo Y m\u00e1s si",
            "start": 5549.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es en manos de mujeres de ciudadanas",
            "start": 5552.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "honestas cuando se gobierna escuchando",
            "start": 5555.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "al pueblo y de la mano del pueblo se",
            "start": 5558.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobierna mejor y eso lo hemos aprendido",
            "start": 5560.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "muy bien de usted presidente y Bueno",
            "start": 5562.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "antes de concluir quisiera destacar el",
            "start": 5565.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esfuerzo sin precedente que se est\u00e1",
            "start": 5567.6,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "haciendo en materia de salud",
            "start": 5569.4,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "precisamente para saldar esta deuda",
            "start": 5570.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica que se ten\u00eda con las y los",
            "start": 5572.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "mexicanos agradezco profundamente la",
            "start": 5574.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que hemos podido tener con",
            "start": 5576.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "su gobierno el gobierno de M\u00e9xico para",
            "start": 5578.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "poder alcanzar este objetivo a trav\u00e9s de",
            "start": 5580.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud a trav\u00e9s del IMS",
            "start": 5583.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ordinario del propio Ims bienestar que",
            "start": 5585.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tanto han abonado a mejorar el sistema",
            "start": 5588.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de salud en Colima hemos avanzado mucho",
            "start": 5590.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en la mejora de nuestros centros de",
            "start": 5593.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "salud de hospitales en mantener el",
            "start": 5595.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "abasto \u00f3ptimo en la gratuidad de",
            "start": 5597.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "servicios y procesos como hemodi\u00e1lisis",
            "start": 5599.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estudios de laboratorio oros",
            "start": 5602.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mastograf\u00edas la primera sala p\u00fablica de",
            "start": 5604.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hemodinamia en nuestro estado el proceso",
            "start": 5606.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de certeza laboral para el personal de",
            "start": 5608.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "salud entre otros pero estamos en este",
            "start": 5611.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "momento adem\u00e1s de los comit\u00e9s de salud",
            "start": 5613.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "para el bienestar Especialmente",
            "start": 5616.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "agradecidas con su gobierno por la",
            "start": 5617.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de 52 nuevas m\u00e9dicas y",
            "start": 5620.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales que ya est\u00e1n",
            "start": 5623.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atendiendo centros de salud y otros 100",
            "start": 5625.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que est\u00e1n por incorporarse tambi\u00e9n a",
            "start": 5628.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estos centros de salud le reiteramos",
            "start": 5631.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "presidente que vamos a trabajar",
            "start": 5634.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "arduamente para concluir en tiempo los",
            "start": 5635.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "objetivos que su gobierno se ha",
            "start": 5638.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "planteado en materia de salud p\u00fablica",
            "start": 5639.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "para nuestro pa\u00eds antes de despedirme",
            "start": 5642.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "hago la entrega de la tarjeta con los",
            "start": 5645.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recursos de la cl\u00ednica es nuestra para",
            "start": 5647.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "este centro de salud Gustavo V\u00e1zquez",
            "start": 5649.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Montes que contiene",
            "start": 5651.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "774.000 pesos a la tesorera del comit\u00e9",
            "start": 5653.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "la ciudadana Mar\u00eda Noelia",
            "start": 5656.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "na Noelia s\u00e9 que van a hacer el mejor",
            "start": 5660.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "uso posible estos recursos para el",
            "start": 5662.92,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "beneficio de su centro de salud",
            "start": 5664.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Enhorabuena para ustedes y presidente de",
            "start": 5665.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n desde Colima Much\u00edsimas",
            "start": 5669.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias eh gobernadora y",
            "start": 5674.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "muchas gracias al jefe de gobierno a las",
            "start": 5677.8,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "tres gobernadoras a los cuatro",
            "start": 5679.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobernadores como lo ha comentado la",
            "start": 5680.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gobernadora Indira vizca\u00edno a partir de",
            "start": 5683.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este momento en los ocho estados que",
            "start": 5686.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acabamos de ver se empiezan a repartir a",
            "start": 5689.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "3,552",
            "start": 5691.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s solamente en estos ocho estados",
            "start": 5693.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "es un monto de",
            "start": 5696.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "969 millon de pesos que se empiezan a",
            "start": 5698.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "dispersar hoy en estas tarjetas se le",
            "start": 5701.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entregan a los eh comit\u00e9s Y van a",
            "start": 5703.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "empezar a poder hacer uso de ellas a",
            "start": 5705.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "partir de esta semana para las acciones",
            "start": 5707.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que la propia asamblea y el propio",
            "start": 5710.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 decida finalmente se\u00f1or",
            "start": 5711.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "presidente como lo acaba tambi\u00e9n de",
            "start": 5714.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "comentar la gobernadora de los",
            "start": 5715.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "8652 centros de salud de un solo",
            "start": 5719.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "consultorio los m\u00e1s peque\u00f1os los m\u00e1s",
            "start": 5722.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "abandonados adem\u00e1s de este monto por de",
            "start": 5724.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la cl\u00ednica es nuestra est\u00e1n llegando",
            "start": 5728.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "5000 774 m\u00e9dicos generales para la",
            "start": 5731.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "cobertura de lunes a domingo algo que",
            "start": 5734.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "nunca ha ocurrido en el primer nivel de",
            "start": 5737.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n y que a partir de junio",
            "start": 5740.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 cubierto Empezando por los",
            "start": 5742.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "centros de un n\u00facleo Muchas gracias",
            "start": 5744.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidente y si me lo permite Me sumo",
            "start": 5746.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a las condolencias al Se\u00f1or",
            "start": 5748.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "gobernador rutilio Escand\u00f3n y a nuestro",
            "start": 5749.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero Adan Augusto por la p\u00e9rdida de",
            "start": 5751.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestra querida amiga rosalind Gracias",
            "start": 5753.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "los recursos",
            "start": 5756.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "laera es de la",
            "start": 5759.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n vamos a",
            "start": 5764.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "seguir Perfecto much\u00edsimas gracias",
            "start": 5767.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "presidente la idea del d\u00eda de hoy es",
            "start": 5770.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "poderles presentar C\u00f3mo cerraron los",
            "start": 5773.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "preps los programas de resultados",
            "start": 5776.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "electorales preliminares el lunes",
            "start": 5779.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hablamos aqu\u00ed de los eh resultados",
            "start": 5781.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "derivados de los conteos r\u00e1pidos todav\u00eda",
            "start": 5784.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda concluido con los preps",
            "start": 5787.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tanto el del INE como de los",
            "start": 5790.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "institutos electorales estatales ya se",
            "start": 5793.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 qu\u00e9 inicia el d\u00eda de hoy el",
            "start": 5796.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "conteo ya en eh las juntas distritales",
            "start": 5800.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eso ser\u00e1 a partir de hoy a las 8 de la",
            "start": 5804.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y van a concluir el s\u00e1bado",
            "start": 5807.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entonces vamos a dar los resultados ya",
            "start": 5810.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de El cierre de los prbs e seg\u00fan los",
            "start": 5812.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "datos del INE al cierre del prep de la",
            "start": 5816.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n presidencial se tuvo una",
            "start": 5819.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del",
            "start": 5821.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "60.92 por es decir votaron",
            "start": 5824.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "59,98 7,000 mujeres y hombres de un",
            "start": 5829.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "total de",
            "start": 5833.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "98,5",
            "start": 5836.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "17000 personas registradas en el padr\u00f3n",
            "start": 5837.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "electoral para la presidencia de la",
            "start": 5841.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Claudia shen queda",
            "start": 5844.8,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "como ganadora con un porcentaje de",
            "start": 5848.719,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "59.3 5% es decir obtuvo",
            "start": 5853.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "33,2",
            "start": 5858.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "26602 votos seg\u00fan el prep en segundo",
            "start": 5861.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "lugar sochil G\u00e1lvez con",
            "start": 5864.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "27.90 15627",
            "start": 5868.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "votos y",
            "start": 5874.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "finalmente Jorge \u00c1lvarez maes",
            "start": 5875.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "10.41",
            "start": 5880.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "5,832",
            "start": 5884.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "105 votos si lo vemos por partido seg\u00fan",
            "start": 5886.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el prep morena obtuvo el",
            "start": 5890.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "45.27 por de los votos el partido del",
            "start": 5893.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 5896.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "6.38 por el partido verde 7.69",
            "start": 5897.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "el pan",
            "start": 5904.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "16.31 el pri",
            "start": 5906.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "99.66 Y el PRD",
            "start": 5910.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "1.92 por ahora respecto a las entidades",
            "start": 5913.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "federativas en la Ciudad de M\u00e9xico el",
            "start": 5917.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "prep se\u00f1ala que gana Clara abuga por",
            "start": 5920.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "morena PT verde con",
            "start": 5924.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "51.75 por seguido como segundo lugar por",
            "start": 5928.239,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "Santiago tabuado por el pan pri PRD con",
            "start": 5932.36,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "38.97 por y finalmente Salom\u00f3n",
            "start": 5937.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "chertorivski con",
            "start": 5940.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "7.37 por por movimiento ciudadano en",
            "start": 5943.36,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "Chiapas El Triunfo para Eduardo Ram\u00edrez",
            "start": 5947.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "por morena PT verde con",
            "start": 5951.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "78.5",
            "start": 5955.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "7% seguido de Olga Espinosa del pan pri",
            "start": 5957.0,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "PRD qui obtuvo seg\u00fan el prep",
            "start": 5962.04,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "12.59 y En tercer lugar Karen Mu\u00f1oz con",
            "start": 5966.56,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "3.71 por movimiento ciudadano en",
            "start": 5971.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Guanajuato el triunfo para Livia Garc\u00eda",
            "start": 5975.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pan pri PRD con",
            "start": 5979.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "51.269",
            "start": 5987.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "5% por morena PT y verde y tercero yulma",
            "start": 5988.639,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "Rocha con 5.70 por por movimiento",
            "start": 5994.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "ciudadano en el caso de Jalisco el prep",
            "start": 5998.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala El Triunfo de Pablo Lemus con",
            "start": 6002.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "41.893809",
            "start": 6014.239,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "y Laura aro por pan pri PRD con 17 punt",
            "start": 6017.239,
            "duration": 11.161
        },
        {
            "text": "0% los resultados en Morelos seg\u00fan el el",
            "start": 6024.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "prep le dan el triunfo a Margarita",
            "start": 6028.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez por morena PT verde con",
            "start": 6031.159,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "47.87 por seguido de Lucy mesa por pan",
            "start": 6035.8,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "pri PRD con 30.7 por y Jessica Ortega",
            "start": 6040.04,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "por movimiento ciudadano obteniendo el",
            "start": 6045.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "18.31 por. en el caso de Puebla del",
            "start": 6048.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "estado de Puebla el prep se\u00f1ala El",
            "start": 6052.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Triunfo de Alejandro Armenta con",
            "start": 6055.44,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "59.37 por por morena PT verde ecologista",
            "start": 6059.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "seguido por Eduardo Rivera del pan pri",
            "start": 6064.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "PRD con",
            "start": 6067.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "33.07 por y finalmente Fernando Morales",
            "start": 6070.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de movimiento ciudadano por",
            "start": 6074.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "4.35 por. en el caso de Tabasco",
            "start": 6076.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mencionamos eh El Triunfo para Javier",
            "start": 6081.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "May por morena PT verde con",
            "start": 6084.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "880.4 7% y los otros partidos aqu\u00ed",
            "start": 6087.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1alados en el caso de Veracruz roc\u00edo",
            "start": 6092.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "nale por morena verde con",
            "start": 6096.04,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "58.32 por seguido de Jos\u00e9 yunes del pan",
            "start": 6101.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pri PRD con",
            "start": 6105.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "31.98 y En tercer lugar Hip\u00f3lito de",
            "start": 6108.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "champs con 6.9 9% por movimiento",
            "start": 6111.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "ciudadano en el caso de Yucat\u00e1n el",
            "start": 6116.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "triunfo del prep se se\u00f1ala para Joaqu\u00edn",
            "start": 6119.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "D\u00edaz el guacho con",
            "start": 6122.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "50.91 por por morena PT verde ecologista",
            "start": 6125.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "seguido de ren\u00e1n Barrera del pan pri",
            "start": 6130.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Nueva Alianza con",
            "start": 6134.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "42.56 por vida eh G\u00f3mez con",
            "start": 6136.56,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "3.84 por y yamil Yazm\u00edn L\u00f3pez con pun 48",
            "start": 6141.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "por por el",
            "start": 6146.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "PRD podemos ver tambi\u00e9n adelante de",
            "start": 6148.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "diputados Aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 6152.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s el mapa de diputados hay que",
            "start": 6155.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recordar que si bien la c\u00e1mara de",
            "start": 6158.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "diputados se integra por 500 diputados",
            "start": 6160.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "300 de estos 500 son electos por mayor\u00eda",
            "start": 6163.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "el territorio nacional se divide en 300",
            "start": 6168.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "distritos y los ciudadanos van y votan",
            "start": 6171.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "por este un diputado una diputada este",
            "start": 6175.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en en ese Distrito entonces Cu\u00e1les",
            "start": 6179.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fueron los resultados de seg\u00fan el prep",
            "start": 6182.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de esta elecci\u00f3n por mayor\u00eda es decir",
            "start": 6186.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los 300 que se votaron as\u00ed el pan solo o",
            "start": 6188.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "sea digamos eh cuando fue \u00fanicamente sin",
            "start": 6193.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "la coalici\u00f3n obtuvo tres diputados el",
            "start": 6196.44,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "pri cero per Rd cero verde ecologista",
            "start": 6200.84,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "cero PT cer movimiento ciudadano cero",
            "start": 6205.639,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "morena solo o sea sin la coalici\u00f3n 37",
            "start": 6209.4,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "diputados la coalici\u00f3n pan pri PRD 40",
            "start": 6214.4,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "diputados y la coalici\u00f3n morena PT verde",
            "start": 6220.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ecologista",
            "start": 6224.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "219 diputados m\u00e1s el independiente uno",
            "start": 6227.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "nos da el total de 300 distritos ahora",
            "start": 6231.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vamos a mostrarles el prep si nos ayudan",
            "start": 6235.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "en el prep no no",
            "start": 6238.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "este el prep de senado de la Rep\u00fablica",
            "start": 6244.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la la liga la podemos ver",
            "start": 6247.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "adelante lo podemos ver estado por",
            "start": 6250.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estado este aqu\u00ed Bueno Esta es la p\u00e1gina",
            "start": 6252.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "del prep presidente y aqu\u00ed uno puede ir",
            "start": 6255.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "viendo V\u00e1monos desde el primero muy",
            "start": 6258.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido no m\u00e1s para que podamos ir viendo",
            "start": 6261.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 6263.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Aguascalientes aqu\u00ed lo podemos ver no",
            "start": 6266.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son los primeros lugares en el",
            "start": 6269.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "caso de ppri PRD obtiene en el caso de",
            "start": 6272.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "El senado de la Rep\u00fablica 128 eh",
            "start": 6275.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "senadores los que ganan por",
            "start": 6279.599,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda son una f\u00f3rmula entran dos votos",
            "start": 6282.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "por mayor\u00eda los que obtienen m\u00e1s votos y",
            "start": 6287.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s entra uno como primera minor\u00eda",
            "start": 6289.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es de decir el segundo lugar entra un",
            "start": 6292.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "senador una senadora en el caso de",
            "start": 6295.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Aguascalientes aqu\u00ed podemos ver que",
            "start": 6298.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "quien obtiene la mayor\u00eda es pri pan PRD",
            "start": 6300.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos Baja California en Baja",
            "start": 6304.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "California morena obtiene primer lugar",
            "start": 6307.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "primera minor\u00eda entrar\u00e1 pan Prix PRD",
            "start": 6310.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "adelante siguiente Baja California Sur",
            "start": 6316.119,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "morena PT verde obtiene primer lugar",
            "start": 6320.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "primera minor\u00eda pan pri perrede adelante",
            "start": 6323.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 6327.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 6329.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "obtiene la mayor\u00eda primer lugar morena",
            "start": 6331.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "PT verde ecologista y por primera",
            "start": 6334.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "minor\u00eda movimiento ciudadano",
            "start": 6337.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adelante Coahuila en el caso de Coahuila",
            "start": 6344.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos ver seg\u00fan el prep morena PT",
            "start": 6348.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "verde entra por mayor\u00eda y por primera",
            "start": 6351.679,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "minor\u00eda pan pri PRD",
            "start": 6355.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "adelante en el caso de",
            "start": 6360.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Colima morena PT verde por mayor\u00eda",
            "start": 6363.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "primera minor\u00eda pan pri PRD",
            "start": 6367.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "adelante en el caso de Chiapas tambi\u00e9n",
            "start": 6371.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "podemos ver morena como eh mayor\u00eda",
            "start": 6374.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "entran los dos senadores por mayor\u00eda",
            "start": 6379.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "verde ecologista por primera minor\u00eda",
            "start": 6381.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "adelante en el caso de",
            "start": 6385.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Chihuahua por mayor\u00eda morena PT verde",
            "start": 6388.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ecologista y primera minor\u00eda pan pri PRD",
            "start": 6392.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "adelante en el caso de la Ciudad de",
            "start": 6397.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por mayor\u00eda morena PT verde",
            "start": 6400.159,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ecologista primera minor\u00eda pan pri PRD",
            "start": 6404.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "adelante en el caso de",
            "start": 6408.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Durango por mayor\u00eda morena PT verde",
            "start": 6411.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "primera minor\u00eda pan pri",
            "start": 6415.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "perd adelante el caso de",
            "start": 6417.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Guanajuato aqu\u00ed podemos tambi\u00e9n se\u00f1alar",
            "start": 6421.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "que por mayor\u00eda seg\u00fan el prep morena PT",
            "start": 6425.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "verde ecologista y primera",
            "start": 6429.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "minor\u00eda el pan que fue solo sin",
            "start": 6432.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n",
            "start": 6437.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "adelante en el caso de",
            "start": 6438.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Guerrero morena tambi\u00e9n este sin",
            "start": 6441.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n obtiene la mayor\u00eda y la",
            "start": 6445.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "primera minor\u00eda la obtiene pan pri",
            "start": 6448.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "PRD en el caso de Hidalgo mayor\u00eda para",
            "start": 6454.119,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "morena sin coalici\u00f3n y primera minor\u00eda",
            "start": 6458.28,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "pan pri PRD adelante el caso de Jalisco",
            "start": 6462.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 6468.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ver la mayor\u00eda para la coalici\u00f3n morena",
            "start": 6469.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "PT",
            "start": 6474.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "verde y primera",
            "start": 6475.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "minor\u00eda pan pri PRD con una diferencia",
            "start": 6478.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a",
            "start": 6484.119,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6490.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n Estado de M\u00e9xico Tenemos aqu\u00ed",
            "start": 6492.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda por morena PT verde ecologista y",
            "start": 6496.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "primera minor\u00eda pan pri perrede",
            "start": 6500.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6503.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n mayor\u00eda morena PT verde",
            "start": 6505.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "primera minor\u00eda pan Prix PRD",
            "start": 6509.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "adelante el caso de",
            "start": 6513.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Morelos mayor\u00eda morena PT verde primera",
            "start": 6516.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "minor\u00eda pan pri PRD adelante",
            "start": 6519.84,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "Nayarit tenemos mayor\u00eda morena PT verde",
            "start": 6524.52,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "primera minor\u00eda pan pri PRD",
            "start": 6529.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n tenemos por",
            "start": 6534.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda morena Pet verde seg\u00fan el prep y",
            "start": 6538.36,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "primera minor\u00eda pan pri",
            "start": 6542.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "PRD el caso de",
            "start": 6548.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Oaxaca tambi\u00e9n podemos ver sin coalici\u00f3n",
            "start": 6550.4,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "morena como mayor\u00eda y primera minor\u00eda",
            "start": 6553.8,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "partido verde ecologista",
            "start": 6559.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Puebla por mayor\u00eda morena Pet verde y",
            "start": 6565.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "primera minor\u00eda ppri",
            "start": 6569.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "PRD",
            "start": 6572.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro por mayor\u00eda pan pri PRD",
            "start": 6575.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "primera minor\u00eda morena sin",
            "start": 6578.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n Quintana",
            "start": 6582.599,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "ro mayor\u00eda morena verde y primera",
            "start": 6585.76,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "minor\u00eda pan pri PRD",
            "start": 6590.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "San Luis Potos\u00ed por mayor\u00eda verde",
            "start": 6594.88,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "ecologista primera minor\u00eda pan pri",
            "start": 6599.679,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "PRD Sinaloa por mayor\u00eda morena primera",
            "start": 6604.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "minor\u00eda pan pri",
            "start": 6609.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "perrede Sonora por mayor\u00eda",
            "start": 6612.84,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "morena y primera minor\u00eda ppri PRD",
            "start": 6616.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por mayor\u00eda morena y primera minor\u00eda pan",
            "start": 6623.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pri",
            "start": 6628.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "PRD Tamaulipas por mayor\u00eda morena y",
            "start": 6630.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "primera minor\u00eda ppri",
            "start": 6635.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "PRD tlascala por mayor\u00eda morena y",
            "start": 6638.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "primera minor\u00eda pan pri",
            "start": 6643.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "PRD Veracruz por",
            "start": 6647.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda morena de ecologista y primera",
            "start": 6650.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "minor\u00eda pan pri",
            "start": 6653.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "PRD Yucat\u00e1n por mayor\u00eda morena PT verde",
            "start": 6656.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y primera minor\u00eda pan pri",
            "start": 6661.599,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "PRD finalmente Zacatecas por mayor\u00eda",
            "start": 6665.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "morena PT verde y primera minor\u00eda pan",
            "start": 6669.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Prix PRD podemos m\u00e1s o menos tenemos una",
            "start": 6674.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de las \u00faltimas dos",
            "start": 6677.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas que mostramos eh",
            "start": 6679.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6682.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6684.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adelante no no las tienen por ah\u00ed las",
            "start": 6686.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que Ah Perfecto Bueno m\u00e1s o menos C\u00f3mo",
            "start": 6689.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se ver\u00eda el el mapa este de la",
            "start": 6692.0,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de del congreso del senado y",
            "start": 6696.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 6700.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "este estamos hablando de",
            "start": 6703.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "372 en el caso de la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 6706.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "por la coalici\u00f3n morena PT verde y 83 en",
            "start": 6710.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el caso del senado de la Rep\u00fablica",
            "start": 6713.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces recordar pues inician los",
            "start": 6716.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "c\u00f3mputos distritales a partir de hoy hay",
            "start": 6718.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que estar todos muy atentos a este",
            "start": 6721.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "proceso que es interesant\u00edsimo entonces",
            "start": 6724.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hoy inician ya es m\u00e1s iniciaron ya",
            "start": 6727.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "porque iniciaron a las 8 de la ma\u00f1ana y",
            "start": 6729.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "van a concluir el s\u00e1bado A partir de ah\u00ed",
            "start": 6732.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ya se habr\u00edan concluido todos eh los",
            "start": 6735.599,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "todos los c\u00f3mputos distritales y eh con",
            "start": 6739.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ello conocer eh los resultados despu\u00e9s",
            "start": 6743.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "viene un periodo de 4 d\u00edas donde puede",
            "start": 6747.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "haber impugnaciones no se pueden",
            "start": 6750.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "impugnar los resultados y eh le toca al",
            "start": 6752.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tribunal definir finalmente eh el",
            "start": 6757.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "desahogo de estas posibles impugnaciones",
            "start": 6761.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Esta es la proyecci\u00f3n aqu\u00ed ya estamos",
            "start": 6764.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hablando de los 500 presidentes es decir",
            "start": 6766.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es una proyecci\u00f3n considerando a los",
            "start": 6769.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "plur nominales ya son las mayor\u00edas este",
            "start": 6771.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que se obtienen seg\u00fan los resultados del",
            "start": 6775.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "prep con la proyecci\u00f3n de plurinominales",
            "start": 6778.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos esta ser\u00eda la integraci\u00f3n en",
            "start": 6781.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados y en la c\u00e1mara de",
            "start": 6785.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 6788.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Eh as\u00ed podr\u00eda verse la proyecci\u00f3n de la",
            "start": 6789.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n del senado ya concluido el",
            "start": 6795.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prep y Sabiendo Cu\u00e1les son eh los que",
            "start": 6798.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "obtuvieron eh seg\u00fan el prepas mayor\u00edas",
            "start": 6801.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es cuo",
            "start": 6805.32,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "presidente ahora s\u00ed ya se inform\u00f3",
            "start": 6809.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "bastante V\u00e1monos",
            "start": 6816.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Este buenos d\u00edas a todos eh",
            "start": 6823.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Juan Hern\u00e1ndez de diaro",
            "start": 6825.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Basta Tabasco hoy Campeche hoy Quintana",
            "start": 6828.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Roy y eh quy quintar de grupo cant\u00f3n",
            "start": 6830.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Bueno antes que nada a nombre de grupo",
            "start": 6834.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cant\u00f3n pues dar el p\u00e9same a la familia",
            "start": 6836.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de el ex secretario Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez",
            "start": 6839.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez por la s p\u00e9rdida de su hermana",
            "start": 6841.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Rosalinda L\u00f3pez Hern\u00e1ndez y bueno mi",
            "start": 6844.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "primera pregunta Est\u00e1",
            "start": 6847.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "enfocada bueno Luego de escuchar",
            "start": 6848.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "precisamente el prep viene a colaci\u00f3n la",
            "start": 6850.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "frase de la historia c\u00edclica y en este",
            "start": 6853.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "caso voy a citar al expresidente Felipe",
            "start": 6854.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n quien en la red social este x",
            "start": 6857.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "antes Twitter pues est\u00e1 pidiendo el",
            "start": 6860.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conteo voto por voto casilla por casilla",
            "start": 6862.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n cito otro tet de bueno cito a",
            "start": 6866.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la ex Bueno ahora la la excandidata",
            "start": 6869.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "sochil G\u00e1lvez quien durante la jornada",
            "start": 6872.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "electoral hace menci\u00f3n de a los a los",
            "start": 6875.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ciudadanos de que no se vayan a dormir",
            "start": 6879.239,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "No s\u00e9 que les vayan a cambiar la",
            "start": 6880.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n estas dos frases pues vienen a",
            "start": 6882.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a colaci\u00f3n precisamente a esta historia",
            "start": 6885.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que se vivi\u00f3 hace dos elecciones en",
            "start": 6889.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 6892.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pues nunca nunca nunca quiso",
            "start": 6893.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "precisamente el expresidente Felipe",
            "start": 6896.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n que se hiciera este bueno en",
            "start": 6898.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este caso con Vicente Fox Y Felipe",
            "start": 6900.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n se hiciera este famoso conteo",
            "start": 6903.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de Voto por voto casilla por casilla y",
            "start": 6905.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ahora curiosamente ellos lo piden no eh",
            "start": 6907.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "preguntarle precisamente su reflexi\u00f3n",
            "start": 6911.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "referente a esta pues iron\u00eda no est esta",
            "start": 6914.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "iron\u00eda de la historia en donde ahora se",
            "start": 6917.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quieren erigir como como dem at no",
            "start": 6920.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuando realmente eh buen seos hecho no",
            "start": 6922.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo no lo hubo no por dicen haya como",
            "start": 6925.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "haya sido no Y tambi\u00e9n preguntarle Eh",
            "start": 6927.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Pues precisamente a ra\u00edz de estos",
            "start": 6931.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "resultados electorales ahora empieza",
            "start": 6933.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "empieza la otra parte de como dir\u00eda",
            "start": 6937.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Jorge casta\u00f1era la otra parte de la",
            "start": 6939.239,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "guerra sucia que viene lo viene lo peor",
            "start": 6940.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 me refiero con viene lo peor Bueno",
            "start": 6943.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1 circulando en redes sociales",
            "start": 6945.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "en chats en todo tipo de grupos pues",
            "start": 6948.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "incluso La La La La presunta intromisi\u00f3n",
            "start": 6950.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "del crimen organizado en casillas",
            "start": 6953.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Incluso se habla del secuestro de una",
            "start": 6955.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "candidata pero aqu\u00ed lo que se les olvida",
            "start": 6958.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "es que estas fueron las elecciones m\u00e1s",
            "start": 6961.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vigiladas por precisamente por el pueblo",
            "start": 6963.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico por los ciudadanos Quienes",
            "start": 6967.239,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "fueron los que a trav\u00e9s de las redes",
            "start": 6969.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sociales daban cuenta s\u00ed hubo problemas",
            "start": 6971.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en algunas casillas pero no fue en todas",
            "start": 6974.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "realmente aqu\u00ed este se puede mencionar",
            "start": 6976.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "que fue la ciudadan\u00eda quien puso el",
            "start": 6979.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ejemplo de c\u00f3mo se debe realizar una",
            "start": 6981.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n creo con todos sus problemas",
            "start": 6983.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pero realmente aqu\u00ed los los mexicanos",
            "start": 6985.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fueron los que los que dieron la Pauta",
            "start": 6988.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "para que fuera una una",
            "start": 6990.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n bien vigilada y bien en este",
            "start": 6992.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "caso sustentada por parte de los",
            "start": 6995.639,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Mexicanos su reflexi\u00f3n referente a esta",
            "start": 6997.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "esta primera pregunta se bueno ya este",
            "start": 6999.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "hablamos ayer bastante sobre este",
            "start": 7002.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "asunto e va a requerir de",
            "start": 7007.76,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de",
            "start": 7014.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "reflexiones con el",
            "start": 7019.599,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tiempo incluso estas actitudes estos",
            "start": 7023.96,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "comportamientos yo en t\u00e9rminos muy",
            "start": 7028.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "generales sin pretender",
            "start": 7036.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 7042.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "maniqueo que significa no",
            "start": 7048.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "matizar",
            "start": 7054.079,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sino ver blanco o",
            "start": 7056.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "negro dije ayer Y estoy",
            "start": 7062.56,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "convencido que el conservadurismo",
            "start": 7067.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tiene tres",
            "start": 7070.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas sobre todo en la",
            "start": 7073.8,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "actitud de los de",
            "start": 7077.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "arriba porque hay tambi\u00e9n",
            "start": 7082.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 7087.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "abajo aspiracionista",
            "start": 7090.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pero si hay",
            "start": 7094.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "conservadores vinculados",
            "start": 7097.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a lo",
            "start": 7103.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico que forman parte de la",
            "start": 7105.679,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda y hay",
            "start": 7110.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7114.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conservadores de la llamada clase",
            "start": 7118.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7125.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "que No necesariamente son los que",
            "start": 7127.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mandan por los jefes por lo general son",
            "start": 7131.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 7135.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "empleados de los",
            "start": 7136.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "oligarcas pero unos y otros arriba en la",
            "start": 7141.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "c\u00fapula se",
            "start": 7147.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "distinguen por tres",
            "start": 7149.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 7152.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "primero porque tienen como doctrina la",
            "start": 7155.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda",
            "start": 7158.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7164.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los distingue los caracteriza son muy",
            "start": 7166.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita",
            "start": 7175.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "mienten sin recato",
            "start": 7178.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "alguno como dicen una cosa dicen la",
            "start": 7185.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "otra no ti tienen escr\u00fapulos Morales de",
            "start": 7190.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ninguna \u00edndole",
            "start": 7195.36,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "la segunda",
            "start": 7199.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica es que son muy",
            "start": 7202.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "autoritarios les",
            "start": 7207.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gusta la mano",
            "start": 7210.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "dura todo lo quieren resolver",
            "start": 7218.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "con el uso de la",
            "start": 7222.599,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 7226.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y son capaces de promover golpes de",
            "start": 7228.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estado y",
            "start": 7232.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "guerras esa es otra",
            "start": 7237.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica y la",
            "start": 7244.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "tercera son muy ladrones",
            "start": 7248.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 7253.04,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "corruptos siempre repito la",
            "start": 7257.599,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "frase de Le\u00f3n",
            "start": 7261.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tolstoy que hay que tenerla",
            "start": 7266.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presente sobre",
            "start": 7269.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todo para los",
            "start": 7271.56,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes seg\u00fan la",
            "start": 7275.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cual un estado",
            "start": 7277.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7283.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pueden equipararlo a al gobierno Aunque",
            "start": 7286.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no es lo",
            "start": 7290.44,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "mismo pero para entenderlo",
            "start": 7292.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mejor un estado dec\u00eda",
            "start": 7295.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tolstoy que no Procura la",
            "start": 7299.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "justicia no es m\u00e1s que una banda de",
            "start": 7303.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "malhechores",
            "start": 7306.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces en ese",
            "start": 7315.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "marco repito",
            "start": 7319.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "general que desde",
            "start": 7325.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 7328.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "falta explicarlo de",
            "start": 7334.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 7337.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "puntual probarlo",
            "start": 7339.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 7343.96,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "puede podemos",
            "start": 7348.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comprender lo que est\u00e1",
            "start": 7350.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sucediendo en nuestro pa\u00eds y en el",
            "start": 7352.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mundo Entonces no nos debe de extra\u00f1ar",
            "start": 7360.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "nada en cuanto a ese",
            "start": 7364.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "comportamiento ahora",
            "start": 7368.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed me",
            "start": 7370.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "preguntan",
            "start": 7373.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "acerca de que se cuenten los",
            "start": 7375.079,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 7378.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pues Yo responder\u00eda voto por voto",
            "start": 7379.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "casilla por casilla voto por voto",
            "start": 7383.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "casilla por",
            "start": 7386.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "casilla",
            "start": 7390.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque el que nada debe nada",
            "start": 7393.719,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "teme y la regla de oro de la Democracia",
            "start": 7398.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7401.599,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "transparencia eso no lo",
            "start": 7404.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aceptaron cuando el fraude del",
            "start": 7407.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "2006 estamos",
            "start": 7410.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hablando de una diferencia",
            "start": 7414.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "supuesta de",
            "start": 7419.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "cero",
            "start": 7423.199,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "punto",
            "start": 7425.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7427.03,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "55 56 57 no llegaba a un",
            "start": 7428.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "punto ac\u00e1 estamos",
            "start": 7432.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hablando a ver",
            "start": 7436.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "rep\u00edtelo nada m\u00e1s regresa para",
            "start": 7438.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7442.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este por eso es importante la",
            "start": 7443.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n o sea porque esto demuestra",
            "start": 7447.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el nivel de",
            "start": 7450.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desproporci\u00f3n la falta pues de",
            "start": 7459.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "racionalidad de",
            "start": 7462.719,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "sensatez el",
            "start": 7466.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "fanatismo entonces mientras no superen",
            "start": 7471.04,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "eso y esto s\u00ed es una recomendaci\u00f3n",
            "start": 7473.96,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "respetuosa mientras no hay apego a la",
            "start": 7479.719,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "verdad Mientras no se act\u00fae con",
            "start": 7484.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "honestidad mientras no se respete",
            "start": 7488.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 7492.159,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "pueblo que lo ideal ser\u00eda tenerle amor",
            "start": 7496.28,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "al pueblo es amor al",
            "start": 7500.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo",
            "start": 7505.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pero no pidamos",
            "start": 7507.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Santo respeto al",
            "start": 7511.119,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "pueblo pues va a ser muy",
            "start": 7514.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil que",
            "start": 7519.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "puedan salir",
            "start": 7522.239,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 7526.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan que iniciar por una",
            "start": 7527.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica",
            "start": 7534.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7538.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rectificar",
            "start": 7542.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eso les ayudar\u00eda",
            "start": 7544.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "mucho porque adem\u00e1s",
            "start": 7548.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7551.96,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "requiere",
            "start": 7554.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7556.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "exista",
            "start": 7560.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7562.15,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "competencia la",
            "start": 7563.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "democracia es",
            "start": 7567.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pluralidad tiene que haber",
            "start": 7571.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n no es El",
            "start": 7575.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "dominio de",
            "start": 7579.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "una sola",
            "start": 7582.079,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n no debe de haber",
            "start": 7583.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 7585.719,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "\u00fanico eso tiene que ver m\u00e1s con la",
            "start": 7587.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dictadura con el",
            "start": 7591.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "totalitarismo la",
            "start": 7594.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "democracia es",
            "start": 7597.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Competencia por eso es el mejor sistema",
            "start": 7600.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico de",
            "start": 7604.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "gobierno entre otras cosas en esencia",
            "start": 7607.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "es buena la",
            "start": 7612.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "democracia porque es sin\u00f3nimo de",
            "start": 7613.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Justicia no es como piensan los",
            "start": 7621.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "intelectuales conservadores ayer hablaba",
            "start": 7624.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "yo de eso",
            "start": 7628.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "de cratos ind",
            "start": 7633.639,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "demos poder sin pueblo",
            "start": 7637.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "que fue lo que impusieron durante mucho",
            "start": 7643.079,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tiempo hab\u00eda El dominio de una",
            "start": 7647.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda con",
            "start": 7651.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fachada de",
            "start": 7654.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "democracia pero Qui\u00e9nes detentaban el",
            "start": 7657.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "poder las",
            "start": 7662.159,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "minor\u00edas en esencia",
            "start": 7668.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7672.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 7674.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7676.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 7679.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 7682.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7683.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "repito competencia y es muy sencillo de",
            "start": 7686.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "explicar",
            "start": 7691.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 7695.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "existiera en un pueblo una sola tienda",
            "start": 7696.719,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "por muy bueno que fuese el",
            "start": 7702.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tendero siempre tendr\u00eda la",
            "start": 7705.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tentaci\u00f3n de vender cara la",
            "start": 7709.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda Y hasta de rega\u00f1ar a la",
            "start": 7712.119,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "gente pero si hay dos tres cuat cinco",
            "start": 7717.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tiendas tienen que",
            "start": 7723.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "dar mejores precios hay",
            "start": 7725.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "competencia tienen que tratar bien a la",
            "start": 7728.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7731.0,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la democracia ayuda",
            "start": 7737.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mucho a que no haya",
            "start": 7740.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7744.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "hay una m\u00e1xima de que el",
            "start": 7747.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 7752.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corrompe y el",
            "start": 7757.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 7760.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "absoluto corrompe",
            "start": 7763.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "absolutamente Entonces si se",
            "start": 7773.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "necesita de que haya",
            "start": 7777.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 7782.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y fuerte pero una",
            "start": 7784.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n seria responsable",
            "start": 7788.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7791.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "defienda",
            "start": 7793.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 7795.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "propuestas que",
            "start": 7797.599,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 7802.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 7804.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "proyecto su programa de",
            "start": 7806.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n qu\u00e9 hicieron en toda la",
            "start": 7809.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a nada m\u00e1s",
            "start": 7815.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "descalificar atacarnos",
            "start": 7818.119,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "reportajes",
            "start": 7823.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7825.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "periodistas famosos del",
            "start": 7828.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 7833.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la cadena esa en redes sociales de",
            "start": 7835.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "narcopresidente",
            "start": 7841.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Sin una prueba de",
            "start": 7844.079,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nada un libro",
            "start": 7847.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "casualmente",
            "start": 7851.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "15 d\u00edas antes de las",
            "start": 7853.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "elecciones sin una sola",
            "start": 7857.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "prueba y guerra",
            "start": 7861.52,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "sucia en todos los medios con honrosas",
            "start": 7865.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "excepciones ayer habl\u00e1bamos",
            "start": 7871.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "de los desequilibrios en los medios y el",
            "start": 7875.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 tambi\u00e9n tiene que haber una",
            "start": 7879.639,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de el comportamiento de los",
            "start": 7883.84,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "medios ya sabemos que los medios est\u00e1n",
            "start": 7888.8,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "en manos de potentados",
            "start": 7893.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "los medios m\u00e1s",
            "start": 7898.639,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "influyentes no est\u00e1n en",
            "start": 7902.119,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "manos de comunicadores de periodistas",
            "start": 7906.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en manos de grandes empresarios y",
            "start": 7913.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 7918.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "connotados traficantes de",
            "start": 7920.159,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 7924.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Bueno est\u00e1",
            "start": 7926.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bien no hay",
            "start": 7929.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que quitarle las",
            "start": 7931.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "concesiones porque",
            "start": 7938.559,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no son de su",
            "start": 7941.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "propiedad son concesiones",
            "start": 7943.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas eso no hay que",
            "start": 7947.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hacerlo hay que regresar a lo que dec\u00eda",
            "start": 7950.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Lerdo en la \u00e9poca de los liberales la",
            "start": 7955.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prensa se controla con la prensa la",
            "start": 7958.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "prensa se regula con la",
            "start": 7961.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "prensa era una",
            "start": 7964.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima pero aqu\u00ed C\u00f3mo se regula",
            "start": 7966.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "si todo",
            "start": 7971.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 7973.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ladeado no hay un m\u00ednimo",
            "start": 7975.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "equilibrio",
            "start": 7980.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "entonces para los",
            "start": 7981.559,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "empresarios una",
            "start": 7985.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n",
            "start": 7988.559,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "respetuosa busquen los equilibrios",
            "start": 7991.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "informen con objetividad con",
            "start": 7996.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "profesionalismo",
            "start": 7998.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tengan",
            "start": 8001.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 8003.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 8005.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito informarle al",
            "start": 8009.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pueblo est\u00e9n lo m\u00e1s cercano que se pueda",
            "start": 8012.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 8016.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pueblo y lo m\u00e1s distante que se pueda",
            "start": 8017.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8021.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "poder econ\u00f3mico y",
            "start": 8023.36,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico qu\u00e9 no se puede hacer",
            "start": 8026.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8031.639,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 8034.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a la manera en que se manejan",
            "start": 8038.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "actualmente los medios y",
            "start": 8041.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "eso no solo es M\u00e9xico lamentablemente",
            "start": 8044.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "es nacional digo es",
            "start": 8049.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "internacional son los grandes diarios",
            "start": 8053.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "New York",
            "start": 8056.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Times",
            "start": 8058.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "journal el Washington",
            "start": 8060.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "post El financial",
            "start": 8062.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Time la",
            "start": 8066.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda y aqu\u00ed en nuestra Am\u00e9rica como",
            "start": 8068.32,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "dir\u00eda Mart\u00edn Ah\u00ed est\u00e1 todav\u00eda El",
            "start": 8073.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Clar\u00edn acaba de",
            "start": 8077.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "venir este nos dio mucho gusto y no",
            "start": 8080.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenemos ning\u00fan problema en lo personal",
            "start": 8084.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ni con El Clar\u00edn",
            "start": 8086.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "con los due\u00f1os",
            "start": 8088.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del New York",
            "start": 8091.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Times acaba de estar tambi\u00e9n un",
            "start": 8093.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "periodista del",
            "start": 8096.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "mercurio de chile que F un peri\u00f3dico",
            "start": 8099.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8104.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "alent\u00f3 el golpe de",
            "start": 8106.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estado contra el presidente",
            "start": 8109.199,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "allente pero",
            "start": 8112.84,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1n igual",
            "start": 8117.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es es un poder",
            "start": 8121.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico",
            "start": 8124.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "conservador que",
            "start": 8126.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "desinforma que no act\u00faa con",
            "start": 8130.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "profesionalismo con",
            "start": 8133.199,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "\u00e9tica todo",
            "start": 8138.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "esto debe",
            "start": 8141.76,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "llevarnos Pues a una reflexi\u00f3n profunda",
            "start": 8144.52,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "Yo creo que es muy",
            "start": 8151.52,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "bueno todo lo que est\u00e1 sucediendo sobre",
            "start": 8155.52,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "todo porque hab\u00eda mucho",
            "start": 8161.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desprecio por el",
            "start": 8164.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pueblo estaba muy arraigado el clasismo",
            "start": 8166.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 8171.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "racismo",
            "start": 8172.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "entonces pues esto fue una sacudida",
            "start": 8175.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no voy a invocarlo y voy a decir otra",
            "start": 8184.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "cosa Este mejor",
            "start": 8188.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "digo para",
            "start": 8192.399,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "los del Norte para el habla norte\u00f1a fue",
            "start": 8195.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8200.24,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "zarandeada y para el",
            "start": 8202.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "habla de mi tierra fue una zarre",
            "start": 8205.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hac\u00eda",
            "start": 8214.719,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 8217.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque ojal\u00e1 nada m\u00e1s les pedir\u00eda",
            "start": 8219.439,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "bueno son",
            "start": 8225.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "libres pero por su",
            "start": 8228.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "bien que",
            "start": 8231.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "algunos de los m\u00e1s",
            "start": 8234.679,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "enfadados guardaban silencio",
            "start": 8238.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 8242.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "d\u00edas que se",
            "start": 8244.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "enfriaran porque",
            "start": 8248.319,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ayer por",
            "start": 8250.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 8253.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vi nada m\u00e1s el",
            "start": 8257.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "encabezado",
            "start": 8261.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "o la",
            "start": 8263.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "frase de la se\u00f1ora",
            "start": 8265.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Denise Merkel",
            "start": 8268.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "13 que siempre me ha costado trabajo",
            "start": 8274.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed hay",
            "start": 8277.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "diferencia este la se\u00f1ora drer",
            "start": 8279.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "es por qu\u00e9 no lo",
            "start": 8285.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pones estoy",
            "start": 8289.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hablando de una",
            "start": 8291.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "doctora en ciencia",
            "start": 8295.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica la coordinadora",
            "start": 8298.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de ciencia pol\u00edtica del",
            "start": 8304.88,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "itam de la",
            "start": 8309.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "universidad que era la",
            "start": 8312.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8315.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "famosa durante el periodo neoliberal de",
            "start": 8317.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed sal\u00edan todos los funcionarios de",
            "start": 8320.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Hacienda y tienen",
            "start": 8328.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 8331.559,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de asuntos",
            "start": 8334.04,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos la coordinadora del \u00e1rea",
            "start": 8337.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "porque es doctora graduada",
            "start": 8341.479,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "seguramente en una en",
            "start": 8344.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "una una empresa en una",
            "start": 8349.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "universidad del",
            "start": 8352.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "extranjero ya hab\u00eda",
            "start": 8355.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "dicho cuando triunfa",
            "start": 8358.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8362.399,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "maestra",
            "start": 8365.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "Delfina eh dice que hab\u00eda",
            "start": 8367.84,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "ganado una",
            "start": 8373.88,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "malolientes",
            "start": 8383.519,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que tambi\u00e9n las universidades",
            "start": 8385.519,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tienen que hacer una revisi\u00f3n",
            "start": 8389.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 8392.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 8394.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8396.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8398.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8401.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 8403.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "este que est\u00e1n en los centros de",
            "start": 8404.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estudios",
            "start": 8408.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos",
            "start": 8411.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 8413.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "realmente sus aportaciones",
            "start": 8416.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "a lo educativo a lo cultural a la",
            "start": 8424.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sociedad pero a ver ayer creo que fue",
            "start": 8432.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esto me entristece saber que la mayor",
            "start": 8438.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "parte de",
            "start": 8442.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mis nada m\u00e1s esa parte donde dice de las",
            "start": 8443.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cadenas",
            "start": 8446.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "me entristece saber que la mayor parte",
            "start": 8454.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "de mis",
            "start": 8457.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "compatriotas volvieron a colocarse las",
            "start": 8458.439,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "cadenas que les",
            "start": 8461.439,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 8465.95,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "quitamos Jos\u00e9 orti de Dom\u00ednguez segunda",
            "start": 8469.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8474.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no pero a este nivel",
            "start": 8477.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8482.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pueblo es",
            "start": 8484.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "masoquista el pueblo",
            "start": 8487.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este quiere ser",
            "start": 8491.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esclavo el pueblo no",
            "start": 8494.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sabe el pueblo es",
            "start": 8497.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tonto entonces",
            "start": 8500.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 8502.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sigan pensando",
            "start": 8504.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed pues",
            "start": 8507.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no van a",
            "start": 8513.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 8515.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conformar una verdadera oposici\u00f3n que",
            "start": 8519.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 8523.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "falta que se",
            "start": 8525.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "requiere en el pa\u00eds y en todo el",
            "start": 8527.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "mundo para tener una",
            "start": 8532.16,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica democracia con libertades",
            "start": 8535.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eso es lo que yo puedo comentarte pero",
            "start": 8541.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 8544.0,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8544.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "esperar porque van a salir muchas",
            "start": 8546.399,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 8552.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "solo hacer un llamado a todos los",
            "start": 8555.16,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "mexicanos a seguirnos",
            "start": 8559.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comportando",
            "start": 8564.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con responsabilidad",
            "start": 8566.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 8571.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "actuando de manera",
            "start": 8574.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica seguir",
            "start": 8579.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "respetando a",
            "start": 8583.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "todos no olvidar el amor al",
            "start": 8585.96,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo y no olvidar que solo siendo",
            "start": 8590.439,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "buenos podemos ser felices",
            "start": 8594.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y estar este",
            "start": 8602.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tranquilos nada m\u00e1s",
            "start": 8605.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 8609.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "porque empiezan a",
            "start": 8611.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "contar los",
            "start": 8614.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "votos que se cuenten todos los votos que",
            "start": 8616.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 8619.84,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "necesarios que participen todos en",
            "start": 8622.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "paz el que",
            "start": 8627.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "usa la violencia no es",
            "start": 8631.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata el que apuesta la",
            "start": 8633.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "violencia tampoco es de izquierda ayer",
            "start": 8640.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "lo hicieron algunos maestros y qui\u00e9n",
            "start": 8643.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "sabe si maestros de tirar piedras aqu\u00ed",
            "start": 8647.479,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "al palacio romper vidrios Pues eso",
            "start": 8651.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "no les",
            "start": 8655.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ayuda acababa yo de decirles ten\u00edamos",
            "start": 8657.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8661.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n muy buena con los",
            "start": 8662.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "dirigentes una muy buena comunicaci\u00f3n",
            "start": 8665.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "avanzando y terminamos",
            "start": 8669.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "bien pero casi al mismo tiempo como que",
            "start": 8672.52,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "hab\u00eda alguien",
            "start": 8677.64,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "ah\u00ed que este que no les",
            "start": 8681.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gust\u00f3 el que hubi\u00e9semos dialogado",
            "start": 8686.439,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "eh bien o una circunstancia",
            "start": 8691.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 8696.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8699.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "deliberada pero est\u00e1bamos",
            "start": 8701.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "terminando cuando de",
            "start": 8705.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "repente Un grupo se mete por",
            "start": 8707.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Corregidora",
            "start": 8711.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh Y llegan",
            "start": 8714.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a a cortar",
            "start": 8717.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pedazos de de",
            "start": 8722.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "piedra y a tirar piedras y a romper",
            "start": 8724.68,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "vidrios y",
            "start": 8730.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este no hab\u00eda ni",
            "start": 8734.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "polic\u00edas que hoy",
            "start": 8736.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hasta este hice un",
            "start": 8740.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "llamado de",
            "start": 8744.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que pues",
            "start": 8747.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cuiden porque es",
            "start": 8749.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mejor prevenir que",
            "start": 8751.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lamentar ya despu\u00e9s",
            "start": 8756.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "S\u00ed como 500",
            "start": 8759.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ya pero ya hab\u00eda",
            "start": 8764.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 8767.12,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "todo Y qu\u00e9 pas\u00f3 digo Por qu\u00e9 fue as\u00ed no",
            "start": 8769.359,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "Porque eh se dio al mismo tiempo una",
            "start": 8775.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n",
            "start": 8779.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh en Oaxaca",
            "start": 8780.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh Y un enfrentamiento con un pueblo con",
            "start": 8783.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8787.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "comunidad cerca del",
            "start": 8789.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aeropuerto es un pueblo que est\u00e1 muy",
            "start": 8791.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "cerca del aeropuerto como los maestros",
            "start": 8795.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "toman el aeropuerto en protesta el",
            "start": 8797.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pueblo se enfrenta hay un",
            "start": 8800.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "choque y",
            "start": 8804.16,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "este se enteran",
            "start": 8808.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "esa es una versi\u00f3n y que por eso se",
            "start": 8811.439,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "radicaliza en movimientos como esto yo",
            "start": 8815.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ayer habl\u00e9 de",
            "start": 8819.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eso les dec\u00eda tengan",
            "start": 8821.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 8826.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque no es con",
            "start": 8828.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "violencia como se",
            "start": 8832.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Avanza",
            "start": 8835.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en defender al pueblo",
            "start": 8837.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "y les habl\u00e9 de la lucha de Gandhi de",
            "start": 8841.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Mandela de Luther",
            "start": 8845.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "King y les habl\u00e9 de mi",
            "start": 8848.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "experiencia de Cu\u00e1ntos a\u00f1os",
            "start": 8850.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "luchando sin",
            "start": 8853.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "muertos",
            "start": 8857.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8859.37,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "porque sab\u00edamos que iba haber",
            "start": 8861.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "enfrentamiento si se tomaba un palacio",
            "start": 8864.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "municipal en Tabasco",
            "start": 8866.439,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "porque Palacio tomado era Palacio",
            "start": 8871.88,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "quemado que no es f\u00e1cil de controlar un",
            "start": 8876.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "movimiento cuando el",
            "start": 8880.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "plant\u00f3n del Z\u00f3calo y de",
            "start": 8883.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "reforma muy",
            "start": 8886.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contrario de lo",
            "start": 8888.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8891.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pensaron y siguen pensando nuestros",
            "start": 8893.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 8896.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conservadores lo que buscamos",
            "start": 8897.439,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "es que no se desatara la",
            "start": 8901.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "violencia era muy",
            "start": 8905.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fuerte que la gente estuviese aqu\u00ed y",
            "start": 8908.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "todo reforma",
            "start": 8912.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8914.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pero si convocamos a",
            "start": 8916.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "marchas con",
            "start": 8919.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 8923.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "provocadores se nos iba de las manos el",
            "start": 8925.279,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "movimiento se tomaba el Palacio y lo",
            "start": 8929.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "quemaban Pero eso se",
            "start": 8933.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "sabe cuando ya lleva uno tiempo en la",
            "start": 8935.84,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "lucha Y est\u00e1",
            "start": 8940.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "uno muy consciente que se puede con la",
            "start": 8945.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8949.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "violencia se puede",
            "start": 8951.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "transformar adem\u00e1s un",
            "start": 8954.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "dirigente puede poner en riesgo su",
            "start": 8957.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "vida pero no tiene el",
            "start": 8962.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "derecho de poner en riesgo la vida de",
            "start": 8965.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s ese es un buen",
            "start": 8967.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dirigente habl\u00e1bamos de todo",
            "start": 8973.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eso les hablaba de",
            "start": 8975.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "que cuando nos hacen un gran",
            "start": 8978.52,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "fraude uno de tantos en Tabasco nos",
            "start": 8983.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "quieren arrebatar",
            "start": 8987.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de manera descarada el primer triunfo",
            "start": 8990.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "municipal en C\u00e1rdenas",
            "start": 8993.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Tabasco decidimos caminar y le llamamos",
            "start": 8999.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "\u00c9xodo por la democracia y caminamos",
            "start": 9002.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 9005.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Tabasco desde Villahermosa a M\u00e9xico 50",
            "start": 9006.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "d\u00edas No",
            "start": 9010.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "porque nos llevara todo ese tiempo sino",
            "start": 9012.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "porque \u00edbamos a llegar antes",
            "start": 9016.2,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "y coincid\u00eda con la Navidad y con el a\u00f1o",
            "start": 9020.84,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "nuevo y no iba a haber nadie aqu\u00ed",
            "start": 9024.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Entonces ya cuando llegamos a Puebla por",
            "start": 9027.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "San Mart\u00edn tesmeluca empezamos",
            "start": 9030.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a rodear todo el Valle de M\u00e9xico para",
            "start": 9034.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esperar a que la gente llegara por eso",
            "start": 9038.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hicimos 50 d\u00edas pero",
            "start": 9040.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "caminamos 25 30 una vez me acuerdo de",
            "start": 9043.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Santa Rita",
            "start": 9049.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Puebla hasta estapaluca que es",
            "start": 9050.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed pues es r\u00ed",
            "start": 9054.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "fr\u00edo lloviendo 32",
            "start": 9057.8,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "km caminando pero cuando iniciamos",
            "start": 9062.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "all\u00e1 adelante de C\u00e1rdenas llevamos TR",
            "start": 9066.399,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "d\u00edas esta lloviendo y hubo una",
            "start": 9069.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n ya no",
            "start": 9075.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "queremos seguir caminando",
            "start": 9077.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 vamos a",
            "start": 9080.6,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9083.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "si somos",
            "start": 9085.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "miles si tomamos aqu\u00ed la carretera que",
            "start": 9088.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es la principal carretera hacia el",
            "start": 9092.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sureste Aqu\u00ed van a tener que",
            "start": 9095.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "venir",
            "start": 9099.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "no van a",
            "start": 9101.68,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "venir pero a reprimir",
            "start": 9104.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Y esto no es un asunto de",
            "start": 9110.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "polic\u00edas esto es un asunto",
            "start": 9114.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico me",
            "start": 9119.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 casi un d\u00eda",
            "start": 9122.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "convencerlos me apliqu\u00e9 a fondo y",
            "start": 9125.439,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "seguimos caminando y es interesante todo",
            "start": 9128.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "lo que fue pasando en el",
            "start": 9132.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 9135.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pero es la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 9137.12,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9141.52,
            "duration": 2.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9142.14,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n la",
            "start": 9143.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "v\u00eda pac\u00edfica y la v\u00eda",
            "start": 9145.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "electoral Entonces eso es lo que se est\u00e1",
            "start": 9153.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "haciendo en el pa\u00eds sin embargo Pues",
            "start": 9156.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 9160.68,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "quedan esos eh m\u00e9todos",
            "start": 9166.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esas",
            "start": 9170.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas y tambi\u00e9n",
            "start": 9172.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9173.82,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "eh Muchas veces los dirigentes son",
            "start": 9175.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "rebasados",
            "start": 9180.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y hay muchas corrientes en un",
            "start": 9183.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "movimiento hay unos moderados por",
            "start": 9189.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ejemplo en el exo",
            "start": 9192.84,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "ven\u00edan los dem\u00f3cratas religiosos",
            "start": 9195.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cat\u00f3licos y evang\u00e9licos con esos no",
            "start": 9201.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ning\u00fan problema era como",
            "start": 9205.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "una peregrinaci\u00f3n para ellos vinculaban",
            "start": 9207.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la democracia con la",
            "start": 9212.12,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "religi\u00f3n",
            "start": 9213.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "luego los dem\u00f3cratas",
            "start": 9215.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "laicos tampoco hab\u00eda mucho",
            "start": 9220.16,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "problema pero luego ven\u00edan unos j\u00f3venes",
            "start": 9223.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Rebelde m\u00e1s",
            "start": 9237.479,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "radical de todo y hab\u00eda disciplina",
            "start": 9241.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "porque la democracia tambi\u00e9n es orden",
            "start": 9245.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "orden",
            "start": 9248.64,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico y a veces cuando hac\u00edan",
            "start": 9251.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cosas indebidas",
            "start": 9255.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "alg\u00fan d\u00eda Les voy a",
            "start": 9260.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "platicar de las cosas que",
            "start": 9263.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hac\u00edan recuerdo aqu\u00ed al padre Nacho que",
            "start": 9266.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "en paz descanse un sacerdote que",
            "start": 9269.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ven\u00eda y le faltaron el",
            "start": 9273.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 9276.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muchachos algunos",
            "start": 9277.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9280.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se este aplic\u00f3 el reglamento y el",
            "start": 9282.84,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "reglamento era que ya no",
            "start": 9287.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y no sabe",
            "start": 9291.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo les",
            "start": 9294.399,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "dol\u00eda \u00ed andaban a 3 cu 5 kmos",
            "start": 9297.439,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s y siempre",
            "start": 9304.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pidiendo que los",
            "start": 9307.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "disculpar ya al final ya bueno a ver",
            "start": 9309.319,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "vas se portan se portan bien Entonces en",
            "start": 9313.24,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "un movimiento",
            "start": 9318.16,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "hay gente con distintas maneras de",
            "start": 9322.399,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "pensar unos m\u00e1s responsables",
            "start": 9327.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 9332.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extremistas nunca me han gustado los",
            "start": 9338.6,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "extremistas ni de izquierda ni de",
            "start": 9343.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "derecha porque que",
            "start": 9348.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "siempre se tocan los",
            "start": 9350.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "extremos y suelen ser muy traidores al",
            "start": 9356.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "paso del tiempo los de derecha bueno ya",
            "start": 9360.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ni hablar pero tambi\u00e9n en",
            "start": 9365.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9368.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "izquierda y los",
            "start": 9372.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "infiltrados que esos nunca faltan",
            "start": 9374.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "acuerden",
            "start": 9378.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "los movimientos feministas",
            "start": 9381.24,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "no despu\u00e9s se supo de",
            "start": 9385.279,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que estaban",
            "start": 9390.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "apoyadas algunas feministas que se",
            "start": 9393.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "encapuchado que tra\u00edan sopletes",
            "start": 9396.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este piedras",
            "start": 9400.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "bombas por grupos conservadores",
            "start": 9403.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s",
            "start": 9412.0,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "radicales no",
            "start": 9415.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "radicales",
            "start": 9417.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extremistas Entonces algo as\u00ed",
            "start": 9422.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 9426.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y Qu\u00e9",
            "start": 9428.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 9430.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Porque si hubo polic\u00edas",
            "start": 9432.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "heridos pregunt\u00e9 en la",
            "start": 9435.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana enfrentamiento entre maestros y",
            "start": 9438.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se llama la",
            "start": 9442.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "raya la",
            "start": 9444.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comunidad que est\u00e1 cerca",
            "start": 9446.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de del Aeropuerto",
            "start": 9448.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh que si",
            "start": 9453.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "eh hab\u00edan heridos Y s\u00ed hay un herido",
            "start": 9456.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "afortunadamente me dice el gobernador",
            "start": 9460.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 9463.52,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "grabe hay varios pero digo uno de bala",
            "start": 9465.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Afortunadamente no no grave porque eso y",
            "start": 9471.6,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ese es otro asunto que tambi\u00e9n",
            "start": 9476.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 9479.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "quiero dejar de",
            "start": 9481.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "manifiesto a mis",
            "start": 9483.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adversarios de la",
            "start": 9487.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "izquierda que no estaban de acuerdo con",
            "start": 9490.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nosotros los que llamaban a no",
            "start": 9492.84,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "votar porque sosten\u00edan que \u00e9ramos mismo",
            "start": 9496.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh les gustar\u00eda",
            "start": 9501.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mucho desde luego a los conservadores",
            "start": 9504.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pero tambi\u00e9n en ciertos",
            "start": 9508.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sectores de",
            "start": 9512.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9514.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9516.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "izquierda radical entre",
            "start": 9518.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comillas le gustar\u00eda",
            "start": 9522.479,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "mucho que hubiese represi\u00f3n",
            "start": 9524.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 9532.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "reprimamos Porque as\u00ed",
            "start": 9536.479,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "podr\u00edan decir ah\u00ed",
            "start": 9540.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1 es lo",
            "start": 9544.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "mismo entonces hay que cuidar todo",
            "start": 9548.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eso y esto lo digo para que se escuche",
            "start": 9551.56,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "en todos lados que dirigentes tengan",
            "start": 9557.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cuidado que las autoridades tengan mucho",
            "start": 9560.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cuidado que no caigan en la trampa de la",
            "start": 9565.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "violencia que no caigan en la",
            "start": 9569.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n que no se reprima a",
            "start": 9571.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nadie usa la fuerza el que no tiene la",
            "start": 9579.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n y garantizar la",
            "start": 9586.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 9590.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque eso es",
            "start": 9593.319,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "democracia No puede haber democracia sin",
            "start": 9596.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "libertades pero si tener",
            "start": 9606.24,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "cuidado vamos muy bien requete",
            "start": 9611.12,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "bien M\u00e9xico es un ejemplo",
            "start": 9616.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a nivel",
            "start": 9621.279,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 9626.319,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "es algo excepcional bien se",
            "start": 9629.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dec\u00eda en los Memorial memoriales de",
            "start": 9636.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cacan algo",
            "start": 9644.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 9646.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "mientras Por qu\u00e9 no lo",
            "start": 9648.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pones",
            "start": 9650.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque parafraseando es mientras el",
            "start": 9654.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 9658.359,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "exista",
            "start": 9663.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no en tanto permanezca el",
            "start": 9666.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mundo no acabar\u00e1 la fama y la gloria de",
            "start": 9670.12,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ten chitra",
            "start": 9674.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 9684.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "es es un gran pa\u00eds un gran",
            "start": 9686.0,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pueblo en tanto permanezca el",
            "start": 9691.439,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "mundo no acabar\u00e1 la fama y la gloria de",
            "start": 9695.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9699.2,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tenit no lo",
            "start": 9702.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "olvidemos nunca y hay que sentirnos muy",
            "start": 9705.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "orgullosos movimiento de",
            "start": 9708.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n significa",
            "start": 9710.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 9715.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "exaltar la grandeza",
            "start": 9717.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cultural de nuestro",
            "start": 9719.72,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la herencia de las culturas de las",
            "start": 9723.04,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "grandes civilizaciones que florecieron",
            "start": 9728.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9731.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se mantiene la reuni\u00f3n de la",
            "start": 9735.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima semana con la Ah s\u00ed c\u00f3mo no S\u00ed",
            "start": 9737.479,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "s pero yo creo que ellos van a hacer su",
            "start": 9742.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9746.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n y",
            "start": 9750.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 9753.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay que hacer tambi\u00e9n",
            "start": 9756.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "valer la frase",
            "start": 9761.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la vida p\u00fablica tiene que ser cada",
            "start": 9763.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s p\u00fablica",
            "start": 9766.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "s las vamos a tener por",
            "start": 9775.16,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "cuestiones preventivas porque",
            "start": 9779.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hay bastante provocaci\u00f3n No no bastante",
            "start": 9785.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 9788.52,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "exagerando Hay alg\u00fan enojo y hay algunos",
            "start": 9791.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "provocadores son",
            "start": 9795.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "adems",
            "start": 9798.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 9799.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este primarios muy muy",
            "start": 9802.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "obvios pero de todas",
            "start": 9808.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "maneras hay que actuar con prudencia las",
            "start": 9811.72,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "3p j\u00f3venes acu\u00e9rdense en la",
            "start": 9816.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 9821.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presencia",
            "start": 9824.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "paciencia y prudencia",
            "start": 9826.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "presencia paciencia y",
            "start": 9830.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "prudencia y las",
            "start": 9834.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 9839.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cabeza",
            "start": 9841.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n y",
            "start": 9844.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter Pero vamos a seguir y Bueno",
            "start": 9848.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "finalmente se\u00f1or presidente preguntarles",
            "start": 9851.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sobre su llamada de ayer con Jo biden",
            "start": 9853.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que",
            "start": 9856.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "platicaron t\u00e9rmin llegaron por ah\u00ed",
            "start": 9857.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "circul\u00f3 este un documento de la Casa",
            "start": 9860.84,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Blanca que pues lo felicit\u00f3 por la por",
            "start": 9862.399,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo en",
            "start": 9864.279,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero s\u00ed que nos podr\u00eda bondar m\u00e1s",
            "start": 9865.439,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "sobre este aspecto y tambi\u00e9n ya",
            "start": 9867.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "siguiendo en el tema internacional Bueno",
            "start": 9869.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de lo de biden si nos podr\u00eda",
            "start": 9871.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "comentar",
            "start": 9873.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "referente a precisamente a los",
            "start": 9875.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "pendientes internacionales que podr\u00eda",
            "start": 9877.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "este de alguna manera pues",
            "start": 9879.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh es es Es no estoy buscando la palabra",
            "start": 9882.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "correcta eh C\u00f3mo podr\u00eda probarlos con la",
            "start": 9886.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con la futura bueno con Claudia sham eh",
            "start": 9889.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Por ejemplo en el caso de Ecuador no",
            "start": 9893.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "cree usted que antes de finalizar su su",
            "start": 9895.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mandato se pueda arreglar esta este pues",
            "start": 9897.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este desencuentro entre ambas naciones",
            "start": 9900.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda todo muchas",
            "start": 9903.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "gracias de qu\u00e9 en qu\u00e9 pa\u00eds Ecuador",
            "start": 9905.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Ah",
            "start": 9908.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 en Corte",
            "start": 9910.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Internacional y ya Nosotros hemos fijado",
            "start": 9913.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestra postura",
            "start": 9917.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "vamos a esperar la",
            "start": 9919.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n de la",
            "start": 9921.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "corte Ojal\u00e1 y antes de que termine mi",
            "start": 9923.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mandato haya una",
            "start": 9927.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n de la",
            "start": 9930.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 9932.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 9935.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pues en el pr\u00f3ximo",
            "start": 9936.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gobierno pero",
            "start": 9941.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a restablecer",
            "start": 9943.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "relaciones hasta",
            "start": 9946.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9949.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "haya una resoluci\u00f3n de la Corte de",
            "start": 9952.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Justicia",
            "start": 9956.64,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 9960.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Ah platicamos ayer por tel\u00e9fono con el",
            "start": 9962.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9965.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "biden como siempre siempre muy",
            "start": 9967.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "respetuoso muy",
            "start": 9971.04,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "amable hablamos de muchos temas tengo",
            "start": 9977.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entendido que la Casa",
            "start": 9981.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Blanca el resumen de la",
            "start": 9983.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n pero",
            "start": 9986.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9988.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pones el de la Casa Blanca pero a ver si",
            "start": 9991.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "si hay traducci\u00f3n",
            "start": 9997.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque pues lo que ellos",
            "start": 9999.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "informaron fue lo",
            "start": 10003.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que se trat\u00f3 en esencia",
            "start": 10005.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n relaciones exteriores de",
            "start": 10009.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico dio a conocer tambi\u00e9n",
            "start": 10013.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "no un comunicado parecido fue una muy",
            "start": 10016.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "buena eh",
            "start": 10020.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n",
            "start": 10027.24,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "hay dos temas",
            "start": 10030.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "voy a a",
            "start": 10039.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "informarles Voy avanzando uno",
            "start": 10047.68,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "relacionado con medidas",
            "start": 10051.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 10056.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tomando Aunque falta todo el",
            "start": 10058.56,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "procedimiento legal acerca del asilo que",
            "start": 10062.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eso corresponde al gobierno",
            "start": 10066.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de Estados",
            "start": 10069.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Unidos el asilo para",
            "start": 10073.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 10078.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "desean llegar y",
            "start": 10081.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "vivir y",
            "start": 10086.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajar honradamente y salir adelante",
            "start": 10089.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos entonces son medidas",
            "start": 10092.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n tomando",
            "start": 10096.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y lo otro que es lo que a m\u00ed",
            "start": 10099.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 10103.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 10105.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "gust\u00f3 es que me inform\u00f3",
            "start": 10108.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 10112.52,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n para crear tres nuevos",
            "start": 10114.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "puentes",
            "start": 10120.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fronterizos",
            "start": 10123.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en los l\u00edmites de nuestro",
            "start": 10125.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 10129.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tres nuevos puentes",
            "start": 10131.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fronterizos en Texas ahora les vamos a",
            "start": 10135.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "decir d\u00f3nde Esto va a ayudar mucho al",
            "start": 10139.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico y comercial de toda",
            "start": 10143.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10146.24,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n lo puedes leer",
            "start": 10154.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "este el comunicado que emiti\u00f3 ayer la",
            "start": 10159.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Casa Blanca 4 de junio la traducci\u00f3n",
            "start": 10161.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "simple porque no este es el presidente",
            "start": 10164.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Jo biden llam\u00f3 al presidente de de",
            "start": 10166.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador para",
            "start": 10168.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "felicitarlo a \u00e9l y al pueblo mexicano",
            "start": 10171.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por su proceso electoral libre y justo",
            "start": 10173.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que result\u00f3 en la hist\u00f3rica elecci\u00f3n de",
            "start": 10176.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la presidenta electa Claudia sh",
            "start": 10178.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "agradeci\u00f3 al presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 10181.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por la asociaci\u00f3n s\u00f3lida y constructiva",
            "start": 10183.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que han construido para mejorar nuestra",
            "start": 10186.16,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "nuestra cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica bilateral",
            "start": 10188.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "gestionar la migraci\u00f3n en nuestra",
            "start": 10191.239,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "frontera compartida y promover la",
            "start": 10193.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "seguridad y prosperidad regionales el",
            "start": 10195.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presidente biden inform\u00f3 al presidente",
            "start": 10197.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador que ha aprobado tres",
            "start": 10199.72,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "nuevos permisos presidenciales para",
            "start": 10201.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "proyectos de puentes internacionales en",
            "start": 10203.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Texas que beneficiar\u00e1n a las comunidades",
            "start": 10205.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "locales y fortalecer\u00e1n la relaci\u00f3n",
            "start": 10208.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica entre Estados Unidos y M\u00e9xico",
            "start": 10210.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "mediante la construcci\u00f3n de",
            "start": 10212.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "infraestructura que promueva mayores",
            "start": 10214.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "viajes comerciales o mayor intercamb",
            "start": 10216.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "comercial los dos l\u00edderes se",
            "start": 10218.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "comprometieron a mantener su fuerte",
            "start": 10221.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n hasta la finalizaci\u00f3n del",
            "start": 10222.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mandato del presidente L\u00f3pez Obrador y a",
            "start": 10224.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "garantizar una relaci\u00f3n bilateral",
            "start": 10227.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "estable productiva durante la transici\u00f3n",
            "start": 10229.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a la administraci\u00f3n del presidente",
            "start": 10232.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "electo bueno de la presidenta electa",
            "start": 10234.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Claudia sh eso",
            "start": 10236.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es los",
            "start": 10238.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "puentes ahora vamos a dar la informaci\u00f3n",
            "start": 10242.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "uno es en Coahuila",
            "start": 10246.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "creo que Piedras",
            "start": 10249.68,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Negras ahora lo vemos otro es en Nuevo",
            "start": 10253.84,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "Laredo y otro en",
            "start": 10260.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Matamoros all\u00e1 en tu tu",
            "start": 10267.239,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "estado tamaulipa A",
            "start": 10271.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ver Nuevo Laredo",
            "start": 10275.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed Puerto verde entre Piedras Negras y y",
            "start": 10285.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Paz",
            "start": 10289.2,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "Texas y un nuevo cruce flor de mayo",
            "start": 10292.12,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "entre Matamoros y bosos",
            "start": 10296.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Texas O sea dos de Tamaulipas y uno",
            "start": 10300.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "nuevo lareo acu\u00e9rdense que",
            "start": 10306.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Laredo estamos construyendo la",
            "start": 10309.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "aduana",
            "start": 10313.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y la vamos a inaugurar antes de",
            "start": 10315.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10319.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "concluya nuestro mandato es",
            "start": 10320.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "septiembre y aparte de estos tres",
            "start": 10324.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "puentes ya nosotros estamos por terminar",
            "start": 10327.239,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "los ingenieros",
            "start": 10330.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "militares el lotay",
            "start": 10333.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "2 en Tijuana",
            "start": 10335.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "incluso ya les",
            "start": 10341.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ganamos a",
            "start": 10343.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestros vecinos",
            "start": 10345.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hermanos del otro lado porque les",
            "start": 10349.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "corresponde a ellos hacer lo",
            "start": 10352.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mismo y ellos",
            "start": 10354.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10358.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no terminan pero ya va a ser",
            "start": 10360.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "un avance vamos a",
            "start": 10364.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "inaugurar ya ese paso o t dos y estamos",
            "start": 10367.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "llegando a",
            "start": 10371.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "arreglos para facilitar esto para la",
            "start": 10373.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gente de",
            "start": 10377.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Tijuana que viaja y que tarda mucho en",
            "start": 10378.359,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "pasar que se llenan los puentes",
            "start": 10383.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "eh estamos llegando a un arreglo para",
            "start": 10387.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que este aunque no",
            "start": 10390.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "est\u00e9 terminado del otro lado ya se pueda",
            "start": 10393.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "usar",
            "start": 10397.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la nueva Garita el nuevo paso de",
            "start": 10399.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "otos porque ese si va a",
            "start": 10403.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estar terminado en",
            "start": 10407.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "septiembre entonces hablamos con el",
            "start": 10410.08,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "presidente muy respetuoso",
            "start": 10414.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "y van bien las",
            "start": 10418.479,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "cosas Este viernes va a haber una",
            "start": 10422.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n en Washington",
            "start": 10426.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para ver",
            "start": 10429.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "proyectos entre empresarios",
            "start": 10432.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mexicanos y",
            "start": 10435.479,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "estadounidenses y van a",
            "start": 10440.479,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "asistir la secretaria de relaciones",
            "start": 10444.08,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "exteriores va el almirante",
            "start": 10448.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Ojeda y se va a tratar",
            "start": 10454.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tamb el",
            "start": 10458.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tema de",
            "start": 10461.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 10464.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 10466.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10467.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nuestra Rep\u00fablica vecina nuestro hermano",
            "start": 10470.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 10474.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Guatemala fue el esto es",
            "start": 10480.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "viernes y son muy buenas las relaciones",
            "start": 10485.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "bueno el incremento de las deportaciones",
            "start": 10492.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "como consecuencia no ponen aprietos a a",
            "start": 10495.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de este lado de la frontera no no",
            "start": 10499.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "porque nosotros",
            "start": 10503.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh venimos",
            "start": 10506.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ayudando",
            "start": 10509.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y se tiene muy buenas",
            "start": 10510.6,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "relaciones con gobiernos",
            "start": 10513.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10523.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no han",
            "start": 10525.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "logrado sobre todo porque no ha habido",
            "start": 10528.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la voluntad lo",
            "start": 10531.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "digo cari\u00f1osamente de parte del gobierno",
            "start": 10534.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de Estados",
            "start": 10537.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Unidos de que se llegue a un buen",
            "start": 10539.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "arreglo con",
            "start": 10543.439,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Cuba por",
            "start": 10545.16,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ejemplo y ese buen arreglo con Cuba",
            "start": 10547.239,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "significa quitar el",
            "start": 10551.239,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bloqueo",
            "start": 10554.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 10559.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "entonces pues",
            "start": 10562.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eso afecta desde luego la econom\u00eda el",
            "start": 10565.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "bienestar en",
            "start": 10569.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Cuba y eso",
            "start": 10572.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "lleva a que se incremente",
            "start": 10574.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10579.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n entonces en tanto no hay ese",
            "start": 10581.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "arreglo nosotros",
            "start": 10585.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ayudamos incluso hay una",
            "start": 10588.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "actitud",
            "start": 10593.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "muy conciliadora del gobierno de",
            "start": 10594.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Cuba sin",
            "start": 10601.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "embargo respetuosamente",
            "start": 10606.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 10608.92,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "digo los",
            "start": 10612.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos de Estados",
            "start": 10613.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Unidos est\u00e1n",
            "start": 10618.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "anclados en el",
            "start": 10622.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 10628.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero desde hace mucho",
            "start": 10632.359,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tiempo est\u00e1n aplicando una pol\u00edtica que",
            "start": 10636.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "no corresponde a la nueva",
            "start": 10639.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 10644.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10646.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Usan el asunto de",
            "start": 10648.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Cuba Bueno el asunto",
            "start": 10652.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "migratorio con",
            "start": 10656.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos",
            "start": 10658.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos electorales sacan raja a veces",
            "start": 10659.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 10665.319,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "dinero los",
            "start": 10666.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "legisladores por mantener",
            "start": 10669.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "posturas que en vez de ayudar a resolver",
            "start": 10675.2,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "problemas los complican y no solo eso",
            "start": 10681.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "hacen sufrir a la",
            "start": 10686.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "gente qu\u00e9 culpa tiene el pueblo",
            "start": 10688.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "cubano de las",
            "start": 10692.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas de los dirigentes",
            "start": 10695.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Por",
            "start": 10704.8,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 10705.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh se va a hacer sufrir a un",
            "start": 10708.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pueblo Cu\u00e1l es el derecho que se",
            "start": 10711.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tiene es una",
            "start": 10715.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n flagrante a derechos",
            "start": 10718.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "humanos c\u00f3mo me vas a",
            "start": 10722.08,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "bloquear y no me va a permitir acceso a",
            "start": 10725.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "mis",
            "start": 10731.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "alimentos a mis satisfactores",
            "start": 10733.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos nada",
            "start": 10736.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque no te gusta la",
            "start": 10739.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "forma de",
            "start": 10743.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gobierno de mi",
            "start": 10746.319,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y lo que quieres es que yo por",
            "start": 10752.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hambre",
            "start": 10755.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y por",
            "start": 10758.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "necesidad me",
            "start": 10759.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "revele en contra de mi",
            "start": 10762.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gobierno es",
            "start": 10768.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 10773.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "atrasado",
            "start": 10780.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ese discurso esa manera de pensar",
            "start": 10784.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Entonces como hay todav\u00eda eso pues",
            "start": 10792.2,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 10795.64,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "ayudamos lo del",
            "start": 10798.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "asilo y en otros",
            "start": 10806.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "casos a M\u00e9xico M\u00e9xico los va a regresar",
            "start": 10811.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "a sus",
            "start": 10814.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pa\u00edses es que",
            "start": 10815.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Estamos buscando que lleguen a un",
            "start": 10818.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acuerdo para que si ellos toman una",
            "start": 10821.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de deportar lo hagan",
            "start": 10823.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "directo y estamos ayudando para que se",
            "start": 10831.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "llegue a ese",
            "start": 10834.0,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "acuerdo por",
            "start": 10837.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 llegan a M\u00e9xico y luego nosotros no",
            "start": 10842.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tenemos problema",
            "start": 10846.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nosotros los tratamos muy bien a los",
            "start": 10848.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "migrantes a",
            "start": 10850.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 10854.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero por",
            "start": 10857.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 10859.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "triangular Por qu\u00e9 no el",
            "start": 10864.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 10867.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "directo y as\u00ed en otros casos de todas",
            "start": 10870.239,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "formas nosotros cooperamos y ayudamos",
            "start": 10874.319,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 10878.64,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "baid",
            "start": 10882.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y yo creo que no estaba completo el",
            "start": 10885.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comunicado",
            "start": 10888.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pero hablamos mucho de Guatemala y",
            "start": 10890.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hablamos mucho del",
            "start": 10894.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "apoyo a Centroam\u00e9rica al Caribe a toda",
            "start": 10897.0,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina atendiendo las causas",
            "start": 10901.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y \u00e9l est\u00e1",
            "start": 10909.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "consciente",
            "start": 10911.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10915.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pues hay elecciones en Estados",
            "start": 10917.04,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "Unidos no sienten ustedes que ya Ahora",
            "start": 10921.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "hay un ambiente",
            "start": 10927.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "distinto no despu\u00e9s de que pasaron las",
            "start": 10929.76,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "elecciones O sea ya empez\u00f3 este este a",
            "start": 10933.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed ya a bajar el calor ya o sea es que",
            "start": 10938.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 10941.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10942.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh S\u00ed digo todav\u00eda hay",
            "start": 10945.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pero pero no es que todo era",
            "start": 10950.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 10954.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "es eso en todo el mundo eh en todo el",
            "start": 10956.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "mundo hay elecciones y",
            "start": 10961.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 10966.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "encienden las",
            "start": 10972.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pasiones Pero hay por eso el caso Con",
            "start": 10974.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "mucho respeto no a la se\u00f1ora Denis y",
            "start": 10978.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "otros me llam\u00f3 la atenci\u00f3n y me dio",
            "start": 10982.96,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "risa este Pedro ferr dice me fui a",
            "start": 10986.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dormir y me levant\u00e9",
            "start": 10993.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 10998.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pens\u00e9 que hab\u00eda sido una",
            "start": 10999.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pesadilla pero cuando",
            "start": 11003.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11006.18,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "despert\u00e9 era",
            "start": 11007.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "real era real S\u00ed entonces",
            "start": 11011.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 11016.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Y yo lo digo",
            "start": 11019.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "sinceramente Quienes m\u00e1s",
            "start": 11023.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "me me preocupan",
            "start": 11025.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "es gente buena de clase",
            "start": 11029.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "media",
            "start": 11033.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11034.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh es muy",
            "start": 11037.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "susceptible o sea",
            "start": 11040.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "porque por eso estos son unos",
            "start": 11042.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ingratos y son muy responsables me",
            "start": 11047.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "refiero a los de arriba y a los que",
            "start": 11050.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "difunden mentiras y",
            "start": 11053.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "manipulan porque la gente es buena la",
            "start": 11056.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "gente del pueblo de cualquier clase",
            "start": 11059.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 11064.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entonces pues todos",
            "start": 11065.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tenemos nuestros defectos o",
            "start": 11068.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "deformaciones todos no somos",
            "start": 11070.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "perfectos",
            "start": 11074.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 11077.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "como si nos",
            "start": 11079.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "estudiaran",
            "start": 11083.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "como si se tratara de psicolog\u00eda",
            "start": 11085.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "social entonces",
            "start": 11088.88,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9 es lo",
            "start": 11093.68,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "que nos gusta nos estimula y ah\u00ed",
            "start": 11096.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 11107.319,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "eh narcopresidente No s\u00ed si fue a ver a",
            "start": 11109.16,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "la finada mam\u00e1",
            "start": 11115.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de este Guzm\u00e1n Loera ah\u00ed est\u00e1 la foto",
            "start": 11119.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "saludando",
            "start": 11125.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "S\u00ed ah\u00ed",
            "start": 11127.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 y luego",
            "start": 11130.2,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "este Anabel no",
            "start": 11133.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "e si fue 14",
            "start": 11140.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "veces a Sinaloa a badirahuato",
            "start": 11143.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "por fui tanto tiempo voy a seguir yendo",
            "start": 11148.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "espero porque estamos construyendo un",
            "start": 11152.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 11154.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo por la",
            "start": 11157.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sierra",
            "start": 11160.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hicimos",
            "start": 11162.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "caminos en toda esa regi\u00f3n y aplicamos",
            "start": 11166.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el programa sembrando",
            "start": 11170.439,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "vida y mucho apoyo",
            "start": 11173.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "contrarrestar",
            "start": 11183.2,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 11185.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "empleo con programas de",
            "start": 11187.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bienestar con atenci\u00f3n a los",
            "start": 11190.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes el que",
            "start": 11194.399,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "optaran por las conductas",
            "start": 11198.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "antisociales entonces",
            "start": 11203.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "van a encontrar en la Sierra de Durango",
            "start": 11207.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y en la sierra de",
            "start": 11211.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Sinaloa y en la sierra de Chihuahua el",
            "start": 11214.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "programa sembrando",
            "start": 11217.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vida en",
            "start": 11222.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ejidos en las",
            "start": 11225.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "comunidades y construimos el camino de",
            "start": 11228.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "badirahuato a",
            "start": 11233.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "y Calvo Chihuahua va irato",
            "start": 11237.84,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Sinaloa a Guadalupe y Calvo",
            "start": 11241.76,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "Chihuahua y por eso fui tampoco 14 veces",
            "start": 11246.64,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pero s creo que como",
            "start": 11252.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cinco ya sembrando",
            "start": 11256.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "vida digo no solo al",
            "start": 11259.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 11261.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "camino tres veces a ver el camino ya",
            "start": 11265.12,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 terminado y fui tambi\u00e9n a",
            "start": 11269.479,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "tamasula Durango varias veces que est\u00e1",
            "start": 11276.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s de",
            "start": 11279.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n que pertenece a Durango y es un",
            "start": 11281.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 11286.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo que ya se inaugur\u00f3 de",
            "start": 11288.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Tamazula a",
            "start": 11292.279,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "canelas Durango",
            "start": 11294.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y antes de que yo termine voyar un",
            "start": 11299.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 11303.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo de San Ignacio a",
            "start": 11306.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tayoltita",
            "start": 11310.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "San",
            "start": 11311.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Ignacio Sinaloa a tayoltita",
            "start": 11313.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Durango",
            "start": 11316.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "saben Cu\u00e1ntas",
            "start": 11318.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "horas hacen",
            "start": 11322.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todav\u00eda los de tayoltita",
            "start": 11324.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para ir a la",
            "start": 11328.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "capital",
            "start": 11330.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Durango",
            "start": 11332.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se 8",
            "start": 11335.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "horas de 6 a 8 horas bueno es que yo",
            "start": 11337.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "viv\u00ed todo eso porque yo recorr\u00ed todo el",
            "start": 11340.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds conozco tengo esa gran dicha todo",
            "start": 11345.2,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y me acuerdo que en un viaje dec",
            "start": 11348.84,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la gente y por qu\u00e9 no",
            "start": 11354.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de en vez de ir hasta",
            "start": 11358.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Durango les queda m\u00e1s cerca",
            "start": 11361.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Sinaloa y muchas",
            "start": 11365.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "historias pero siempre me qued\u00e9 con",
            "start": 11369.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eso es m\u00e1s f\u00e1cil",
            "start": 11372.399,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "acercarlos a San Ignacio y de San",
            "start": 11376.2,
            "duration": 11.119
        },
        {
            "text": "Ignacio a Mazatl\u00e1n o a Culiac\u00e1n",
            "start": 11380.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Entonces haban dos versiones una no no",
            "start": 11387.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "queremos por la cuesti\u00f3n del",
            "start": 11390.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico y la otra que no quer\u00edan",
            "start": 11392.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "los comerciantes de tayoltita",
            "start": 11397.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque les significaba",
            "start": 11401.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "competencia",
            "start": 11405.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Bueno una vez me encontr\u00e9 al",
            "start": 11407.399,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "hijo",
            "start": 11412.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de El chino",
            "start": 11415.319,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "ley de Sinaloa",
            "start": 11419.439,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "al ya",
            "start": 11424.399,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3 uno es una familia que eh es",
            "start": 11427.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ejemplar uno de ellos fue embajador en",
            "start": 11432.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "China otro un comerciante muy especial",
            "start": 11434.439,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "otro un constructor hay por ah\u00ed un nieto",
            "start": 11438.96,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "tod entonces pero un hijo del Antiguo H",
            "start": 11442.279,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 11448.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pap\u00e1",
            "start": 11450.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 11453.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aeropuerto todav\u00eda no era yo",
            "start": 11454.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "presidente y conoce",
            "start": 11458.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todo son 18",
            "start": 11461.64,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "municipios este ah y todo M\u00e9xico y",
            "start": 11465.0,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "contita como no es simas municipio la",
            "start": 11471.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cabecera municipal",
            "start": 11475.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se queda as\u00ed digo pero por qu\u00e9 me",
            "start": 11477.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "preguntas Ah porque ah\u00ed se fue a",
            "start": 11480.279,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "refugiar mi pap\u00e1 cuando la persecuci\u00f3n a",
            "start": 11484.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "la comunidad",
            "start": 11489.399,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "china es que t es un pueblo",
            "start": 11493.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "minero important\u00edsimo all\u00ed estuvieron",
            "start": 11498.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ingleses Ahora hay canadienses todav\u00eda",
            "start": 11501.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no este terminan",
            "start": 11504.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de extraer",
            "start": 11507.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "oro de las minas pero",
            "start": 11510.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "apartado",
            "start": 11514.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "completamente y este y ahora deben de",
            "start": 11516.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estar contentas toda la",
            "start": 11519.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "familia por el camino no s\u00e9 si los",
            "start": 11521.2,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "comerciantes Pero yo creo que s\u00ed",
            "start": 11525.439,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "este porque les va a ayudar mucho en vez",
            "start": 11529.239,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "de esas 6 horas van a ser tres a m\u00e1s",
            "start": 11532.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eso lo mismo de",
            "start": 11539.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Tamazula que pertenece a Durango",
            "start": 11542.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pero Tamazula Durango deben de ser 10",
            "start": 11546.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "horas y",
            "start": 11550.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Tamazula a",
            "start": 11552.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n es una hora y",
            "start": 11556.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "media",
            "start": 11561.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y Por qu\u00e9 es importante de Tamazula pues",
            "start": 11563.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 11569.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 en Tamazula Durango el primer",
            "start": 11570.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 11573.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Guadalupe",
            "start": 11576.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Victoria pero ya v\u00e1monos no",
            "start": 11580.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "aay sin lista l bueno Que la pasen",
            "start": 11588.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "bien al",
            "start": 11596.12,
            "duration": 3.96
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al se n am Buenos d\u00edas \u00e1o tristes porque tenemos una mala noticia falleci\u00f3 nuestra hermana compa\u00f1era Rosalinda L\u00f3pez Hern\u00e1ndez ella trabaj\u00f3 aqu\u00ed con nosotros ven\u00eda luchando desde hace muchos a\u00f1os en Tabasco pareja compa\u00f1era de el gobernador rutilo Escand\u00f3n hermana de Ad\u00e1n austo L\u00f3pez Hern\u00e1ndez y eh gan\u00f3 el domingo la senadur\u00eda en Tabasco gan\u00f3 con mucho margen con mucha ventaja porque ella su familia son gentes muy queridos en Tabasco que descanse en paz rosal pues as\u00ed iniciamos la ma\u00f1anera de hoy Vamos a continuar informando sobre eh el avance del programa de salud p\u00fablica el IMS bienestar y tenemos comunicaci\u00f3n con gobernadoras con gobernadores de estados del el centro del pa\u00eds ayer nos comunicamos por este medio con gobernadoras gobernadores del sureste hoy lo vamos a haer con las autoridades del centro del pa\u00eds y ma\u00f1ana con gobernadoras gobernadores del Norte que ya est\u00e1n eh entregando los fondos a los comit\u00e9s de salud para tener en buen estado los centros de salud las unidades m\u00e9dicas y seguimos trabajando para reunir los m\u00e9dicos que no falten los medicamentos terminar los hospitales que podamos dejar un sistema de salud p\u00fablica como lo merece nuestro pueblo sobre todo los que no tienen seguridad social que es la mitad de los mexicanos Este es un sistema de salud p\u00fablica universal es para todos y gratuito No se reduce a un cuadro bsico de medicamentos son todos los medicamentos que requiera un paciente todos los estudios todas las intervenciones ya en los hospitales de Tercer nivel en los institutos de cardiolog\u00eda cancerolog\u00eda y otros institutos en la Ciudad de M\u00e9xico la atenci\u00f3n es gratuita Y as\u00ed va a ser en los 11000 centros de salud del pa\u00eds del INS bienestar y en los m\u00e1s de 600 hospitales en esto vamos avanzando y le damos la palabra al doctor alcoser luego Zoe va a informarnos vamos a escuchar a las gobernadoras a los gobernadores y al final vamos a hacer un informe se va a dar un informe sobre los resultados del prep que se cerr\u00f3 ayer y van a decir y por qu\u00e9 en la ma\u00f1anera se da a conocer el resultado del prep bueno Porque necesitamos informar garantizar el derecho a la informaci\u00f3n que es una de las cosas que se tienen que revisar hacia delante los medios de informaci\u00f3n Aunque parezca contradictorio parad\u00f3jico no informan hace falta informaci\u00f3n y mucha gente ve la ma\u00f1anera no porque simpatice como nosotros o porque sea eh Muy eh militante de la transformaci\u00f3n sino Sencillamente Porque aqu\u00ed se dan a conocer cosas que no se difunden en otros medios solo por eso o porque se difunden de manera parcial Son noticias de un minuto Entonces si la gente ve las ma\u00f1aneras para enterarse de muchas cosas En qu\u00e9 medio dan a conocer el precio de los alimentos del precio del gas el precio de las gasolinas que eso no es noticia no le importa eso a la gente si es la econom\u00eda familiar la econom\u00eda popular pero no hay nada los conductores de noticias m\u00e1s afamados los que ganan m\u00e1s dinero much\u00edsimo dinero hay 10 conductores que ganan en promedio 30 veces m\u00e1s que lo que gana el presidente y no es que yo est\u00e9 de celoso envidioso porque yo me atengo a lo que dec\u00eda San Francisco necesito poco y lo poco que necesito lo necesito poco pero esas 10 figuras del periodismo Y eso Aplica para cualquier pa\u00eds del mundo que ganan en promedio 3 millones 4 millones al mes informan de lo que a la gente le importa no esos est\u00e1n ah\u00ed para cumplir otra funci\u00f3n para proteger intereses creados para tratar de influir y formar la llamada opini\u00f3n general o la opini\u00f3n p\u00fablica y manipular de actuar como Guardianes de los potentados esa es su funci\u00f3n por eso les pagan much\u00edsimo entonces esa es la explicaci\u00f3n del por informa ma\u00f1aneras no estemos pensando que si se tienen programas de radio de la cadena f\u00f3rmula o los programas de Televisa o de Azteca o de imagen ya los de Chihuahua saben este sobre las elecciones en Chihuahua Pues no mucho menos el de Yucat\u00e1n sabe lo que pas\u00f3 en Chihuahua tiene una idea general pero en el mismo estado Qui\u00e9n gan\u00f3 no se sabe ustedes creen que eh los mexicanos hago la pregunta a todos saben que gan\u00f3 Morena en Nuevo Le\u00f3n La senadur\u00eda y que con todo respeto y mi afecto qued\u00f3 en tercer lugar Luis Donaldo Colosio En tercer lugar de Nuevo Le\u00f3n Cu\u00e1ntos lo saben y est\u00e1 el prep porque no es que se oculte la inform el prep es eso es dar los resultados pero cu\u00e1ntos consultan el prep y Por qu\u00e9 es importante la informaci\u00f3n porque un pueblo informado es un pueblo consciente un pueblo politizado responsable En qu\u00e9 se apoyan los manipuladores en la desinformaci\u00f3n Por qu\u00e9 surgen los rumores por falta de informaci\u00f3n por eso es importante este ejercicio este di\u00e1logo circular para estar informando informando informando antes se dec\u00eda la informaci\u00f3n es poder y es distinta la informaci\u00f3n a la orientaci\u00f3n a la concientizaci\u00f3n es distinto lo mejor si se habla de informar orientar concientizar en una democracia es informal no orientar no concientizar informar y ya con la informaci\u00f3n el ciudadano libre decide pero se requiere garantizar el derecho a la informaci\u00f3n vamos con doctora alc con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes en seguimiento al programa tan importante que desde ayer empezamos de la cl\u00ednica es nuestra hoy se continuar\u00e1 con la comunicaci\u00f3n de ocho gobernadores y gobernadoras de Ciudad de M\u00e9xico de Colima del Estado de M\u00e9xico de Hidalgo Morelos Nayarit pu la tlascala esto lo va a coordinar el maestro Zoe Robledo Por favor muchas gracias muchas gracias Jes\u00fas Muchas gracias muy buenos d\u00edas presidente secretarias secretarios secretarias eh secretario a todas y a todos hoy nos vamos a conectar con ocho estados como se ha se\u00f1alado eh la Ciudad de M\u00e9xico el estado de M\u00e9xico Morelos Puebla tlascala Hidalgo y tambi\u00e9n dos estados del Pac\u00edfico dos de los que primero entraron a bienestar que son Colima y Nayarit ya est\u00e1n los enlaces con los gobernadores gobernadoras el jefe de gobierno tambi\u00e9n con los secretarios y secretarias de salud los coordinadores estatales los integrantes de la comisi\u00f3n presidencial y lo m\u00e1s importante los integrantes de Los comit\u00e9s entonces empezamos con la Ciudad de M\u00e9xico el centro de salud t3 de Jos\u00e9 Mar\u00eda Rodr\u00edguez all\u00ed en la alcald\u00eda cuautemoc con el jefe de gobierno Mart\u00ed batres est\u00e1 el comisionado presidencial la doctora celid Duque Molina el coordinador de bienestar Jos\u00e9 Avalos bracho y la secretaria de salud Olivia L\u00f3pez Arellano adem\u00e1s de Stefan correa de la secretar\u00eda de bienestar adelante por favor muchas gracias Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Buenos d\u00edas Jorge maestro zoer Robledo aqu\u00ed estamos en efecto con todo el equipo de salud y de bienestar estamos en el centro de salud Jos\u00e9 Mar\u00eda Rodr\u00edguez est\u00e1 ubicado en la Colonia Asturias de la alcald\u00eda cuautemoc aqu\u00ed est\u00e1 la comunidad y tambi\u00e9n est\u00e1 el comit\u00e9 que fue elegido en estas asambleas donde se presentaron usuarios voluntarios vecinas vecinos con la finalidad de conformar y darle vida al programa la cl\u00ednica es nuestra se eligi\u00f3 as\u00ed una presidencia una secretar\u00eda t\u00e9cnica una tesorer\u00eda cinco vocal\u00edas y un aval ciudadano en la Ciudad de M\u00e9xico se instalaron as\u00ed 212 comit\u00e9s 71 en centros de salud de un consultorio que est\u00e1n recibiendo 400 en promedio 14 de dos consultorios que reciben en promedio 600000 pesos 47 en centros de salud que tienen de tres a cinco consultorios que reciben en promedio 8000 pesos y tambi\u00e9n 79 en centros de seis consultorios o m\u00e1s que reciben un mill\u00f3n de pesos hay uno un centro de salud con servicios ampliados que recibir\u00e1 [M\u00fasica] 1,200000 pesos a estos comit\u00e9s se les est\u00e1 entregando aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico un total de 154 millones de pesos para infraestructura equipo m\u00e9dico y mobiliario esto lo va a decidir precisamente la comunidad a trav\u00e9s de estos comit\u00e9s con el programa la cl\u00ednica es nuestra se fortalece una visi\u00f3n participativa y un proceso de apropiaci\u00f3n comunitaria de los centros de salud la gente participa y hace suya la cl\u00ednica el centro de salud as\u00ed se afirma tambi\u00e9n la confianza del gobierno en la gente se establece adem\u00e1s un presupuesto anual garantizado para el mejoramiento de de los centros de salud as\u00ed como el Gobierno Federal tiene su presupuesto el gobierno de la ciudad tiene su presupuesto la alcald\u00eda tiene su presupuesto Pues el centro de salud tiene su presupuesto garantizado para su mejoramiento se va a lograr as\u00ed tambi\u00e9n una gran precisi\u00f3n para atender las necesidades de los centros de salud porque cada centro de salud se desgasta de forma diferente algunos les falta mobiliario otros les falta renovar plafones otros les falta equipo m\u00e9dico o mejorar la infraestructura en general pero es la comunidad la que se da cuenta qu\u00e9 es lo que falta en cada centro de salud y a trav\u00e9s de este programa ubica perfectamente bien que hace falta e invierte los recursos p\u00fablicos que va a recibir en lo que haga falta aqu\u00ed en lo que se decida finalmente dir\u00eda que no hay que olvidar que la cl\u00ednica es nuestra forma parte de una pol\u00edtica de salud mucho m\u00e1s amplia por medio de la cual se han recuperado y construido muchos hospitales en el pa\u00eds y en la Ciudad de M\u00e9xico se ha recuperado la gratuidad de los servicios p\u00fablicos de salud que se hab\u00eda perdido con el programa del seguro popular porque se cobraba hab\u00eda copagos de los usuarios de los beneficiarios se consolida as\u00ed tambi\u00e9n la idea de que los usuarios son derechohabientes se consolida el objetivo de darle atenci\u00f3n universal es decir a todas las personas sin excepci\u00f3n todas las personas que no tienen seguridad social laboral son derechohabientes de los centros de salud todo esto es el IMS bienestar y se observa As\u00ed que la salud es un derecho en este caso vamos a proceder a entregar el recurso que corresponde a este comit\u00e9 de la cl\u00ednica es nuestra del centro de salud Jos\u00e9 Mar\u00eda Rodr\u00edguez a la ciudadana Laura Elena osornio Carrillo que es la tesorera del comit\u00e9 de la cl\u00ednica es nuestra son mujeres las tesorer de estos comit\u00e9s le vamos a entregar en este momento 774.000 979 pesos para las mejoras de este centro de salud Jos\u00e9 Mar\u00eda Rodr\u00edguez muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente y muchas felicitaciones por este gran programa y este gran paso Buenos d\u00edas a todas a todos centro de salud Jos\u00e9 Muchas gracias al jefe de gobierno y a todos los integrantes del comit\u00e9 de la cl\u00ednica es nuestra tambi\u00e9n comentar que el d\u00eda de hoy empiezan eh las entregas de las credenciales de los usuarios de bienestar en el caso de la Ciudad de M\u00e9xico 430,000 credenciales Muchas gracias al jefe de gobierno Mart\u00ed eh batres guadarrama y vamos ahora al Estado de M\u00e9xico al seaps de San Mateo Atenco con la la maestra Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez gobernadora del Estado la maestra Berta alcalde integrante de la comisi\u00f3n presidencial en el Estado de M\u00e9xico tambi\u00e9n la doctora Guadalupe Guerrero de Ims bienestar la la doora Macarena Montoya secretaria de salud y aayat Ram\u00edrez de programas de bienestar y desde luego los integrantes de Los comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra del Estado de M\u00e9xico Adelante maestra Delfina la escuchamos S\u00ed gracias Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a todos sus integrantes del gabinete que lo acompa\u00f1an a los medios de comunicaci\u00f3n antes de iniciar Quiero enviar misas sentidas con dolencias ante la p\u00e9rdida lamentable de la compa\u00f1era Rosalinda a su familia y amigos de verdad mis m\u00e1 sentido p\u00e9same nos encontramos en el centro especializado de atenci\u00f3n primaria a la salud efectivamente San Mateo Atenco y Quiero agradecer al personal m\u00e9dico y enfermer\u00edas que nos recibieron tambi\u00e9n Contamos con la grata presencia de la representante de la comisi\u00f3n presidencial para la implementaci\u00f3n de la federalizaci\u00f3n de los servicios de salud Berta Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n Muchas gracias por estar aqu\u00ed con nosotros que nos ha llevado de la mano ha apoyado much\u00edsimo en este proceso y lo agradezco as\u00ed como la secretaria de salud en el Estado de M\u00e9xico la doctora Macarena Montoya Olvera a la tesorera del comit\u00e9 de la cl\u00ednica es nuestra a la se\u00f1ora Mireya Moreno Cruz Muchas gracias al coordinador a la coordinadora Estatal de in bienestar la doctora Guadalupe Mercedes Luc\u00eda Guerrero abenda\u00f1o al presidente del comit\u00e9 de la cl\u00ednica nuestra Sor Jo loperena \u00c1lvarez que lo veo muy contento y muy participativo a la compa\u00f1era enfermera de la cl\u00ednica es nuestra Sara\u00ed tudela Rebollar Muchas gracias al delegado del programa Estatal para el bienestar a sayaca Emiliano Ram\u00edrez Ch\u00e1vez much\u00edsimas gracias y de manera muy especial Quiero agradecer al doctor Juan Miguel Jes\u00fas Miguel Mej\u00eda Guti\u00e9rrez director de la cl\u00ednica que tambi\u00e9n nos honra con su presencia esta ma\u00f1ana es una ocasi\u00f3n muy especial para el Estado de M\u00e9xico ya que iniciamos con la entrega de apoyos a comit\u00e9s de salud del programa de cl\u00ednica es nuestra en nuestra entidad quiero informarles se\u00f1or presidente que en el Estado de M\u00e9xico se instalaron 1074 comit\u00e9s de salud y bienestar Esto fue posible gracias al trabajo coordinado entre los distintos \u00e1mbitos de gobierno Pues como dice usted la transformaci\u00f3n la tenemos que hacer entre todas y todos desde abajo y por ello mi reconocimiento aqu\u00ed a nuestros compa\u00f1eros ciudadanos que de verdad han hecho suyo Este programa como todos los apoyos y programas que se han realizado En este gobierno por ello insisto Agradezco al personal que particip\u00f3 en la conformaci\u00f3n e integraci\u00f3n de estos comit\u00e9s Asimismo tambi\u00e9n le informo que los beneficiarios ser\u00e1n de la siguiente manera 501 centros de salud que cuentan con un consultorio y que Ir\u00e1n 400,000 pes 288 centros de salud que cuentan con dos consultorios y que ser\u00e1n beneficiados con 600,000 pesos 122 centros de salud de tres a cco consultorios que recibir\u00e1n 800,000 pesos 88 centros de salud con un un total de seis consultorios o m\u00e1s y que ser\u00e1n beneficiados con un mill\u00f3n de pesos as\u00ed como 75 centros de salud con servicios ampliados que recibir\u00e1n 1,200000 pesos cada uno por lo tanto se est\u00e1 entregando de manera directa y transparente como usted lo ha instruido un total de 684 648,000 pesos para infraestructura equipo m\u00e9dico o mobiliario seg\u00fan de acuerdo a las necesidades de cada centro de salud y de esta manera mejorar sus condiciones y contribuir a incrementar la en la atenci\u00f3n del servicio m\u00e9dico que brindan en el Estado de M\u00e9xico estamos trabajando para poner al alcance de las y los mexiquenses un sistema de salud m\u00e1s fortalecido con acciones y trabajo conjunto y en equipo para garantizar el derecho del pueblo a lo que usted tanto anhela que es la salud y de manera muy especial para nuestros grupos vulnerables pues no olvidamos que el compromiso que hacem con la gente se debe concretar en acciones reales finalmente Quiero agradecer a nombre de los mexiquenses a todos los que han hecho posible en especial a usted se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador al secretario de salud Dr Jorge alcoser Varela al director general del Instituto Mexicano del Seguro Social maestro zoer Robledo as\u00ed como a sus equipos de trabajo para que el programa la cl\u00ednica es nuestra sea una realidad por ello les refrendo mi compromiso en esta noble tarea y les quiero expresar que los mexiquenses estamos muy contentos Porque adem\u00e1s de ser visibilizados nuestra gente m\u00e1s necesitada tambi\u00e9n nos ha permitido fortalecer el trabajo en comunidad el trabajo en equipo la participaci\u00f3n de nuestros mexiquenses y con ellos sabemos que juntos podemos lograr muchos beneficios para para el logro de nuestra gente m\u00e1s necesitada por ello Sr presidente qued\u00f3 a sus \u00f3rdenes y estamos muy agradecidos si nos permite vamos a enviarle un fuerte aplauso a usted y a todo ese equipo que ha hecho posible este beneficio para todos nuestros mexiquenses Muchas gracias se\u00f1or presidente y vamos a proceder a entregar a entregar lo que es la tarjeta de beneficio a la compa compa\u00f1era Mireya Muchas gracias maestra del y a nuestro presidente se\u00f1or Rom\u00e1n gracias muchas gracias y saludos a las a la tesorera presidente tambi\u00e9n del [Aplausos] comit\u00e9 Muchas gracias y nos vamos a Morelos donde est\u00e1 ya el gobernador cuautemo blanco acompa\u00f1ado de El comisionado presidencial el doctor Marcos cantero adem\u00e1s de El el coordinador deestar el Dr marco cant el secretario de salud la secretaria Mar\u00eda Mill\u00e1n y Jos\u00e9 L\u00f3pez Rodr\u00edguez de bienestar adelante por favor gobernador cu blanco all\u00e1 en el centro de salud Emiliano Zapata muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente los saludo cordialmente a usted y a las autoridades aqu\u00ed presentes a nombre de todos los morelenses reitero nuestro agradecimiento y agradecemos su cercan\u00eda y apoyo hacia el pueblo de Morelos durante toda su gesti\u00f3n estamos orgullosos por haber sido elegidos como uno de los estados pilotos del bienestar hemos avanzado mucho en esta iniciativa que garantiza el derecho a los servicios de salud a toda la poblaci\u00f3n hoy celebramos la entrega de las tarjetas la cl\u00ednica es nuestra Este programa Busca mejorar las condiciones la infraestructura y el equipamiento en el primer nivel de atenci\u00f3n la distribuci\u00f3n de estos recursos que hoy llegan a Morelos ser\u00e1n 85 del centro de salud de un consultorio que reciben 400,000 pesos en 62 de dos consultorios reciben 600,000 pesos 38 centros de salud de 3 a 5 consultorios 800,000 pesos y 19 de seis consultorios m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de pesos en total son 120 millones de pesos se\u00f1or presidente todos estos recursos para invertirse en infraestructura equipo m\u00e9dico inmobilario para las unidades y hoy se\u00f1or presidente le Quiero agradecer por todo el apoyo que nos ha brindado aqu\u00ed en Morelos y le vamos a entregar hoy a la a la se\u00f1ora miriana Rinc\u00f3n Salinas la tesorera del comit\u00e9 de salud del bienestar de la cl\u00ednica nuestra del centro de salud de Emiliano Zapata se la hago la hago entrega Y much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente por todo el apoyo que ha brindado aqu\u00ed a Morelos Muchas gracias gobernador a todo el equipo y a los integrantes de del comit\u00e9 tambi\u00e9n mencionar se est\u00e1n entreg empiezan a entregar las credenciales de los usuarios all\u00e1 en Morelos 104,000 credenciales que se empiezan a entregar el d\u00eda de hoy y nos vamos a Puebla all\u00e1 al centro de salud de San Andr\u00e9s en Cholula donde est\u00e1 ya el gobernador Sergio Salom\u00f3n C\u00e9spedes acado del Dr Manuel Cervantes ooc campo de la comisi\u00f3n presidencial el coordinador Estatal Jer\u00f3nimo Lara de Im bienestar Puebla adem\u00e1s de la secretaria de salud a Soria C\u00f3rdoba y vida Vargas de los programas de bienestar all\u00e1 con los integrantes del comit\u00e9 adelante gobernador Sergio Salom\u00f3n Muy buenos d\u00edas a todas y a todos primero que nada lamentamos el fallecimiento de la compa\u00f1era Rosalinda un abrazo a todos familiares y amigos y nos sumamos a la voluntad del se\u00f1or presidente es un gusto y un honor saludar desde Puebla a nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y compartir con millones de mexicanas y mexicanos un logro que sin duda beneficiar\u00e1 a miles de personas de nuestro sistema de salud a trav\u00e9s del programa la cl\u00ednica es nuestra Antes que nada quiero agradecer el compromiso que tiene nuestro presidente con las Y los poblanos yo soy testigo de que cuando ust ha visitado nuestra entidad ha supervisado personalmente Punto por punto cada detalle y as\u00ed es como el gran compromiso que ha tenido para hacer que la cl\u00ednica nuestra hoy sea toda una realidad Muchas gracias se\u00f1or presidente es un programa que busca que el pueblo sea el que tenga la plena certeza y confianza de manejar sus recursos de forma Aut\u00f3noma y adecuada para el mantenimiento de sus cl\u00ednicas por eso hoy se cumple su palabra dando cuenta de las siguientes cifras en Puebla se instalaron 895 comit\u00e9s 711 centros de salud de un consultorio que reciben 400,000 pesos 96 de dos consultorios que reciben 600,000 pesos 40 centros de salud de tres a cco consultorios que reciben 800.000 pesos 12 centros de seis consultorios Hum m\u00e1s que reciben 1 mill\u00f3n de pesos y 36 centros de salud con servicios empleados que reciben 1,200000 a estos comit\u00e9s se le est\u00e1 entregando un total de 429,00 2000000000 pesos para poder darle mantenimiento a su infraestructura mobiliario y equipo m\u00e9dico b\u00e1sico con esto podemos dar certeza de que el pueblo Conf\u00eda en el gobierno porque el gobierno Por supuesto que conf\u00eda en el pueblo Hoy vemos que este hecho permitir\u00e1 que haya un avance muy importante en nuestras comunidades Pues en ellas existe una gran organizaci\u00f3n comunitaria que viene desde nuestros antepasados con el tequio la participaci\u00f3n y generosidad de nuestros paisanos permite que mediante la ayuda y cooperaci\u00f3n de todos haya una gran vigilancia en el manejo adecuado de los recursos que les lleva a participar de manera activa cuidando y mejorando sus centros comunitarios as\u00ed como la escuela es nuestra es un \u00e9xito hoy la cl\u00ednica es nuestra sin duda tambi\u00e9n lo ser\u00e1 este programa es parte del Gran proyecto del INS bienestar el cual en el estado de Puebla ha dejado ya mejoras importantes que Me permito nombrar por eso hoy tenemos 2669 nuevas basificacion de m\u00e9dicos y enfermeras contamos ya con 257 m\u00e9dicos especialistas y 343 m\u00e9dicos generales de nuevo ingreso de 2000 en total que est\u00e1n est\u00e1n en proceso de ingreso Igualmente tenemos la unidad de oftalmolog\u00eda en el hospital general de Cholula las oficinas jurisdiccionales de Puebla el centro de salud de hue cl\u00e1 el chico y la unidad de bioensayo en cacalosuchil adem\u00e1s de la remodelaci\u00f3n del hospital general de la mujer en Puebla la ampliaci\u00f3n del hospital psiqui\u00e1trico y de la unidad de oncopediatr\u00eda y hematop mediatr en el Hospital del Ni\u00f1o Poblano la unidad de hemodinamia del hospital general de Puebla adem\u00e1s de 100 millones de pesos que se invirtieron en el mantenimiento de estas unidades todas estas acciones realizadas de manera conjunta quieran un gran sistema de salud por eso reiteramos la bienvenida al INS bienestar a Puebla porque es un gran programa que ha venido a reforzar y a potenciar las ya buenas cualidades que se ten\u00edan en nuestro sector salud por eso el sistema todas estas acciones alzadas de manera conjunta and una gran reforzamiento a nuestro sistema de salud que en Puebla se\u00f1or presidente ya era Bueno pero que hoy sin duda con su respaldo se\u00f1or presidente ser\u00e1 mejor con la participaci\u00f3n tambi\u00e9n de todos los m\u00e9dicos y enfermeras de nuestra comunidad a quienes agradecemos siempre su compromiso y apoyo y quiero aprovechar para decirle se\u00f1or presidente que sin duda lo estaremos esperando en septiembre porque el hospital de San Alejandro para derecho habiente sin duda ser\u00e1 una realidad y hoy quiero reiterar reiterar que es un gran d\u00eda para M\u00e9xico y por supuesto para Puebla para las poblanas Y los poblanos Muchas gracias se\u00f1or presidente y hoy a continuaci\u00f3n hacemos la entrega simb\u00f3lica de la tarjeta al comit\u00e9 de salud y bienestar del programa la cl\u00ednica es nuestra de San Andr\u00e9s Cholula Muchas gracias y felicidades Muchas gracias gobernadoras Atlas cala All\u00e1 est\u00e1 la gobernadora Lorena cuar Cisneros con el comisionado presidencial el dror Mauricio Hern\u00e1ndez el coordinador de bienestar Gabriel Guti\u00e9rrez Adem\u00e1s del secretario de salud Rigoberto samudio y Carlos luna de bienestar est\u00e1n en el centro de salud urbano de acuitlapilco por favor gobernadora Lorena cuar Muy buenos d\u00edas a todas y a todos siento de tener la oportunidad de saludarlo se\u00f1or presidente y enviarle un abrazo muy fuerte lleno de amor desde tlazcala donde le queremos mucho y le agradecemos infinitamente todo su respaldo hoy nos encontramos dando Este paso hist\u00f3rico para tlascala en el que el gobierno de M\u00e9xico reafirma su compromiso para ampliar y garantizar el acceso a la salud de todas y todos los tascal especialmente para aquellos que habitan en las comunidades m\u00e1s vulnerables de nuestra entidad y que durante muchas d\u00e9cadas fueron olvidados en tascala haremos entrega de los medios de pago a representantes de 179 comit\u00e9s que se encuentran aqu\u00ed presentes y que Les agradecemos su participaci\u00f3n voluntaria ellos vienen de varios municipios de 58 municipios y se destinar\u00e1 una inversi\u00f3n de 88,00 921 323 pesos cuyos recursos ser\u00e1n aplicados por los propios ciudadanos para recuperar rehabilitar y equipar los centros de salud de sus comunidades garantizando los servicios m\u00e9dicos gratuitos y de calidad para toda la poblaci\u00f3n sin distinci\u00f3n alguna la cl\u00ednica es nuestra en tascala es m\u00e1s que un programa de salud es un esquema que favorece la fraternidad y la uni\u00f3n para cuidarnos mutuamente y construir un futuro m\u00e1s feliz y saludable para todos la felicidad al igual que la salud No es algo que se logra de manera individual sino a trav\u00e9s del esfuerzo colectivo en la que la ciudadan\u00eda construye esta prosperidad compartida en el d\u00eda a d\u00eda trabajando para los hogares para las calles en el trato con los vecinos en los programas sociales y ahora en la solidaridad con los m\u00e1s necesitados a trav\u00e9s de la mejora de nuestras unidades de salud es as\u00ed como gracias a su a su profundo amor al pueblo se\u00f1or presidente a trav\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra lograremos una transformaci\u00f3n profunda en la gesti\u00f3n de los recursos destinados a las cl\u00ednicas comunitarias donde cada peso ser\u00e1 administrado con honradez amor y compromiso por ciudadana y ciudadanos tlascaltecas para cuidar cada centro de salud y que cuenten con el equipamiento insumos inmobiliario digno para brindar servicios m\u00e9dicos con calidad humanismo y eficacia para proteger lo m\u00e1s valioso que tenemos la salud de las familias mexicanas de manera simb\u00f3lica hacemos la entrega de la tarjeta de pago a la se\u00f1ora albertina Hern\u00e1ndez Guti\u00e9rrez tesorera del comit\u00e9 del centro de salud urbano de la ciudad de tlazcala reciba se\u00f1or presidente toda nuestra gratitud y reconocimiento por democratizar el acceso a la salud en nuestra entidad y en nuestro pa\u00eds sin duda que su amor por M\u00e9xico ha hecho posible hacer realidad esta nueva historia para todos los mexicanos Muchas gracias nuevamente se\u00f1or presidente Muchas gracias gobernadora Lorena Cuellar a todo el equipo y desde luego a los integrantes del comit\u00e9 ah\u00ed est\u00e1 la tesorera recibiendo la tarjeta del banco de bienestar Ahora nos enlazamos a a Hidalgo est\u00e1 el gobernador Julio Menchaca en el centro de salud Jes\u00fas del Rosal chuca con el comisionado presidencial el Dr Rodolfo leman de servicios m\u00e9dicos de Pemex el coordinador de bienestar Felipe arriola y la secretaria de salud Vanesa Escalante Arroyo Adem\u00e1s del dror Abraham Mendoza coordinador de programas de bienestar adelante por favor gobernador mechaca con todo gusto Soy se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas les saludamos desde Pachuca capital del Estado desde el centro de salud Jes\u00fas del Rosal desde que nos convoc\u00f3 a las y los gobernadores presidente para poder dise\u00f1ar y conformar un sistema de salud integrado en lo denominado bienestar el Estado de Hidalgo trabaj\u00f3 intensamente para poder hacer ese para poder seguir esa ruta actualmente en Hidalgo se instalaron 700 comit\u00e9s que van a recibir de una cantidad de los 400,000 pesos a 1,200000 adicionalmente en este a\u00f1o 9 meses de administraci\u00f3n con una inversi\u00f3n mayor a los 200 millones se ha atendido la mitad de los centros de salud en la entidad en el transcurso del tiempo en Hidalgo se construyeron elefantes blancos que significaron simplemente un dem\u00e9rito para los recursos del estado hoy con el apoyo de la federaci\u00f3n con el apoyo de usted se\u00f1or presidente tendremos muy pronto en Actopan un gran hospital tendremos en Tula una recuperaci\u00f3n de la cl\u00ednica del seguro social que fue destruida por un evento sin precedentes en una inundaci\u00f3n en mestitlan se puso a funcionar tambi\u00e9n un elefante blanco que durante mucho tiempo Solamente fue un s\u00edmbolo de la corrupci\u00f3n hoy en el Estado de Hidalgo con estas acciones con estas inversiones con esta decisi\u00f3n del gobierno de la Rep\u00fablica y teniendo el respaldo de las y de los hidalguenses estamos trabajando en el empe\u00f1o de usted presidente de que todas y todos los mexicanos tengamos acceso a la salud a los a los medicamentos esta inversi\u00f3n eh que va a ejercer directamente los ciudadanos en los comit\u00e9s tienen el sello de la transparencia y el sello de la Democracia porque son decisiones de quienes est\u00e1n involucrados en lo que se necesita m\u00e1s en cada centro de salud en mobiliario en equipamiento en mobiliario Entonces est\u00e1 revolucion\u00e1rio de las y de los hidalguenses y sin duda Seguiremos por una ruta que nos permita estar transformando a nuestro pa\u00eds transformando a nuestros estados y teniendo la patria que nos merecemos en este evento simb\u00f3licamente entregamos a la se\u00f1ora Fabiola huesca M\u00e9ndez tesorera del comit\u00e9 de la de la cl\u00ednica es nuestra todos los documentos y la tarjeta que avalan la aportaci\u00f3n de 1,200000 pesos Much\u00edsimas gracias por todo el apoyo del gobierno de M\u00e9xico al Estado de Hidalgo Muchas gracias gobernador Menchaca y a todos los integrantes de Los comit\u00e9s all\u00e1 en en Hidalgo y con eso concluimos los estados del centro nos vamos al Pac\u00edfico del pa\u00eds a Nayarit en donde est\u00e1 ya el doctor Miguel \u00c1ngel Navarro gobernador del estado el doctor Mungu\u00eda coordinador Estatal de Ims bienestar adem\u00e1s de el doctor Cort\u00e9s L\u00f3pez secretario de salud y Marta urenda Delgado de programas de bienestar Vamos hasta Bah\u00eda de Banderas all en narit adelante por favor gobernador Navarro Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Andr\u00e9s L\u00f3pez Obrador saludo con respeto al Se\u00f1or secretario de salud Jorge alcoser al maestro zo director general del Instituto Mexicano del Seguro Social nos encontramos presentes en el municipio de Jalisco con x Jalisco Nayarit en una centro de salud con servicio empleados presente tambi\u00e9n la los colaboradores del ramo de la salud y de la misma manera los representantes de la secretar\u00eda de bienestar que muchos agradecemos se\u00f1or presidente en el \u00faltimo tramo de su gobierno usted reafirma las tesis juaristas con el pueblo todo sin el pueblo nada de la misma manera que un gobierno democr\u00e1tico est\u00e1 con el pueblo y sirve al pueblo en todo momento en ese prop\u00f3sito se ha empoderado a la sociedad ha empoderado al pueblo mediante diferentes programas particularmente en la escuela es nuestra la cl\u00ednica es nuestra y tambi\u00e9n los caminos son nuestros porque se han construido caminos particularmente en las zonas Rurales y de alta marginaci\u00f3n con el esfuerzo y la administraci\u00f3n del pueblo aqu\u00ed en narit hemos puesto de la mano del sistema de salud nacional en marcha la rehabilitaci\u00f3n del primer nivel de atenci\u00f3n todos los centros de salud est\u00e1n en perfectas condiciones se han equipado de manera eh perfecta tambi\u00e9n cada uno de ellos siendo supervisados por el se\u00f1or director general del seguro social y por el propio secretario de salud Federal nosotros encontramos de manera \u00f3ptima servicios de salud que ya no sirven \u00fanicamente de manera fraccionada para una parte de los mexicanos de los nayaritas toda la infraestructura que tiene el estado mexicano sirve a todos los mexicanos no podemos nosotros ser ego\u00edstas en la salud como ha sido el prop\u00f3sito primordial de su gobierno el d\u00eda de hoy en narit nos encontramos en proceso de terminar la construcci\u00f3n de un hospital de 120 camas Acabamos de terminar el hospital de la mujer el cual ya est\u00e1 en marcha ten tenemos una unidad de cancerolog\u00eda que est\u00e1 sirviendo inclusive a otros estados de la rep\u00fablica la hermandad que usted ha venido proponiendo impulsando d\u00eda cona D\u00eda con d\u00eda hoy el sistema de salud es otro tiene un sistema soberano de salud el cual no permite que penetren el sector privado invadiendo lo que debe de ser p\u00fablico p\u00fablico nosotros nos encontramos en condiciones cada vez m\u00e1s para servir a la poblaci\u00f3n en general el d\u00eda de hoy me encuentro acompa\u00f1ado por el comit\u00e9 de salud de aqu\u00ed del estado de del municipio de Jalisco el cual habremos de entregar a la par de 200 17 centros de salud de un consultorio que recibir\u00e1n 400000 pesos cada uno 24 de dos consultorios que recibir\u00e1n 500,000 cada uno 26 centros de salud de tres a cco consultorios que reciben 800,000 pesos cada uno tres centros de salud de seis consultorios o m\u00e1s que reciben 1 mill\u00f3n de pesos y 10 centros de salud con servicios ampliados como el que estamos actualmente que reciben 1,200000 pesos cada uno a estos comit\u00e9s se les entrega en totalidad 137 millones de pesos hoy hacer entrega al comit\u00e9 de salud particularmente a la se\u00f1ora Ver\u00f3nica Alejandra Mondrag\u00f3n la tarjeta con 1,200000 pesos que servir\u00e1 para mantener en \u00f3ptimas condiciones la infraestructura De esta unidad de salud ya que actualmente se encuentra en buenas condiciones sin embargo en ocasiones hacen falta medicamentos que tambi\u00e9n se podr\u00e1n adquirir con este mismo recurso se empodera al pueblo Cu\u00e1l es el prop\u00f3sito de su gobierno se\u00f1or y en su empoderamiento Existe mayor eficiencia en la atenci\u00f3n perm\u00edtanme a trav\u00e9s de este conducto enviar tambi\u00e9n mi m\u00e1s sentido p\u00e9same por el fallecimiento de la licenciada Rosalinda L\u00f3pez al gobernador del estado de Chiapas al gobernador rutilo Escand\u00f3n su esposo y tambi\u00e9n a la familia L\u00f3pez ad dan Augusto por tan sensible p\u00e9rdida un abrazo nuestro agradecimiento des de Nayarit se\u00f1or presidente por el fortalecimiento que nos ha dado lo mismo en escuelas carreteras eh sistemas de riego hospitales etc\u00e9tera etc\u00e9tera Nayarit Era uno antes de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y hoy es otro que aspira al Progreso al desarrollo y a la justicia como hoy lo hacemos en el sistema Estatal de salud Muchas gracias reciba usted se\u00f1ora la tarjeta Muchas gracias se\u00f1or presidente gracias Navarro y concluimos con el Estado de Colima est\u00e1 la gobernadora Indira Vica acompa\u00f1ada del representante de la comisi\u00f3n presidencial el vicealmirante Roberto Omar Aldama adem\u00e1s de Armando del amor el docor de la Mora coordinador de bienestar Janet Espinosa secretaria de salud y Roc\u00edo del Socorro Beltr\u00e1n de programas de bienestar con los integrantes de Los comit\u00e9s adelante por favor gobernadora Muchas gracias muy buenos d\u00edas todas y a todos me da mucho gusto poder saludar desde Colima presidente secretario director presidente sabe del cari\u00f1o que las y los colimenses le tenemos sabe que es un cari\u00f1o que est\u00e1 basado no solamente en este sentimiento Genuino de una servidora sino tambi\u00e9n en todo el respaldo que hemos tenido por parte del gobierno que usted encabeza Por lo tanto tenemos certeza de que este cari\u00f1o del pueblo colimense a su persona es bien correspond el gobierno de M\u00e9xico ha estado con el gobierno de Colima en los momentos m\u00e1s complejos en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles y eso conlleva todo el reconocimiento de parte nuestra pasando al tema que nos ocupa Les comparto que me encuentro nos encontramos en el comit\u00e9 de en el centro de salud Gustavo V\u00e1zquez Montes aqu\u00ed en la capital del Estado de Colima con las personas que integran este comit\u00e9 de salud para el bienestar vecinas vecinos y tambi\u00e9n personal de este centro de salud adem\u00e1s de quienes ya presentaba zoer Robledo nos complace compartirlos que en el caso de Colima hemos instalado ya los 118 comit\u00e9s de salud en nuestros 118 centros de salud y atenci\u00f3n primaria es decir cumplimos al 100% con la tarea que se asign\u00f3 para poder tener esta puesta en marcha del programa tan noble que el d\u00eda de hoy nos re\u00fane que es la cl\u00ednica es nuestra los comit\u00e9s recibir\u00e1n recursos que van desde 400,000 hasta 1,200000 como ya se ha explicado dependiendo de las dimensiones del centro de salud es decir del tama\u00f1o de la poblaci\u00f3n que est\u00e1n atendiendo en el caso de Colima son 85 centros de salud que recibir\u00e1n 400,000 pesos 11 de dos consultorios que recibir\u00e1n 600,000 pesos 17 centros de salud de tres a cco consultorios que recibir\u00e1n en promedio 800,000 pesos cuatro para centros de seis consultorios o m\u00e1s que recibir\u00e1n 1 mill\u00f3n de pesos y un comit\u00e9 en un centro de salud con servicios ampliados que recibe 1,200000 pes a estos comites se les estar\u00e1n entregando un total de 59,4 1000 pesos para infraestructura equipo m\u00e9dico moviliario de estas unidades nos honra mucho que nos acompa\u00f1e el comit\u00e9 que va a recibir la primer tarjeta de este programa la cual contar\u00e1 con los recursos correspondientes para poner en marcha las mejoras que aqu\u00ed en este centro de salud necesita m\u00e1s tarde el mismo d\u00eda de hoy vamos a estar entregando las tarjetas correspondientes a los comit\u00e9s de salud para el bienestar de los municipios de Colima Comala Coquimatl\u00e1n cuautemoc Villa de \u00c1lvarez e isla guac\u00e1n y eh ma\u00f1ana vamos a estar en los municipios de Tecom\u00e1n y Armer\u00eda El viernes vamos a estar en Manzanillo y en Minatitl\u00e1n y con esto vamos a poder cubrir el 100% de los comit\u00e9s en los 10 municipios que tiene nuestro estado algo que Me parece muy muy valioso de este programa es precisamente el enfoque comunitario no hay nadie que conozca mejor las necesidades de su centro de salud en este caso que el personal que aqu\u00ed labora y que las vecinas y vecinos que son atendidos tambi\u00e9n en este centro de salud por eso compartimos presidente su visi\u00f3n de que involucrar directamente a la comunidad a trav\u00e9s de los centros de los comit\u00e9s de salud para el bienestar garantiza que se Tomen las mejores decisiones en beneficio de la misma poblaci\u00f3n No hay mejor manera de que cuidemos el dinero p\u00fablico que poni\u00e9ndolo en manos del pueblo Y m\u00e1s si es en manos de mujeres de ciudadanas honestas cuando se gobierna escuchando al pueblo y de la mano del pueblo se gobierna mejor y eso lo hemos aprendido muy bien de usted presidente y Bueno antes de concluir quisiera destacar el esfuerzo sin precedente que se est\u00e1 haciendo en materia de salud precisamente para saldar esta deuda hist\u00f3rica que se ten\u00eda con las y los mexicanos agradezco profundamente la coordinaci\u00f3n que hemos podido tener con su gobierno el gobierno de M\u00e9xico para poder alcanzar este objetivo a trav\u00e9s de la secretaria de salud a trav\u00e9s del IMS ordinario del propio Ims bienestar que tanto han abonado a mejorar el sistema de salud en Colima hemos avanzado mucho en la mejora de nuestros centros de salud de hospitales en mantener el abasto \u00f3ptimo en la gratuidad de servicios y procesos como hemodi\u00e1lisis estudios de laboratorio oros mastograf\u00edas la primera sala p\u00fablica de hemodinamia en nuestro estado el proceso de certeza laboral para el personal de salud entre otros pero estamos en este momento adem\u00e1s de los comit\u00e9s de salud para el bienestar Especialmente agradecidas con su gobierno por la incorporaci\u00f3n de 52 nuevas m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales que ya est\u00e1n atendiendo centros de salud y otros 100 m\u00e1s que est\u00e1n por incorporarse tambi\u00e9n a estos centros de salud le reiteramos presidente que vamos a trabajar arduamente para concluir en tiempo los objetivos que su gobierno se ha planteado en materia de salud p\u00fablica para nuestro pa\u00eds antes de despedirme hago la entrega de la tarjeta con los recursos de la cl\u00ednica es nuestra para este centro de salud Gustavo V\u00e1zquez Montes que contiene 774.000 pesos a la tesorera del comit\u00e9 la ciudadana Mar\u00eda Noelia na Noelia s\u00e9 que van a hacer el mejor uso posible estos recursos para el beneficio de su centro de salud Enhorabuena para ustedes y presidente de coraz\u00f3n desde Colima Much\u00edsimas gracias muchas gracias eh gobernadora y muchas gracias al jefe de gobierno a las tres gobernadoras a los cuatro gobernadores como lo ha comentado la gobernadora Indira vizca\u00edno a partir de este momento en los ocho estados que acabamos de ver se empiezan a repartir a 3,552 comit\u00e9s solamente en estos ocho estados es un monto de 969 millon de pesos que se empiezan a dispersar hoy en estas tarjetas se le entregan a los eh comit\u00e9s Y van a empezar a poder hacer uso de ellas a partir de esta semana para las acciones que la propia asamblea y el propio comit\u00e9 decida finalmente se\u00f1or presidente como lo acaba tambi\u00e9n de comentar la gobernadora de los 8652 centros de salud de un solo consultorio los m\u00e1s peque\u00f1os los m\u00e1s abandonados adem\u00e1s de este monto por de la cl\u00ednica es nuestra est\u00e1n llegando 5000 774 m\u00e9dicos generales para la cobertura de lunes a domingo algo que nunca ha ocurrido en el primer nivel de de atenci\u00f3n y que a partir de junio estar\u00e1 cubierto Empezando por los centros de un n\u00facleo Muchas gracias presidente y si me lo permite Me sumo tambi\u00e9n a las condolencias al Se\u00f1or gobernador rutilio Escand\u00f3n y a nuestro compa\u00f1ero Adan Augusto por la p\u00e9rdida de nuestra querida amiga rosalind Gracias los recursos laera es de la federaci\u00f3n vamos a seguir Perfecto much\u00edsimas gracias presidente la idea del d\u00eda de hoy es poderles presentar C\u00f3mo cerraron los preps los programas de resultados electorales preliminares el lunes hablamos aqu\u00ed de los eh resultados derivados de los conteos r\u00e1pidos todav\u00eda no se hab\u00eda concluido con los preps tanto el del INE como de los institutos electorales estatales ya se concluy\u00f3 qu\u00e9 inicia el d\u00eda de hoy el conteo ya en eh las juntas distritales eso ser\u00e1 a partir de hoy a las 8 de la ma\u00f1ana y van a concluir el s\u00e1bado entonces vamos a dar los resultados ya de El cierre de los prbs e seg\u00fan los datos del INE al cierre del prep de la elecci\u00f3n presidencial se tuvo una participaci\u00f3n del 60.92 por es decir votaron 59,98 7,000 mujeres y hombres de un total de 98,5 17000 personas registradas en el padr\u00f3n electoral para la presidencia de la Rep\u00fablica Claudia shen queda como ganadora con un porcentaje de 59.3 5% es decir obtuvo 33,2 26602 votos seg\u00fan el prep en segundo lugar sochil G\u00e1lvez con 27.90 15627 votos y finalmente Jorge \u00c1lvarez maes 10.41 5,832 105 votos si lo vemos por partido seg\u00fan el prep morena obtuvo el 45.27 por de los votos el partido del trabajo 6.38 por el partido verde 7.69 el pan 16.31 el pri 99.66 Y el PRD 1.92 por ahora respecto a las entidades federativas en la Ciudad de M\u00e9xico el prep se\u00f1ala que gana Clara abuga por morena PT verde con 51.75 por seguido como segundo lugar por Santiago tabuado por el pan pri PRD con 38.97 por y finalmente Salom\u00f3n chertorivski con 7.37 por por movimiento ciudadano en Chiapas El Triunfo para Eduardo Ram\u00edrez por morena PT verde con 78.5 7% seguido de Olga Espinosa del pan pri PRD qui obtuvo seg\u00fan el prep 12.59 y En tercer lugar Karen Mu\u00f1oz con 3.71 por movimiento ciudadano en Guanajuato el triunfo para Livia Garc\u00eda pan pri PRD con 51.269 5% por morena PT y verde y tercero yulma Rocha con 5.70 por por movimiento ciudadano en el caso de Jalisco el prep se\u00f1ala El Triunfo de Pablo Lemus con 41.893809 y Laura aro por pan pri PRD con 17 punt 0% los resultados en Morelos seg\u00fan el el prep le dan el triunfo a Margarita Gonz\u00e1lez por morena PT verde con 47.87 por seguido de Lucy mesa por pan pri PRD con 30.7 por y Jessica Ortega por movimiento ciudadano obteniendo el 18.31 por. en el caso de Puebla del estado de Puebla el prep se\u00f1ala El Triunfo de Alejandro Armenta con 59.37 por por morena PT verde ecologista seguido por Eduardo Rivera del pan pri PRD con 33.07 por y finalmente Fernando Morales de movimiento ciudadano por 4.35 por. en el caso de Tabasco mencionamos eh El Triunfo para Javier May por morena PT verde con 880.4 7% y los otros partidos aqu\u00ed se\u00f1alados en el caso de Veracruz roc\u00edo nale por morena verde con 58.32 por seguido de Jos\u00e9 yunes del pan pri PRD con 31.98 y En tercer lugar Hip\u00f3lito de champs con 6.9 9% por movimiento ciudadano en el caso de Yucat\u00e1n el triunfo del prep se se\u00f1ala para Joaqu\u00edn D\u00edaz el guacho con 50.91 por por morena PT verde ecologista seguido de ren\u00e1n Barrera del pan pri Nueva Alianza con 42.56 por vida eh G\u00f3mez con 3.84 por y yamil Yazm\u00edn L\u00f3pez con pun 48 por por el PRD podemos ver tambi\u00e9n adelante de diputados Aqu\u00ed est\u00e1 eh m\u00e1s el mapa de diputados hay que recordar que si bien la c\u00e1mara de diputados se integra por 500 diputados 300 de estos 500 son electos por mayor\u00eda el territorio nacional se divide en 300 distritos y los ciudadanos van y votan por este un diputado una diputada este en en ese Distrito entonces Cu\u00e1les fueron los resultados de seg\u00fan el prep de esta elecci\u00f3n por mayor\u00eda es decir los 300 que se votaron as\u00ed el pan solo o sea digamos eh cuando fue \u00fanicamente sin la coalici\u00f3n obtuvo tres diputados el pri cero per Rd cero verde ecologista cero PT cer movimiento ciudadano cero morena solo o sea sin la coalici\u00f3n 37 diputados la coalici\u00f3n pan pri PRD 40 diputados y la coalici\u00f3n morena PT verde ecologista 219 diputados m\u00e1s el independiente uno nos da el total de 300 distritos ahora vamos a mostrarles el prep si nos ayudan en el prep no no este el prep de senado de la Rep\u00fablica ah\u00ed est\u00e1 la la liga la podemos ver adelante lo podemos ver estado por estado este aqu\u00ed Bueno Esta es la p\u00e1gina del prep presidente y aqu\u00ed uno puede ir viendo V\u00e1monos desde el primero muy r\u00e1pido no m\u00e1s para que podamos ir viendo en el caso de Aguascalientes aqu\u00ed lo podemos ver no Qui\u00e9nes son los primeros lugares en el caso de ppri PRD obtiene en el caso de El senado de la Rep\u00fablica 128 eh senadores los que ganan por mayor\u00eda son una f\u00f3rmula entran dos votos por mayor\u00eda los que obtienen m\u00e1s votos y despu\u00e9s entra uno como primera minor\u00eda es de decir el segundo lugar entra un senador una senadora en el caso de Aguascalientes aqu\u00ed podemos ver que quien obtiene la mayor\u00eda es pri pan PRD V\u00e1monos Baja California en Baja California morena obtiene primer lugar primera minor\u00eda entrar\u00e1 pan Prix PRD adelante siguiente Baja California Sur morena PT verde obtiene primer lugar primera minor\u00eda pan pri perrede adelante en el caso de Campeche obtiene la mayor\u00eda primer lugar morena PT verde ecologista y por primera minor\u00eda movimiento ciudadano adelante Coahuila en el caso de Coahuila aqu\u00ed podemos ver seg\u00fan el prep morena PT verde entra por mayor\u00eda y por primera minor\u00eda pan pri PRD adelante en el caso de Colima morena PT verde por mayor\u00eda primera minor\u00eda pan pri PRD adelante en el caso de Chiapas tambi\u00e9n podemos ver morena como eh mayor\u00eda entran los dos senadores por mayor\u00eda verde ecologista por primera minor\u00eda adelante en el caso de Chihuahua por mayor\u00eda morena PT verde ecologista y primera minor\u00eda pan pri PRD adelante en el caso de la Ciudad de M\u00e9xico por mayor\u00eda morena PT verde ecologista primera minor\u00eda pan pri PRD adelante en el caso de Durango por mayor\u00eda morena PT verde primera minor\u00eda pan pri perd adelante el caso de Guanajuato aqu\u00ed podemos tambi\u00e9n se\u00f1alar que por mayor\u00eda seg\u00fan el prep morena PT verde ecologista y primera minor\u00eda el pan que fue solo sin coalici\u00f3n adelante en el caso de Guerrero morena tambi\u00e9n este sin coalici\u00f3n obtiene la mayor\u00eda y la primera minor\u00eda la obtiene pan pri PRD en el caso de Hidalgo mayor\u00eda para morena sin coalici\u00f3n y primera minor\u00eda pan pri PRD adelante el caso de Jalisco podemos ver la mayor\u00eda para la coalici\u00f3n morena PT verde y primera minor\u00eda pan pri PRD con una diferencia peque\u00f1a adelante Perd\u00f3n Estado de M\u00e9xico Tenemos aqu\u00ed mayor\u00eda por morena PT verde ecologista y primera minor\u00eda pan pri perrede adelante Michoac\u00e1n mayor\u00eda morena PT verde primera minor\u00eda pan Prix PRD adelante el caso de Morelos mayor\u00eda morena PT verde primera minor\u00eda pan pri PRD adelante Nayarit tenemos mayor\u00eda morena PT verde primera minor\u00eda pan pri PRD Nuevo Le\u00f3n tenemos por mayor\u00eda morena Pet verde seg\u00fan el prep y primera minor\u00eda pan pri PRD el caso de Oaxaca tambi\u00e9n podemos ver sin coalici\u00f3n morena como mayor\u00eda y primera minor\u00eda partido verde ecologista Puebla por mayor\u00eda morena Pet verde y primera minor\u00eda ppri PRD Quer\u00e9taro por mayor\u00eda pan pri PRD primera minor\u00eda morena sin coalici\u00f3n Quintana ro mayor\u00eda morena verde y primera minor\u00eda pan pri PRD San Luis Potos\u00ed por mayor\u00eda verde ecologista primera minor\u00eda pan pri PRD Sinaloa por mayor\u00eda morena primera minor\u00eda pan pri perrede Sonora por mayor\u00eda morena y primera minor\u00eda ppri PRD por mayor\u00eda morena y primera minor\u00eda pan pri PRD Tamaulipas por mayor\u00eda morena y primera minor\u00eda ppri PRD tlascala por mayor\u00eda morena y primera minor\u00eda pan pri PRD Veracruz por mayor\u00eda morena de ecologista y primera minor\u00eda pan pri PRD Yucat\u00e1n por mayor\u00eda morena PT verde y primera minor\u00eda pan pri PRD finalmente Zacatecas por mayor\u00eda morena PT verde y primera minor\u00eda pan Prix PRD podemos m\u00e1s o menos tenemos una actualizaci\u00f3n de las \u00faltimas dos gr\u00e1ficas que mostramos eh adelante adelante adelante no no las tienen por ah\u00ed las que Ah Perfecto Bueno m\u00e1s o menos C\u00f3mo c\u00f3mo se ver\u00eda el el mapa este de la integraci\u00f3n de del congreso del senado y la c\u00e1mara de diputados este estamos hablando de 372 en el caso de la c\u00e1mara de diputados por la coalici\u00f3n morena PT verde y 83 en el caso del senado de la Rep\u00fablica entonces recordar pues inician los c\u00f3mputos distritales a partir de hoy hay que estar todos muy atentos a este proceso que es interesant\u00edsimo entonces hoy inician ya es m\u00e1s iniciaron ya porque iniciaron a las 8 de la ma\u00f1ana y van a concluir el s\u00e1bado A partir de ah\u00ed ya se habr\u00edan concluido todos eh los todos los c\u00f3mputos distritales y eh con ello conocer eh los resultados despu\u00e9s viene un periodo de 4 d\u00edas donde puede haber impugnaciones no se pueden impugnar los resultados y eh le toca al tribunal definir finalmente eh el desahogo de estas posibles impugnaciones Esta es la proyecci\u00f3n aqu\u00ed ya estamos hablando de los 500 presidentes es decir es una proyecci\u00f3n considerando a los plur nominales ya son las mayor\u00edas este que se obtienen seg\u00fan los resultados del prep con la proyecci\u00f3n de plurinominales m\u00e1s o menos esta ser\u00eda la integraci\u00f3n en la c\u00e1mara de diputados y en la c\u00e1mara de senadores Eh as\u00ed podr\u00eda verse la proyecci\u00f3n de la integraci\u00f3n del senado ya concluido el prep y Sabiendo Cu\u00e1les son eh los que obtuvieron eh seg\u00fan el prepas mayor\u00edas es cuo presidente ahora s\u00ed ya se inform\u00f3 bastante V\u00e1monos Buenos d\u00edas Este buenos d\u00edas a todos eh se\u00f1or presidente Juan Hern\u00e1ndez de diaro Basta Tabasco hoy Campeche hoy Quintana Roy y eh quy quintar de grupo cant\u00f3n Bueno antes que nada a nombre de grupo cant\u00f3n pues dar el p\u00e9same a la familia de el ex secretario Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez por la s p\u00e9rdida de su hermana Rosalinda L\u00f3pez Hern\u00e1ndez y bueno mi primera pregunta Est\u00e1 enfocada bueno Luego de escuchar precisamente el prep viene a colaci\u00f3n la frase de la historia c\u00edclica y en este caso voy a citar al expresidente Felipe Calder\u00f3n quien en la red social este x antes Twitter pues est\u00e1 pidiendo el conteo voto por voto casilla por casilla y tambi\u00e9n cito otro tet de bueno cito a la ex Bueno ahora la la excandidata sochil G\u00e1lvez quien durante la jornada electoral hace menci\u00f3n de a los a los ciudadanos de que no se vayan a dormir No s\u00e9 que les vayan a cambiar la elecci\u00f3n estas dos frases pues vienen a a colaci\u00f3n precisamente a esta historia que se vivi\u00f3 hace dos elecciones en donde pues nunca nunca nunca quiso precisamente el expresidente Felipe Calder\u00f3n que se hiciera este bueno en este caso con Vicente Fox Y Felipe Calder\u00f3n se hiciera este famoso conteo de Voto por voto casilla por casilla y ahora curiosamente ellos lo piden no eh preguntarle precisamente su reflexi\u00f3n referente a esta pues iron\u00eda no est esta iron\u00eda de la historia en donde ahora se quieren erigir como como dem at no cuando realmente eh buen seos hecho no lo no lo hubo no por dicen haya como haya sido no Y tambi\u00e9n preguntarle Eh Pues precisamente a ra\u00edz de estos resultados electorales ahora empieza empieza la otra parte de como dir\u00eda Jorge casta\u00f1era la otra parte de la guerra sucia que viene lo viene lo peor Y qu\u00e9 me refiero con viene lo peor Bueno pues est\u00e1 circulando en redes sociales en chats en todo tipo de grupos pues incluso La La La La presunta intromisi\u00f3n del crimen organizado en casillas Incluso se habla del secuestro de una candidata pero aqu\u00ed lo que se les olvida es que estas fueron las elecciones m\u00e1s vigiladas por precisamente por el pueblo de M\u00e9xico por los ciudadanos Quienes fueron los que a trav\u00e9s de las redes sociales daban cuenta s\u00ed hubo problemas en algunas casillas pero no fue en todas realmente aqu\u00ed este se puede mencionar que fue la ciudadan\u00eda quien puso el ejemplo de c\u00f3mo se debe realizar una elecci\u00f3n creo con todos sus problemas pero realmente aqu\u00ed los los mexicanos fueron los que los que dieron la Pauta para que fuera una una elecci\u00f3n bien vigilada y bien en este caso sustentada por parte de los Mexicanos su reflexi\u00f3n referente a esta esta primera pregunta se bueno ya este hablamos ayer bastante sobre este asunto e va a requerir de an\u00e1lisis de reflexiones con el tiempo incluso estas actitudes estos comportamientos yo en t\u00e9rminos muy generales sin pretender ser maniqueo que significa no matizar sino ver blanco o negro dije ayer Y estoy convencido que el conservadurismo tiene tres caracter\u00edsticas sobre todo en la actitud de los de arriba porque hay tambi\u00e9n conservadores abajo aspiracionista pero si hay conservadores vinculados a lo econ\u00f3mico que forman parte de la oligarqu\u00eda y hay tambi\u00e9n conservadores de la llamada clase pol\u00edtica que No necesariamente son los que mandan por los jefes por lo general son como empleados de los oligarcas pero unos y otros arriba en la c\u00fapula se distinguen por tres cosas primero porque tienen como doctrina la hipocres\u00eda eso los distingue los caracteriza son muy hip\u00f3crita mienten sin recato alguno como dicen una cosa dicen la otra no ti tienen escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole la segunda caracter\u00edstica es que son muy autoritarios les gusta la mano dura todo lo quieren resolver con el uso de la fuerza y son capaces de promover golpes de estado y guerras esa es otra caracter\u00edstica y la tercera son muy ladrones son muy corruptos siempre repito la frase de Le\u00f3n tolstoy que hay que tenerla presente sobre todo para los j\u00f3venes seg\u00fan la cual un estado [M\u00fasica] pueden equipararlo a al gobierno Aunque no es lo mismo pero para entenderlo mejor un estado dec\u00eda tolstoy que no Procura la justicia no es m\u00e1s que una banda de malhechores Entonces en ese marco repito general que desde luego falta explicarlo de manera puntual probarlo porque se puede podemos tambi\u00e9n comprender lo que est\u00e1 sucediendo en nuestro pa\u00eds y en el mundo Entonces no nos debe de extra\u00f1ar nada en cuanto a ese comportamiento ahora s\u00ed me preguntan acerca de que se cuenten los votos pues Yo responder\u00eda voto por voto casilla por casilla voto por voto casilla por casilla porque el que nada debe nada teme y la regla de oro de la Democracia la transparencia eso no lo aceptaron cuando el fraude del 2006 estamos hablando de una diferencia supuesta de cero punto [M\u00fasica] 55 56 57 no llegaba a un punto ac\u00e1 estamos hablando a ver rep\u00edtelo nada m\u00e1s regresa para que este por eso es importante la informaci\u00f3n o sea porque esto demuestra tambi\u00e9n el nivel de desproporci\u00f3n la falta pues de racionalidad de sensatez el fanatismo entonces mientras no superen eso y esto s\u00ed es una recomendaci\u00f3n respetuosa mientras no hay apego a la verdad Mientras no se act\u00fae con honestidad mientras no se respete al pueblo que lo ideal ser\u00eda tenerle amor al pueblo es amor al pr\u00f3jimo pero no pidamos Santo respeto al pueblo pues va a ser muy dif\u00edcil que puedan salir adelante tendr\u00edan que iniciar por una autocr\u00edtica y rectificar eso les ayudar\u00eda mucho porque adem\u00e1s se requiere que exista [M\u00fasica] competencia la democracia es pluralidad tiene que haber oposici\u00f3n no es El dominio de una sola organizaci\u00f3n no debe de haber pensamiento \u00fanico eso tiene que ver m\u00e1s con la dictadura con el totalitarismo la democracia es Competencia por eso es el mejor sistema pol\u00edtico de gobierno entre otras cosas en esencia es buena la democracia porque es sin\u00f3nimo de Justicia no es como piensan los intelectuales conservadores ayer hablaba yo de eso de cratos ind demos poder sin pueblo que fue lo que impusieron durante mucho tiempo hab\u00eda El dominio de una oligarqu\u00eda con fachada de democracia pero Qui\u00e9nes detentaban el poder las minor\u00edas en esencia la democracia es justicia Y es repito competencia y es muy sencillo de explicar si existiera en un pueblo una sola tienda por muy bueno que fuese el tendero siempre tendr\u00eda la tentaci\u00f3n de vender cara la mercanc\u00eda Y hasta de rega\u00f1ar a la gente pero si hay dos tres cuat cinco tiendas tienen que dar mejores precios hay competencia tienen que tratar bien a la gente y tambi\u00e9n la democracia ayuda mucho a que no haya corrupci\u00f3n hay una m\u00e1xima de que el poder corrompe y el poder absoluto corrompe absolutamente Entonces si se necesita de que haya oposici\u00f3n y fuerte pero una oposici\u00f3n seria responsable que defienda sus propuestas que presente su proyecto su programa de acci\u00f3n qu\u00e9 hicieron en toda la campa\u00f1a nada m\u00e1s descalificar atacarnos reportajes con periodistas famosos del extranjero la cadena esa en redes sociales de narcopresidente Sin una prueba de nada un libro casualmente 15 d\u00edas antes de las elecciones sin una sola prueba y guerra sucia en todos los medios con honrosas excepciones ayer habl\u00e1bamos de los desequilibrios en los medios y el Por qu\u00e9 tambi\u00e9n tiene que haber una revisi\u00f3n de el comportamiento de los medios ya sabemos que los medios est\u00e1n en manos de potentados los medios m\u00e1s influyentes no est\u00e1n en manos de comunicadores de periodistas est\u00e1n en manos de grandes empresarios y algunos connotados traficantes de influencia Bueno est\u00e1 bien no hay que quitarle las concesiones porque no son de su propiedad son concesiones p\u00fablicas eso no hay que hacerlo hay que regresar a lo que dec\u00eda Lerdo en la \u00e9poca de los liberales la prensa se controla con la prensa la prensa se regula con la prensa era una m\u00e1xima pero aqu\u00ed C\u00f3mo se regula si todo est\u00e1 ladeado no hay un m\u00ednimo equilibrio entonces para los empresarios una recomendaci\u00f3n respetuosa busquen los equilibrios informen con objetividad con profesionalismo tengan realmente como prop\u00f3sito informarle al pueblo est\u00e9n lo m\u00e1s cercano que se pueda al pueblo y lo m\u00e1s distante que se pueda del poder econ\u00f3mico y pol\u00edtico qu\u00e9 no se puede hacer una reforma a la manera en que se manejan actualmente los medios y eso no solo es M\u00e9xico lamentablemente es nacional digo es internacional son los grandes diarios New York Times journal el Washington post El financial Time la mayor\u00eda y aqu\u00ed en nuestra Am\u00e9rica como dir\u00eda Mart\u00edn Ah\u00ed est\u00e1 todav\u00eda El Clar\u00edn acaba de venir este nos dio mucho gusto y no tenemos ning\u00fan problema en lo personal ni con El Clar\u00edn con los due\u00f1os del New York Times acaba de estar tambi\u00e9n un periodista del mercurio de chile que F un peri\u00f3dico que alent\u00f3 el golpe de estado contra el presidente allente pero est\u00e1n igual es es un poder medi\u00e1tico conservador que desinforma que no act\u00faa con profesionalismo con \u00e9tica todo esto debe llevarnos Pues a una reflexi\u00f3n profunda Yo creo que es muy bueno todo lo que est\u00e1 sucediendo sobre todo porque hab\u00eda mucho desprecio por el pueblo estaba muy arraigado el clasismo y el racismo entonces pues esto fue una sacudida no voy a invocarlo y voy a decir otra cosa Este mejor digo para los del Norte para el habla norte\u00f1a fue una zarandeada y para el habla de mi tierra fue una zarre qu\u00e9 hac\u00eda falta porque ojal\u00e1 nada m\u00e1s les pedir\u00eda bueno son libres pero por su bien que algunos de los m\u00e1s enfadados guardaban silencio unos d\u00edas que se enfriaran porque ayer por ejemplo vi nada m\u00e1s el encabezado o la frase de la se\u00f1ora Denise Merkel 13 que siempre me ha costado trabajo pero s\u00ed hay diferencia este la se\u00f1ora drer es por qu\u00e9 no lo pones estoy hablando de una doctora en ciencia pol\u00edtica la coordinadora de ciencia pol\u00edtica del itam de la universidad que era la m\u00e1s famosa durante el periodo neoliberal de ah\u00ed sal\u00edan todos los funcionarios de Hacienda y tienen un \u00e1rea de asuntos pol\u00edticos la coordinadora del \u00e1rea porque es doctora graduada seguramente en una en una una empresa en una universidad del extranjero ya hab\u00eda dicho cuando triunfa la maestra Delfina eh dice que hab\u00eda ganado una malolientes pol\u00edtica que tambi\u00e9n las universidades tienen que hacer una revisi\u00f3n o sea eh los los intelectuales este que est\u00e1n en los centros de estudios acad\u00e9micos sobre realmente sus aportaciones a lo educativo a lo cultural a la sociedad pero a ver ayer creo que fue esto me entristece saber que la mayor parte de mis nada m\u00e1s esa parte donde dice de las cadenas me entristece saber que la mayor parte de mis compatriotas volvieron a colocarse las cadenas que les [Risas] quitamos Jos\u00e9 orti de Dom\u00ednguez segunda es no pero a este nivel el pueblo es masoquista el pueblo este quiere ser esclavo el pueblo no sabe el pueblo es tonto entonces mientras sigan pensando as\u00ed pues no van a poder conformar una verdadera oposici\u00f3n que hace falta que se requiere en el pa\u00eds y en todo el mundo para tener una aut\u00e9ntica democracia con libertades eso es lo que yo puedo comentarte pero hay que esperar porque van a salir muchas cosas solo hacer un llamado a todos los mexicanos a seguirnos comportando con responsabilidad a seguir actuando de manera pac\u00edfica seguir respetando a todos no olvidar el amor al pr\u00f3jimo y no olvidar que solo siendo buenos podemos ser felices y estar este tranquilos nada m\u00e1s pendientes porque empiezan a contar los votos que se cuenten todos los votos que sean necesarios que participen todos en paz el que usa la violencia no es dem\u00f3crata el que apuesta la violencia tampoco es de izquierda ayer lo hicieron algunos maestros y qui\u00e9n sabe si maestros de tirar piedras aqu\u00ed al palacio romper vidrios Pues eso no les ayuda acababa yo de decirles ten\u00edamos una reuni\u00f3n muy buena con los dirigentes una muy buena comunicaci\u00f3n avanzando y terminamos bien pero casi al mismo tiempo como que hab\u00eda alguien ah\u00ed que este que no les gust\u00f3 el que hubi\u00e9semos dialogado eh bien o una circunstancia no no eh deliberada pero est\u00e1bamos terminando cuando de repente Un grupo se mete por Corregidora eh Y llegan a a cortar pedazos de de piedra y a tirar piedras y a romper vidrios y este no hab\u00eda ni polic\u00edas que hoy hasta este hice un llamado de que pues cuiden porque es mejor prevenir que lamentar ya despu\u00e9s S\u00ed como 500 ya pero ya hab\u00eda pasado todo Y qu\u00e9 pas\u00f3 digo Por qu\u00e9 fue as\u00ed no Porque eh se dio al mismo tiempo una manifestaci\u00f3n eh en Oaxaca eh Y un enfrentamiento con un pueblo con una comunidad cerca del aeropuerto es un pueblo que est\u00e1 muy cerca del aeropuerto como los maestros toman el aeropuerto en protesta el pueblo se enfrenta hay un choque y este se enteran esa es una versi\u00f3n y que por eso se radicaliza en movimientos como esto yo ayer habl\u00e9 de eso les dec\u00eda tengan cuidado porque no es con violencia como se Avanza en defender al pueblo y les habl\u00e9 de la lucha de Gandhi de Mandela de Luther King y les habl\u00e9 de mi experiencia de Cu\u00e1ntos a\u00f1os luchando sin muertos [M\u00fasica] porque sab\u00edamos que iba haber enfrentamiento si se tomaba un palacio municipal en Tabasco porque Palacio tomado era Palacio quemado que no es f\u00e1cil de controlar un movimiento cuando el plant\u00f3n del Z\u00f3calo y de reforma muy contrario de lo que pensaron y siguen pensando nuestros adversarios conservadores lo que buscamos es que no se desatara la violencia era muy fuerte que la gente estuviese aqu\u00ed y todo reforma s\u00ed pero si convocamos a marchas con 200 provocadores se nos iba de las manos el movimiento se tomaba el Palacio y lo quemaban Pero eso se sabe cuando ya lleva uno tiempo en la lucha Y est\u00e1 uno muy consciente que se puede con la no violencia se puede transformar adem\u00e1s un dirigente puede poner en riesgo su vida pero no tiene el derecho de poner en riesgo la vida de los dem\u00e1s ese es un buen dirigente habl\u00e1bamos de todo eso les hablaba de que cuando nos hacen un gran fraude uno de tantos en Tabasco nos quieren arrebatar de manera descarada el primer triunfo municipal en C\u00e1rdenas Tabasco decidimos caminar y le llamamos \u00c9xodo por la democracia y caminamos desde Tabasco desde Villahermosa a M\u00e9xico 50 d\u00edas No porque nos llevara todo ese tiempo sino porque \u00edbamos a llegar antes y coincid\u00eda con la Navidad y con el a\u00f1o nuevo y no iba a haber nadie aqu\u00ed Entonces ya cuando llegamos a Puebla por San Mart\u00edn tesmeluca empezamos a rodear todo el Valle de M\u00e9xico para esperar a que la gente llegara por eso hicimos 50 d\u00edas pero caminamos 25 30 una vez me acuerdo de Santa Rita Puebla hasta estapaluca que es as\u00ed pues es r\u00ed fr\u00edo lloviendo 32 km caminando pero cuando iniciamos all\u00e1 adelante de C\u00e1rdenas llevamos TR d\u00edas esta lloviendo y hubo una rebeli\u00f3n ya no queremos seguir caminando para qu\u00e9 vamos a M\u00e9xico si somos miles si tomamos aqu\u00ed la carretera que es la principal carretera hacia el sureste Aqu\u00ed van a tener que venir no van a venir pero a reprimir Y esto no es un asunto de polic\u00edas esto es un asunto pol\u00edtico me llev\u00f3 casi un d\u00eda convencerlos me apliqu\u00e9 a fondo y seguimos caminando y es interesante todo lo que fue pasando en el camino pero es la v\u00eda pac\u00edfica la [M\u00fasica] opci\u00f3n la v\u00eda pac\u00edfica y la v\u00eda electoral Entonces eso es lo que se est\u00e1 haciendo en el pa\u00eds sin embargo Pues todav\u00eda quedan esos eh m\u00e9todos esas pr\u00e1cticas y tambi\u00e9n [M\u00fasica] eh Muchas veces los dirigentes son rebasados y hay muchas corrientes en un movimiento hay unos moderados por ejemplo en el exo ven\u00edan los dem\u00f3cratas religiosos cat\u00f3licos y evang\u00e9licos con esos no hab\u00eda ning\u00fan problema era como una peregrinaci\u00f3n para ellos vinculaban la democracia con la religi\u00f3n luego los dem\u00f3cratas laicos tampoco hab\u00eda mucho problema pero luego ven\u00edan unos j\u00f3venes Rebelde m\u00e1s radical de todo y hab\u00eda disciplina porque la democracia tambi\u00e9n es orden orden democr\u00e1tico y a veces cuando hac\u00edan cosas indebidas alg\u00fan d\u00eda Les voy a platicar de las cosas que hac\u00edan recuerdo aqu\u00ed al padre Nacho que en paz descanse un sacerdote que ven\u00eda y le faltaron el respeto muchachos algunos y se este aplic\u00f3 el reglamento y el reglamento era que ya no y no sabe c\u00f3mo les dol\u00eda \u00ed andaban a 3 cu 5 kmos atr\u00e1s y siempre pidiendo que los disculpar ya al final ya bueno a ver vas se portan se portan bien Entonces en un movimiento hay gente con distintas maneras de pensar unos m\u00e1s responsables otros extremistas nunca me han gustado los extremistas ni de izquierda ni de derecha porque que siempre se tocan los extremos y suelen ser muy traidores al paso del tiempo los de derecha bueno ya ni hablar pero tambi\u00e9n en la izquierda y los infiltrados que esos nunca faltan acuerden los movimientos feministas no despu\u00e9s se supo de que estaban apoyadas algunas feministas que se encapuchado que tra\u00edan sopletes este piedras bombas por grupos conservadores los m\u00e1s radicales no radicales extremistas Entonces algo as\u00ed pas\u00f3 y Qu\u00e9 bueno Porque si hubo polic\u00edas heridos pregunt\u00e9 en la ma\u00f1ana enfrentamiento entre maestros y se llama la raya la comunidad que est\u00e1 cerca de del Aeropuerto eh que si eh hab\u00edan heridos Y s\u00ed hay un herido afortunadamente me dice el gobernador que no grabe hay varios pero digo uno de bala Afortunadamente no no grave porque eso y ese es otro asunto que tambi\u00e9n aqu\u00ed quiero dejar de manifiesto a mis adversarios de la izquierda que no estaban de acuerdo con nosotros los que llamaban a no votar porque sosten\u00edan que \u00e9ramos mismo eh les gustar\u00eda mucho desde luego a los conservadores m\u00e1s pero tambi\u00e9n en ciertos sectores de la eh izquierda radical entre comillas le gustar\u00eda mucho que hubiese represi\u00f3n que nosotros reprimamos Porque as\u00ed podr\u00edan decir ah\u00ed est\u00e1 es lo mismo entonces hay que cuidar todo eso y esto lo digo para que se escuche en todos lados que dirigentes tengan cuidado que las autoridades tengan mucho cuidado que no caigan en la trampa de la violencia que no caigan en la provocaci\u00f3n que no se reprima a nadie usa la fuerza el que no tiene la raz\u00f3n y garantizar la libertades porque eso es democracia No puede haber democracia sin libertades pero si tener cuidado vamos muy bien requete bien M\u00e9xico es un ejemplo a nivel mundial es algo excepcional bien se dec\u00eda en los Memorial memoriales de cacan algo as\u00ed mientras Por qu\u00e9 no lo pones porque parafraseando es mientras el mundo exista no en tanto permanezca el mundo no acabar\u00e1 la fama y la gloria de M\u00e9xico ten chitra esto es es un gran pa\u00eds un gran pueblo en tanto permanezca el mundo no acabar\u00e1 la fama y la gloria de M\u00e9xico tenit no lo olvidemos nunca y hay que sentirnos muy orgullosos movimiento de transformaci\u00f3n significa tambi\u00e9n exaltar la grandeza cultural de nuestro pa\u00eds la herencia de las culturas de las grandes civilizaciones que florecieron en M\u00e9xico se mantiene la reuni\u00f3n de la pr\u00f3xima semana con la Ah s\u00ed c\u00f3mo no S\u00ed s pero yo creo que ellos van a hacer su este reflexi\u00f3n y todos aqu\u00ed hay que hacer tambi\u00e9n valer la frase seg\u00fan la vida p\u00fablica tiene que ser cada vez m\u00e1s p\u00fablica s las vamos a tener por cuestiones preventivas porque hay bastante provocaci\u00f3n No no bastante estoy exagerando Hay alg\u00fan enojo y hay algunos provocadores son adems muy este primarios muy muy obvios pero de todas maneras hay que actuar con prudencia las 3p j\u00f3venes acu\u00e9rdense en la pol\u00edtica presencia paciencia y prudencia presencia paciencia y prudencia y las tres cabeza coraz\u00f3n y car\u00e1cter Pero vamos a seguir y Bueno finalmente se\u00f1or presidente preguntarles sobre su llamada de ayer con Jo biden qu\u00e9 fue lo que platicaron t\u00e9rmin llegaron por ah\u00ed circul\u00f3 este un documento de la Casa Blanca que pues lo felicit\u00f3 por la por la elecci\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo en M\u00e9xico pero s\u00ed que nos podr\u00eda bondar m\u00e1s sobre este aspecto y tambi\u00e9n ya siguiendo en el tema internacional Bueno despu\u00e9s de lo de biden si nos podr\u00eda comentar referente a precisamente a los pendientes internacionales que podr\u00eda este de alguna manera pues eh es es Es no estoy buscando la palabra correcta eh C\u00f3mo podr\u00eda probarlos con la con la futura bueno con Claudia sham eh Por ejemplo en el caso de Ecuador no cree usted que antes de finalizar su su mandato se pueda arreglar esta este pues este desencuentro entre ambas naciones eso ser\u00eda todo muchas gracias de qu\u00e9 en qu\u00e9 pa\u00eds Ecuador Ah eso est\u00e1 en Corte Internacional y ya Nosotros hemos fijado nuestra postura vamos a esperar la resoluci\u00f3n de la corte Ojal\u00e1 y antes de que termine mi mandato haya una resoluci\u00f3n de la corte sino pues en el pr\u00f3ximo gobierno pero nosotros no vamos a restablecer relaciones hasta que haya una resoluci\u00f3n de la Corte de Justicia internacional Ah platicamos ayer por tel\u00e9fono con el presidente biden como siempre siempre muy respetuoso muy amable hablamos de muchos temas tengo entendido que la Casa Blanca el resumen de la conversaci\u00f3n pero no pones el de la Casa Blanca pero a ver si si hay traducci\u00f3n porque pues lo que ellos informaron fue lo que se trat\u00f3 en esencia y tambi\u00e9n relaciones exteriores de M\u00e9xico dio a conocer tambi\u00e9n no un comunicado parecido fue una muy buena eh conversaci\u00f3n hay dos temas voy a a informarles Voy avanzando uno relacionado con medidas que est\u00e1n tomando Aunque falta todo el procedimiento legal acerca del asilo que eso corresponde al gobierno de Estados Unidos el asilo para quienes desean llegar y vivir y trabajar honradamente y salir adelante en Estados Unidos entonces son medidas que est\u00e1n tomando y lo otro que es lo que a m\u00ed m\u00e1s me gust\u00f3 es que me inform\u00f3 de la autorizaci\u00f3n para crear tres nuevos puentes fronterizos en los l\u00edmites de nuestro pa\u00edses tres nuevos puentes fronterizos en Texas ahora les vamos a decir d\u00f3nde Esto va a ayudar mucho al desarrollo econ\u00f3mico y comercial de toda la regi\u00f3n lo puedes leer este el comunicado que emiti\u00f3 ayer la Casa Blanca 4 de junio la traducci\u00f3n simple porque no este es el presidente Jo biden llam\u00f3 al presidente de de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador para felicitarlo a \u00e9l y al pueblo mexicano por su proceso electoral libre y justo que result\u00f3 en la hist\u00f3rica elecci\u00f3n de la presidenta electa Claudia sh agradeci\u00f3 al presidente L\u00f3pez Obrador por la asociaci\u00f3n s\u00f3lida y constructiva que han construido para mejorar nuestra nuestra cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica bilateral gestionar la migraci\u00f3n en nuestra frontera compartida y promover la seguridad y prosperidad regionales el presidente biden inform\u00f3 al presidente L\u00f3pez Obrador que ha aprobado tres nuevos permisos presidenciales para proyectos de puentes internacionales en Texas que beneficiar\u00e1n a las comunidades locales y fortalecer\u00e1n la relaci\u00f3n econ\u00f3mica entre Estados Unidos y M\u00e9xico mediante la construcci\u00f3n de infraestructura que promueva mayores viajes comerciales o mayor intercamb comercial los dos l\u00edderes se comprometieron a mantener su fuerte cooperaci\u00f3n hasta la finalizaci\u00f3n del mandato del presidente L\u00f3pez Obrador y a garantizar una relaci\u00f3n bilateral estable productiva durante la transici\u00f3n a la administraci\u00f3n del presidente electo bueno de la presidenta electa Claudia sh eso es los puentes ahora vamos a dar la informaci\u00f3n uno es en Coahuila creo que Piedras Negras ahora lo vemos otro es en Nuevo Laredo y otro en Matamoros all\u00e1 en tu tu estado tamaulipa A ver Nuevo Laredo s\u00ed Puerto verde entre Piedras Negras y y Paz Texas y un nuevo cruce flor de mayo entre Matamoros y bosos Texas O sea dos de Tamaulipas y uno nuevo lareo acu\u00e9rdense que Laredo estamos construyendo la aduana tambi\u00e9n y la vamos a inaugurar antes de que concluya nuestro mandato es septiembre y aparte de estos tres puentes ya nosotros estamos por terminar los ingenieros militares el lotay 2 en Tijuana incluso ya les ganamos a nuestros vecinos hermanos del otro lado porque les corresponde a ellos hacer lo mismo y ellos este todav\u00eda no terminan pero ya va a ser un avance vamos a inaugurar ya ese paso o t dos y estamos llegando a arreglos para facilitar esto para la gente de Tijuana que viaja y que tarda mucho en pasar que se llenan los puentes eh estamos llegando a un arreglo para que este aunque no est\u00e9 terminado del otro lado ya se pueda usar la nueva Garita el nuevo paso de otos porque ese si va a estar terminado en septiembre entonces hablamos con el presidente muy respetuoso y van bien las cosas Este viernes va a haber una reuni\u00f3n en Washington para ver proyectos entre empresarios mexicanos y estadounidenses y van a asistir la secretaria de relaciones exteriores va el almirante Ojeda y se va a tratar tamb el tema de eh el apoyo a nuestra Rep\u00fablica vecina nuestro hermano pueblo de Guatemala fue el esto es viernes y son muy buenas las relaciones bueno el incremento de las deportaciones como consecuencia no ponen aprietos a a M\u00e9xico de este lado de la frontera no no porque nosotros eh venimos ayudando y se tiene muy buenas relaciones con gobiernos que no han logrado sobre todo porque no ha habido la voluntad lo digo cari\u00f1osamente de parte del gobierno de Estados Unidos de que se llegue a un buen arreglo con Cuba por ejemplo y ese buen arreglo con Cuba significa quitar el bloqueo ya entonces pues eso afecta desde luego la econom\u00eda el bienestar en Cuba y eso lleva a que se incremente la migraci\u00f3n entonces en tanto no hay ese arreglo nosotros ayudamos incluso hay una actitud muy conciliadora del gobierno de Cuba sin embargo respetuosamente lo digo los pol\u00edticos de Estados Unidos est\u00e1n anclados en el pasado pero desde hace mucho tiempo est\u00e1n aplicando una pol\u00edtica que no corresponde a la nueva realidad entonces Usan el asunto de Cuba Bueno el asunto migratorio con prop\u00f3sitos pol\u00edticos electorales sacan raja a veces hasta dinero los legisladores por mantener posturas que en vez de ayudar a resolver problemas los complican y no solo eso hacen sufrir a la gente qu\u00e9 culpa tiene el pueblo cubano de las pol\u00edticas de los dirigentes Por qu\u00e9 eh se va a hacer sufrir a un pueblo Cu\u00e1l es el derecho que se tiene es una violaci\u00f3n flagrante a derechos humanos c\u00f3mo me vas a bloquear y no me va a permitir acceso a mis alimentos a mis satisfactores b\u00e1sicos nada m\u00e1s porque no te gusta la forma de gobierno de mi pa\u00eds y lo que quieres es que yo por hambre y por necesidad me revele en contra de mi gobierno es muy atrasado ese discurso esa manera de pensar Entonces como hay todav\u00eda eso pues nosotros ayudamos lo del asilo y en otros casos a M\u00e9xico M\u00e9xico los va a regresar a sus pa\u00edses es que Estamos buscando que lleguen a un acuerdo para que si ellos toman una decisi\u00f3n de deportar lo hagan directo y estamos ayudando para que se llegue a ese acuerdo por qu\u00e9 llegan a M\u00e9xico y luego nosotros no tenemos problema nosotros los tratamos muy bien a los migrantes a todos pero por qu\u00e9 triangular Por qu\u00e9 no el acuerdo directo y as\u00ed en otros casos de todas formas nosotros cooperamos y ayudamos al presidente baid y yo creo que no estaba completo el comunicado pero hablamos mucho de Guatemala y hablamos mucho del apoyo a Centroam\u00e9rica al Caribe a toda Am\u00e9rica Latina atendiendo las causas y \u00e9l est\u00e1 consciente pero pues hay elecciones en Estados Unidos no sienten ustedes que ya Ahora hay un ambiente distinto no despu\u00e9s de que pasaron las elecciones O sea ya empez\u00f3 este este a as\u00ed ya a bajar el calor ya o sea es que estaba pero eh S\u00ed digo todav\u00eda hay pero pero no es que todo era eso es eso en todo el mundo eh en todo el mundo hay elecciones y eh se encienden las pasiones Pero hay por eso el caso Con mucho respeto no a la se\u00f1ora Denis y otros me llam\u00f3 la atenci\u00f3n y me dio risa este Pedro ferr dice me fui a dormir y me levant\u00e9 Y pens\u00e9 que hab\u00eda sido una pesadilla pero cuando [M\u00fasica] despert\u00e9 era real era real S\u00ed entonces eh Y yo lo digo sinceramente Quienes m\u00e1s me me preocupan es gente buena de clase media que eh es muy susceptible o sea porque por eso estos son unos ingratos y son muy responsables me refiero a los de arriba y a los que difunden mentiras y manipulan porque la gente es buena la gente del pueblo de cualquier clase social entonces pues todos tenemos nuestros defectos o deformaciones todos no somos perfectos Entonces como si nos estudiaran como si se tratara de psicolog\u00eda social entonces saben qu\u00e9 es lo que nos gusta nos estimula y ah\u00ed van eh narcopresidente No s\u00ed si fue a ver a la finada mam\u00e1 de este Guzm\u00e1n Loera ah\u00ed est\u00e1 la foto saludando S\u00ed ah\u00ed est\u00e1 y luego este Anabel no e si fue 14 veces a Sinaloa a badirahuato por fui tanto tiempo voy a seguir yendo espero porque estamos construyendo un camino important\u00edsimo por la sierra hicimos caminos en toda esa regi\u00f3n y aplicamos el programa sembrando vida y mucho apoyo contrarrestar con empleo con programas de bienestar con atenci\u00f3n a los j\u00f3venes el que optaran por las conductas antisociales entonces van a encontrar en la Sierra de Durango y en la sierra de Sinaloa y en la sierra de Chihuahua el programa sembrando vida en ejidos en las comunidades y construimos el camino de badirahuato a y Calvo Chihuahua va irato Sinaloa a Guadalupe y Calvo Chihuahua y por eso fui tampoco 14 veces pero s creo que como cinco ya sembrando vida digo no solo al camino camino tres veces a ver el camino ya est\u00e1 terminado y fui tambi\u00e9n a tamasula Durango varias veces que est\u00e1 atr\u00e1s de Culiac\u00e1n que pertenece a Durango y es un camino important\u00edsimo que ya se inaugur\u00f3 de Tamazula a canelas Durango y antes de que yo termine voyar un camino important\u00edsimo de San Ignacio a tayoltita San Ignacio Sinaloa a tayoltita Durango saben Cu\u00e1ntas horas hacen todav\u00eda los de tayoltita para ir a la capital Durango se 8 horas de 6 a 8 horas bueno es que yo viv\u00ed todo eso porque yo recorr\u00ed todo el pa\u00eds conozco tengo esa gran dicha todo M\u00e9xico y me acuerdo que en un viaje dec la gente y por qu\u00e9 no de en vez de ir hasta Durango les queda m\u00e1s cerca Sinaloa y muchas historias pero siempre me qued\u00e9 con eso es m\u00e1s f\u00e1cil acercarlos a San Ignacio y de San Ignacio a Mazatl\u00e1n o a Culiac\u00e1n Entonces haban dos versiones una no no queremos por la cuesti\u00f3n del narcotr\u00e1fico y la otra que no quer\u00edan los comerciantes de tayoltita porque les significaba competencia Bueno una vez me encontr\u00e9 al hijo de El chino ley de Sinaloa al ya falleci\u00f3 uno es una familia que eh es ejemplar uno de ellos fue embajador en China otro un comerciante muy especial otro un constructor hay por ah\u00ed un nieto tod entonces pero un hijo del Antiguo H ley pap\u00e1 y el aeropuerto todav\u00eda no era yo presidente y conoce todo son 18 municipios este ah y todo M\u00e9xico y contita como no es simas municipio la cabecera municipal se queda as\u00ed digo pero por qu\u00e9 me preguntas Ah porque ah\u00ed se fue a refugiar mi pap\u00e1 cuando la persecuci\u00f3n a la comunidad china es que t es un pueblo minero important\u00edsimo all\u00ed estuvieron ingleses Ahora hay canadienses todav\u00eda no este terminan de extraer oro de las minas pero apartado completamente y este y ahora deben de estar contentas toda la familia por el camino no s\u00e9 si los comerciantes Pero yo creo que s\u00ed este porque les va a ayudar mucho en vez de esas 6 horas van a ser tres a m\u00e1s eso lo mismo de Tamazula que pertenece a Durango pero Tamazula Durango deben de ser 10 horas y Tamazula a Culiac\u00e1n es una hora y media y Por qu\u00e9 es importante de Tamazula pues ah\u00ed naci\u00f3 en Tamazula Durango el primer presidente de M\u00e9xico Guadalupe Victoria pero ya v\u00e1monos no aay sin lista l bueno Que la pasen bien al",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 4 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:20.326573"
}