{
    "video_id": "Q6eWa6hBlHM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Q6eWa6hBlHM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAtNMuZ1zUc_VwNKQQHU7mfIPocIA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Q6eWa6hBlHM",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 7 al 11 de junio de 2021.",
    "video_length_seconds": 1097,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.91,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de las elecciones del pasado 6",
            "start": 5.299,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "de junio el presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 7.919,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador agradeci\u00f3 y felicit\u00f3 a la",
            "start": 9.84,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mexicana por haber participado",
            "start": 12.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en elecciones limpias y libres primero",
            "start": 14.429,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "pues enviaron un mensaje a todo el",
            "start": 17.76,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico de agradecimiento",
            "start": 22.439,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "por la jornada del d\u00eda de ayer",
            "start": 26.35,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 32.24,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "reafirm\u00f3",
            "start": 34.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el camino hacia la democracia",
            "start": 36.18,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "eso es fundamental",
            "start": 40.01,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "el que se puedan dirimir las diferencias",
            "start": 43.76,
            "duration": 12.81
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda electoral por la v\u00eda pac\u00edfica",
            "start": 50.61,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ayer se dio un paso important\u00edsimo",
            "start": 56.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es una elecci\u00f3n hist\u00f3rica a diferencia",
            "start": 63.01,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "de otros tiempos",
            "start": 69.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "no intervino",
            "start": 72.89,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el estado como resultado de esta",
            "start": 75.27,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 78.21,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 82.46,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "partidos que simpatizan com",
            "start": 84.4,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "el proyecto de transformaci\u00f3n que est\u00e9",
            "start": 89.82,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "en marcha",
            "start": 92.58,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "van a tener mayor\u00eda en la c\u00e1mara de",
            "start": 94.75,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y esto qu\u00e9 significa tener garantizado",
            "start": 100.24,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el presupuesto suficiente para los m\u00e1s",
            "start": 103.899,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "necesitados para los pobres",
            "start": 106.57,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "tener garantizadas las pensiones para",
            "start": 110.24,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "los adultos mayores",
            "start": 114.2,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y garantizar el presupuesto para ni\u00f1as",
            "start": 117.13,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con discapacidad garantizar el",
            "start": 119.619,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 122.229,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "para 11 millones de estudiantes de",
            "start": 124.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "familias pobres garantizar el",
            "start": 127.149,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "presupuesto para que la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 129.94,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y los medicamentos sean gratuitos",
            "start": 132.64,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "garantizar el presupuesto para que la",
            "start": 136.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 140.269,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "sigue siendo un derecho y nunca m\u00e1s se",
            "start": 141.84,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "convierta en un privilegio el mandatario",
            "start": 145.68,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mexicano coment\u00f3 que algunos medios de",
            "start": 149.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n est\u00e1n distorsionando la",
            "start": 151.29,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre la conformaci\u00f3n de la",
            "start": 153.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda simple en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 155.879,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "ayer me toc\u00f3 ver un programa de televisa",
            "start": 158.519,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "y aprovecho para decirle a los",
            "start": 164.84,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "directivos que hagan una revisi\u00f3n",
            "start": 167.599,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 171.73,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el manejo de su informaci\u00f3n creo que es",
            "start": 173.21,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "un desconocimiento",
            "start": 176.57,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de la materia pero soy yo viendo si hay",
            "start": 178.96,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "una intenci\u00f3n pol\u00edtica no de decir",
            "start": 184.06,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "no obtuvieron la mayor\u00eda absoluta",
            "start": 188.54,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y hablando no van a obtener la mayor\u00eda",
            "start": 194.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "absoluta",
            "start": 197.03,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entonces no lo hemos tenido",
            "start": 199.37,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "nunca la mayor\u00eda absoluta",
            "start": 202.22,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que yo obtuve 53 por ciento",
            "start": 206.5,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de los votos",
            "start": 210.39,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y eso no puede ser mayor\u00eda absoluta por",
            "start": 213.56,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "poner un ejemplo",
            "start": 217.28,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la mayor\u00eda",
            "start": 221.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "simple",
            "start": 224.74,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "es la mitad m\u00e1s uno",
            "start": 227.35,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "eso es lo que hemos tenido",
            "start": 233.18,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir teniendo el",
            "start": 235.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "subsecretario de salud hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 238.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 de la pandemia y del proceso de",
            "start": 240.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n a nivel nacional cumplimos ya",
            "start": 242.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "20 semanas completas consecutivas de",
            "start": 245.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "descenso de la epidemia ayer en concreto",
            "start": 248.13,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se vacunaron 193 mil 84 personas y",
            "start": 250.47,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "empezamos un nuevo ciclo semanal que nos",
            "start": 255.09,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 seguir expandiendo la",
            "start": 258.15,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 260.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en las entidades federativas podemos ver",
            "start": 261.75,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que en forma acumulativa tenemos ya 34",
            "start": 264.36,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "millones 658 mil 545 dosis de vacuna que",
            "start": 267.93,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "han sido aplicadas a 24 millones de",
            "start": 272.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personas que lo vemos en la siguiente",
            "start": 276.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "imagen 24 millones 224 mil 273 personas",
            "start": 278.31,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "representan el 27 por ciento de la",
            "start": 282.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n adulta queremos destacar",
            "start": 285.75,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que se ha comentado",
            "start": 287.49,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "recientemente como en este momento",
            "start": 288.74,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "tenemos 19 entidades federativas que",
            "start": 291.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en sem\u00e1foro verde esto quiere",
            "start": 293.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "decir el m\u00ednimo riesgo estimado otras",
            "start": 295.44,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tantas que est\u00e1n en color amarillo y",
            "start": 299.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "solamente es cuatro que est\u00e1n en color",
            "start": 302.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "naranja por su parte el presidente de la",
            "start": 304.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mencion\u00f3 la importancia que",
            "start": 307.59,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tiene el regreso a las clases",
            "start": 309.54,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "presenciales no hay nada que sustituye",
            "start": 311.25,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "las clases presenciales",
            "start": 314.09,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "es algo muy importante que va m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 317.569,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "y el aprendizaje y lo otro que quiero",
            "start": 321.74,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 326.1,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "destacar",
            "start": 328.65,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "es que se trata de",
            "start": 330.67,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n",
            "start": 335.2,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a partir de",
            "start": 341.729,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la voluntad",
            "start": 344.62,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "de la comunidad educativa",
            "start": 348.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el presidente de l\u00f3pez obrador inform\u00f3",
            "start": 351.28,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sobre los \u00faltimos datos que arroj\u00f3 el",
            "start": 353.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "sistema de conteo preliminar de la",
            "start": 355.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pasada contienda electoral lo que se ve",
            "start": 357.31,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "de color rojo quemado guinda",
            "start": 359.83,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "lo que obtuvo morena y la coalici\u00f3n",
            "start": 365.34,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "juntos haremos historia de los 15",
            "start": 368.12,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 372.59,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "11",
            "start": 375.35,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "plano",
            "start": 377.56,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "esta coalici\u00f3n vamos a ver c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 379.22,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "ahora el pa\u00eds n\u00famero de gobernadores",
            "start": 382.67,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "morena la coalici\u00f3n juntos haremos",
            "start": 387.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 390.84,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "17",
            "start": 392.88,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "de los 32 estados esto es lo que sucedi\u00f3",
            "start": 395.3,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "en la renovaci\u00f3n",
            "start": 400.099,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 403.169,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "morena",
            "start": 406.35,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 408.51,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "300 distritos el pa\u00eds gana 121",
            "start": 410.259,
            "duration": 11.801
        },
        {
            "text": "el pp que va en alianza con morena 32",
            "start": 416.61,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "y el verde que ven a alianza con morena",
            "start": 422.06,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "31",
            "start": 424.99,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 426.79,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "si sumamos esto 184",
            "start": 428.67,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "de 300",
            "start": 434.11,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "de mayor\u00eda qu\u00e9 significa",
            "start": 436.529,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que con morena",
            "start": 442.37,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el pp y una parte del verde yo tiene",
            "start": 446.4,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 450.419,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "del 50 amazon que le llamo mayor\u00eda",
            "start": 452.729,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "simple porque no me gusta la palabra",
            "start": 456.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "absoluta",
            "start": 457.86,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "solo aqu\u00ed",
            "start": 460.44,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "si se ampl\u00eda la alianza",
            "start": 463.129,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "61%",
            "start": 467.69,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "y lo \u00fanico que se requiere es el 51",
            "start": 469.689,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para tener mayor\u00eda simple para la",
            "start": 476.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n del presupuesto",
            "start": 478.51,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que m\u00e1s",
            "start": 480.79,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nos importa",
            "start": 484.139,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "y era lo que quer\u00edan los conservadores",
            "start": 487.7,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "que no logr\u00e1ramos",
            "start": 492.249,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el pasado 8 de junio el mandatario",
            "start": 495.639,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexicano recibi\u00f3 a la vicepresidenta de",
            "start": 497.83,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "los eeuu kamala harris en palacio",
            "start": 500.439,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nacional para la firma del memor\u00e1ndum de",
            "start": 503.199,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entendimiento sobre cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 505.599,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 507.969,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "el presidente de l\u00f3pez obrador",
            "start": 517.57,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de los embajadores de francia",
            "start": 519.06,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y canad\u00e1 as\u00ed como de representantes de",
            "start": 521.08,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "las compa\u00f1\u00edas",
            "start": 523.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "alstom bombardier firmaron el contrato",
            "start": 524.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de los carros del",
            "start": 527.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tren maya me da mucho gusto",
            "start": 529.51,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "el que los trenes",
            "start": 532.36,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para el tren maya",
            "start": 536.34,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "se va a fabricar en ciudad sahag\u00fan",
            "start": 539.68,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "plantas en m\u00e9xico y esto va a significar",
            "start": 544.499,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "crear empleos nuestro pa\u00eds es una",
            "start": 548.059,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 551.159,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "de alrededor",
            "start": 553.95,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de 36.000 millones de pesos el dise\u00f1o de",
            "start": 556.0,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "los trenes es \u00fanico en su tipo",
            "start": 560.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "naturalmente es un tren para gm\u00e9xico",
            "start": 563.85,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hecho en m\u00e9xico el eje del dise\u00f1o",
            "start": 567.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "conceptual de los trenes que formar\u00e1n",
            "start": 569.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "parte del tren maya es la majestuosidad",
            "start": 571.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del jaguar como elemento end\u00e9mico de la",
            "start": 574.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n symbol es el tren de servicio",
            "start": 577.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "regular que permitir\u00e1 disfrutar de un",
            "start": 580.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "viaje con grandes ventanas panor\u00e1micas",
            "start": 583.3,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el tren canal contendr\u00e1 espacios c\u00f3modos",
            "start": 585.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "destinados a disfrutar la gastronom\u00eda",
            "start": 589.83,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "regional y el para tal ser\u00e1 el tren para",
            "start": 592.17,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "largas distancias y contar\u00e1 con c\u00f3modos",
            "start": 596.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "camarotes diurnos y nocturnos que har\u00e1n",
            "start": 599.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que los viajes sean una experiencia",
            "start": 603.34,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "\u00fanica los tres dise\u00f1os ofrecer\u00e1n",
            "start": 605.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "seguridad tecnolog\u00eda comodidad y sobre",
            "start": 609.91,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "todo conectar\u00e1n a familias pueblos y",
            "start": 615.04,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "tradiciones",
            "start": 619.66,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "con el tren maya se activar\u00e1 la econom\u00eda",
            "start": 621.139,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no solo de los cinco estados del sureste",
            "start": 624.199,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en donde correr\u00e1 el tren sino de todos",
            "start": 626.629,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los estados de la rep\u00fablica en donde",
            "start": 629.749,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos operaciones nuestra propuesta es",
            "start": 632.029,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "un tren moderno que ayude al desarrollo",
            "start": 635.269,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "social y econ\u00f3mico del sureste y de todo",
            "start": 637.85,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds un tren que desarrolle la mayor",
            "start": 641.509,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "cadena de suministro ferroviaria con",
            "start": 645.019,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "proveedores nacionales que son",
            "start": 647.6,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "esenciales para alcanzar nuestro",
            "start": 650.089,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "contenido local del 72%",
            "start": 652.939,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 664.23,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "el mandatario mexicano dio a conocer que",
            "start": 670.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n con la vicepresidenta",
            "start": 673.67,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estadounidense de kamala harris se",
            "start": 675.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desarroll\u00f3 en muy buenos t\u00e9rminos y se",
            "start": 677.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "alcanzaron los acuerdos planeados muy",
            "start": 679.64,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "respetuosa muy inteligente",
            "start": 681.98,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muy amiga de m\u00e9xico",
            "start": 687.43,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "la vicepresidenta",
            "start": 690.99,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "y los acuerdos bastante buenos lo que se",
            "start": 694.6,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "firm\u00f3",
            "start": 699.85,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "va a significar cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 701.34,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "desarrollo no s\u00f3lo con m\u00e9xico sino",
            "start": 705.24,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con los pa\u00edses hermanos de",
            "start": 708.51,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica",
            "start": 712.74,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y lo de las vacunas",
            "start": 716.75,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y la posibilidad de abrir lo m\u00e1s pronto",
            "start": 719.75,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "posible la frontera por completo",
            "start": 723.65,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "yo quiero pues este agradecerle su",
            "start": 727.1,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "visita agradecerle al presidente de aire",
            "start": 730.81,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "se lo dije a la vicepresidenta",
            "start": 735.98,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "que nos ayudaba mucho",
            "start": 739.379,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 743.29,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la vicepresidenta com",
            "start": 747.12,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "el nivel que tiene fuese la encargada",
            "start": 749.83,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el presente de lighting le haya",
            "start": 754.22,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "encomendado",
            "start": 756.35,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n con m\u00e9xico",
            "start": 758.08,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sobre todo en el tema migratorio",
            "start": 760.91,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "porque eso ayuda mucho",
            "start": 764.91,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a resolver los problemas el presidente a",
            "start": 769.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador ofreci\u00f3 disculpas ante los",
            "start": 773.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "50 a\u00f1os de la matanza del jueves de",
            "start": 776.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "corpus ofrecer en",
            "start": 779.09,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "mi car\u00e1cter de representante del estado",
            "start": 782.72,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 785.089,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sincera",
            "start": 787.82,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "disculpa",
            "start": 790.97,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "un sincero perd\u00f3n",
            "start": 793.45,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y el compromiso",
            "start": 796.88,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 799.209,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "de la no repetici\u00f3n",
            "start": 801.61,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de que nunca m\u00e1s",
            "start": 804.6,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "se reprima",
            "start": 809.39,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a quienes protestan el presidente de la",
            "start": 813.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica refrend\u00f3 el cambio en hacienda",
            "start": 816.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y la postulaci\u00f3n para el banco de mexico",
            "start": 818.88,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "el secretario de hacienda",
            "start": 821.37,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "va a ser propuesto",
            "start": 824.95,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "para gobernador del banco de m\u00e9xico",
            "start": 827.96,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "arturo",
            "start": 835.49,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "es una persona",
            "start": 837.209,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "seria responsable un buen economista y",
            "start": 840.6,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y quien llega",
            "start": 845.24,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "rogelio ram\u00edrez de la o tambi\u00e9n",
            "start": 848.39,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "un economista egresado de la unam",
            "start": 854.86,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "con doctorado en cambridge econom\u00eda",
            "start": 860.47,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "uno de los mejores",
            "start": 867.39,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "economistas de mexico el mandatario",
            "start": 869.98,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "mexicano mostr\u00f3 datos de la estabilidad",
            "start": 873.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica del pa\u00eds reiter\u00f3 el apoyo a",
            "start": 875.45,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s desprotegidos es muy importante",
            "start": 878.45,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 881.8,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 885.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "mantenido fuerte el peso",
            "start": 888.4,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "inclusive se ha apreciado desde que",
            "start": 894.16,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "estamos en el gobierno no s\u00f3lo no ha",
            "start": 897.819,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "habido devaluaci\u00f3n",
            "start": 900.009,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "si no se ha apreciado el peso con",
            "start": 902.98,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al d\u00f3lar eso es lo de la bolsa",
            "start": 905.26,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed llegamos",
            "start": 911.2,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y se cay\u00f3",
            "start": 919.97,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "entonces la pandemia los momentos m\u00e1s",
            "start": 922.44,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 924.81,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y miren como a venir",
            "start": 926.69,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en el caso de la recaudaci\u00f3n miren c\u00f3mo",
            "start": 930.44,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "vamos tenemos 3.1 por ciento",
            "start": 933.92,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el a\u00f1o pasado de ingresos en",
            "start": 939.61,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales al pasar la deuda",
            "start": 942.459,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "electoral el presidente present\u00f3 dos",
            "start": 945.339,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "anuncios en materia de pensiones",
            "start": 947.8,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirle a los adultos",
            "start": 949.87,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 952.269,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "que ya vamos a empezar a dispersar",
            "start": 953.99,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "los fondos de el bimestre",
            "start": 958.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de julio a agosto",
            "start": 964.35,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y ya es el bimestre",
            "start": 968.07,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "va a contemplar un incremento",
            "start": 970.62,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en la pensi\u00f3n",
            "start": 975.75,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 980.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "va a iniciar en el bimestre julio-agosto",
            "start": 982.36,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "la incorporaci\u00f3n de personas",
            "start": 987.0,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "de 65 a\u00f1os hacia adelante el presidente",
            "start": 991.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y",
            "start": 995.67,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "funcionarios de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 997.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "civil anunciaron el rescate de los",
            "start": 999.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mineros sin vida en muskiz coahuila se",
            "start": 1001.55,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 rescatar a los siete mineros que",
            "start": 1004.28,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "quedaron",
            "start": 1009.62,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "atrapados",
            "start": 1011.209,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por el derrumbe de una mina",
            "start": 1014.27,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "en mosc\u00fa coahuila",
            "start": 1019.059,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 1025.38,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "accidente",
            "start": 1027.07,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se rompi\u00f3 una",
            "start": 1029.779,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "represa",
            "start": 1031.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "quedaron atrapados desde hace 8 d\u00edas",
            "start": 1035.0,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "pedimos instrucciones para",
            "start": 1043.089,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "que se trasladar\u00e1n",
            "start": 1046.06,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la guardia nacional",
            "start": 1050.559,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de elementos de la secretar\u00eda de la",
            "start": 1054.049,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 1056.239,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "la secretaria del trabajo",
            "start": 1057.98,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "la directora de protecci\u00f3n civil",
            "start": 1063.07,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "la secretaria de econom\u00eda",
            "start": 1067.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se trabajaron",
            "start": 1071.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "150 horas",
            "start": 1074.669,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "para el rescate",
            "start": 1077.66,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "enviamos de nuevo",
            "start": 1082.11,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nuestro p\u00e9same a los familiares",
            "start": 1085.46,
            "duration": 12.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1088.39,
            "duration": 9.889
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] despu\u00e9s de las elecciones del pasado 6 de junio el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradeci\u00f3 y felicit\u00f3 a la poblaci\u00f3n mexicana por haber participado en elecciones limpias y libres primero pues enviaron un mensaje a todo el pueblo de mexico de agradecimiento por la jornada del d\u00eda de ayer s\u00ed reafirm\u00f3 el camino hacia la democracia eso es fundamental el que se puedan dirimir las diferencias por la v\u00eda electoral por la v\u00eda pac\u00edfica ayer se dio un paso important\u00edsimo es una elecci\u00f3n hist\u00f3rica a diferencia de otros tiempos no intervino el estado como resultado de esta elecci\u00f3n los partidos que simpatizan com el proyecto de transformaci\u00f3n que est\u00e9 en marcha van a tener mayor\u00eda en la c\u00e1mara de y esto qu\u00e9 significa tener garantizado el presupuesto suficiente para los m\u00e1s necesitados para los pobres tener garantizadas las pensiones para los adultos mayores y garantizar el presupuesto para ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad garantizar el presupuesto para 11 millones de estudiantes de familias pobres garantizar el presupuesto para que la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos sean gratuitos garantizar el presupuesto para que la educaci\u00f3n sigue siendo un derecho y nunca m\u00e1s se convierta en un privilegio el mandatario mexicano coment\u00f3 que algunos medios de comunicaci\u00f3n est\u00e1n distorsionando la informaci\u00f3n sobre la conformaci\u00f3n de la mayor\u00eda simple en la c\u00e1mara de diputados ayer me toc\u00f3 ver un programa de televisa y aprovecho para decirle a los directivos que hagan una revisi\u00f3n d el manejo de su informaci\u00f3n creo que es un desconocimiento de la materia pero soy yo viendo si hay una intenci\u00f3n pol\u00edtica no de decir no obtuvieron la mayor\u00eda absoluta y hablando no van a obtener la mayor\u00eda absoluta entonces no lo hemos tenido nunca la mayor\u00eda absoluta tan es as\u00ed que yo obtuve 53 por ciento de los votos y eso no puede ser mayor\u00eda absoluta por poner un ejemplo qu\u00e9 es la mayor\u00eda simple es la mitad m\u00e1s uno eso es lo que hemos tenido y vamos a seguir teniendo el subsecretario de salud hugo l\u00f3pez gatell inform\u00f3 de la pandemia y del proceso de vacunaci\u00f3n a nivel nacional cumplimos ya 20 semanas completas consecutivas de descenso de la epidemia ayer en concreto se vacunaron 193 mil 84 personas y empezamos un nuevo ciclo semanal que nos permitir\u00e1 seguir expandiendo la vacunaci\u00f3n en las entidades federativas podemos ver que en forma acumulativa tenemos ya 34 millones 658 mil 545 dosis de vacuna que han sido aplicadas a 24 millones de personas que lo vemos en la siguiente imagen 24 millones 224 mil 273 personas representan el 27 por ciento de la poblaci\u00f3n adulta queremos destacar tambi\u00e9n lo que se ha comentado recientemente como en este momento tenemos 19 entidades federativas que est\u00e1n en sem\u00e1foro verde esto quiere decir el m\u00ednimo riesgo estimado otras tantas que est\u00e1n en color amarillo y solamente es cuatro que est\u00e1n en color naranja por su parte el presidente de la rep\u00fablica mencion\u00f3 la importancia que tiene el regreso a las clases presenciales no hay nada que sustituye las clases presenciales es algo muy importante que va m\u00e1s all\u00e1 y el aprendizaje y lo otro que quiero tambi\u00e9n destacar es que se trata de una decisi\u00f3n a partir de la voluntad de la comunidad educativa el presidente de l\u00f3pez obrador inform\u00f3 sobre los \u00faltimos datos que arroj\u00f3 el sistema de conteo preliminar de la pasada contienda electoral lo que se ve de color rojo quemado guinda lo que obtuvo morena y la coalici\u00f3n juntos haremos historia de los 15 estados 11 plano esta coalici\u00f3n vamos a ver c\u00f3mo est\u00e1 ahora el pa\u00eds n\u00famero de gobernadores morena la coalici\u00f3n juntos haremos historia 17 de los 32 estados esto es lo que sucedi\u00f3 en la renovaci\u00f3n de la c\u00e1mara de diputados morena de los 300 distritos el pa\u00eds gana 121 el pp que va en alianza con morena 32 y el verde que ven a alianza con morena 31 entonces si sumamos esto 184 de 300 de mayor\u00eda qu\u00e9 significa que con morena el pp y una parte del verde yo tiene mayor\u00eda del 50 amazon que le llamo mayor\u00eda simple porque no me gusta la palabra absoluta solo aqu\u00ed si se ampl\u00eda la alianza 61% y lo \u00fanico que se requiere es el 51 para tener mayor\u00eda simple para la aprobaci\u00f3n del presupuesto qu\u00e9 es lo que m\u00e1s nos importa y era lo que quer\u00edan los conservadores que no logr\u00e1ramos el pasado 8 de junio el mandatario mexicano recibi\u00f3 a la vicepresidenta de los eeuu kamala harris en palacio nacional para la firma del memor\u00e1ndum de entendimiento sobre cooperaci\u00f3n para el desarrollo el presidente de l\u00f3pez obrador acompa\u00f1ado de los embajadores de francia y canad\u00e1 as\u00ed como de representantes de las compa\u00f1\u00edas alstom bombardier firmaron el contrato para la construcci\u00f3n de los carros del tren maya me da mucho gusto el que los trenes para el tren maya se va a fabricar en ciudad sahag\u00fan plantas en m\u00e9xico y esto va a significar crear empleos nuestro pa\u00eds es una inversi\u00f3n de alrededor de 36.000 millones de pesos el dise\u00f1o de los trenes es \u00fanico en su tipo naturalmente es un tren para gm\u00e9xico hecho en m\u00e9xico el eje del dise\u00f1o conceptual de los trenes que formar\u00e1n parte del tren maya es la majestuosidad del jaguar como elemento end\u00e9mico de la regi\u00f3n symbol es el tren de servicio regular que permitir\u00e1 disfrutar de un viaje con grandes ventanas panor\u00e1micas el tren canal contendr\u00e1 espacios c\u00f3modos destinados a disfrutar la gastronom\u00eda regional y el para tal ser\u00e1 el tren para largas distancias y contar\u00e1 con c\u00f3modos camarotes diurnos y nocturnos que har\u00e1n que los viajes sean una experiencia \u00fanica los tres dise\u00f1os ofrecer\u00e1n seguridad tecnolog\u00eda comodidad y sobre todo conectar\u00e1n a familias pueblos y tradiciones con el tren maya se activar\u00e1 la econom\u00eda no solo de los cinco estados del sureste en donde correr\u00e1 el tren sino de todos los estados de la rep\u00fablica en donde tenemos operaciones nuestra propuesta es un tren moderno que ayude al desarrollo social y econ\u00f3mico del sureste y de todo el pa\u00eds un tren que desarrolle la mayor cadena de suministro ferroviaria con proveedores nacionales que son esenciales para alcanzar nuestro contenido local del 72% [M\u00fasica] el mandatario mexicano dio a conocer que la reuni\u00f3n con la vicepresidenta estadounidense de kamala harris se desarroll\u00f3 en muy buenos t\u00e9rminos y se alcanzaron los acuerdos planeados muy respetuosa muy inteligente muy amiga de m\u00e9xico la vicepresidenta y los acuerdos bastante buenos lo que se firm\u00f3 va a significar cooperaci\u00f3n para el desarrollo no s\u00f3lo con m\u00e9xico sino tambi\u00e9n con los pa\u00edses hermanos de centroam\u00e9rica y lo de las vacunas y la posibilidad de abrir lo m\u00e1s pronto posible la frontera por completo yo quiero pues este agradecerle su visita agradecerle al presidente de aire se lo dije a la vicepresidenta que nos ayudaba mucho el qu\u00e9 la vicepresidenta com el nivel que tiene fuese la encargada el presente de lighting le haya encomendado la relaci\u00f3n con m\u00e9xico sobre todo en el tema migratorio porque eso ayuda mucho a resolver los problemas el presidente a l\u00f3pez obrador ofreci\u00f3 disculpas ante los 50 a\u00f1os de la matanza del jueves de corpus ofrecer en mi car\u00e1cter de representante del estado mexicano m\u00e1s sincera disculpa un sincero perd\u00f3n y el compromiso sobre todo de la no repetici\u00f3n de que nunca m\u00e1s se reprima a quienes protestan el presidente de la rep\u00fablica refrend\u00f3 el cambio en hacienda y la postulaci\u00f3n para el banco de mexico el secretario de hacienda va a ser propuesto para gobernador del banco de m\u00e9xico arturo es una persona seria responsable un buen economista y y quien llega rogelio ram\u00edrez de la o tambi\u00e9n un economista egresado de la unam con doctorado en cambridge econom\u00eda uno de los mejores economistas de mexico el mandatario mexicano mostr\u00f3 datos de la estabilidad econ\u00f3mica del pa\u00eds reiter\u00f3 el apoyo a los m\u00e1s desprotegidos es muy importante el que s\u00ed mantenido fuerte el peso inclusive se ha apreciado desde que estamos en el gobierno no s\u00f3lo no ha habido devaluaci\u00f3n si no se ha apreciado el peso con relaci\u00f3n al d\u00f3lar eso es lo de la bolsa aqu\u00ed llegamos y se cay\u00f3 entonces la pandemia los momentos m\u00e1s dif\u00edciles y miren como a venir en el caso de la recaudaci\u00f3n miren c\u00f3mo vamos tenemos 3.1 por ciento m\u00e1s que el a\u00f1o pasado de ingresos en t\u00e9rminos reales al pasar la deuda electoral el presidente present\u00f3 dos anuncios en materia de pensiones aprovecho para decirle a los adultos mayores que ya vamos a empezar a dispersar los fondos de el bimestre de julio a agosto y ya es el bimestre va a contemplar un incremento en la pensi\u00f3n y tambi\u00e9n va a iniciar en el bimestre julio-agosto la incorporaci\u00f3n de personas de 65 a\u00f1os hacia adelante el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y funcionarios de seguridad y protecci\u00f3n civil anunciaron el rescate de los mineros sin vida en muskiz coahuila se logr\u00f3 rescatar a los siete mineros que quedaron atrapados por el derrumbe de una mina en mosc\u00fa coahuila 1 accidente se rompi\u00f3 una represa quedaron atrapados desde hace 8 d\u00edas pedimos instrucciones para que se trasladar\u00e1n adem\u00e1s de la guardia nacional de elementos de la secretar\u00eda de la defensa la secretaria del trabajo la directora de protecci\u00f3n civil la secretaria de econom\u00eda se trabajaron 150 horas para el rescate enviamos de nuevo nuestro p\u00e9same a los familiares [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:16:25.433890"
}