{
    "video_id": "q6PzN0J6nd8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/q6PzN0J6nd8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCTThO-rRk6SGvjNrq1-Xc_2Ahz2A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=q6PzN0J6nd8",
    "video_title": "#RegresoAClases: horarios, materias y canales por nivel educativo.",
    "video_length_seconds": 1306,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y como ya muchos de ustedes saben el",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "lunes 24 de agosto vamos a iniciar",
            "start": 2.52,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "oficialmente las clases a distancia",
            "start": 6.589,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "esto va a ser por televisi\u00f3n por radio",
            "start": 10.31,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "con cuadrando el trabajo o internet",
            "start": 13.34,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "y para cualquier duda o comentario que",
            "start": 17.71,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "tengan hemos creado toda una serie de",
            "start": 20.529,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "formas de contacto con nosotros que les",
            "start": 25.119,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "estamos poniendo en la pantalla nuestra",
            "start": 27.429,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "plataforma nuestros tel\u00e9fonos nuestro",
            "start": 30.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "correo electr\u00f3nico nuestras redes",
            "start": 33.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sociales si est\u00e1 en posibilidad de",
            "start": 35.47,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tomarle una foto a su pantalla guarde",
            "start": 37.75,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estas formas de contacto porque pueden",
            "start": 40.47,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ser muy \u00fatiles a lo largo de este tiempo",
            "start": 43.54,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "estaremos aqu\u00ed todos los d\u00edas a las 5 de",
            "start": 47.79,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la tarde hasta el domingo 23 de agosto",
            "start": 50.76,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "un d\u00eda antes de iniciar clases",
            "start": 53.55,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "resolviendo dudas comentarios a trav\u00e9s",
            "start": 56.33,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 59.63,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "esos medios que aparecen en la pantalla",
            "start": 61.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hoy es un d\u00eda muy importante porque",
            "start": 63.9,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "vamos a hablar sobre los horarios y",
            "start": 67.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "programaci\u00f3n de regreso a clases aprende",
            "start": 69.79,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "en casa 2 de educaci\u00f3n b\u00e1sica y por ello",
            "start": 74.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "me acompa\u00f1an el subsecretario de",
            "start": 77.8,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica marcos bucio m\u00fajica",
            "start": 80.08,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la coordinadora de relaciones",
            "start": 83.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "institucionales jimena salda\u00f1a guti\u00e9rrez",
            "start": 85.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y el titular de la unidad de asuntos",
            "start": 87.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicos y transparencia enrique quiroz",
            "start": 89.85,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "acosta",
            "start": 92.76,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el programa hoy lo vamos a dedicar a",
            "start": 95.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "responder las preguntas m\u00e1s reiteradas",
            "start": 99.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en nuestros medios de contacto sobre",
            "start": 102.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "programaci\u00f3n y horarios de regreso a",
            "start": 105.32,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "clases aprende en casa 2",
            "start": 108.11,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "vamos a comenzar",
            "start": 111.49,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "hablando de un tema muy importante que",
            "start": 115.09,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es el n\u00famero de estudiantes que hay por",
            "start": 119.619,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "cada uno de los niveles preescolar",
            "start": 122.89,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tienen cuatro millones setecientos",
            "start": 126.67,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ochenta mil ni\u00f1os primaria tiene trece",
            "start": 130.06,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "millones 972 mil",
            "start": 133.45,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "secundaria 6 millones 473 mil y",
            "start": 136.97,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "bachillerato 5 millones 239 damos estas",
            "start": 141.71,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cifras",
            "start": 147.62,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "porque para organizar",
            "start": 148.99,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n a distancia hemos dado a",
            "start": 152.91,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 157.71,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tres canales",
            "start": 160.35,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y educaci\u00f3n media superior",
            "start": 162.62,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "dos canales",
            "start": 166.29,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "dentro de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 168.52,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estamos d\u00e1ndole m\u00e1s fuerza a inicial",
            "start": 172.39,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "preescolar y primaria les estamos dando",
            "start": 175.15,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "como pueden ver ustedes hay tres canales",
            "start": 179.34,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "la secundaria un canal porque de esa",
            "start": 183.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "manera podemos distribuir mejor el",
            "start": 186.55,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tiempo de acuerdo al n\u00famero de alumnos",
            "start": 188.23,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que ustedes vieron en su pantalla",
            "start": 191.11,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hemos dividido en cuatro cadenas la",
            "start": 195.33,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los programas en la",
            "start": 198.63,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cadena 1",
            "start": 202.89,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "vamos a trabajar con dos canales el 11.2",
            "start": 205.38,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "y el 7.3",
            "start": 211.06,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y lo que aqu\u00ed sucede en el canal en la",
            "start": 214.51,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "cadena 1 es que la producci\u00f3n de los",
            "start": 217.87,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "programas que hace la secretaria",
            "start": 221.049,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "y los va a transmitir a trav\u00e9s de el",
            "start": 223.52,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "canal 11 que es un canal p\u00fablico",
            "start": 227.03,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "televisa en espejo lo va a reproducir",
            "start": 230.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "precisamente en el 5.2",
            "start": 235.28,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "en la cadena 2 sucede algo similar",
            "start": 238.48,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "toda la programaci\u00f3n la realiza la",
            "start": 242.61,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 246.67,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "11 es quien la transmite",
            "start": 249.34,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "y tv azteca en el canal punto 7.3",
            "start": 253.26,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "es en donde se pueden ver estos",
            "start": 257.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "programas entonces educaci\u00f3n inicial",
            "start": 260.31,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "preescolar y primaria estar\u00e1n en el 11.2",
            "start": 263.34,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "en el 5.2 y en el 7.3 en el caso de",
            "start": 267.499,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "secundaria estamos hablando de la cadena",
            "start": 273.93,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 275.729,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vamos a tener el canal 3.2 y otro canal",
            "start": 277.02,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que es ingenio tv",
            "start": 280.919,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "el que manda la se\u00f1al",
            "start": 285.03,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "imagen en espejo tambi\u00e9n la reproduce",
            "start": 289.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos los materiales todos los",
            "start": 292.67,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "contenidos los elabora la secretaria",
            "start": 294.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica en bachillerato que es",
            "start": 297.139,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la cuarta cadena tenemos dos canales el",
            "start": 299.99,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "14.2 y el 6.3",
            "start": 303.919,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "son de ingenio tv y de milenio",
            "start": 308.55,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n siguiente",
            "start": 312.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n televisi\u00f3n por cable se ha unido",
            "start": 316.529,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "y este es un tema importante porque",
            "start": 320.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "curiosamente en muchos lugares del pa\u00eds",
            "start": 322.07,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a donde a veces ni siquiera llega la",
            "start": 324.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n abierta",
            "start": 327.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "si llega el cable entonces nos ampl\u00eda la",
            "start": 329.42,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cobertura y adem\u00e1s pues agradecemos este",
            "start": 332.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 336.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "una cuesti\u00f3n muy importante es que as\u00ed",
            "start": 338.21,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "como tuvimos todo el apoyo de el",
            "start": 341.9,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "servicio p\u00fablico de radiodifusoras y",
            "start": 345.889,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "televisoras en mexico pues ahora",
            "start": 350.24,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tendremos tambi\u00e9n toda la red de",
            "start": 353.06,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "radiodifusoras y televisoras educativas",
            "start": 355.699,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "y culturales de m\u00e9xico apoyando que son",
            "start": 357.91,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "alrededor de 36 diferentes estaciones y",
            "start": 362.08,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "regresamos para atr\u00e1s por favor",
            "start": 367.58,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "un pilar de todo este esfuerzo que es el",
            "start": 371.09,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del",
            "start": 375.74,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estado mexicano",
            "start": 377.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 gerardo villamil con nosotros",
            "start": 379.94,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y muchas gracias por todo tu apoyo",
            "start": 382.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gerardo",
            "start": 384.19,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y entonces tendremos realmente una",
            "start": 386.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n muy amplia y una cobertura",
            "start": 388.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que nos va a permitir llegar a",
            "start": 391.52,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "virtualmente todos los hogares",
            "start": 393.62,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "continuamos",
            "start": 396.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este es un tema importante porque",
            "start": 399.68,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cualquier se\u00f1al que se crea nueva por",
            "start": 402.789,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "ley tiene",
            "start": 405.35,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pasar los anuncios que generan todos los",
            "start": 407.93,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos y gracias al apoyo de",
            "start": 412.16,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "todos los partidos pol\u00edticos del ine del",
            "start": 415.639,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "aceite de gobernaci\u00f3n",
            "start": 418.43,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "si es un acuerdo de concertaci\u00f3n para",
            "start": 420.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que la se\u00f1al sea totalmente limpia y no",
            "start": 422.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "haya ning\u00fan tipo de publicidad o de",
            "start": 425.3,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "anuncios de ning\u00fan tipo ni pol\u00edticos de",
            "start": 428.87,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "los partidos ni tampoco p\u00fablicos del",
            "start": 431.479,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "gobierno ni tampoco privados de anuncios",
            "start": 433.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "alguno entonces va a ser una se\u00f1al",
            "start": 437.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "totalmente limpia que se va a dedicar el",
            "start": 438.56,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cien por ciento a contenidos educativos",
            "start": 441.38,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 444.46,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "las opciones de programaci\u00f3n las vemos",
            "start": 447.009,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos",
            "start": 449.979,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "una barra de educaci\u00f3n inicial",
            "start": 452.92,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n especial",
            "start": 457.47,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 459.77,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "se le va a dar mucha informaci\u00f3n",
            "start": 462.31,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "importante para estas edades o para",
            "start": 463.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "casos de",
            "start": 467.32,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n especial sobre todas madres",
            "start": 468.99,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "padres de familia y tutores",
            "start": 471.81,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estos programas se van a dar en la",
            "start": 475.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n n\u00famero 1",
            "start": 479.25,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que son el canal 11.2 y el 5.2 de siete",
            "start": 481.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y media de la ma\u00f1ana a ocho de la ma\u00f1ana",
            "start": 485.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para aquellos padres que quieran ver",
            "start": 487.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "esto antes de salir de su casa a",
            "start": 491.16,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "trabajar la opci\u00f3n n\u00famero dos es si",
            "start": 494.04,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "regresan de trabajar pueden en el canal",
            "start": 497.73,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "7.3 ver este contenido de las 22 horas a",
            "start": 501.03,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "las 22 30 hay otra opci\u00f3n al mediod\u00eda de",
            "start": 505.47,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "13 30 a 14 horas",
            "start": 509.97,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "en el canal 3.2 y finalmente y esta es",
            "start": 514.06,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "para la ciudad de m\u00e9xico es el 10.2 de",
            "start": 518.229,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "23 a 23 30 horas as\u00ed como se sum\u00f3 el",
            "start": 521.529,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "canal de televisi\u00f3n",
            "start": 526.45,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del heraldo que vivimos",
            "start": 528.8,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico en muchos lugares",
            "start": 531.57,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica se est\u00e1n uniendo",
            "start": 533.94,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "diferentes empresas y televisoras de",
            "start": 535.86,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "manera totalmente voluntaria y gratuita",
            "start": 540.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para fortalecer localmente las",
            "start": 543.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "transmisiones y en esos casos ampliar\u00e1n",
            "start": 546.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la posibilidad de horarios v\u00e1monos a",
            "start": 548.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "preescolar preescolar se va a transmitir",
            "start": 551.88,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de 8 a 9 de la ma\u00f1ana",
            "start": 555.66,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "en la opci\u00f3n 1 en el canal 11.2 y en el",
            "start": 558.94,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "canal 5.2",
            "start": 563.11,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "en la opci\u00f3n 2 en el canal 3.2 se va a",
            "start": 566.91,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "transmitir de las 15 a las 16 horas y en",
            "start": 570.9,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "la opci\u00f3n 3 en el 10.2 de las 17 30 a",
            "start": 575.13,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "las 18 30 horas esto es todos los d\u00edas",
            "start": 579.12,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de lunes a viernes pero una vez que",
            "start": 583.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acabe la programaci\u00f3n va a haber",
            "start": 587.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n de toda la programaci\u00f3n de",
            "start": 588.84,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "manera que si alguien por alguna raz\u00f3n",
            "start": 590.88,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no lo vio va a poder ver la repetici\u00f3n",
            "start": 592.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en horarios fuera de los que est\u00e1n",
            "start": 595.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "publicados y s\u00e1bados y domingos",
            "start": 598.44,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "si nos vamos a primaria los 6 a\u00f1os de",
            "start": 601.97,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "primaria tenemos aqu\u00ed tres opciones para",
            "start": 604.339,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que puedan escoger la opci\u00f3n que m\u00e1s les",
            "start": 608.029,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "favorezca pero tambi\u00e9n para que las",
            "start": 610.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "familias que tienen m\u00e1s de un hijo por",
            "start": 613.31,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ejemplo en la opci\u00f3n 1 de 1\u00ba a 6\u00ba de",
            "start": 616.22,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "primaria",
            "start": 619.79,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "si tuvieran seis hijos cada uno en un",
            "start": 620.329,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de primaria todos tendr\u00edan tiempo de",
            "start": 624.379,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "poder tener su aprendizaje",
            "start": 627.529,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "entonces vamos viendo primero de",
            "start": 631.649,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "primaria la opci\u00f3n n\u00famero uno en los",
            "start": 633.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "canales 11.2 y 5.2 es de 9 de la ma\u00f1ana",
            "start": 635.91,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "a 11 30 de la ma\u00f1ana",
            "start": 639.48,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "en la segunda opci\u00f3n es de 12 de la",
            "start": 643.52,
            "duration": 9.009
        },
        {
            "text": "tarde a 15 30 y aqu\u00ed hay algo importante",
            "start": 646.31,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "y en la opci\u00f3n 13 18 30 a 21 horas",
            "start": 652.529,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "esto que les digo que es importante es",
            "start": 657.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que van a compartir primero y segundo de",
            "start": 659.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "primaria una hora tercero y cuarto de",
            "start": 661.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "primaria una hora y quinto y sexto de",
            "start": 665.34,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "primaria",
            "start": 667.59,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "entonces en segundo de primaria que",
            "start": 668.73,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "empieza a las 11",
            "start": 671.07,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tomando el \u00faltimo tramo de 1\u00ba de",
            "start": 673.459,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "primaria de 11 a 11 30 y juntos van a",
            "start": 676.519,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ver el mismo contenido que es el",
            "start": 680.119,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "contenido de vida saludable es el",
            "start": 683.689,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "contenido de formaci\u00f3n en valores de",
            "start": 686.749,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n c\u00edvica y \u00e9tica y el contenido",
            "start": 689.779,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "de ingl\u00e9s en segundo de primaria",
            "start": 692.809,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "entonces la opci\u00f3n 1 es de 11 a 13 30 la",
            "start": 696.11,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n 2 es de 15 a 17 30 la 3 es de 20",
            "start": 700.189,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "30 a 23 horas",
            "start": 705.199,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "en 3\u00ba de primaria en la opci\u00f3n 1 es de",
            "start": 708.59,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "13 30 a 17 horas de 17 30 a 20 horas y",
            "start": 711.53,
            "duration": 12.03
        },
        {
            "text": "de 7 30 a 10 horas todo esto est\u00e1 en",
            "start": 718.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nuestra p\u00e1gina",
            "start": 723.56,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "que acabamos de se\u00f1alar sep.gob.mx para",
            "start": 725.68,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "que puedan ustedes tomarlo de ah\u00ed o",
            "start": 732.7,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "tomarle una fotograf\u00eda de su pantalla",
            "start": 735.339,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "cuarto de primaria en la opci\u00f3n 1 desde",
            "start": 738.23,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "las 4 30 a las 19",
            "start": 740.9,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "de las 19 30 a las 22 y en la ma\u00f1ana de",
            "start": 744.39,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "9 30 a 12",
            "start": 749.28,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "quinto de primaria de 7 a 21 30 de 7 30",
            "start": 752.12,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "a 10 de la ma\u00f1ana y de 12 de la tarde a",
            "start": 757.22,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "15 30 y finalmente sexto de primaria en",
            "start": 760.94,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "la opci\u00f3n n\u00famero 1 est\u00e1 de las 21 horas",
            "start": 765.29,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "a las 23 30 en la opci\u00f3n 2 de las 9 30",
            "start": 769.61,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana a las 12 del d\u00eda y en la",
            "start": 773.089,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n 3 de las 15 a las 17 30",
            "start": 776.18,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "siguiente en secundaria",
            "start": 780.98,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "en la opci\u00f3n 1 en el canal 3.2 tenemos",
            "start": 784.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de las 16 horas a las 19",
            "start": 789.48,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "primero de secundaria en la opci\u00f3n 12 de",
            "start": 793.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "las 21 30 a las 12",
            "start": 795.97,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y segundo de secundaria de las 8 a las",
            "start": 800.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "11 de la ma\u00f1ana de las 6 30 de la tarde",
            "start": 803.35,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a las 21 30 30 secundaria de las 10 30",
            "start": 807.07,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana a la 1 30 y de las 15 a las",
            "start": 811.39,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "18 horas siguiente",
            "start": 815.62,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tenemos entonces que la cadena 1",
            "start": 821.55,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que es en los canales 11.2 y 5.2 tiene",
            "start": 826.25,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "ese horario desde las 7 30 hasta las 23",
            "start": 830.42,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "30 despu\u00e9s de las 23 30 y un contenido",
            "start": 835.43,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nocturno que es",
            "start": 840.38,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "un tema de descanso y",
            "start": 842.55,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "y repeticiones despu\u00e9s de las 6 de la",
            "start": 847.57,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana a las 7 30 como podemos ver aqu\u00ed",
            "start": 850.66,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "en la primera barra es para las madres",
            "start": 855.33,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "padres y tutores despu\u00e9s preescolar",
            "start": 859.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "luego primero de primaria media hora que",
            "start": 862.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comparte primero el segundo de primaria",
            "start": 865.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s segundo tercero y a la hora de",
            "start": 867.01,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la comida hemos puesto de las 14 horas a",
            "start": 870.43,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las 15 horas una un programa de una hora",
            "start": 873.37,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que se llama aprendiendo a amar a m\u00e9xico",
            "start": 877.27,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y le hemos solicitado a todos los",
            "start": 880.95,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica que nos manden",
            "start": 883.63,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el contenido de esa hora para que cada",
            "start": 886.66,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "d\u00eda a la hora de la comida las ni\u00f1as los",
            "start": 890.02,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os los j\u00f3venes",
            "start": 894.01,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "puedan recibir informaci\u00f3n de cada uno",
            "start": 896.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de los estados de la rep\u00fablica les",
            "start": 898.98,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pedimos a los se\u00f1ores gobernadores y",
            "start": 901.319,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras gobernadores que nos manden",
            "start": 904.379,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "materiales realmente para presumir su",
            "start": 906.029,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "estado que todos en mexico conozcamos",
            "start": 909.0,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "todos los valores que hay culturales",
            "start": 911.24,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "todas las bellezas naturales todos los",
            "start": 914.81,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "monumentos hist\u00f3ricos y todo lo",
            "start": 918.3,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "atractivo de cada uno de nuestros",
            "start": 921.269,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "estados va a ser una barra muy",
            "start": 922.829,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "interesante de la tarde nos vamos por 3\u00ba",
            "start": 924.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de primaria luego comparten 3\u00ba y 4\u00ba",
            "start": 927.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "media hora cuarto de primaria quinto",
            "start": 929.43,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "comparten quinto y sexto y sexto",
            "start": 933.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 936.019,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "lo mismo para la cadena 2 nada m\u00e1s que",
            "start": 938.01,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "esta es",
            "start": 940.53,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "el canal 7.3 tenemos los 6 a\u00f1os",
            "start": 942.29,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "distribuidos a lo largo del d\u00eda para que",
            "start": 946.6,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "escojan los horarios que m\u00e1s les",
            "start": 949.43,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conviene a sus hijas a sus hijos a",
            "start": 950.87,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ustedes como familia siguiente la cadena",
            "start": 954.23,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "n\u00famero 3",
            "start": 957.8,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "es lo mismo nada m\u00e1s que en el canal 13",
            "start": 959.71,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "puntos que incluye secundaria preescolar",
            "start": 962.83,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el tema de amar a m\u00e9xico",
            "start": 966.37,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "la cadena n\u00famero cuatro es bachillerato",
            "start": 972.94,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "y toda esta cadena se va a explicar a",
            "start": 976.83,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "profundidad el d\u00eda mi\u00e9rcoles es en el",
            "start": 981.49,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "canal 14 punto 2",
            "start": 984.67,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "y si le regresan por favor y 6.3",
            "start": 987.449,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 992.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estamos hablando de que se van a",
            "start": 995.3,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "distribuir ocho asignaturas en",
            "start": 997.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "preescolar 10 en primaria y 12 en",
            "start": 999.29,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "secundaria siguiente",
            "start": 1002.8,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya tenemos lo que les acabamos de",
            "start": 1005.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mostrar los horarios pero ya con las",
            "start": 1008.819,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "materias cada una de las materias por",
            "start": 1011.43,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ejemplo en preescolar empieza a las 8 de",
            "start": 1014.73,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana con educaci\u00f3n socio-emocional",
            "start": 1018.66,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "el lunes el martes exploraci\u00f3n y",
            "start": 1021.47,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "comprensi\u00f3n del mundo natural y social",
            "start": 1025.919,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "el mi\u00e9rcoles lenguaje y comunicaci\u00f3n el",
            "start": 1027.9,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "jueves pensamiento matem\u00e1tico y el",
            "start": 1032.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "viernes exploraci\u00f3n y comprensi\u00f3n del",
            "start": 1035.309,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mundo natural y social de nuevo y as\u00ed el",
            "start": 1037.86,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "lunes a las 8 30 tiene artes y van",
            "start": 1040.949,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "mezcl\u00e1ndose todas las materias las que",
            "start": 1045.839,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "comparte con",
            "start": 1049.5,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "digamos primero de primaria con segundo",
            "start": 1052.03,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de primaria es formaci\u00f3n c\u00edvica y \u00e9tica",
            "start": 1054.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "vida saludable ingl\u00e9s y tambi\u00e9n pues",
            "start": 1056.62,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "tiene todas las materias de lengua de",
            "start": 1061.0,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que es lectoescritura matem\u00e1ticas",
            "start": 1064.87,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "conocimiento del medio",
            "start": 1067.11,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y todo esto lo van a poder encontrar en",
            "start": 1070.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "nuestra p\u00e1gina y lo vamos a publicar y",
            "start": 1073.7,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "dar a conocer por todos los medios",
            "start": 1077.96,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "posibles para que conozcan horarios",
            "start": 1079.73,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "canales materias contenidos para la",
            "start": 1082.99,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n a distancia que es un gran",
            "start": 1087.86,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "reto que tiene no s\u00f3lo la cgt de",
            "start": 1090.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica sino m\u00e9xico porque",
            "start": 1093.049,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "ante la pandemia m\u00e9xico es de los pa\u00edses",
            "start": 1095.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que con mayor agilidad ha respondido en",
            "start": 1098.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "materia educativa a buscar soluciones",
            "start": 1100.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "creativas soluciones que son impuestas",
            "start": 1103.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "por la necesidad no no tenemos opci\u00f3n de",
            "start": 1106.37,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "regresar a clases de manera presencial",
            "start": 1110.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es algo que no se recomienda por parte",
            "start": 1112.539,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de las autoridades sanitarias y es por",
            "start": 1116.72,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "ello que no queremos cometer el error de",
            "start": 1119.779,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "muchos estados muchos pa\u00edses que han",
            "start": 1121.549,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "regresado a clases",
            "start": 1125.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y han expuesto a las ni\u00f1as ya los ni\u00f1os",
            "start": 1127.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a contagios que los hacen regresar de",
            "start": 1129.68,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nuevo a cerrar las escuelas queremos",
            "start": 1133.32,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "abrir con toda conciencia de que estamos",
            "start": 1136.31,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "haciendo las cosas correctamente que",
            "start": 1140.27,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estamos cuidando la salud de todos no",
            "start": 1144.12,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "solo de las ni\u00f1as y los ni\u00f1os sino",
            "start": 1146.07,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de las maestras de los maestros",
            "start": 1147.51,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y de toda la comunidad",
            "start": 1149.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 1152.36,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "como vamos a manejar cada una de las",
            "start": 1155.07,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "asignaturas el d\u00eda de ma\u00f1ana lunes 17 de",
            "start": 1157.289,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "agosto vamos a hablar de inicial",
            "start": 1161.399,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "preescolar y educaci\u00f3n especial ya a",
            "start": 1163.23,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "detalle el martes de segundo y tercero",
            "start": 1166.71,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de primaria el mi\u00e9rcoles 19 de",
            "start": 1170.46,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "bachillerato el jueves 20 de agosto de",
            "start": 1174.48,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "4\u00ba y 5\u00ba de primaria",
            "start": 1177.389,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "el viernes 21 de agosto de sexto de",
            "start": 1180.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "primaria y 1\u00ba de secundaria",
            "start": 1182.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y finalmente el s\u00e1bado 22 de agosto de",
            "start": 1186.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "2\u00ba y 3\u00ba de secundaria m\u00e1s educaci\u00f3n",
            "start": 1189.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena aqu\u00ed vamos a ver a detalle los",
            "start": 1192.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "horarios los contenidos y todo lo",
            "start": 1194.62,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "relativo a cada uno de estos niveles",
            "start": 1197.5,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "siguiente algo muy importante es que los",
            "start": 1200.19,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "docentes que est\u00e1n participando fueron",
            "start": 1204.91,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "seleccionados",
            "start": 1208.83,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por nuestras instituciones m\u00e1s",
            "start": 1210.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "importantes de formaci\u00f3n magisterial y",
            "start": 1212.85,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n ayudando a hacer los guiones",
            "start": 1216.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de los programas est\u00e1n siendo tambi\u00e9n",
            "start": 1219.33,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "asesorados por conductores casi todos",
            "start": 1222.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ellos son de tv educativa conocen muy",
            "start": 1225.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "bien el tema y la televisi\u00f3n",
            "start": 1228.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la secretaria educaci\u00f3n p\u00fablica y los",
            "start": 1231.9,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "docentes considerando los aprendizajes",
            "start": 1233.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "fundamentales elaboran todos los guiones",
            "start": 1236.18,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "los programas los contenidos y ya",
            "start": 1241.08,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "empaquetado es como canal 11 a trav\u00e9s de",
            "start": 1244.38,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "la spr lo distribuye a primaria",
            "start": 1248.94,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "preescolar y la inicial ingenio tv a",
            "start": 1253.05,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "secundaria y bachillerato y despu\u00e9s el",
            "start": 1255.87,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "radio televisi\u00f3n y cinematograf\u00eda rtc",
            "start": 1259.47,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "env\u00eda la se\u00f1al a las televisoras que nos",
            "start": 1262.13,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1n apoyando televisa tvazteca imagen",
            "start": 1267.3,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y milenio televisi\u00f3n para que se cree",
            "start": 1270.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todo el soporte de distribuci\u00f3n de la",
            "start": 1273.81,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "se\u00f1al pero todo el contenido",
            "start": 1276.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica se",
            "start": 1279.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "respetan los horarios esto quiere decir",
            "start": 1282.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que si publicamos que es a las 8 de la",
            "start": 1284.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana el inicio de preescolar no",
            "start": 1288.3,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "importa qu\u00e9 parte de la rep\u00fablica tenga",
            "start": 1291.36,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "horarios diferentes ser\u00e1 a las 8 de la",
            "start": 1294.29,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana en cada estado de la rep\u00fablica",
            "start": 1299.13,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "qu\u00edtate ese gobierno de mexico",
            "start": 1302.1,
            "duration": 4.4
        }
    ],
    "transcription_text": "y como ya muchos de ustedes saben el lunes 24 de agosto vamos a iniciar oficialmente las clases a distancia esto va a ser por televisi\u00f3n por radio con cuadrando el trabajo o internet y para cualquier duda o comentario que tengan hemos creado toda una serie de formas de contacto con nosotros que les estamos poniendo en la pantalla nuestra plataforma nuestros tel\u00e9fonos nuestro correo electr\u00f3nico nuestras redes sociales si est\u00e1 en posibilidad de tomarle una foto a su pantalla guarde estas formas de contacto porque pueden ser muy \u00fatiles a lo largo de este tiempo estaremos aqu\u00ed todos los d\u00edas a las 5 de la tarde hasta el domingo 23 de agosto un d\u00eda antes de iniciar clases resolviendo dudas comentarios a trav\u00e9s de esos medios que aparecen en la pantalla hoy es un d\u00eda muy importante porque vamos a hablar sobre los horarios y programaci\u00f3n de regreso a clases aprende en casa 2 de educaci\u00f3n b\u00e1sica y por ello me acompa\u00f1an el subsecretario de educaci\u00f3n b\u00e1sica marcos bucio m\u00fajica la coordinadora de relaciones institucionales jimena salda\u00f1a guti\u00e9rrez y el titular de la unidad de asuntos jur\u00eddicos y transparencia enrique quiroz acosta el programa hoy lo vamos a dedicar a responder las preguntas m\u00e1s reiteradas en nuestros medios de contacto sobre programaci\u00f3n y horarios de regreso a clases aprende en casa 2 vamos a comenzar hablando de un tema muy importante que es el n\u00famero de estudiantes que hay por cada uno de los niveles preescolar tienen cuatro millones setecientos ochenta mil ni\u00f1os primaria tiene trece millones 972 mil secundaria 6 millones 473 mil y bachillerato 5 millones 239 damos estas cifras porque para organizar la educaci\u00f3n a distancia hemos dado a educaci\u00f3n b\u00e1sica tres canales y educaci\u00f3n media superior dos canales dentro de educaci\u00f3n b\u00e1sica estamos d\u00e1ndole m\u00e1s fuerza a inicial preescolar y primaria les estamos dando como pueden ver ustedes hay tres canales la secundaria un canal porque de esa manera podemos distribuir mejor el tiempo de acuerdo al n\u00famero de alumnos que ustedes vieron en su pantalla hemos dividido en cuatro cadenas la distribuci\u00f3n de los programas en la cadena 1 vamos a trabajar con dos canales el 11.2 y el 7.3 y lo que aqu\u00ed sucede en el canal en la cadena 1 es que la producci\u00f3n de los programas que hace la secretaria y los va a transmitir a trav\u00e9s de el canal 11 que es un canal p\u00fablico televisa en espejo lo va a reproducir precisamente en el 5.2 en la cadena 2 sucede algo similar toda la programaci\u00f3n la realiza la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica 11 es quien la transmite y tv azteca en el canal punto 7.3 es en donde se pueden ver estos programas entonces educaci\u00f3n inicial preescolar y primaria estar\u00e1n en el 11.2 en el 5.2 y en el 7.3 en el caso de secundaria estamos hablando de la cadena 3 vamos a tener el canal 3.2 y otro canal p\u00fablico que es ingenio tv el que manda la se\u00f1al imagen en espejo tambi\u00e9n la reproduce todos los materiales todos los contenidos los elabora la secretaria educaci\u00f3n p\u00fablica en bachillerato que es la cuarta cadena tenemos dos canales el 14.2 y el 6.3 son de ingenio tv y de milenio televisi\u00f3n siguiente tambi\u00e9n televisi\u00f3n por cable se ha unido y este es un tema importante porque curiosamente en muchos lugares del pa\u00eds a donde a veces ni siquiera llega la televisi\u00f3n abierta si llega el cable entonces nos ampl\u00eda la cobertura y adem\u00e1s pues agradecemos este apoyo una cuesti\u00f3n muy importante es que as\u00ed como tuvimos todo el apoyo de el servicio p\u00fablico de radiodifusoras y televisoras en mexico pues ahora tendremos tambi\u00e9n toda la red de radiodifusoras y televisoras educativas y culturales de m\u00e9xico apoyando que son alrededor de 36 diferentes estaciones y regresamos para atr\u00e1s por favor un pilar de todo este esfuerzo que es el sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado mexicano aqu\u00ed est\u00e1 gerardo villamil con nosotros y muchas gracias por todo tu apoyo gerardo y entonces tendremos realmente una distribuci\u00f3n muy amplia y una cobertura que nos va a permitir llegar a virtualmente todos los hogares continuamos este es un tema importante porque cualquier se\u00f1al que se crea nueva por ley tiene pasar los anuncios que generan todos los partidos pol\u00edticos y gracias al apoyo de todos los partidos pol\u00edticos del ine del aceite de gobernaci\u00f3n si es un acuerdo de concertaci\u00f3n para que la se\u00f1al sea totalmente limpia y no haya ning\u00fan tipo de publicidad o de anuncios de ning\u00fan tipo ni pol\u00edticos de los partidos ni tampoco p\u00fablicos del gobierno ni tampoco privados de anuncios alguno entonces va a ser una se\u00f1al totalmente limpia que se va a dedicar el cien por ciento a contenidos educativos siguiente las opciones de programaci\u00f3n las vemos aqu\u00ed tenemos una barra de educaci\u00f3n inicial de educaci\u00f3n especial en d\u00f3nde se le va a dar mucha informaci\u00f3n importante para estas edades o para casos de educaci\u00f3n especial sobre todas madres padres de familia y tutores estos programas se van a dar en la opci\u00f3n n\u00famero 1 que son el canal 11.2 y el 5.2 de siete y media de la ma\u00f1ana a ocho de la ma\u00f1ana para aquellos padres que quieran ver esto antes de salir de su casa a trabajar la opci\u00f3n n\u00famero dos es si regresan de trabajar pueden en el canal 7.3 ver este contenido de las 22 horas a las 22 30 hay otra opci\u00f3n al mediod\u00eda de 13 30 a 14 horas en el canal 3.2 y finalmente y esta es para la ciudad de m\u00e9xico es el 10.2 de 23 a 23 30 horas as\u00ed como se sum\u00f3 el canal de televisi\u00f3n del heraldo que vivimos en la ciudad de mexico en muchos lugares de la rep\u00fablica se est\u00e1n uniendo diferentes empresas y televisoras de manera totalmente voluntaria y gratuita para fortalecer localmente las transmisiones y en esos casos ampliar\u00e1n la posibilidad de horarios v\u00e1monos a preescolar preescolar se va a transmitir de 8 a 9 de la ma\u00f1ana en la opci\u00f3n 1 en el canal 11.2 y en el canal 5.2 en la opci\u00f3n 2 en el canal 3.2 se va a transmitir de las 15 a las 16 horas y en la opci\u00f3n 3 en el 10.2 de las 17 30 a las 18 30 horas esto es todos los d\u00edas de lunes a viernes pero una vez que acabe la programaci\u00f3n va a haber repetici\u00f3n de toda la programaci\u00f3n de manera que si alguien por alguna raz\u00f3n no lo vio va a poder ver la repetici\u00f3n en horarios fuera de los que est\u00e1n publicados y s\u00e1bados y domingos si nos vamos a primaria los 6 a\u00f1os de primaria tenemos aqu\u00ed tres opciones para que puedan escoger la opci\u00f3n que m\u00e1s les favorezca pero tambi\u00e9n para que las familias que tienen m\u00e1s de un hijo por ejemplo en la opci\u00f3n 1 de 1\u00ba a 6\u00ba de primaria si tuvieran seis hijos cada uno en un a\u00f1o de primaria todos tendr\u00edan tiempo de poder tener su aprendizaje entonces vamos viendo primero de primaria la opci\u00f3n n\u00famero uno en los canales 11.2 y 5.2 es de 9 de la ma\u00f1ana a 11 30 de la ma\u00f1ana en la segunda opci\u00f3n es de 12 de la tarde a 15 30 y aqu\u00ed hay algo importante y en la opci\u00f3n 13 18 30 a 21 horas esto que les digo que es importante es que van a compartir primero y segundo de primaria una hora tercero y cuarto de primaria una hora y quinto y sexto de primaria entonces en segundo de primaria que empieza a las 11 est\u00e1 tomando el \u00faltimo tramo de 1\u00ba de primaria de 11 a 11 30 y juntos van a ver el mismo contenido que es el contenido de vida saludable es el contenido de formaci\u00f3n en valores de formaci\u00f3n c\u00edvica y \u00e9tica y el contenido de ingl\u00e9s en segundo de primaria entonces la opci\u00f3n 1 es de 11 a 13 30 la opci\u00f3n 2 es de 15 a 17 30 la 3 es de 20 30 a 23 horas en 3\u00ba de primaria en la opci\u00f3n 1 es de 13 30 a 17 horas de 17 30 a 20 horas y de 7 30 a 10 horas todo esto est\u00e1 en nuestra p\u00e1gina que acabamos de se\u00f1alar sep.gob.mx para que puedan ustedes tomarlo de ah\u00ed o tomarle una fotograf\u00eda de su pantalla cuarto de primaria en la opci\u00f3n 1 desde las 4 30 a las 19 de las 19 30 a las 22 y en la ma\u00f1ana de 9 30 a 12 quinto de primaria de 7 a 21 30 de 7 30 a 10 de la ma\u00f1ana y de 12 de la tarde a 15 30 y finalmente sexto de primaria en la opci\u00f3n n\u00famero 1 est\u00e1 de las 21 horas a las 23 30 en la opci\u00f3n 2 de las 9 30 de la ma\u00f1ana a las 12 del d\u00eda y en la opci\u00f3n 3 de las 15 a las 17 30 siguiente en secundaria en la opci\u00f3n 1 en el canal 3.2 tenemos de las 16 horas a las 19 primero de secundaria en la opci\u00f3n 12 de las 21 30 a las 12 y segundo de secundaria de las 8 a las 11 de la ma\u00f1ana de las 6 30 de la tarde a las 21 30 30 secundaria de las 10 30 de la ma\u00f1ana a la 1 30 y de las 15 a las 18 horas siguiente tenemos entonces que la cadena 1 que es en los canales 11.2 y 5.2 tiene ese horario desde las 7 30 hasta las 23 30 despu\u00e9s de las 23 30 y un contenido nocturno que es un tema de descanso y y repeticiones despu\u00e9s de las 6 de la ma\u00f1ana a las 7 30 como podemos ver aqu\u00ed en la primera barra es para las madres padres y tutores despu\u00e9s preescolar luego primero de primaria media hora que comparte primero el segundo de primaria despu\u00e9s segundo tercero y a la hora de la comida hemos puesto de las 14 horas a las 15 horas una un programa de una hora que se llama aprendiendo a amar a m\u00e9xico y le hemos solicitado a todos los estados de la rep\u00fablica que nos manden el contenido de esa hora para que cada d\u00eda a la hora de la comida las ni\u00f1as los ni\u00f1os los j\u00f3venes puedan recibir informaci\u00f3n de cada uno de los estados de la rep\u00fablica les pedimos a los se\u00f1ores gobernadores y se\u00f1oras gobernadores que nos manden materiales realmente para presumir su estado que todos en mexico conozcamos todos los valores que hay culturales todas las bellezas naturales todos los monumentos hist\u00f3ricos y todo lo atractivo de cada uno de nuestros estados va a ser una barra muy interesante de la tarde nos vamos por 3\u00ba de primaria luego comparten 3\u00ba y 4\u00ba media hora cuarto de primaria quinto comparten quinto y sexto y sexto siguiente lo mismo para la cadena 2 nada m\u00e1s que esta es el canal 7.3 tenemos los 6 a\u00f1os distribuidos a lo largo del d\u00eda para que escojan los horarios que m\u00e1s les conviene a sus hijas a sus hijos a ustedes como familia siguiente la cadena n\u00famero 3 es lo mismo nada m\u00e1s que en el canal 13 puntos que incluye secundaria preescolar y tambi\u00e9n el tema de amar a m\u00e9xico la cadena n\u00famero cuatro es bachillerato y toda esta cadena se va a explicar a profundidad el d\u00eda mi\u00e9rcoles es en el canal 14 punto 2 y si le regresan por favor y 6.3 siguiente por favor estamos hablando de que se van a distribuir ocho asignaturas en preescolar 10 en primaria y 12 en secundaria siguiente aqu\u00ed ya tenemos lo que les acabamos de mostrar los horarios pero ya con las materias cada una de las materias por ejemplo en preescolar empieza a las 8 de la ma\u00f1ana con educaci\u00f3n socio-emocional el lunes el martes exploraci\u00f3n y comprensi\u00f3n del mundo natural y social el mi\u00e9rcoles lenguaje y comunicaci\u00f3n el jueves pensamiento matem\u00e1tico y el viernes exploraci\u00f3n y comprensi\u00f3n del mundo natural y social de nuevo y as\u00ed el lunes a las 8 30 tiene artes y van mezcl\u00e1ndose todas las materias las que comparte con digamos primero de primaria con segundo de primaria es formaci\u00f3n c\u00edvica y \u00e9tica vida saludable ingl\u00e9s y tambi\u00e9n pues tiene todas las materias de lengua de que es lectoescritura matem\u00e1ticas conocimiento del medio y todo esto lo van a poder encontrar en nuestra p\u00e1gina y lo vamos a publicar y dar a conocer por todos los medios posibles para que conozcan horarios canales materias contenidos para la educaci\u00f3n a distancia que es un gran reto que tiene no s\u00f3lo la cgt de educaci\u00f3n p\u00fablica sino m\u00e9xico porque ante la pandemia m\u00e9xico es de los pa\u00edses que con mayor agilidad ha respondido en materia educativa a buscar soluciones creativas soluciones que son impuestas por la necesidad no no tenemos opci\u00f3n de regresar a clases de manera presencial es algo que no se recomienda por parte de las autoridades sanitarias y es por ello que no queremos cometer el error de muchos estados muchos pa\u00edses que han regresado a clases y han expuesto a las ni\u00f1as ya los ni\u00f1os a contagios que los hacen regresar de nuevo a cerrar las escuelas queremos abrir con toda conciencia de que estamos haciendo las cosas correctamente que estamos cuidando la salud de todos no solo de las ni\u00f1as y los ni\u00f1os sino tambi\u00e9n de las maestras de los maestros y de toda la comunidad cu\u00e1nto como vamos a manejar cada una de las asignaturas el d\u00eda de ma\u00f1ana lunes 17 de agosto vamos a hablar de inicial preescolar y educaci\u00f3n especial ya a detalle el martes de segundo y tercero de primaria el mi\u00e9rcoles 19 de bachillerato el jueves 20 de agosto de 4\u00ba y 5\u00ba de primaria el viernes 21 de agosto de sexto de primaria y 1\u00ba de secundaria y finalmente el s\u00e1bado 22 de agosto de 2\u00ba y 3\u00ba de secundaria m\u00e1s educaci\u00f3n ind\u00edgena aqu\u00ed vamos a ver a detalle los horarios los contenidos y todo lo relativo a cada uno de estos niveles siguiente algo muy importante es que los docentes que est\u00e1n participando fueron seleccionados por nuestras instituciones m\u00e1s importantes de formaci\u00f3n magisterial y ellos est\u00e1n ayudando a hacer los guiones de los programas est\u00e1n siendo tambi\u00e9n asesorados por conductores casi todos ellos son de tv educativa conocen muy bien el tema y la televisi\u00f3n la secretaria educaci\u00f3n p\u00fablica y los docentes considerando los aprendizajes fundamentales elaboran todos los guiones los programas los contenidos y ya empaquetado es como canal 11 a trav\u00e9s de la spr lo distribuye a primaria preescolar y la inicial ingenio tv a secundaria y bachillerato y despu\u00e9s el radio televisi\u00f3n y cinematograf\u00eda rtc env\u00eda la se\u00f1al a las televisoras que nos est\u00e1n apoyando televisa tvazteca imagen y milenio televisi\u00f3n para que se cree todo el soporte de distribuci\u00f3n de la se\u00f1al pero todo el contenido de la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica se respetan los horarios esto quiere decir que si publicamos que es a las 8 de la ma\u00f1ana el inicio de preescolar no importa qu\u00e9 parte de la rep\u00fablica tenga horarios diferentes ser\u00e1 a las 8 de la ma\u00f1ana en cada estado de la rep\u00fablica qu\u00edtate ese gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:13.191974"
}