{
    "video_id": "Q7ONsDtV1ng",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Q7ONsDtV1ng/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD_tMbqZMapOerVDTUxamsJmjm9cg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Q7ONsDtV1ng",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la comunidad del Hospital Rural Vicente Guerrero, Durango.",
    "video_length_seconds": 5101,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "\u00e9l l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2.25,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4.41,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "doctor jos\u00e9 rosas aispuro torres",
            "start": 13.39,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 16.42,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "durango",
            "start": 19.39,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer varela secretario",
            "start": 24.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 27.57,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "maestro soy robledo director general del",
            "start": 31.69,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 35.17,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "maestro luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 40.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "director general del isstey",
            "start": 43.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "maestro juan antonio ferrer titular del",
            "start": 48.64,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "instituto de salud para el bienestar",
            "start": 51.88,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "doctora gisela lara salda\u00f1a titular de",
            "start": 56.49,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "la unidad del programa bienestar",
            "start": 59.97,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "jes\u00fas ram\u00edrez cuevas coordinador general",
            "start": 65.309,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social y vocero del",
            "start": 68.25,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 70.979,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "profesor manuel a asunci\u00f3n me das",
            "start": 75.52,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez presidente municipal de",
            "start": 77.77,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "vicente guerrero",
            "start": 80.229,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "doctor \u00e9dgar mu\u00f1oz ch\u00e1vez director del",
            "start": 84.51,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "hospital rural vicente guerrero",
            "start": 87.72,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 93.679,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales y",
            "start": 96.899,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil as\u00ed como a",
            "start": 100.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 103.89,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a quienes nos ven en vivo y",
            "start": 105.659,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en directo por la transmisi\u00f3n v\u00eda",
            "start": 108.719,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sat\u00e9lite que llega a todo el pa\u00eds y por",
            "start": 111.119,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "internet al mundo entero todos ustedes",
            "start": 114.179,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos",
            "start": 118.109,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 123.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del doctor jos\u00e9",
            "start": 126.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "rosas aispuro torres gobernador",
            "start": 129.2,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de durango",
            "start": 131.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas estimadas amigas y amigos de",
            "start": 140.54,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "vicente guerrero de todos los municipios",
            "start": 145.79,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de esta parte de nuestro estado hoy me",
            "start": 148.489,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "da mucho gusto que podamos recibir aqu\u00ed",
            "start": 153.29,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "en vicente guerrero a nuestro amigo el",
            "start": 157.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica al licenciado",
            "start": 161.329,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador bienvenido",
            "start": 164.54,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "a esta regi\u00f3n bienvenido a durango",
            "start": 169.4,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "y saludo a quienes hoy han sido",
            "start": 174.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presentados pero al doctor jorge alcocer",
            "start": 176.95,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "secretario de salud",
            "start": 179.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bienvenido a durango igualmente a",
            "start": 181.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nuestro amigo el director general del",
            "start": 184.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social al",
            "start": 186.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "maestro psoe robledo aburto gracias por",
            "start": 188.98,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "tu presencia en tu casa y desde luego",
            "start": 191.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "saludo tambi\u00e9n hoy la presencia de",
            "start": 195.75,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "nuestro amigo",
            "start": 198.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "quien es el responsable del instituto de",
            "start": 199.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguridad social de los trabajadores de",
            "start": 204.13,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "liszt gracias a luis antonio ram\u00edrez por",
            "start": 205.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed yo presidente municipal",
            "start": 208.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "manuel veras gracias por recibirnos a",
            "start": 210.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todos al maestro juan antonio ferrer",
            "start": 214.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "titular del instituto de salud donde el",
            "start": 216.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer firmamos ya el acuerdo de",
            "start": 219.61,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "que durango se va a unir a este proyecto",
            "start": 223.239,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "del presidente andr\u00e9s manuel para que",
            "start": 228.16,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "tengamos mejores instrumentos para",
            "start": 230.98,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "una mejor atenci\u00f3n a la salud a la",
            "start": 234.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "doctora gisela lara tambi\u00e9n gracias por",
            "start": 238.37,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "su presencia jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 241.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bienvenido a esta regi\u00f3n y al se\u00f1or",
            "start": 243.13,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "director de este hospital a \u00e9dgar mu\u00f1oz",
            "start": 246.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 249.05,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "amiga senadora amiga diputada federal",
            "start": 252.94,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "diputado locales y a todos los",
            "start": 256.89,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "trabajadores de esta de este hospital de",
            "start": 259.93,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vicente guerrero de la cla del imms",
            "start": 263.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "bienestar los saludos a todos al",
            "start": 266.17,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico al personal",
            "start": 269.05,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "administrativo ustedes son la parte del",
            "start": 271.38,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "rostro m\u00e1s importante de las",
            "start": 275.2,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "instituciones de salud y hoy quiero",
            "start": 278.46,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "decirles que me siento muy contento de",
            "start": 282.55,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que nuevamente est\u00e9 en durango nuestro",
            "start": 286.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "amigo el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 290.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica el d\u00eda de ayer hizo un",
            "start": 291.37,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "recorrido por el municipio de rodeo",
            "start": 294.31,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "donde se visit\u00f3 el hospital y el",
            "start": 297.63,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "bienestar de esa localidad igualmente de",
            "start": 301.48,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "guadalupe victoria ayer por la tarde y",
            "start": 306.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hoy por la ma\u00f1ana desde en durango se",
            "start": 309.43,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo la reuni\u00f3n nacional para",
            "start": 312.46,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "analizar la seguridad del pa\u00eds y desde",
            "start": 315.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "luego las",
            "start": 318.79,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de nuestro estado y hoy esta y la",
            "start": 320.16,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "conferencia que el se\u00f1or presidente da",
            "start": 324.33,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas de lunes a viernes hoy se",
            "start": 326.58,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hizo desde durango y hoy nos da mucho",
            "start": 330.39,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed y que el se\u00f1or",
            "start": 333.39,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "presidente culmine en esta etapa la gira",
            "start": 336.27,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "por el estado de durango aqu\u00ed en este",
            "start": 340.02,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "municipio un municipio donde la gente se",
            "start": 342.81,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "esfuerza por hacer las cosas cada d\u00eda",
            "start": 347.07,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mejor donde la gente del campo hace el",
            "start": 350.01,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "trabajo que le corresponde donde el",
            "start": 354.0,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico donde las maestras y",
            "start": 357.33,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "maestros trabajan d\u00eda a d\u00eda para poder",
            "start": 361.05,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tener mejores condiciones de desarrollo",
            "start": 364.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "yo ah\u00ed quiero decirles que he comentado",
            "start": 367.59,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "con el se\u00f1or presidente todos los temas",
            "start": 371.46,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las necesidades que tiene durango",
            "start": 374.21,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "durango el se\u00f1or presidente conoce",
            "start": 376.83,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "perfectamente bien las necesidades que",
            "start": 379.56,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "tiene durango",
            "start": 382.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sobre dios diagnosticar y quiero",
            "start": 385.289,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "decirles que hoy debemos de sentirnos",
            "start": 388.05,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "muy contentos los duranguenses por el",
            "start": 391.349,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "compromiso que nuevamente hace nuestro",
            "start": 394.86,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "presidente de seguir apoyando a dur\u00e1n y",
            "start": 397.559,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hoy quiero agradecerle todos los apoyos",
            "start": 401.669,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que usted ha brindado en programas que",
            "start": 404.819,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "el de hoy es un programa de la mayor",
            "start": 408.689,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "importancia y por eso signific\u00f3 que",
            "start": 411.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "durango es de los primeros estados que",
            "start": 413.999,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "se suma que se adhiere a este convenio",
            "start": 417.36,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "con el instituto de bienestar para la",
            "start": 420.99,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "salud para que juntos el gobierno",
            "start": 424.499,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "federal y el gobierno estatal y con el",
            "start": 427.649,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "respaldo tambi\u00e9n de los gobiernos",
            "start": 430.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "municipales podamos ayudar a mejorar la",
            "start": 432.509,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "salud la atenci\u00f3n a la salud sabemos que",
            "start": 436.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay muchas fortalezas y la fortaleza m\u00e1s",
            "start": 440.49,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "importante son los trabajadores de la",
            "start": 442.8,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "salud son ustedes los que conocen mejor",
            "start": 445.559,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 448.259,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n conocen lo que falta por",
            "start": 449.729,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hacer y decirles que vamos a trabajar",
            "start": 453.15,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "para mejorar la infraestructura para que",
            "start": 456.449,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "haya m\u00e1s personal de m\u00e9dico y de",
            "start": 460.62,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda en cada hospital para que",
            "start": 464.909,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tengamos m\u00e1s medicamentos donde d\u00eda con",
            "start": 467.999,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "d\u00eda junto con el inss con ellis te",
            "start": 471.539,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "hacemos un gran esfuerzo para que todas",
            "start": 475.169,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00e9dicas del estado puedan",
            "start": 478.62,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "contar con los servicios que permitan",
            "start": 482.61,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "dar una mejor atenci\u00f3n a la salud y aqu\u00ed",
            "start": 485.669,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "quiero comentarles yo presidente que en",
            "start": 488.699,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "durango adem\u00e1s del apoyo que damos a las",
            "start": 492.059,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a todos los hospitales cl\u00ednicas a los",
            "start": 496.229,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "centros de salud a los hospitales hoy",
            "start": 499.559,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estamos construyendo cinco centros de",
            "start": 502.74,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n y uno de ellos est\u00e1",
            "start": 506.189,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "precisamente aqu\u00ed en la cabecera",
            "start": 509.37,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "municipal de vicente guerrero",
            "start": 512.519,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y eso permitir\u00e1 que la gente que hoy en",
            "start": 519.36,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "d\u00eda tiene que ir al que de durango lo",
            "start": 523.11,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pueda hacer a partir de octubre de este",
            "start": 527.49,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "a\u00f1o estar\u00e1 totalmente en operaci\u00f3n este",
            "start": 530.25,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "centro de rehabilitaci\u00f3n y as\u00ed como este",
            "start": 535.019,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "estamos construyendo uno m\u00e1s en la",
            "start": 537.87,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "capital del estado otro en el salto",
            "start": 540.39,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblo nuevo uno m\u00e1s en santiago",
            "start": 543.63,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "papasquiaro y otro en tamazula mi tierra",
            "start": 546.87,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "estos cinco centros van",
            "start": 550.769,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "estos 100 nuevos nuevos cinco centros",
            "start": 558.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "aunados a los dos que ya ten\u00edamos al de",
            "start": 561.22,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "durango capital y al de g\u00f3mez palacio",
            "start": 564.22,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ayudar\u00e1n a quitar la presi\u00f3n que tienen",
            "start": 566.879,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "en hospitales tan importantes como es",
            "start": 570.279,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este hospital rural como son los tres",
            "start": 573.73,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "hospitales del imms bienestar que se",
            "start": 576.249,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tienen en nuestro estado pero queremos",
            "start": 579.819,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que el servicio se d\u00e9 en cada regi\u00f3n",
            "start": 582.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este va a atender a todas las familias",
            "start": 585.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que viven no s\u00f3lo en el municipio de",
            "start": 588.67,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "vicente guerrero sino en toda esta",
            "start": 591.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y decirles amigas y amigos que me",
            "start": 593.589,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "siento muy contento porque los",
            "start": 597.16,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "compromisos que ha hecho en las visitas",
            "start": 601.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "anteriores del se\u00f1or presidente hoy son",
            "start": 603.489,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "una realidad para durante y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 606.639,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "como ejemplo el programa sembrando vida",
            "start": 609.309,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que debo de decir durando es el \u00fanico",
            "start": 613.059,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "estado del centro norte que en este a\u00f1o",
            "start": 617.649,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "inicia con el programa de sembrando vida",
            "start": 620.98,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "primero con 16 municipios y los",
            "start": 625.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "siguientes van a entrar el siguiente a\u00f1o",
            "start": 628.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "si es que van a ser vamos a pasar de 25",
            "start": 631.96,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mil a 50 mil hect\u00e1reas ese es un",
            "start": 634.99,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "programa que ya est\u00e1 caminando que la",
            "start": 638.89,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "gente ya est\u00e1 recibiendo el apoyo de los",
            "start": 642.61,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "5 mil pesos y ahora en este mes se les",
            "start": 646.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "entregar\u00e1n parte de los implementos para",
            "start": 649.39,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "iniciar ya la plantaci\u00f3n de \u00e1rboles ya",
            "start": 652.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sean maderables frutales o no maderables",
            "start": 655.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y en esta regi\u00f3n vamos a aprovechar la",
            "start": 659.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n de la tierra y el \u00e9xito que ha",
            "start": 661.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tenido hoy la producci\u00f3n de mezcal para",
            "start": 664.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que podamos plantar m\u00e1s agave y eso",
            "start": 667.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ayude a mejorar la econom\u00eda de las",
            "start": 670.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "familias que viven en el campo y tambi\u00e9n",
            "start": 672.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "agradecerle se\u00f1or presidente el apoyo",
            "start": 675.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con un programa para el campo muy",
            "start": 677.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "importante como lo es el programa de",
            "start": 680.08,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito a la palabra para los ganaderos",
            "start": 683.65,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "este programa hace 23 d\u00edas",
            "start": 686.38,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "el coordinador nacional de ganader\u00eda el",
            "start": 690.66,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "abismo real para hacer entrega de su",
            "start": 694.74,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "parte de la primera etapa de las",
            "start": 698.009,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "vaquillas es un programa que ya se",
            "start": 701.43,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 y cada 15 d\u00edas o cada mes se van",
            "start": 704.759,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "a ir haciendo las siguientes entregas",
            "start": 708.75,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "para ayudar la mejora del hato ganadero",
            "start": 710.49,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de cada uno de los productores de este",
            "start": 713.819,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "sector en nuestro estado adem\u00e1s decirles",
            "start": 717.149,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que estamos muy complacidos tambi\u00e9n",
            "start": 720.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "porque durando los programas que tiene",
            "start": 723.329,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "para apoyar la econom\u00eda de las familias",
            "start": 726.66,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "como son las becas para los j\u00f3venes de",
            "start": 729.48,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "prepa para los j\u00f3venes de educaci\u00f3n",
            "start": 733.439,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "profesional para el apoyo tambi\u00e9n para",
            "start": 735.98,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "los adultos mayores el apoyo para las",
            "start": 739.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad y desde luego",
            "start": 742.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el apoyo para los j\u00f3venes que",
            "start": 745.5,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro ya se est\u00e1",
            "start": 748.399,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "haciendo entrega de estos programas y",
            "start": 751.649,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "eso ayudar\u00e1 a que en los pr\u00f3ximos meses",
            "start": 755.31,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda de durango se sienta mejor",
            "start": 758.67,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 m\u00e1s dinero habr\u00e1 m\u00e1s capacidad de",
            "start": 761.91,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "compra y todo mundo tendr\u00e1 que ganar",
            "start": 765.779,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del esfuerzo que tiene que",
            "start": 768.509,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir haciendo para atraer",
            "start": 771.36,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "m\u00e1s inversiones para que haya m\u00e1s",
            "start": 774.06,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "industria para que haya m\u00e1s empresas y",
            "start": 777.149,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "podamos seguir generando m\u00e1s empleos",
            "start": 780.209,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "quiero decirle se\u00f1or presidente que en",
            "start": 782.91,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "la parte formal del imms tenemos",
            "start": 785.25,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "registrados en durango casi 250.000",
            "start": 788.459,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "trabajadores que debidamente cotizan las",
            "start": 792.089,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "empresas y ellos en esta instituci\u00f3n en",
            "start": 796.889,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "el instituto mexicano del seguro social",
            "start": 800.189,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "as\u00ed es que estos programas ya est\u00e1n en",
            "start": 802.37,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "marcha y quiero decirle a la gente del",
            "start": 806.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "campo ya no voy a tocar un tema que no",
            "start": 809.309,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se lo he comentado no s\u00e9 cu\u00e1ntas veces",
            "start": 811.62,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 preside",
            "start": 814.319,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "el tema de la sequ\u00eda en durango y quiero",
            "start": 815.41,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s quiero decirle finalmente que",
            "start": 818.769,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "el el d\u00eda de ayer dijo la pr\u00f3xima semana",
            "start": 820.569,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estar\u00e1 el secretario de agricultura",
            "start": 824.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el doctor villalobos y estar\u00e1 el",
            "start": 828.19,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "licenciado ignacio valle tambi\u00e9n",
            "start": 830.86,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "director de segal next para poder hacer",
            "start": 832.689,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "toda la conciliaci\u00f3n con quienes",
            "start": 836.709,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "entregaron el frijol y que no han",
            "start": 838.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "recibido todav\u00eda yo les dec\u00eda al d\u00eda de",
            "start": 841.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ayer que ya se empez\u00f3 a pagar pero que",
            "start": 843.55,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en proceso hay que agilizar esto",
            "start": 845.98,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pero ayer el se\u00f1or presidente dio",
            "start": 848.439,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "indicaciones de que la pr\u00f3xima semana",
            "start": 851.319,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "vengan estos funcionarios precisamente",
            "start": 853.54,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "para que para analizar la situaci\u00f3n que",
            "start": 856.06,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hoy se vive en el campo y decirle se\u00f1or",
            "start": 860.379,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "presidente que en este caso el gobierno",
            "start": 863.17,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "del estado sumar\u00e1n como lo ha venido",
            "start": 866.11,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "haciendo todo el esfuerzo que est\u00e9 a",
            "start": 868.569,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "nuestro alcance para en esa suma de",
            "start": 871.089,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "voluntades poder atender a la gente del",
            "start": 873.97,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "campo poder atender",
            "start": 878.319,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todos los temas que se dan en durango yo",
            "start": 880.329,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "he dicho que cualquier problema que hay",
            "start": 883.059,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a la gente no le importa si es le",
            "start": 884.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "corresponde al gobierno municipal al",
            "start": 887.889,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estatal o al federal la gente dice tengo",
            "start": 890.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "un problema y finalmente cuando algo no",
            "start": 892.959,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "funciona le echa la culpa a quien al",
            "start": 895.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gobierno en general y en durango no nos",
            "start": 898.089,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hemos dedicado a echar culpas nos hemos",
            "start": 900.97,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "dedicado a asumir las responsabilidades",
            "start": 903.939,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a decir el problema que hay en durango",
            "start": 907.629,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "si es el orden municipal si es del orden",
            "start": 910.239,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "federal o estatal el gobernador no puede",
            "start": 913.029,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "ser ajeno a ninguno de ellos lo tenemos",
            "start": 916.299,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que asumir como propios porque tenemos",
            "start": 919.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la obligaci\u00f3n de coordinar nos los",
            "start": 922.239,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de gobierno cuando trabajamos en",
            "start": 924.819,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "equipo s\u00f3lo trabajamos coordinados qui\u00e9n",
            "start": 927.189,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "es el que gana ganan ustedes los",
            "start": 930.009,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ciudadanos por eso vamos a seguir",
            "start": 932.019,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "trabajando en ese \u00e1nimo en ese sentido y",
            "start": 934.179,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reiterarle se\u00f1or presidente l\u00ednea o",
            "start": 937.66,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que su",
            "start": 940.299,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "visita a durango siempre es muy",
            "start": 942.759,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "alentador",
            "start": 944.889,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "muy contentos con el compromiso que",
            "start": 946.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "usted ha hecho para seguir apoyando a",
            "start": 949.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "durango ya no comento de todos los dem\u00e1s",
            "start": 951.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "temas que ya los conoce muy bien los",
            "start": 954.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tiene sobre diagnosticadas las",
            "start": 957.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "necesidades de durango pero decirle a",
            "start": 959.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "reiterarlo que desde durango estamos",
            "start": 962.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "listos para contribuir en la mejora de",
            "start": 965.02,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la seguridad del pa\u00eds para la",
            "start": 969.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pacificaci\u00f3n de este pa\u00eds estamos listos",
            "start": 971.77,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para contribuir a que ese mal",
            "start": 975.64,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que tanto ha lastimado a la ciudadan\u00eda",
            "start": 979.06,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "como lo es la corrupci\u00f3n y la impunidad",
            "start": 982.81,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "podamos contribuir hagamos la parte que",
            "start": 985.2,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "nos corresponde y desde durango estamos",
            "start": 989.05,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "listos tambi\u00e9n para seguir luchando para",
            "start": 992.26,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "combatir la pobreza para combatir la",
            "start": 995.62,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n y desde luego desde durango",
            "start": 999.49,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "queremos contribuir a que haya un mejor",
            "start": 1002.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o en la econom\u00eda y que esto se",
            "start": 1005.84,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "traduzca en que 'el m\u00e1s empleos",
            "start": 1009.21,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "el sustento a muchas familias de durango",
            "start": 1012.339,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ese es el compromiso que hoy reiteramos",
            "start": 1015.55,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "con usted se\u00f1or presidente vamos a",
            "start": 1018.819,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "seguir trabajando es un gran gusto que",
            "start": 1021.189,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e9 nuevamente en durango lo",
            "start": 1023.949,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "esperamos muy pronto para seguir",
            "start": 1026.409,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trabajando de la mano como lo hemos",
            "start": 1029.339,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "venido haciendo hasta hoy por su",
            "start": 1031.959,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y por su presencia por su",
            "start": 1034.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "compromiso con durango muchas pero",
            "start": 1036.25,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1038.439,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 1047.87,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "doctor \u00e9dgar mu\u00f1oz ch\u00e1vez director del",
            "start": 1051.559,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "hospital rural de vicente guerrero",
            "start": 1054.74,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas doy la m\u00e1s cordial",
            "start": 1064.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "bienvenida a las distinguidas",
            "start": 1067.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "personalidades que integran el presidio",
            "start": 1069.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sean ustedes bienvenidos y saludo con",
            "start": 1072.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mucho respeto al licenciado andr\u00e9s",
            "start": 1075.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 1077.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos de",
            "start": 1079.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico vicente granero lo recibe con",
            "start": 1081.78,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "mucha emoci\u00f3n se\u00f1or presidente",
            "start": 1084.51,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con este hospital usted concluye su",
            "start": 1092.57,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "visita a los hospitales de durango y con",
            "start": 1095.21,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ello cerramos esperando sea para bien",
            "start": 1098.149,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "nuestra parte presentaci\u00f3n dentro de su",
            "start": 1101.11,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "largo recorrido por todos los hospitales",
            "start": 1104.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de james bienestar soy cirujano general",
            "start": 1106.46,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tengo 19 a\u00f1os de trayectoria en el",
            "start": 1109.88,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 1112.49,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "he sido m\u00e9dico pasante m\u00e9dico general",
            "start": 1113.57,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s coordinador de ense\u00f1anza y desde",
            "start": 1116.35,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "hace 12 a\u00f1os se desempe\u00f1\u00f3 como director",
            "start": 1119.72,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "de hospitales rurales y tengo un mes en",
            "start": 1121.7,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "este hospital vicente guerrero",
            "start": 1125.029,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "vicente guerrero cuenta con m\u00e1s de 460",
            "start": 1134.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de su fundaci\u00f3n su nombre original",
            "start": 1138.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en tiempos de la colonia era muleros por",
            "start": 1140.48,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "haber sido un centro de arrieros",
            "start": 1144.36,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas",
            "start": 1146.34,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este hospital tiene 30 camas censables y",
            "start": 1148.23,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "su atenci\u00f3n es eminentemente obst\u00e9trica",
            "start": 1152.07,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "atiende una zona de servicios m\u00e9dicos de",
            "start": 1155.0,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "143 mil habitantes a trav\u00e9s de 78",
            "start": 1157.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales brindando",
            "start": 1160.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los municipios del nombre de",
            "start": 1163.919,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "dios s\u00fachil poanas guanacev\u00ed tepehuanes",
            "start": 1166.47,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "entre otros as\u00ed como a otros de",
            "start": 1170.54,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "zacatecas siendo importante comentar que",
            "start": 1174.24,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "1 de cada 4 pacientes atendidos en este",
            "start": 1177.53,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "hospital es derechohabiente de james",
            "start": 1180.419,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de obligatorio porque contamos",
            "start": 1183.059,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "con dos puestos espec\u00edficos para tal",
            "start": 1185.7,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "efecto",
            "start": 1188.04,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "como productividad general le coment\u00f3 el",
            "start": 1190.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que en lo que va del",
            "start": 1193.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o se han registrado 653",
            "start": 1195.38,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "egresos hemos atendido casi 200 partos y",
            "start": 1198.62,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 300 intervenciones quir\u00fargicas",
            "start": 1202.549,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "no contamos con equipo de rayos x pero",
            "start": 1206.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en licitaci\u00f3n y en 10 d\u00edas llega",
            "start": 1208.88,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "el equipo pero",
            "start": 1212.24,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en cuanto a equipo",
            "start": 1220.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "electrom\u00e9dico solo hay una m\u00e1quina de",
            "start": 1223.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "anestesia lo que nos hace trasladar a",
            "start": 1226.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestros pacientes quir\u00fargicos a la",
            "start": 1228.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "\u00fanica sala disponible tenemos un",
            "start": 1230.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "servicio de urgencias con solo tres",
            "start": 1233.66,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "camas para observaci\u00f3n de pacientes",
            "start": 1235.49,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "lo que resulta insuficiente en relaci\u00f3n",
            "start": 1238.45,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a las 32 urgencias atendidas por d\u00eda",
            "start": 1240.55,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "como usted puede ver hay cosas que",
            "start": 1244.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "resolver pero tambi\u00e9n hay otras que nos",
            "start": 1247.65,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "enorgullecen",
            "start": 1251.34,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y aprovecho este momento para brindarle",
            "start": 1253.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un merecido reconocimiento a mi equipo",
            "start": 1255.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de trabajo aqu\u00ed presente el personal del",
            "start": 1258.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hospital por haber logrado en el 2018 la",
            "start": 1261.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n del hospital de vicente",
            "start": 1264.44,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 1266.09,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "logrando una nota sobresaliente de 98",
            "start": 1277.25,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "es una distinci\u00f3n",
            "start": 1281.83,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "distinci\u00f3n otorgadas por los consejos de",
            "start": 1285.81,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "seguridad general",
            "start": 1287.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos llenan de orgullo decir que",
            "start": 1289.83,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desde el 2017 no se han presentado",
            "start": 1293.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "muertes maternas a lo que sin duda ha",
            "start": 1295.11,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "contribuido nuestro albergue comunitario",
            "start": 1298.08,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "que cuenta con 20 camas y fue utilizado",
            "start": 1299.549,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de 2.000 usuarios durante el a\u00f1o",
            "start": 1303.149,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 1305.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se\u00f1or director general maestros o de",
            "start": 1307.32,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "robledo",
            "start": 1310.38,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "tiene usted el reconocimiento de todos",
            "start": 1311.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los que trabajamos en el bienestar por",
            "start": 1314.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "preservar dentro del instituto el tesoro",
            "start": 1317.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que constituyen los hospitales rurales",
            "start": 1320.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de todo el pa\u00eds tengan la seguridad que",
            "start": 1322.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tiene el agradecimiento m\u00e1s profundo de",
            "start": 1326.41,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "miles de personas que han podido",
            "start": 1328.96,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "recuperar su salud",
            "start": 1330.19,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente termin\u00f3 diciendo que",
            "start": 1337.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "continuaremos sin desmayo con nuestra",
            "start": 1341.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "labor bajo su lema de la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1343.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y medicamentos gratuitos a todos los",
            "start": 1347.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mexicanos y por nuestra parte a los",
            "start": 1349.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "duranguenses de esta regi\u00f3n sin olvidar",
            "start": 1352.37,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a los peruanos y mexicaneros del valle",
            "start": 1355.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "del mezquital porque sabemos que ellos",
            "start": 1357.95,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "requieren de todo nuestro apoyo muchas",
            "start": 1360.71,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1363.59,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1364.34,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "continuando con este di\u00e1logo con la",
            "start": 1375.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "comunidad del hospital rural vicente",
            "start": 1377.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "guerrero atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 1379.51,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gratuitos solicitamos al maestro psoe",
            "start": 1382.84,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "robledo director general del instituto",
            "start": 1386.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social nos dirija un",
            "start": 1388.99,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 1392.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1393.82,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 1400.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente quiero",
            "start": 1404.1,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "iniciar saludando y reconociendo el",
            "start": 1407.34,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "trabajo que durante tantos tantos a\u00f1os",
            "start": 1412.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "han hecho los m\u00e9dicos los residentes dos",
            "start": 1415.11,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pasantes las enfermeras los que trabajan",
            "start": 1418.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en el hospital pero tambi\u00e9n los de las",
            "start": 1421.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales los voluntarios",
            "start": 1423.57,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 1426.69,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1427.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1429.95,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "el personal que trabaja en el site y en",
            "start": 1431.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la cocina que por cierto acabo de pasar",
            "start": 1434.01,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed est\u00e1 y est\u00e1 muy bien los amigos",
            "start": 1436.23,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "de acci\u00f3n comunitaria a los chavos de",
            "start": 1439.29,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "elkar a los administrativos los de",
            "start": 1443.179,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "servicios generales de conservaci\u00f3n el",
            "start": 1446.07,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "personal de laboratorio de rayos x a los",
            "start": 1448.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "jubilados absolutamente a todos ya todos",
            "start": 1450.929,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "los que hacen posible que este modelo de",
            "start": 1453.54,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n integral a la salud",
            "start": 1458.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "h\u00e9nin bienestar siga fuerte y siga dando",
            "start": 1460.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "buenos resultados",
            "start": 1463.59,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "doctor un gusto saludarlo",
            "start": 1465.27,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "venimos justamente ayer que estuvimos en",
            "start": 1468.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el rodeo y en guadalupe victoria y la",
            "start": 1471.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "doctora er\u00e9ndira que les manda saludos a",
            "start": 1473.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "las que ya nos extra\u00f1a hizo el",
            "start": 1476.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "compromiso de mantener tambi\u00e9n ese",
            "start": 1478.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajo y que hoy hace que ustedes sean",
            "start": 1480.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "uno de los hospitales certificados de",
            "start": 1484.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los pocos que hay en influyen estar y",
            "start": 1486.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hay que decirlo de los pocos que tenemos",
            "start": 1489.07,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el todo el seguro social s\u00f3lo son",
            "start": 1490.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "solamente 25 del total y ustedes son uno",
            "start": 1493.03,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de ellos felicidades por eso porque",
            "start": 1496.66,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sabemos del enorme trabajo",
            "start": 1499.06,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en durango como ya",
            "start": 1504.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "lo ha dicho mi amigo el gobernador rosas",
            "start": 1507.869,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "aispuro a quien siempre me ha gustado",
            "start": 1511.08,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "saludar terminamos este esta parte es el",
            "start": 1512.7,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "hospital n\u00famero 33 y el tercero de los",
            "start": 1516.389,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tres obviamente que existen en \u00e9l",
            "start": 1520.259,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "durante en nimes bienestar en las 663",
            "start": 1522.119,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales se atienden 334",
            "start": 1526.229,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "mil duranguenses sin seguridad social es",
            "start": 1530.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "casi el 20 por ciento de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1533.849,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "total de este estado y por eso es tan",
            "start": 1535.71,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "importante hoy estando aqu\u00ed acompa\u00f1ando",
            "start": 1538.169,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "al presidente de l\u00f3pez obrador hacer",
            "start": 1540.989,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "algunas reflexiones sobre la cuarta",
            "start": 1542.789,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en materia de salud y qu\u00e9",
            "start": 1544.34,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "es lo que hab\u00eda estado pasando en los",
            "start": 1547.59,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os que poco tiene que ver con",
            "start": 1549.179,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el compromiso y la vocaci\u00f3n que ustedes",
            "start": 1552.779,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "han demostrado una pol\u00edtica en materia",
            "start": 1555.149,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de salud deshumanizada lejana que pon\u00eda",
            "start": 1558.299,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "muy lejos a la gente a los",
            "start": 1562.019,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "derechohabientes pero tambi\u00e9n al",
            "start": 1565.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "personal del seguro social est\u00e1",
            "start": 1567.269,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "soy aqu\u00ed para intentar lograr un mandato",
            "start": 1570.3,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "constitucional que la salud sea un",
            "start": 1575.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "derecho para todas y todos los los",
            "start": 1577.95,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "mexicanos y por eso es que decimos para",
            "start": 1580.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lograrlo hay que tambi\u00e9n reflexionar",
            "start": 1584.18,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sobre lo que pas\u00f3 y como dice la canci\u00f3n",
            "start": 1586.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 es lo que pas\u00f3 bueno muchas cosas",
            "start": 1589.5,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "primero los directivos quienes estaban",
            "start": 1592.26,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan encargo en materia de salud no",
            "start": 1596.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sal\u00edan de sus oficinas",
            "start": 1599.19,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el director de elines pocas veces",
            "start": 1601.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguramente acud\u00eda a este hospital o",
            "start": 1603.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "algunos de los hospitales rurales ya no",
            "start": 1606.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "digamos a una unidad m\u00e9dica rural y se",
            "start": 1608.16,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "veneraban los datos duros solamente en",
            "start": 1611.43,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "las cifras que se ven en las",
            "start": 1613.98,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "computadoras y poco se atendi\u00f3",
            "start": 1615.36,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "acudir a donde est\u00e1n los problemas no lo",
            "start": 1618.95,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "digo porque ustedes es lo que han hecho",
            "start": 1622.37,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos a\u00f1os",
            "start": 1624.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ustedes acuden van a las comunidades a",
            "start": 1625.58,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "las localidades de atenci\u00f3n intensiva a",
            "start": 1629.36,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "todos esos lugares a donde el estado",
            "start": 1633.26,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "mexicano tiene sus mejores",
            "start": 1635.779,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "representantes que son ustedes tambi\u00e9n",
            "start": 1637.549,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os se tuvo una idea que",
            "start": 1640.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la salud es simplemente ausencia de",
            "start": 1643.37,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "enfermedad y que entonces solamente",
            "start": 1645.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que considerar esos esos puntos",
            "start": 1647.929,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "y esos y esos datos y el modelo de",
            "start": 1650.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n integral a la salud ha",
            "start": 1653.24,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "demostrado que la salud es mucho m\u00e1s que",
            "start": 1655.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es un estado amplio grande de bienestar",
            "start": 1657.529,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y que en ese sentido la acci\u00f3n",
            "start": 1660.83,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comunitaria la participaci\u00f3n de la",
            "start": 1663.169,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "comunidad es igual de importante que la",
            "start": 1665.57,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica por eso es que nosotros",
            "start": 1668.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "creemos que este modelo ha dado buenos",
            "start": 1671.029,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "resultados y puede seguirlos dando y en",
            "start": 1673.94,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "ese mismo sentido el involucramiento que",
            "start": 1677.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ustedes tienen el hecho de que el modelo",
            "start": 1680.029,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n que nosotros",
            "start": 1682.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tenemos en el bienestar involucre a los",
            "start": 1684.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "voluntarios en salud a los auditores y a",
            "start": 1687.41,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los avales ciudadanos y tengan el",
            "start": 1690.5,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "derecho y el deber de decidir hace que a",
            "start": 1693.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "partir de la salud tambi\u00e9n se construyan",
            "start": 1697.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "mejores ciudadanos y un cuarto punto que",
            "start": 1699.5,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy es importante se\u00f1alar la",
            "start": 1703.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n y el respeto por las",
            "start": 1706.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "costumbres por las tradiciones y por",
            "start": 1708.17,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestro legado ind\u00edgena nunca m\u00e1s debe",
            "start": 1710.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de entenderse en la salud",
            "start": 1713.93,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en frente de los usos y costumbres como",
            "start": 1715.73,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "polos que se chocan al contrario el",
            "start": 1718.57,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "influyente estar\u00e1 demostrado que se",
            "start": 1722.15,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "puede convertirse en un gran eslab\u00f3n hoy",
            "start": 1723.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "es el d\u00eda mundial de los pueblos",
            "start": 1725.9,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y estamos en el a\u00f1o",
            "start": 1727.64,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "internacional de las lenguas ind\u00edgenas y",
            "start": 1730.06,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el link se ha hecho mucho en ese sentido",
            "start": 1733.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con poblaciones en aguas mayas m\u00edsticas",
            "start": 1736.22,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tzeltales tzotziles zapotecas totonacas",
            "start": 1738.41,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "coles pur\u00e9pechas de todo tipo en todo el",
            "start": 1742.06,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y lo que aspiramos es",
            "start": 1746.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que lo mismo hay en mi tierra en chiapas",
            "start": 1749.36,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cuando decimos legislar ley que es legal",
            "start": 1752.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que significa estar bien estar sano",
            "start": 1755.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "significa lo mismo para los tarahumaras",
            "start": 1758.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuando dicen en un ser saludable estar",
            "start": 1761.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "bien con ninguno mismo y con nuestro en",
            "start": 1764.33,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "nuestro entorno y eso es algo que es",
            "start": 1767.42,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "distintivo del imms bienestar por eso el",
            "start": 1771.07,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy es es tan importante para",
            "start": 1774.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nosotros estar aqu\u00ed hablando de la",
            "start": 1776.66,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n en materia de",
            "start": 1778.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "salud reconociendo el trabajo que",
            "start": 1780.41,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ustedes han hecho las coincidencias de",
            "start": 1782.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la vida nos llevaron aqu\u00ed a vicente",
            "start": 1786.049,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "guerrero el d\u00eda de hoy que se cumplen",
            "start": 1787.73,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "doscientos treinta y siete a\u00f1os del",
            "start": 1789.559,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "natalicio de vicente guerrero y creo que",
            "start": 1791.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nosotros en este recorrido demostramos",
            "start": 1794.45,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n arrieros somos y en el",
            "start": 1796.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "camino andamos en estos recorridos pero",
            "start": 1799.429,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante recordar algo m\u00e1s",
            "start": 1803.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ese es el momento de la primera",
            "start": 1805.309,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 1808.37,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds la primera transformaci\u00f3n",
            "start": 1809.99,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que signific\u00f3 la la independencia",
            "start": 1811.13,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "breve pero importante per\u00edodo del",
            "start": 1814.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "segundo presidente de mexico que su",
            "start": 1817.21,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pueblo lleva su nombre de vicente",
            "start": 1819.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "guerrero porque en ocho meses hizo mucho",
            "start": 1820.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en ocho meses decreto lo que hab\u00eda",
            "start": 1823.12,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "iniciado hidalgo para abolir la",
            "start": 1825.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esclavitud y en ocho meses tambi\u00e9n se",
            "start": 1827.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 a las aristocracias y se",
            "start": 1830.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 a los privilegios pero demostr\u00f3",
            "start": 1832.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que ese rumor que el a\u00f1o pasado y",
            "start": 1835.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo se empezaba a",
            "start": 1838.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "escuchar que s\u00f3lo el pueblo pod\u00eda salvar",
            "start": 1840.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "al pueblo hoy que es una realidad nos",
            "start": 1842.98,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pone muchas tareas en el links y en todo",
            "start": 1846.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el sector salud ojal\u00e1 y bienestar siga",
            "start": 1849.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cumpliendo muchos a\u00f1os convirti\u00e9ndose en",
            "start": 1852.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "una aspiraci\u00f3n pueblo que cura al pueblo",
            "start": 1855.01,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "enhorabuena por el bienestar y",
            "start": 1858.48,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "enhorabuena por dur\u00e1n muchas gracias y",
            "start": 1860.679,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "luego los d\u00edas",
            "start": 1862.78,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1871.049,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1874.679,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1876.899,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1878.909,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1882.869,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "vimos",
            "start": 1889.43,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar con ustedes de",
            "start": 1891.81,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "nuevo porque ya conoc\u00eda vicente guerrero",
            "start": 1895.02,
            "duration": 11.51
        },
        {
            "text": "lo he visitado en varias ocasiones ahora",
            "start": 1900.54,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "mi car\u00e1cter de presidente de la",
            "start": 1906.65,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "republica titular del poder ejecutivo",
            "start": 1909.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 1913.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con el compromiso de llevar a cabo junto",
            "start": 1916.87,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "con ustedes y con todo el pueblo la",
            "start": 1922.21,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que requiere nuestro",
            "start": 1925.87,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "querido m\u00e9xico no llegamos",
            "start": 1930.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ocupar el cargo",
            "start": 1936.2,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "gozar",
            "start": 1942.54,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del poder de la parafernalia del poder",
            "start": 1944.1,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "eso no importa",
            "start": 1949.34,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no debemos de pensar que eso es lo m\u00e1s",
            "start": 1953.67,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "importante la investidura",
            "start": 1957.86,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "la formalidad",
            "start": 1962.25,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es",
            "start": 1965.56,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "tener como encargo la transformaci\u00f3n",
            "start": 1970.21,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico eso es lo m\u00e1s importante el",
            "start": 1976.07,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "que podamos hacer historia",
            "start": 1979.88,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica se puede definir de muchas",
            "start": 1982.65,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "maneras es el arte es la ciencia de",
            "start": 1987.87,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "gobernar",
            "start": 1990.75,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica la pol\u00edtica y es la",
            "start": 1993.049,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n que m\u00e1s me gusta es hacer",
            "start": 1996.889,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 2000.879,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "eso es la pol\u00edtica",
            "start": 2003.389,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ser historia",
            "start": 2005.95,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "transformar m\u00e1s cuando se trata de",
            "start": 2008.519,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "transformar una realidad de cambiar una",
            "start": 2014.85,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "realidad de injusticias de opresi\u00f3n de",
            "start": 2017.49,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2021.99,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "debemos de",
            "start": 2023.96,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "y sentirnos dichosos porque nos toc\u00f3",
            "start": 2025.779,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "vivir estos momentos",
            "start": 2029.499,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n hay veces que pasa el",
            "start": 2032.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 2036.48,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "transcurren a\u00f1os d\u00e9cadas siglos y no",
            "start": 2038.13,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pasa nada",
            "start": 2043.269,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "no se mueve nada",
            "start": 2044.79,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todo es quietud inmovilismo ya nosotros",
            "start": 2047.21,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "nos toca estar",
            "start": 2051.83,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en la cresta de una ola de",
            "start": 2054.419,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2056.929,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 m\u00e1s podemos pedir",
            "start": 2058.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 2062.349,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "estemos ahora por las circunstancias",
            "start": 2064.32,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "convertidos en protagonistas",
            "start": 2068.25,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de un cambio verdadero solo han habido",
            "start": 2071.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tres transformaciones en la historia de",
            "start": 2074.74,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la independencia",
            "start": 2077.89,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "se llevaron a cabo dos curas buenos",
            "start": 2081.659,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "rebeldes hidalgo y morelos y tambi\u00e9n",
            "start": 2083.94,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "vicente guerrero",
            "start": 2090.649,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2093.52,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y guadalupe victoria",
            "start": 2095.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "eran compa\u00f1eros los dos",
            "start": 2098.18,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "vicente guerrero",
            "start": 2101.02,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del estado de guerrero por eso se le",
            "start": 2103.609,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "puso a ese estado vicente guerrero y",
            "start": 2106.22,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "guadalupe victoria de durango",
            "start": 2110.119,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "entonces de tamazula durango",
            "start": 2113.06,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "primer presidente de m\u00e9xico",
            "start": 2116.78,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "morelos",
            "start": 2124.29,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "e hidalgo iniciaron el movimiento",
            "start": 2126.44,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "pero ellos no consumaron la obra de",
            "start": 2132.359,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ellos dieron sus vidas",
            "start": 2135.869,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "pero sacrificados asesinados",
            "start": 2140.32,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ellos empezaron a luchar por la",
            "start": 2143.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "independencia no solo",
            "start": 2145.78,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "a liberarnos de 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n",
            "start": 2148.8,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "colonial sino empezaron a luchar por la",
            "start": 2151.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 2155.91,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "era algo fue el primero",
            "start": 2158.34,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "llamo",
            "start": 2162.76,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "a abolir la esclavitud",
            "start": 2165.21,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "cura hidalgo eso a veces se hace a un",
            "start": 2168.74,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "lado y se piensa nada m\u00e1s en que luch\u00f3",
            "start": 2174.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por la independencia s\u00ed pero tambi\u00e9n por",
            "start": 2176.57,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 2179.45,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el que proclama la abolici\u00f3n de la",
            "start": 2181.14,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "esclavitud y morelos lo mismo escribe un",
            "start": 2184.529,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "documento lo dicta",
            "start": 2190.2,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s quintana roo un documento que",
            "start": 2193.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "deber\u00edamos de conocer todos los",
            "start": 2196.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mexicanos que se llama los sentimientos",
            "start": 2198.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n",
            "start": 2200.8,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un documento bien",
            "start": 2202.66,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "escrito",
            "start": 2206.869,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "breve",
            "start": 2208.79,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2210.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 2212.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "a lo que se necesitaba en ese entonces",
            "start": 2214.42,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se necesita ahora",
            "start": 2219.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cuando lo estaba dictando morelos le",
            "start": 2222.56,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "dec\u00eda andr\u00e9s quintana rojas abogado sea",
            "start": 2225.65,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "usted licenciado que es un hombre de",
            "start": 2229.49,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "letras ponga ah\u00ed de que se modere la",
            "start": 2233.75,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "indigencia y la opulencia",
            "start": 2237.92,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "es decir que haya igualdad",
            "start": 2241.41,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "honda tambi\u00e9n dice se hado de que se",
            "start": 2245.3,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "eleve el salario de espn",
            "start": 2248.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 2252.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "unas cuantas palabras para decir que se",
            "start": 2253.79,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "le pague mejor al trabajador",
            "start": 2257.3,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que se eleve el salario del pe\u00f3n",
            "start": 2260.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ponga ah\u00ed licenciado",
            "start": 2265.07,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "que seduce al hijo del campesino y del",
            "start": 2268.559,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "barretero porque antes",
            "start": 2272.039,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "predominaban las l\u00ednas y el barretero",
            "start": 2275.47,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "era el que trabajaba m\u00e1s en las minas el",
            "start": 2278.7,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "pe\u00f3n de las minas",
            "start": 2282.97,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "que seduce al hijo del campesino y al",
            "start": 2285.029,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hijo del barretero igual que el hijo del",
            "start": 2288.419,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "m\u00e1s rico hacendado",
            "start": 2291.809,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n para todos",
            "start": 2295.589,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "se le pide a un economista un pedagogo",
            "start": 2299.17,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que diga c\u00f3mo mejorar el salario c\u00f3mo",
            "start": 2303.119,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "mejorar la educaci\u00f3n",
            "start": 2306.73,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "y va a ser no s\u00e9 cu\u00e1ntos tomos",
            "start": 2308.71,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2312.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "y no se debe entender nada",
            "start": 2313.7,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 2318.19,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "breve claro sustancioso ponga usted",
            "start": 2320.09,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "licenciado que haya tribunales",
            "start": 2324.77,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que protegen al d\u00e9bil de los abusos que",
            "start": 2328.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comete el fuerte",
            "start": 2332.02,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "es el amor \u00e9l",
            "start": 2334.03,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "bueno ellos inician son asesinados hasta",
            "start": 2336.51,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "ex promulgados gran sacerdotes",
            "start": 2341.58,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y quienes consuman la independencia",
            "start": 2345.99,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "vicente guerrero",
            "start": 2351.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "fue en un vicente guerrero",
            "start": 2353.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2356.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el primer presidente de m\u00e9xico guadalupe",
            "start": 2358.33,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "v\u00edctor",
            "start": 2361.05,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "entonces esa fue una transformaci\u00f3n",
            "start": 2363.2,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "importante al \u00edndice",
            "start": 2366.609,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "constituirnos en un pa\u00eds independiente",
            "start": 2370.27,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 300 a\u00f1os de dominio colonial",
            "start": 2372.76,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de estar perteneciendo a espa\u00f1a fue todo",
            "start": 2376.9,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n la segunda pues la",
            "start": 2380.74,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que encabez\u00f3 de presidente ju\u00e1rez con",
            "start": 2384.61,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "los liberales y tambi\u00e9n ah\u00ed participan",
            "start": 2388.66,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2392.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ciudadanos destacad\u00edsimos de durango uno",
            "start": 2395.64,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de ellos",
            "start": 2398.7,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "mejor periodista francisco zarco",
            "start": 2401.359,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "mejor periodista que ha habido en la",
            "start": 2406.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "historia tambi\u00e9n de dur\u00e1n ellos llevan a",
            "start": 2408.339,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 2412.39,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "la segunda transformaci\u00f3n porque los",
            "start": 2413.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "conservadores de entonces tambi\u00e9n como",
            "start": 2415.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ahora porque la historia se repite nos",
            "start": 2418.46,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "quer\u00edan los cambios",
            "start": 2421.82,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "ya cuando estaban perdidos se atrevieron",
            "start": 2423.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a ir al extranjero y trajeron a un",
            "start": 2426.849,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "pr\u00edncipe a maximiliano al emperatriz",
            "start": 2429.82,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "carlota y nos invadieron",
            "start": 2432.58,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "nos invadi\u00f3 al ej\u00e9rcito franc\u00e9s en ese",
            "start": 2435.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del",
            "start": 2439.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mundo sin embargo los liberales nunca",
            "start": 2441.44,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "perdieron la fe en la causa que",
            "start": 2445.76,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "defend\u00edan si ten\u00eda algo ju\u00e1rez",
            "start": 2448.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "extraordinario ten\u00eda muchas virtudes",
            "start": 2451.69,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pero una cosa que es admirable",
            "start": 2453.83,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de su perseverancia imag\u00ednense enfrentar",
            "start": 2459.31,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito franc\u00e9s a los conservadores",
            "start": 2464.71,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que tienen que salir de la ciudad de",
            "start": 2468.18,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico al norte en un carruaje",
            "start": 2470.56,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2474.52,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en esta traves\u00eda",
            "start": 2477.43,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hacia lo que ahora se llama a ciudad",
            "start": 2482.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez ah\u00ed estuvo se llamaba entonces",
            "start": 2484.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 del norte le avisan de que mueren",
            "start": 2488.11,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dos de sus hijos que su esposa se tuvo",
            "start": 2490.96,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "que ir al exilio a eeuu a protegerse",
            "start": 2494.11,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "bueno entonces sus hijos y ni siquiera",
            "start": 2497.85,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "puede verlos",
            "start": 2500.76,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 en la lucha y logran por esa",
            "start": 2503.64,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "perseverancia expulsar a los extranjeros",
            "start": 2508.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y se restan de nuestra rep\u00fablica pues",
            "start": 2511.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esa fue una segunda transformaci\u00f3n y la",
            "start": 2514.77,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tercera fue la revoluci\u00f3n de 1910 madero",
            "start": 2517.86,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "y de nuevo los hombres y las mujeres de",
            "start": 2522.87,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "durango francisco villa los generales de",
            "start": 2527.16,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "cuencam\u00e9 de durango y muchos que",
            "start": 2533.43,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "participaron en la revoluci\u00f3n ahora",
            "start": 2537.42,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2539.75,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo y esa es la",
            "start": 2542.08,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "importancia que tiene no el cargo repito",
            "start": 2544.9,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "nos toc\u00f3 la dicha de encabezar",
            "start": 2548.22,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "un movimiento de transformaci\u00f3n queremos",
            "start": 2554.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "llevar a cabo estamos llevando a cabo la",
            "start": 2557.45,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 2561.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 2564.41,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y saben que tenemos la ventaja",
            "start": 2569.3,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "y es extraordinario que esta",
            "start": 2575.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2578.25,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la estamos llevando a cabo sin violencia",
            "start": 2579.99,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica porque las tres",
            "start": 2583.43,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "transformaciones que han habido en la",
            "start": 2585.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "historia por las circunstancias se",
            "start": 2588.24,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tuvieron que hacer con las armas",
            "start": 2590.52,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "nosotros estamos llevando a cabo esta",
            "start": 2593.51,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n sin violencia de manera",
            "start": 2597.66,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica y eso tambi\u00e9n se los tengo que",
            "start": 2602.67,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "reconocer a nuestros adversarios",
            "start": 2606.81,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "porque se han portado muy bien no nos",
            "start": 2611.22,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viendo como enemigos",
            "start": 2615.53,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "no nos ven como enemigos a destruir sino",
            "start": 2618.97,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "como adversarios a vencer un aplauso a",
            "start": 2622.72,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "los opositores a los adversarios",
            "start": 2626.74,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y tiene que ser as\u00ed",
            "start": 2635.85,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "desde luego que tiene que haber",
            "start": 2638.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n esa es la democracia una",
            "start": 2640.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "dictadura hay pensamiento \u00fanico nadie",
            "start": 2643.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "habla",
            "start": 2647.119,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "nadie critica a nadie en cuesti\u00f3n a",
            "start": 2649.039,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "nadie en protesta nadie se moviliza",
            "start": 2651.459,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "la democracia hay pluralidad hay",
            "start": 2656.42,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "diversidad hay libertades",
            "start": 2659.18,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "usamos no para establecer una dictadura",
            "start": 2662.87,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "luchamos para crear entre todos una",
            "start": 2666.46,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 2670.91,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "para establecer una aut\u00e9ntica democracia",
            "start": 2673.19,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "que nos hace falta",
            "start": 2676.69,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no es una dictadura y que quede muy",
            "start": 2680.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 2684.21,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 2686.28,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "las circunstancias se presenten",
            "start": 2688.369,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "favorables",
            "start": 2691.759,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "yo no voy a reelegirme yo soy partidario",
            "start": 2693.98,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "del sufragio efectivo no reelecci\u00f3n nada",
            "start": 2698.299,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el tiempo",
            "start": 2702.289,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "bien me corresponde",
            "start": 2705.45,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y no s\u00f3lo eso",
            "start": 2708.16,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "soy presentando una iniciativa para que",
            "start": 2710.14,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ni siquiera sea todo el mandato porque",
            "start": 2714.609,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "soy partidario de que el pueblo debe de",
            "start": 2717.67,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tener siempre las riendas del poder en",
            "start": 2722.559,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "sus manos el pueblo pone y el pueblo",
            "start": 2725.44,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "quita",
            "start": 2728.89,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "esa es la verdadera democracia la",
            "start": 2730.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "democracia participativa por eso me voy",
            "start": 2733.05,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "a someter a la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 2735.96,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "el 2021 se va a preguntar quieres que",
            "start": 2740.369,
            "duration": 10.531
        },
        {
            "text": "contin\u00fae o que renuncie el presidente i",
            "start": 2745.369,
            "duration": 9.611
        },
        {
            "text": "eso va a quedar establecido en la",
            "start": 2750.9,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n porque se elige a alguien",
            "start": 2754.98,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "por seis a\u00f1os y se le tiene que soportar",
            "start": 2758.069,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "porque aguantar incongruencias actos de",
            "start": 2763.04,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ineficiencias si no sirve",
            "start": 2767.51,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "para afuera el pueblo pone el pueblo",
            "start": 2771.77,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quita",
            "start": 2774.89,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el cual lo manda",
            "start": 2777.31,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es mandar obedeciendo no olvidarnos de",
            "start": 2782.119,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "eso bueno pues venimos a durango ya",
            "start": 2788.869,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estamos terminando aqu\u00ed en vicente",
            "start": 2792.259,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "guerrero en la gira y agradecemos mucho",
            "start": 2795.019,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "al ciudadano gobernador por su apoyo",
            "start": 2799.46,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera coordinada",
            "start": 2802.39,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "con el gobernador de durango yo le",
            "start": 2804.859,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "agradezco mucho porque no",
            "start": 2808.789,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 2817.309,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estamos entendiendo que la patria es",
            "start": 2820.53,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "primero podemos tener discrepancias o",
            "start": 2823.62,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "tener distintas maneras de pensar pero",
            "start": 2828.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cuando se es gobierno se tiene que",
            "start": 2831.87,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pensar en todo el pueblo partido es como",
            "start": 2834.63,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "su nombre lo indica una parte gobierno",
            "start": 2838.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es todo y ahora lo que importa es que",
            "start": 2841.29,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "unidos luchemos por sacar adelante a",
            "start": 2845.82,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "durango y a mexico y ya se est\u00e1",
            "start": 2849.99,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "avanzando ahora esp\u00e9rame deja que",
            "start": 2853.14,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "termine",
            "start": 2855.39,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 avanzando",
            "start": 2858.43,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2863.44,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consiste esta transformaci\u00f3n en",
            "start": 2866.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "esencia",
            "start": 2869.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "si me dicen a ver d\u00edganos en los que",
            "start": 2871.33,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tardan parado en un solo pie s\u00e9 que ni",
            "start": 2875.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "siquiera habla de corrido",
            "start": 2878.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed r\u00e1pido d\u00edganos",
            "start": 2881.72,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consiste el cambio la",
            "start": 2886.75,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2889.99,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2894.44,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "eso es todo",
            "start": 2902.85,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "porque es el alcance de hablando aqu\u00ed",
            "start": 2905.019,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "con m\u00e9dicos",
            "start": 2907.569,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y enfermeras",
            "start": 2909.75,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres pues saben de los",
            "start": 2913.31,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticos",
            "start": 2916.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el principal problema de m\u00e9xico",
            "start": 2919.31,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "era la corrupci\u00f3n me dijo era porque ya",
            "start": 2923.35,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "arriba no se tolera la corrupci\u00f3n",
            "start": 2927.3,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "todav\u00eda falta",
            "start": 2931.859,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ya empez\u00f3",
            "start": 2934.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "al limpiarse el gobierno de corrupci\u00f3n",
            "start": 2936.5,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "para llevar alg\u00fan tiempo muy llano mucho",
            "start": 2938.59,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2943.41,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "el problema est\u00e1 arriba la corrupci\u00f3n no",
            "start": 2945.039,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "se da de vicente guerrero hacia",
            "start": 2948.549,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "el palacio nacional es del palacio",
            "start": 2952.339,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nacional a vicente guerrero es de arriba",
            "start": 2955.43,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "para abajo sin presidentes corruptos los",
            "start": 2958.729,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "gobernadores son corruptos los",
            "start": 2961.789,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presidentes municipales tambi\u00e9n 100",
            "start": 2963.71,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presidentes son estos los gobernadores",
            "start": 2966.019,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tienen que ser honestos y en los",
            "start": 2967.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidentes municipales tambi\u00e9n me canso",
            "start": 2969.499,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "canso",
            "start": 2972.14,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "se acaba la regadera",
            "start": 2976.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces ya empezaba a limpiar c\u00f3mo se",
            "start": 2982.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "barren las escaleras de arriba para",
            "start": 2984.98,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "abajo y esto nos ayuda mucho porque el",
            "start": 2987.17,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "liberamos fondos para el desarrollo nos",
            "start": 2990.95,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "rinde el presupuesto",
            "start": 2994.46,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "no es que no haya presupuesto es que se",
            "start": 2996.76,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "lo robaban",
            "start": 3002.16,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "en buena cantidad",
            "start": 3005.019,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y lo otro tambi\u00e9n el gobierno gastaba",
            "start": 3008.56,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3012.49,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "en un gobierno oneroso",
            "start": 3014.73,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "un gobierno",
            "start": 3020.03,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que estaba lleno de lujos",
            "start": 3023.06,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "de extravagancias sueldos elevad\u00edsimos",
            "start": 3026.85,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "700 mil pesos mensuales ganaban los",
            "start": 3031.49,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "funcionarios eso ganaba el director de",
            "start": 3035.97,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el infonavit por poner un ejemplo 700",
            "start": 3039.33,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "mil pesos mensuales",
            "start": 3043.08,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ya eso se termin\u00f3 y ahora por ley",
            "start": 3045.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nadie puede ganar m\u00e1s que lo que obtiene",
            "start": 3049.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el presidente yo me baje el sueldo a",
            "start": 3051.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "menos de la mitad de lo que ganaba el",
            "start": 3054.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a y sin compensaciones y",
            "start": 3056.51,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed para abajo",
            "start": 3060.32,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ciento ocho mil pesos mensuales",
            "start": 3066.64,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed para abajo para que estamos",
            "start": 3070.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "bajando arriba los sueldos porque vamos",
            "start": 3073.22,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a aumentar los sueldos de los de abajo",
            "start": 3075.65,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "bajamos",
            "start": 3078.43,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 3080.39,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "los ingresos de los de arriba para",
            "start": 3082.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aumentarle a los de abajo justicia",
            "start": 3084.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "laboral tambi\u00e9n ya no hay pensi\u00f3n para",
            "start": 3086.65,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los expresidentes tambi\u00e9n cu\u00e1nto se",
            "start": 3091.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entregaba de pensi\u00f3n a cada expresidente",
            "start": 3093.97,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "en total 5 millones de pesos mensuales",
            "start": 3096.91,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 ya no",
            "start": 3101.9,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3105.54,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "ocho mil elementos saben cu\u00e1ntos",
            "start": 3112.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuidaban al presidente ocho mil",
            "start": 3114.22,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "elementos del estado mayor presidencial",
            "start": 3117.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ni donald trump",
            "start": 3121.77,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tiene tantos 8000 ya desapareci\u00f3 el",
            "start": 3125.609,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estado mayor presidencial todos esos",
            "start": 3130.41,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "elementos ya est\u00e1n en la secretar\u00eda de",
            "start": 3132.299,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la defensa para proteger al pueblo al",
            "start": 3134.849,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidente lo cuida la gente y el que",
            "start": 3138.749,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "lucha por la justicia no tiene nada que",
            "start": 3141.569,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "temer",
            "start": 3143.7,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "muchas cosas ya que no hay avi\u00f3n",
            "start": 3148.44,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 3152.94,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "estamos vendiendo 75 aviones y",
            "start": 3155.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros",
            "start": 3157.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los aviones los helic\u00f3pteros hasta para",
            "start": 3159.61,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ir de compras los helic\u00f3pteros para ir a",
            "start": 3161.95,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "jugar golf eso se termin\u00f3 ya el avi\u00f3n",
            "start": 3165.07,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidencial est\u00e1 por venderse en",
            "start": 3169.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "california yo no iba a subir a un avi\u00f3n",
            "start": 3171.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de lujo habiendo tanta pobreza en",
            "start": 3174.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds no puede haber gobierno",
            "start": 3178.0,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "rico con pueblo pobre",
            "start": 3179.86,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "entonces todo esto",
            "start": 3184.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "es ahorros",
            "start": 3186.74,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "voy a poner un ejemplo la presidencia",
            "start": 3188.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ejerc\u00eda un presupuesto de tres mil",
            "start": 3192.73,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 3195.8,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3197.509,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "cuando mucho",
            "start": 3199.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "vamos a ejercerse 600 millones es un",
            "start": 3201.41,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ahorro como del 80 por ciento",
            "start": 3204.14,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "de 3600",
            "start": 3207.97,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en la presidencia de la rep\u00fablica",
            "start": 3213.01,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en todas las dependencias se",
            "start": 3217.01,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "gastaban 5000 millones de pesos nada m\u00e1s",
            "start": 3221.06,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los",
            "start": 3224.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 3228.11,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la burocracia dorada se hac\u00edan hasta",
            "start": 3231.79,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda pl\u00e1stica se estiraba a costillas",
            "start": 3235.69,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "del erario",
            "start": 3238.72,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 3243.46,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "es la verdad no estoy inventando parece",
            "start": 3245.78,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "incre\u00edble pero tengo testimonios no",
            "start": 3250.99,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "puedo dar nombres por cuestiones de",
            "start": 3254.15,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dignidad de las personas",
            "start": 3256.85,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pero una vez llego a un hospital",
            "start": 3258.17,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "estaban interviniendo",
            "start": 3264.73,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "arregl\u00e1ndole con una cirug\u00eda pl\u00e1stica la",
            "start": 3267.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cara sobre la nariz a un alto",
            "start": 3270.81,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "funcionario p\u00fablico y le dice la esposa",
            "start": 3272.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "al m\u00e9dico deje la nariz y est\u00e1 como la",
            "start": 3274.32,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de pe\u00f1a",
            "start": 3277.35,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "todo eso con cargo al presupuesto eso ya",
            "start": 3282.18,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 y muchas otras cosas entonces",
            "start": 3287.46,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "por eso hay ahorros y tenemos finanzas",
            "start": 3291.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas sanas no hace falta aumentar",
            "start": 3295.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los impuestos crear impuestos nuevos o",
            "start": 3298.44,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que haya gasolinazos o endeudar al pa\u00eds",
            "start": 3302.16,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1n contratando deuda es decir",
            "start": 3305.21,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "vamos a mantener la misma deuda y cuando",
            "start": 3309.66,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "se vaya consolidando el gobierno vamos a",
            "start": 3314.07,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bajar la deuda no vamos a ir aumentando",
            "start": 3317.67,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la deuda quieren que decida yo c\u00f3mo fue",
            "start": 3320.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "creciendo la deuda p\u00fablica porque esto",
            "start": 3323.34,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "no se sabe cu\u00e1ndo foxx dej\u00f3 la deuda",
            "start": 3325.35,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en un bill\u00f3n 700 mil millones",
            "start": 3330.39,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "1.7 billones",
            "start": 3335.51,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "el aumento 200% 5.2 billones",
            "start": 3339.91,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a la dejo en 10 billones",
            "start": 3349.329,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para pagar servicios de esa",
            "start": 3353.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "deuda intereses hay que destinar 600 mil",
            "start": 3356.33,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "millones de pesos al a\u00f1o de intereses",
            "start": 3360.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hablando de",
            "start": 3366.119,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "15 a\u00f1os o 2 sexenio del presupuesto",
            "start": 3370.5,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "normas de durango lo que se destina",
            "start": 3374.82,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "tres excelentes cu\u00e1nto tienes de",
            "start": 3380.539,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presupuesto anual 32 y estaba hablando",
            "start": 3382.459,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de 600 mil nada m\u00e1s de intereses pues",
            "start": 3385.939,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "casi 20 a\u00f1os del presupuesto de durante",
            "start": 3390.169,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "lo que se tiene que pagar por servicio",
            "start": 3393.16,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "de deuda por intereses entonces ya no se",
            "start": 3397.429,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "puede seguir",
            "start": 3400.549,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "y endeudando al pa\u00eds entonces que",
            "start": 3402.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer terminar con la",
            "start": 3404.92,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cortar de tajo con la",
            "start": 3407.41,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y hacer un gobierno austero",
            "start": 3409.15,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "sobrio",
            "start": 3411.599,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "gobierno sin lujos como llegu\u00e9 aqu\u00ed a",
            "start": 3413.88,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "vicente ver pues como siempre he venido",
            "start": 3418.11,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por carretera y ahora vamos a r\u00edo grande",
            "start": 3420.53,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y por carretera adem\u00e1s si llego a",
            "start": 3424.89,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vicente guerrero hoy de aqu\u00ed me voy a",
            "start": 3428.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "r\u00edo grande en helic\u00f3ptero cuando me voy",
            "start": 3430.86,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a enterar de c\u00f3mo est\u00e1n las carreteras",
            "start": 3433.02,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "nunca jam\u00e1s",
            "start": 3434.66,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "entonces vengo a decirles que vamos",
            "start": 3441.11,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "avanzando y este ya empezaron a llegar",
            "start": 3444.31,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar",
            "start": 3450.62,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tard\u00e0",
            "start": 3454.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque el gobierno no estaba hecho",
            "start": 3456.53,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "para servir al pueblo",
            "start": 3460.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 3464.46,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "dedicado a ser un facilitador del saqueo",
            "start": 3466.95,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "me refiero al gobierno federal un comit\u00e9",
            "start": 3472.059,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "al servicio de una minor\u00eda rapaz",
            "start": 3475.18,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "entonces es un gobierno como un elefante",
            "start": 3478.559,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "enorme",
            "start": 3482.43,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "un elefante echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso",
            "start": 3484.58,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que cuesta levantarlo y",
            "start": 3490.87,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "empezar a hacer que camine que es un",
            "start": 3495.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cuerpo de avance lento hay que estarlo",
            "start": 3498.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empujando me van a ayudar a empujar el",
            "start": 3501.32,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "elefante para que camine",
            "start": 3504.38,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pues por eso estoy aqu\u00ed",
            "start": 3507.06,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "porque tenemos que llevar a cabo entre",
            "start": 3509.65,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "todos la transformaci\u00f3n",
            "start": 3512.859,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n llegando los apoyos dec\u00eda para",
            "start": 3516.15,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 3519.63,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ahora aqu\u00ed en el hospital est\u00e1 internada",
            "start": 3522.25,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "una se\u00f1ora de 98 a\u00f1os y le pregunt\u00e9 que",
            "start": 3524.59,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "s\u00ed que ya estaba saliendo porque tienen",
            "start": 3531.79,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "buen servicio aqu\u00ed en este hospital sea",
            "start": 3535.42,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "no les estoy haciendo la barba",
            "start": 3539.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no crean que yo me chupo el dedo ya ya",
            "start": 3545.42,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "s\u00e9 aqu\u00ed he visitado con este 33",
            "start": 3550.67,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "hospitales de los 80 y este es los",
            "start": 3554.569,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "mejores que hay",
            "start": 3558.319,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3559.55,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "entonces le pregunt\u00e9 a la se\u00f1ora que",
            "start": 3566.91,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hab\u00eda llegado su tarjeta para adultos",
            "start": 3570.299,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "mayor me dijo que s\u00ed entonces ya est\u00e1",
            "start": 3573.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llegando y eso tambi\u00e9n vengo a verificar",
            "start": 3575.67,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "que lleguen los apoyos porque todo va a",
            "start": 3579.51,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "llegar de manera personalizada ya no se",
            "start": 3583.26,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "va a entregar nada a trav\u00e9s de las",
            "start": 3587.97,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "organizaciones ya eso se termin\u00f3",
            "start": 3590.539,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "no va a haber intermediarios",
            "start": 3595.369,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "el adulto mayor su tarjeta",
            "start": 3598.96,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3601.15,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "familiar que tiene una ni\u00f1a un ni\u00f1o con",
            "start": 3603.41,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "discapacidad su tarjeta",
            "start": 3607.28,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "el becario su tarjeta el campesino que",
            "start": 3611.52,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "va a recibir su apoyo para sembrar su",
            "start": 3616.11,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tarjeta directo",
            "start": 3619.53,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3622.22,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de intermediarios porque as\u00ed no",
            "start": 3624.22,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "llega o llega incompleto llega con mucho",
            "start": 3628.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "con piquete de ojo esto no les gusta",
            "start": 3633.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mucho algunos que estaban acostumbrados",
            "start": 3637.359,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "a estar recibiendo el dinero y no le",
            "start": 3639.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "entregaban nada a la gente o muy poco si",
            "start": 3644.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "acaso de lo que recib\u00edan las",
            "start": 3646.84,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "organizaciones compraban despensas y",
            "start": 3649.45,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "repart\u00edan despensas frijol con gorgojo",
            "start": 3653.47,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y ellos se quedaban con la mayor parte",
            "start": 3657.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1n enojados ahora pero no",
            "start": 3660.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vamos a entregar",
            "start": 3663.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a intermediarios de manera directa el",
            "start": 3665.47,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pueblo es mayor de edad no necesitan",
            "start": 3668.17,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "tutela la gente est\u00e1 m\u00e1s despierta que",
            "start": 3671.01,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nunca que ha cambiado la mentalidad de",
            "start": 3674.109,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo entonces nada de que",
            "start": 3677.17,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "darme a m\u00ed yo voy a repartir no primo",
            "start": 3679.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hermano eso ya se acab\u00f3 ahora va a ser",
            "start": 3682.599,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "directo porque queremos que le llegue el",
            "start": 3685.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "apoyo a la gente todos estos apoyos ya",
            "start": 3688.33,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando aqu\u00ed quiero yo destacar",
            "start": 3691.48,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "un programa que solicit\u00f3 el gobernador",
            "start": 3694.8,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "que es sembrando vida que se est\u00e1",
            "start": 3699.49,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "aplicando ya ya 10.000",
            "start": 3702.49,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "trabajadores durando",
            "start": 3706.589,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo un jornal de cinco mil",
            "start": 3709.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 3714.34,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "10.000",
            "start": 3715.54,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3717.74,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda hecho antes en ocho meses",
            "start": 3719.559,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "diez mil ciudadanos de durango",
            "start": 3724.289,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ejidatarios peque\u00f1os propietarios est\u00e1n",
            "start": 3728.459,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "recibiendo cinco mil pesos mensuales",
            "start": 3732.449,
            "duration": 9.231
        },
        {
            "text": "para sembrar sus parcelas",
            "start": 3736.499,
            "duration": 9.711
        },
        {
            "text": "ejidatarios o peque\u00f1os propietarios no",
            "start": 3741.68,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "es cr\u00e9dito se les entrega la planta aqu\u00ed",
            "start": 3746.21,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el encargado de este programa es tambi\u00e9n",
            "start": 3750.85,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de durango y es un experto en todo lo",
            "start": 3753.89,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con lo forestal",
            "start": 3757.31,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "el ingeniero casta\u00f1o",
            "start": 3759.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es el encargado aqu\u00ed en durango de ese",
            "start": 3761.94,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "programa se les entrega a la planta y se",
            "start": 3765.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "les paga o se les da el dinero para que",
            "start": 3769.41,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "paguen los jornales ellos mismos cobran",
            "start": 3772.2,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "a sus hijos para que se cultive el",
            "start": 3776.22,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "bosque para que tambi\u00e9n se siembren",
            "start": 3781.109,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles frutales y este a\u00f1o son 25 mil",
            "start": 3785.849,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 3791.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diez mil empleos el a\u00f1o que viene",
            "start": 3793.29,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "otras 25 mil otros 10.000 empleos 50 mil",
            "start": 3796.29,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas 20 mil empleos esto va a",
            "start": 3801.48,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ayudar mucho",
            "start": 3805.98,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la gesti\u00f3n de el",
            "start": 3808.7,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "ciudadano gobernador que nos convence",
            "start": 3813.349,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "porque es un buen promotor del",
            "start": 3817.13,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "desarrollo de durango y este",
            "start": 3821.839,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "no estaba",
            "start": 3826.13,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "un templado",
            "start": 3828.19,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este programa est\u00e1 aplicando en el sur",
            "start": 3830.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 3833.67,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "200.000 hect\u00e1reas",
            "start": 3836.47,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "80.000 empleos ya con este programa",
            "start": 3839.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sembrando vida y en tabasco y en",
            "start": 3843.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "veracruz la huasteca pero no estaba",
            "start": 3845.75,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ning\u00fan estado del centro y del norte",
            "start": 3849.65,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "durango es el primero por la gesti\u00f3n de",
            "start": 3852.29,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el gobernador",
            "start": 3855.38,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que \u00e9l coment\u00f3 va a venir la",
            "start": 3862.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "semana pr\u00f3xima el secretario de",
            "start": 3865.96,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "agricultura y el responsable de la",
            "start": 3868.18,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "compra de",
            "start": 3873.31,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "las cosechas sobre todo de frijol va a",
            "start": 3875.849,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed en durango secretario de",
            "start": 3878.729,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "agricultura e ignacio valle o valle",
            "start": 3882.21,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez es el gam ex para que sea",
            "start": 3885.869,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "claro porque ayer estuvimos en guadalupe",
            "start": 3890.519,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "victoria estaban diciendo que no estaban",
            "start": 3894.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "llegando los apoyos a los productores y",
            "start": 3897.089,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "que no estaban comprando el frijol a 14",
            "start": 3900.15,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mil 500 pesos la tonelada que es el",
            "start": 3903.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "precio de garant\u00eda entonces van a venir",
            "start": 3906.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a aclarar porque yo tengo el informe de",
            "start": 3908.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que si se est\u00e1 comprando que se compr\u00f3",
            "start": 3910.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la cosecha pasada a ese precio y que",
            "start": 3913.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estamos preparados para comprar la",
            "start": 3916.2,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "cosecha que vendr\u00e1 entonces pero quiero",
            "start": 3918.15,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "que todo esto se aclare porque vamos a",
            "start": 3923.849,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "apoyar pero no queremos corrupci\u00f3n si no",
            "start": 3926.069,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "esto no va a mejorar porque no es nada",
            "start": 3929.779,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de presupuesto es que realmente el",
            "start": 3933.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "presupuesto llegue se aplique muy bien",
            "start": 3935.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero antes de terminar",
            "start": 3939.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "decirles antes de terminar de asuntos",
            "start": 3942.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "generales porque despu\u00e9s voy a hablar de",
            "start": 3945.51,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "salud este quiero decirles que tome el",
            "start": 3947.28,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 3952.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con el gobernador de durango y tambi\u00e9n",
            "start": 3954.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con lugar de coahuila que vamos a hacer",
            "start": 3957.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "un acueducto de la presa",
            "start": 3959.73,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "francisco zarco hasta la laguna a 60",
            "start": 3963.18,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de acueducto para resolver el",
            "start": 3969.0,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "problema grave de la contaminaci\u00f3n del",
            "start": 3972.9,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "agua en la laguna",
            "start": 3976.53,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s donde sea pensar",
            "start": 3978.41,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "lo dif\u00edcil que es para la gente estar",
            "start": 3980.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "enterados de que hay plantas de",
            "start": 3984.1,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tratamiento para el ars\u00e9nico",
            "start": 3987.02,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "aunque sean plantas de tratamiento",
            "start": 3991.95,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "porque no es para potabilizar es para",
            "start": 3995.99,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "quitarle el ars\u00e9nico al agua",
            "start": 3999.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entonces es muy grave eso entonces vamos",
            "start": 4002.109,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a resolver el problema para que llegue",
            "start": 4005.41,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "agua buena agua pura a la laguna agua no",
            "start": 4008.289,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "contaminada a torre\u00f3n y g\u00f3mez palacio",
            "start": 4013.599,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "alert\u00f3 ese es una obra que vamos a",
            "start": 4018.45,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "llevar a cabo importante para durango y",
            "start": 4022.269,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayer tomamos la decisi\u00f3n de una",
            "start": 4027.4,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "vez tambi\u00e9n que se sepa",
            "start": 4031.21,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a un a\u00f1o y medio lleva tomada la caseta",
            "start": 4034.589,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de durango y mazatl\u00e1n ya tom\u00e9 la",
            "start": 4038.219,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n el lunes se va a depositar el",
            "start": 4042.719,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dinero a los campesinos para que ya eso",
            "start": 4045.719,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "se termine porque",
            "start": 4050.039,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "una mala imagen de anarqu\u00eda de desorden",
            "start": 4056.079,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "independientemente de que sea una",
            "start": 4062.19,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "demanda justa no es posible que m\u00e1s de",
            "start": 4065.64,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o est\u00e9n ah\u00ed cobrando est\u00e9 por pasar",
            "start": 4069.039,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "eso no es correcto tenemos que ir",
            "start": 4074.069,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "poniendo orden la democracia es orden",
            "start": 4078.309,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "orden democr\u00e1tico no es anarqu\u00eda",
            "start": 4081.309,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "entonces ya tambi\u00e9n eso va a quedar",
            "start": 4085.109,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "resuelto habl\u00e9 con mi secretario de",
            "start": 4089.019,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comunicaciones y trasportes y me informa",
            "start": 4091.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que el lunes empiezan ya hacer los",
            "start": 4094.539,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sitos en los juzgados para pagarle a",
            "start": 4096.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los campesinos bueno ahora s\u00ed entr\u00f3 en",
            "start": 4099.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "materia",
            "start": 4103.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con salud nada m\u00e1s",
            "start": 4104.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "decirles que contin\u00fae el programa y",
            "start": 4106.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "bienestar de lo que no va a desaparecer",
            "start": 4109.9,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "al contrario se va a mejorar este",
            "start": 4113.799,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 4118.24,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no conozco ese programa desde hace",
            "start": 4124.09,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os desde que inici\u00f3 desde 1979",
            "start": 4127.18,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hace 40 a\u00f1os y queda",
            "start": 4131.73,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "inzko plamar as\u00ed surgi\u00f3 ese entonces yo",
            "start": 4134.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "era director del instituto nacional",
            "start": 4138.7,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "indigenista en tabasco",
            "start": 4140.53,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "y era yo el delegado de coplas m\u00e1s a m\u00ed",
            "start": 4143.19,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 iniciar la creaci\u00f3n en tabasco",
            "start": 4145.949,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de las unidades m\u00e9dicas rurales as\u00ed como",
            "start": 4150.06,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "este hospital de ayuno de 40 camas en",
            "start": 4152.969,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "san carlos macuspana tabasco de entonces",
            "start": 4156.839,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "luego de inteco clamar pas\u00f3 a ser se le",
            "start": 4161.339,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 de nombre e insolidaridad in",
            "start": 4164.819,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "progress' a ins oportunidades en",
            "start": 4168.23,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spera y ahora en bienestar pero bueno",
            "start": 4172.109,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "lo importante es que va a continuar el",
            "start": 4175.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "programa y no s\u00f3lo este programa vamos a",
            "start": 4177.96,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mejorar todo el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 4181.319,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds en t\u00e9rminos presupuestales se",
            "start": 4184.89,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "va a incrementar el presupuesto del",
            "start": 4190.259,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "sector salud en 40 mil millones de pesos",
            "start": 4192.569,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 4198.97,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "cumplan est\u00e1n todos",
            "start": 4200.88,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos del sector salud",
            "start": 4204.3,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el secretario de salud director del",
            "start": 4207.809,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "isstey director del seguro",
            "start": 4211.59,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "subsecretarios todos este ya no hay",
            "start": 4213.829,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "oficinas all\u00e1 en la ciudad de m\u00e9xico ya",
            "start": 4219.179,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "me dijeron que no se no se hayan hallado",
            "start": 4221.4,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "que no les gusta este estar en la",
            "start": 4223.94,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "oficina porque \u00e9ste se ponen amarillos",
            "start": 4226.829,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "este un amarillo bur\u00f3crata y que adem\u00e1s",
            "start": 4233.12,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "eso da c\u00e1ncer de piel",
            "start": 4235.55,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "entonces mejor ac\u00e1 que en el sol y est\u00e9",
            "start": 4238.79,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en el calor entonces la verdad que son",
            "start": 4244.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "extraordinarios es un equipo un aplauso",
            "start": 4246.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para ellos",
            "start": 4249.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de primera",
            "start": 4251.54,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el primero",
            "start": 4254.06,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 4255.85,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "doctor o real kosher miren un m\u00e9dico",
            "start": 4258.21,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "investigador del instituto de nutrici\u00f3n",
            "start": 4263.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ustedes que son doctores saben lo que es",
            "start": 4265.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el instituto de nutrici\u00f3n bueno premio",
            "start": 4268.77,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "nacional de ciencia en 2015 este se\u00f1or",
            "start": 4271.8,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "un tiempo que",
            "start": 4283.39,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud pusieron a un",
            "start": 4287.58,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "abogado",
            "start": 4290.88,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese c\u00f3mo estaba",
            "start": 4293.54,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "la asunto el per\u00edodo anterior",
            "start": 4296.699,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ahora este son los los m\u00e9dicos caso del",
            "start": 4301.82,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "psoe de primera",
            "start": 4306.469,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "el director del seguro social ah\u00ed",
            "start": 4309.31,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "este es un",
            "start": 4320.289,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico inteligente",
            "start": 4324.55,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "con esto trabajador",
            "start": 4329.18,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "si se le dice el maestro pero porque es",
            "start": 4334.06,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4337.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de posgrado obtuvo maestr\u00eda es",
            "start": 4340.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "licenciado en ciencia pol\u00edtica es su",
            "start": 4344.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "\u00fanico problema",
            "start": 4346.64,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "es que estudi\u00f3 en una universidad que no",
            "start": 4350.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "quiero decir este",
            "start": 4353.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4356.76,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no todos nadie es perfecto en esta vida",
            "start": 4360.0,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "nadie que perder",
            "start": 4366.05,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "y tiene maestr\u00eda en leyes es de primeras",
            "start": 4368.27,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "hoy estoy muy contento con tener un",
            "start": 4374.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "director del seguro de su hija como soy",
            "start": 4378.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "miren han habido directores del seguro",
            "start": 4379.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "social de extraordinarios hubo un",
            "start": 4382.16,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "director don antonio ortiz mena director",
            "start": 4384.47,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "del seguro social luego de ser director",
            "start": 4389.09,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "del seguro social fue",
            "start": 4391.76,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda",
            "start": 4394.36,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "en dos gobiernos con l\u00f3pez mateos y con",
            "start": 4396.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "d\u00edaz ordaz doce a\u00f1os se tarde haciendo",
            "start": 4401.37,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pues fue el mejor periodo de la econom\u00eda",
            "start": 4403.86,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "nacional tasas de crecimiento del 6%",
            "start": 4408.27,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "sin inflaci\u00f3n",
            "start": 4415.01,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "sin deuda sin devaluaci\u00f3n",
            "start": 4417.71,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "peso fuerte estaba igual o m\u00e1s fuerte",
            "start": 4421.98,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "que el d\u00f3lar nuestro peso",
            "start": 4427.05,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda y no era",
            "start": 4432.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "economista era abogado",
            "start": 4435.65,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "otro director del seguro social que",
            "start": 4439.719,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n destacad\u00edsimo don jes\u00fas reyes",
            "start": 4442.03,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "her\u00f3les",
            "start": 4446.559,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "director del seguro social fue despu\u00e9s",
            "start": 4449.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "secreta la educaci\u00f3n",
            "start": 4452.449,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "bueno despu\u00e9s de jos\u00e9 vasconcelos",
            "start": 4454.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 el mejor secretario de",
            "start": 4456.76,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n que habit\u00f3",
            "start": 4458.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4461.51,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos directores",
            "start": 4464.0,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que han pasado por ah\u00ed este no tan",
            "start": 4468.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 4472.69,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "por eso soy tiene que ser como ortiz",
            "start": 4474.04,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "mena y como reyes her\u00f3les eso es",
            "start": 4477.969,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "lo que le estoy pidiendo",
            "start": 4483.239,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces estamos aqu\u00ed porque se est\u00e1",
            "start": 4486.559,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "decidiendo apoyar vamos a mejorar el",
            "start": 4492.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sistema de salud",
            "start": 4495.53,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "no solo m\u00e1s presupuesto vamos a atender",
            "start": 4497.45,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cuatro cosas una que no falten los",
            "start": 4499.82,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "medicamentos as\u00ed como",
            "start": 4502.51,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito",
            "start": 4506.55,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "y nada de cuadro b\u00e1sico y este nada m\u00e1s",
            "start": 4508.76,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "para las unidades m\u00e9dicas 120 claves y",
            "start": 4515.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para el hospital ac\u00e1 trescientas y para",
            "start": 4518.75,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el del r\u00e9gimen ordinario 600 y para las",
            "start": 4522.26,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas 1200 claves no pueden haber",
            "start": 4526.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "enfermos de primera de segunda y de",
            "start": 4529.45,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "tercera van a tener todos los",
            "start": 4531.65,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "medicamentos que se requiere",
            "start": 4533.84,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y hay presupuesto para esto el a\u00f1o",
            "start": 4539.39,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pasado se compraron 90 mil millones de",
            "start": 4542.75,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "pesos medicamentos y hab\u00eda desabasto",
            "start": 4545.99,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "problemas de corrupci\u00f3n miren esos 90",
            "start": 4550.199,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mil millones que se compraron de",
            "start": 4554.519,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "medicamentos y de materiales de curaci\u00f3n",
            "start": 4555.989,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se adquirieron a tres empresas",
            "start": 4557.9,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente a tres empresas proveedoras",
            "start": 4562.309,
            "duration": 9.671
        },
        {
            "text": "que vendieron el 70 por ciento de esos",
            "start": 4567.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 4571.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entonces ya eso no ahora nos tiene que",
            "start": 4572.82,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "rendir ese dinero y de esa manera va a",
            "start": 4577.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "haber medicinas suficientes y vamos a",
            "start": 4582.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "distribuir todos los medicamentos as\u00ed",
            "start": 4585.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "como llega la coca cola y las abritas",
            "start": 4588.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hasta los pueblos m\u00e1s apartados as\u00ed van",
            "start": 4591.06,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "a llegar las medicinas me canso ganso",
            "start": 4593.52,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "n\u00famero 2 m\u00e9dicos enfermeras y hacen",
            "start": 4600.37,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "falta saben que nos d\u00e9jalo en ese saldo",
            "start": 4605.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "negativo empezaron a aplicar la pol\u00edtica",
            "start": 4609.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de rechazar a los j\u00f3venes que quer\u00edan",
            "start": 4613.0,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "estudiar medicina",
            "start": 4615.1,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 4617.19,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "mentira de que no pasaban el examen de",
            "start": 4618.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n y al final resulta que no",
            "start": 4620.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tenemos los m\u00e9dicos ni los especialistas",
            "start": 4625.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que necesita el pa\u00eds fue un gran",
            "start": 4627.37,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "retroceso entonces ahora tenemos que",
            "start": 4630.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "procurar que haya m\u00e9dicos generales que",
            "start": 4633.97,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "haya m\u00e9dicos familiares que haya",
            "start": 4638.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 4640.12,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "centros de salud y unidades m\u00e9dicas en",
            "start": 4642.679,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "hospitales hay vacantes en el seguro",
            "start": 4645.65,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "pero no hay especialistas entonces",
            "start": 4650.46,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "tenemos que resolver esto y es otro",
            "start": 4654.75,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito para que no falten las",
            "start": 4658.8,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "medicinas aqu\u00ed ya se decidi\u00f3 que nos",
            "start": 4662.93,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ayude el doctor alejandro calder\u00f3n a",
            "start": 4668.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lippi \u00e9l va a ser el responsable de que",
            "start": 4670.29,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nos falten las medicinas",
            "start": 4673.38,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y el doctor alejandro schwartz",
            "start": 4678.57,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aqu\u00ed \u00e9l es el encargado de que",
            "start": 4682.01,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "no vaya a faltar m\u00e9dicos y enfermeras",
            "start": 4684.71,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "3 mejorar las instalaciones",
            "start": 4692.27,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "en unidades m\u00e9dicas centros de salud",
            "start": 4696.42,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "hospitales para eso se nombr\u00f3 al",
            "start": 4699.3,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes",
            "start": 4704.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "coordinador nacional de infraestructura",
            "start": 4706.85,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n nosotros",
            "start": 4709.35,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a quien me dio mucho gusto",
            "start": 4714.23,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ver que tienen un equipo de",
            "start": 4716.69,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 4720.62,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "en el hospital esto no lo tienen otros",
            "start": 4722.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hospitales dio mucho gusto ver tambi\u00e9n",
            "start": 4726.639,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "me dio mucho gusto que est\u00e1 funcionando",
            "start": 4729.88,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "bien el comedor es decir",
            "start": 4731.769,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando bien en todo lo que",
            "start": 4737.099,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la alimentaci\u00f3n para",
            "start": 4740.099,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los trabajadores y para los enfermos y",
            "start": 4742.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "familiares eso es muy bueno y adem\u00e1s el",
            "start": 4744.929,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hospital es tan limpio por eso la",
            "start": 4748.679,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n una de las cosas que les",
            "start": 4751.289,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "dije aqu\u00ed a los directivos es de que por",
            "start": 4753.359,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "favor se mantengan lo de la",
            "start": 4757.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n porque si funciona este",
            "start": 4760.26,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "est\u00e1 certificado el hospital y lo estoy",
            "start": 4764.28,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "viendo por qu\u00e9",
            "start": 4768.359,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "no me pueden enga\u00f1ar hay veces que llego",
            "start": 4770.93,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a un hospital y huele todav\u00eda pintura y",
            "start": 4774.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4777.32,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y le dan su manita de gato que estoy",
            "start": 4779.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "diciendo o repitiendo de que voy a estar",
            "start": 4782.65,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "llegando m\u00e1s seguido porque tambi\u00e9n voy",
            "start": 4786.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a las carreteras y las vayan y se tapan",
            "start": 4789.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los huecos no ah\u00ed les recomiendo que",
            "start": 4792.41,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vean una pel\u00edcula que se llama este",
            "start": 4795.14,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "calz\u00f3n sin inspector",
            "start": 4798.68,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "vean esa pel\u00edcula este",
            "start": 4801.659,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo llegaba el inspector a un pueblo",
            "start": 4805.219,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "y se limpiaba en el hospital y hab\u00eda un",
            "start": 4808.13,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "gimnasio donde sean pensadas y tra\u00edan a",
            "start": 4813.61,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "los pesistas a los deportistas y eran",
            "start": 4816.889,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "los enfermos vienen que sanos est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 4821.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los enfermos damas porque llegaba el",
            "start": 4824.179,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "inspector ya se iba el inspector y todo",
            "start": 4826.88,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "regresaba a hacer lo mismo no entonces",
            "start": 4830.539,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda agua no hab\u00eda servicios toda",
            "start": 4833.469,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "una simulaci\u00f3n aqu\u00ed no he visto lo que",
            "start": 4837.499,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estoy viendo es de que est\u00e1 bien",
            "start": 4840.559,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir con el programa",
            "start": 4842.719,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de certificaci\u00f3n y",
            "start": 4845.659,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo en cuatro cosas medicinas",
            "start": 4848.289,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos mantenimiento de las",
            "start": 4852.039,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "instalaciones m\u00e9dicas y por \u00faltimo el",
            "start": 4855.309,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "compromiso de que vamos a basificar a",
            "start": 4858.489,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los trabajadores del sector salud nos",
            "start": 4862.119,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "vamos a regularizar hay mucho trabajador",
            "start": 4864.999,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "eventual",
            "start": 4869.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "en el sector salud",
            "start": 4871.309,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s de 80.000 que est\u00e1n as\u00ed vamos a",
            "start": 4873.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hacer un esfuerzo y los vamos a ir",
            "start": 4877.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "basificando va a ser un proceso no lo",
            "start": 4879.46,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vamos a hacer de la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 4882.22,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pero hago el compromiso que antes de que",
            "start": 4883.36,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "termine como presidente van a quedar",
            "start": 4886.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "clasificados todos los trabajadores de",
            "start": 4889.29,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el sector salud",
            "start": 4892.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esto era lo que quer\u00edamos informarles le",
            "start": 4894.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes de",
            "start": 4896.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nuevo nos vamos a seguir encontrando voy",
            "start": 4899.95,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "a regresar a esta regi\u00f3n siempre voy a",
            "start": 4903.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estar visitando los pueblos no va a",
            "start": 4907.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "haber divorcio entre el pueblo y",
            "start": 4908.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gobierno no es que ya ganamos y nosotros",
            "start": 4911.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a gobernar y ustedes a sus quehaceres no",
            "start": 4913.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es gobierno del pueblo para el pueblo y",
            "start": 4916.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con el pueblo aqu\u00ed nos vamos a hacer",
            "start": 4919.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "viento para que esto se cumpla",
            "start": 4921.82,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y entre todos logremos la transformaci\u00f3n",
            "start": 4925.87,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds muchas gracias a todas a",
            "start": 4929.47,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "todos ustedes que viva vicente guerrero",
            "start": 4933.64,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "que vive andando",
            "start": 4938.77,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 4941.27,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes ponerse de",
            "start": 4951.62,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4954.86,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4957.89,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4966.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 4968.63,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "mirando",
            "start": 4991.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4997.37,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4999.32,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5001.61,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 5003.219,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5009.46,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "no para nada",
            "start": 5014.08,
            "duration": 12.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5018.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5031.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 5041.65,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 5051.989,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5056.48,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "en el v\u00eddeo de ustedes el presidente",
            "start": 5060.179,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 5063.429,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 5065.38,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 5068.65,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 5069.929,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 5072.039,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 5075.489,
            "duration": 3.351
        }
    ],
    "transcription_text": "\u00e9l l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos doctor jos\u00e9 rosas aispuro torres gobernador constitucional del estado de durango doctor jorge alcocer varela secretario de salud maestro soy robledo director general del instituto mexicano del seguro social maestro luis antonio ram\u00edrez pineda director general del isstey maestro juan antonio ferrer titular del instituto de salud para el bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a titular de la unidad del programa bienestar jes\u00fas ram\u00edrez cuevas coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de la rep\u00fablica profesor manuel a asunci\u00f3n me das hern\u00e1ndez presidente municipal de vicente guerrero doctor \u00e9dgar mu\u00f1oz ch\u00e1vez director del hospital rural vicente guerrero asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales y municipales sociedad civil as\u00ed como a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a quienes nos ven en vivo y en directo por la transmisi\u00f3n v\u00eda sat\u00e9lite que llega a todo el pa\u00eds y por internet al mundo entero todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del doctor jos\u00e9 rosas aispuro torres gobernador constitucional del estado de durango buenos d\u00edas estimadas amigas y amigos de vicente guerrero de todos los municipios de esta parte de nuestro estado hoy me da mucho gusto que podamos recibir aqu\u00ed en vicente guerrero a nuestro amigo el presidente de la rep\u00fablica al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador bienvenido a esta regi\u00f3n bienvenido a durango y saludo a quienes hoy han sido presentados pero al doctor jorge alcocer secretario de salud bienvenido a durango igualmente a nuestro amigo el director general del instituto mexicano del seguro social al maestro psoe robledo aburto gracias por tu presencia en tu casa y desde luego saludo tambi\u00e9n hoy la presencia de nuestro amigo quien es el responsable del instituto de seguridad social de los trabajadores de liszt gracias a luis antonio ram\u00edrez por estar aqu\u00ed yo presidente municipal manuel veras gracias por recibirnos a todos al maestro juan antonio ferrer titular del instituto de salud donde el d\u00eda de ayer firmamos ya el acuerdo de que durango se va a unir a este proyecto del presidente andr\u00e9s manuel para que tengamos mejores instrumentos para una mejor atenci\u00f3n a la salud a la doctora gisela lara tambi\u00e9n gracias por su presencia jes\u00fas ram\u00edrez cuevas bienvenido a esta regi\u00f3n y al se\u00f1or director de este hospital a \u00e9dgar mu\u00f1oz tambi\u00e9n amiga senadora amiga diputada federal diputado locales y a todos los trabajadores de esta de este hospital de vicente guerrero de la cla del imms bienestar los saludos a todos al personal m\u00e9dico al personal administrativo ustedes son la parte del rostro m\u00e1s importante de las instituciones de salud y hoy quiero decirles que me siento muy contento de que nuevamente est\u00e9 en durango nuestro amigo el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica el d\u00eda de ayer hizo un recorrido por el municipio de rodeo donde se visit\u00f3 el hospital y el bienestar de esa localidad igualmente de guadalupe victoria ayer por la tarde y hoy por la ma\u00f1ana desde en durango se llev\u00f3 a cabo la reuni\u00f3n nacional para analizar la seguridad del pa\u00eds y desde luego las de nuestro estado y hoy esta y la conferencia que el se\u00f1or presidente da todos los d\u00edas de lunes a viernes hoy se hizo desde durango y hoy nos da mucho gusto estar aqu\u00ed y que el se\u00f1or presidente culmine en esta etapa la gira por el estado de durango aqu\u00ed en este municipio un municipio donde la gente se esfuerza por hacer las cosas cada d\u00eda mejor donde la gente del campo hace el trabajo que le corresponde donde el personal m\u00e9dico donde las maestras y maestros trabajan d\u00eda a d\u00eda para poder tener mejores condiciones de desarrollo yo ah\u00ed quiero decirles que he comentado con el se\u00f1or presidente todos los temas las necesidades que tiene durango durango el se\u00f1or presidente conoce perfectamente bien las necesidades que tiene durango sobre dios diagnosticar y quiero decirles que hoy debemos de sentirnos muy contentos los duranguenses por el compromiso que nuevamente hace nuestro presidente de seguir apoyando a dur\u00e1n y hoy quiero agradecerle todos los apoyos que usted ha brindado en programas que el de hoy es un programa de la mayor importancia y por eso signific\u00f3 que durango es de los primeros estados que se suma que se adhiere a este convenio con el instituto de bienestar para la salud para que juntos el gobierno federal y el gobierno estatal y con el respaldo tambi\u00e9n de los gobiernos municipales podamos ayudar a mejorar la salud la atenci\u00f3n a la salud sabemos que hay muchas fortalezas y la fortaleza m\u00e1s importante son los trabajadores de la salud son ustedes los que conocen mejor los pero tambi\u00e9n conocen lo que falta por hacer y decirles que vamos a trabajar para mejorar la infraestructura para que haya m\u00e1s personal de m\u00e9dico y de enfermer\u00eda en cada hospital para que tengamos m\u00e1s medicamentos donde d\u00eda con d\u00eda junto con el inss con ellis te hacemos un gran esfuerzo para que todas las unidades m\u00e9dicas del estado puedan contar con los servicios que permitan dar una mejor atenci\u00f3n a la salud y aqu\u00ed quiero comentarles yo presidente que en durango adem\u00e1s del apoyo que damos a las a todos los hospitales cl\u00ednicas a los centros de salud a los hospitales hoy estamos construyendo cinco centros de rehabilitaci\u00f3n y uno de ellos est\u00e1 precisamente aqu\u00ed en la cabecera municipal de vicente guerrero y eso permitir\u00e1 que la gente que hoy en d\u00eda tiene que ir al que de durango lo pueda hacer a partir de octubre de este a\u00f1o estar\u00e1 totalmente en operaci\u00f3n este centro de rehabilitaci\u00f3n y as\u00ed como este estamos construyendo uno m\u00e1s en la capital del estado otro en el salto pueblo nuevo uno m\u00e1s en santiago papasquiaro y otro en tamazula mi tierra estos cinco centros van estos 100 nuevos nuevos cinco centros aunados a los dos que ya ten\u00edamos al de durango capital y al de g\u00f3mez palacio ayudar\u00e1n a quitar la presi\u00f3n que tienen en hospitales tan importantes como es este hospital rural como son los tres hospitales del imms bienestar que se tienen en nuestro estado pero queremos que el servicio se d\u00e9 en cada regi\u00f3n este va a atender a todas las familias que viven no s\u00f3lo en el municipio de vicente guerrero sino en toda esta regi\u00f3n y decirles amigas y amigos que me siento muy contento porque los compromisos que ha hecho en las visitas anteriores del se\u00f1or presidente hoy son una realidad para durante y ah\u00ed est\u00e1 como ejemplo el programa sembrando vida que debo de decir durando es el \u00fanico estado del centro norte que en este a\u00f1o inicia con el programa de sembrando vida primero con 16 municipios y los siguientes van a entrar el siguiente a\u00f1o si es que van a ser vamos a pasar de 25 mil a 50 mil hect\u00e1reas ese es un programa que ya est\u00e1 caminando que la gente ya est\u00e1 recibiendo el apoyo de los 5 mil pesos y ahora en este mes se les entregar\u00e1n parte de los implementos para iniciar ya la plantaci\u00f3n de \u00e1rboles ya sean maderables frutales o no maderables y en esta regi\u00f3n vamos a aprovechar la vocaci\u00f3n de la tierra y el \u00e9xito que ha tenido hoy la producci\u00f3n de mezcal para que podamos plantar m\u00e1s agave y eso ayude a mejorar la econom\u00eda de las familias que viven en el campo y tambi\u00e9n agradecerle se\u00f1or presidente el apoyo con un programa para el campo muy importante como lo es el programa de cr\u00e9dito a la palabra para los ganaderos este programa hace 23 d\u00edas el coordinador nacional de ganader\u00eda el abismo real para hacer entrega de su parte de la primera etapa de las vaquillas es un programa que ya se inici\u00f3 y cada 15 d\u00edas o cada mes se van a ir haciendo las siguientes entregas para ayudar la mejora del hato ganadero de cada uno de los productores de este sector en nuestro estado adem\u00e1s decirles que estamos muy complacidos tambi\u00e9n porque durando los programas que tiene para apoyar la econom\u00eda de las familias como son las becas para los j\u00f3venes de prepa para los j\u00f3venes de educaci\u00f3n profesional para el apoyo tambi\u00e9n para los adultos mayores el apoyo para las personas con discapacidad y desde luego el apoyo para los j\u00f3venes que construyendo el futuro ya se est\u00e1 haciendo entrega de estos programas y eso ayudar\u00e1 a que en los pr\u00f3ximos meses la econom\u00eda de durango se sienta mejor habr\u00e1 m\u00e1s dinero habr\u00e1 m\u00e1s capacidad de compra y todo mundo tendr\u00e1 que ganar adem\u00e1s del esfuerzo que tiene que tenemos que seguir haciendo para atraer m\u00e1s inversiones para que haya m\u00e1s industria para que haya m\u00e1s empresas y podamos seguir generando m\u00e1s empleos quiero decirle se\u00f1or presidente que en la parte formal del imms tenemos registrados en durango casi 250.000 trabajadores que debidamente cotizan las empresas y ellos en esta instituci\u00f3n en el instituto mexicano del seguro social as\u00ed es que estos programas ya est\u00e1n en marcha y quiero decirle a la gente del campo ya no voy a tocar un tema que no se lo he comentado no s\u00e9 cu\u00e1ntas veces sali\u00f3 preside el tema de la sequ\u00eda en durango y quiero nada m\u00e1s quiero decirle finalmente que el el d\u00eda de ayer dijo la pr\u00f3xima semana aqu\u00ed estar\u00e1 el secretario de agricultura el doctor villalobos y estar\u00e1 el licenciado ignacio valle tambi\u00e9n director de segal next para poder hacer toda la conciliaci\u00f3n con quienes entregaron el frijol y que no han recibido todav\u00eda yo les dec\u00eda al d\u00eda de ayer que ya se empez\u00f3 a pagar pero que est\u00e1 en proceso hay que agilizar esto pero ayer el se\u00f1or presidente dio indicaciones de que la pr\u00f3xima semana vengan estos funcionarios precisamente para que para analizar la situaci\u00f3n que hoy se vive en el campo y decirle se\u00f1or presidente que en este caso el gobierno del estado sumar\u00e1n como lo ha venido haciendo todo el esfuerzo que est\u00e9 a nuestro alcance para en esa suma de voluntades poder atender a la gente del campo poder atender todos los temas que se dan en durango yo he dicho que cualquier problema que hay a la gente no le importa si es le corresponde al gobierno municipal al estatal o al federal la gente dice tengo un problema y finalmente cuando algo no funciona le echa la culpa a quien al gobierno en general y en durango no nos hemos dedicado a echar culpas nos hemos dedicado a asumir las responsabilidades a decir el problema que hay en durango si es el orden municipal si es del orden federal o estatal el gobernador no puede ser ajeno a ninguno de ellos lo tenemos que asumir como propios porque tenemos la obligaci\u00f3n de coordinar nos los \u00f3rdenes de gobierno cuando trabajamos en equipo s\u00f3lo trabajamos coordinados qui\u00e9n es el que gana ganan ustedes los ciudadanos por eso vamos a seguir trabajando en ese \u00e1nimo en ese sentido y reiterarle se\u00f1or presidente l\u00ednea o andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que su visita a durango siempre es muy alentador muy contentos con el compromiso que usted ha hecho para seguir apoyando a durango ya no comento de todos los dem\u00e1s temas que ya los conoce muy bien los tiene sobre diagnosticadas las necesidades de durango pero decirle a reiterarlo que desde durango estamos listos para contribuir en la mejora de la seguridad del pa\u00eds para la pacificaci\u00f3n de este pa\u00eds estamos listos tambi\u00e9n para contribuir a que ese mal que tanto ha lastimado a la ciudadan\u00eda como lo es la corrupci\u00f3n y la impunidad podamos contribuir hagamos la parte que nos corresponde y desde durango estamos listos tambi\u00e9n para seguir luchando para combatir la pobreza para combatir la marginaci\u00f3n y desde luego desde durango queremos contribuir a que haya un mejor desempe\u00f1o en la econom\u00eda y que esto se traduzca en que 'el m\u00e1s empleos el sustento a muchas familias de durango ese es el compromiso que hoy reiteramos con usted se\u00f1or presidente vamos a seguir trabajando es un gran gusto que hoy est\u00e9 nuevamente en durango lo esperamos muy pronto para seguir trabajando de la mano como lo hemos venido haciendo hasta hoy por su atenci\u00f3n y por su presencia por su compromiso con durango muchas pero muchas gracias en seguida hace uso de la palabra el doctor \u00e9dgar mu\u00f1oz ch\u00e1vez director del hospital rural de vicente guerrero muy buenos d\u00edas doy la m\u00e1s cordial bienvenida a las distinguidas personalidades que integran el presidio sean ustedes bienvenidos y saludo con mucho respeto al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos de m\u00e9xico vicente granero lo recibe con mucha emoci\u00f3n se\u00f1or presidente con este hospital usted concluye su visita a los hospitales de durango y con ello cerramos esperando sea para bien nuestra parte presentaci\u00f3n dentro de su largo recorrido por todos los hospitales de james bienestar soy cirujano general tengo 19 a\u00f1os de trayectoria en el programa he sido m\u00e9dico pasante m\u00e9dico general despu\u00e9s coordinador de ense\u00f1anza y desde hace 12 a\u00f1os se desempe\u00f1\u00f3 como director de hospitales rurales y tengo un mes en este hospital vicente guerrero vicente guerrero cuenta con m\u00e1s de 460 a\u00f1os de su fundaci\u00f3n su nombre original en tiempos de la colonia era muleros por haber sido un centro de arrieros agr\u00edcolas este hospital tiene 30 camas censables y su atenci\u00f3n es eminentemente obst\u00e9trica atiende una zona de servicios m\u00e9dicos de 143 mil habitantes a trav\u00e9s de 78 unidades m\u00e9dicas rurales brindando atenci\u00f3n a los municipios del nombre de dios s\u00fachil poanas guanacev\u00ed tepehuanes entre otros as\u00ed como a otros de zacatecas siendo importante comentar que 1 de cada 4 pacientes atendidos en este hospital es derechohabiente de james r\u00e9gimen de obligatorio porque contamos con dos puestos espec\u00edficos para tal efecto como productividad general le coment\u00f3 el se\u00f1or presidente que en lo que va del presente a\u00f1o se han registrado 653 egresos hemos atendido casi 200 partos y m\u00e1s de 300 intervenciones quir\u00fargicas no contamos con equipo de rayos x pero ya est\u00e1 en licitaci\u00f3n y en 10 d\u00edas llega el equipo pero pero tambi\u00e9n en cuanto a equipo electrom\u00e9dico solo hay una m\u00e1quina de anestesia lo que nos hace trasladar a nuestros pacientes quir\u00fargicos a la \u00fanica sala disponible tenemos un servicio de urgencias con solo tres camas para observaci\u00f3n de pacientes lo que resulta insuficiente en relaci\u00f3n a las 32 urgencias atendidas por d\u00eda como usted puede ver hay cosas que resolver pero tambi\u00e9n hay otras que nos enorgullecen y aprovecho este momento para brindarle un merecido reconocimiento a mi equipo de trabajo aqu\u00ed presente el personal del hospital por haber logrado en el 2018 la certificaci\u00f3n del hospital de vicente guerrero logrando una nota sobresaliente de 98 es una distinci\u00f3n distinci\u00f3n otorgadas por los consejos de seguridad general tambi\u00e9n nos llenan de orgullo decir que desde el 2017 no se han presentado muertes maternas a lo que sin duda ha contribuido nuestro albergue comunitario que cuenta con 20 camas y fue utilizado por m\u00e1s de 2.000 usuarios durante el a\u00f1o pasado se\u00f1or director general maestros o de robledo tiene usted el reconocimiento de todos los que trabajamos en el bienestar por preservar dentro del instituto el tesoro que constituyen los hospitales rurales de todo el pa\u00eds tengan la seguridad que tiene el agradecimiento m\u00e1s profundo de miles de personas que han podido recuperar su salud se\u00f1or presidente termin\u00f3 diciendo que continuaremos sin desmayo con nuestra labor bajo su lema de la atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos a todos los mexicanos y por nuestra parte a los duranguenses de esta regi\u00f3n sin olvidar a los peruanos y mexicaneros del valle del mezquital porque sabemos que ellos requieren de todo nuestro apoyo muchas gracias [Aplausos] continuando con este di\u00e1logo con la comunidad del hospital rural vicente guerrero atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos solicitamos al maestro psoe robledo director general del instituto mexicano del seguro social nos dirija un mensaje [Aplausos] amigas y amigos con su permiso se\u00f1or presidente quiero iniciar saludando y reconociendo el trabajo que durante tantos tantos a\u00f1os han hecho los m\u00e9dicos los residentes dos pasantes las enfermeras los que trabajan en el hospital pero tambi\u00e9n los de las unidades m\u00e9dicas rurales los voluntarios de salud [M\u00fasica] la el personal que trabaja en el site y en la cocina que por cierto acabo de pasar por ah\u00ed est\u00e1 y est\u00e1 muy bien los amigos de acci\u00f3n comunitaria a los chavos de elkar a los administrativos los de servicios generales de conservaci\u00f3n el personal de laboratorio de rayos x a los jubilados absolutamente a todos ya todos los que hacen posible que este modelo de atenci\u00f3n integral a la salud h\u00e9nin bienestar siga fuerte y siga dando buenos resultados doctor un gusto saludarlo venimos justamente ayer que estuvimos en el rodeo y en guadalupe victoria y la doctora er\u00e9ndira que les manda saludos a las que ya nos extra\u00f1a hizo el compromiso de mantener tambi\u00e9n ese trabajo y que hoy hace que ustedes sean uno de los hospitales certificados de los pocos que hay en influyen estar y hay que decirlo de los pocos que tenemos el todo el seguro social s\u00f3lo son solamente 25 del total y ustedes son uno de ellos felicidades por eso porque sabemos del enorme trabajo y el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en durango como ya lo ha dicho mi amigo el gobernador rosas aispuro a quien siempre me ha gustado saludar terminamos este esta parte es el hospital n\u00famero 33 y el tercero de los tres obviamente que existen en \u00e9l durante en nimes bienestar en las 663 unidades m\u00e9dicas rurales se atienden 334 mil duranguenses sin seguridad social es casi el 20 por ciento de la poblaci\u00f3n total de este estado y por eso es tan importante hoy estando aqu\u00ed acompa\u00f1ando al presidente de l\u00f3pez obrador hacer algunas reflexiones sobre la cuarta transformaci\u00f3n en materia de salud y qu\u00e9 es lo que hab\u00eda estado pasando en los \u00faltimos a\u00f1os que poco tiene que ver con el compromiso y la vocaci\u00f3n que ustedes han demostrado una pol\u00edtica en materia de salud deshumanizada lejana que pon\u00eda muy lejos a la gente a los derechohabientes pero tambi\u00e9n al personal del seguro social est\u00e1 soy aqu\u00ed para intentar lograr un mandato constitucional que la salud sea un derecho para todas y todos los los mexicanos y por eso es que decimos para lograrlo hay que tambi\u00e9n reflexionar sobre lo que pas\u00f3 y como dice la canci\u00f3n y qu\u00e9 es lo que pas\u00f3 bueno muchas cosas primero los directivos quienes estaban en alg\u00fan encargo en materia de salud no sal\u00edan de sus oficinas el director de elines pocas veces seguramente acud\u00eda a este hospital o algunos de los hospitales rurales ya no digamos a una unidad m\u00e9dica rural y se veneraban los datos duros solamente en las cifras que se ven en las computadoras y poco se atendi\u00f3 acudir a donde est\u00e1n los problemas no lo digo porque ustedes es lo que han hecho en los \u00faltimos a\u00f1os ustedes acuden van a las comunidades a las localidades de atenci\u00f3n intensiva a todos esos lugares a donde el estado mexicano tiene sus mejores representantes que son ustedes tambi\u00e9n durante muchos a\u00f1os se tuvo una idea que la salud es simplemente ausencia de enfermedad y que entonces solamente ten\u00edamos que considerar esos esos puntos y esos y esos datos y el modelo de atenci\u00f3n integral a la salud ha demostrado que la salud es mucho m\u00e1s que es un estado amplio grande de bienestar y que en ese sentido la acci\u00f3n comunitaria la participaci\u00f3n de la comunidad es igual de importante que la atenci\u00f3n m\u00e9dica por eso es que nosotros creemos que este modelo ha dado buenos resultados y puede seguirlos dando y en ese mismo sentido el involucramiento que ustedes tienen el hecho de que el modelo de atenci\u00f3n que nosotros tenemos en el bienestar involucre a los voluntarios en salud a los auditores y a los avales ciudadanos y tengan el derecho y el deber de decidir hace que a partir de la salud tambi\u00e9n se construyan mejores ciudadanos y un cuarto punto que el d\u00eda de hoy es importante se\u00f1alar la inclusi\u00f3n y el respeto por las costumbres por las tradiciones y por nuestro legado ind\u00edgena nunca m\u00e1s debe de entenderse en la salud en frente de los usos y costumbres como polos que se chocan al contrario el influyente estar\u00e1 demostrado que se puede convertirse en un gran eslab\u00f3n hoy es el d\u00eda mundial de los pueblos ind\u00edgenas y estamos en el a\u00f1o internacional de las lenguas ind\u00edgenas y el link se ha hecho mucho en ese sentido con poblaciones en aguas mayas m\u00edsticas tzeltales tzotziles zapotecas totonacas coles pur\u00e9pechas de todo tipo en todo el pa\u00eds y lo que aspiramos es que lo mismo hay en mi tierra en chiapas cuando decimos legislar ley que es legal que significa estar bien estar sano significa lo mismo para los tarahumaras cuando dicen en un ser saludable estar bien con ninguno mismo y con nuestro en nuestro entorno y eso es algo que es distintivo del imms bienestar por eso el d\u00eda de hoy es es tan importante para nosotros estar aqu\u00ed hablando de la cuarta transformaci\u00f3n en materia de salud reconociendo el trabajo que ustedes han hecho las coincidencias de la vida nos llevaron aqu\u00ed a vicente guerrero el d\u00eda de hoy que se cumplen doscientos treinta y siete a\u00f1os del natalicio de vicente guerrero y creo que nosotros en este recorrido demostramos que tambi\u00e9n arrieros somos y en el camino andamos en estos recorridos pero tambi\u00e9n es importante recordar algo m\u00e1s ese es el momento de la primera transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds la primera transformaci\u00f3n que signific\u00f3 la la independencia breve pero importante per\u00edodo del segundo presidente de mexico que su pueblo lleva su nombre de vicente guerrero porque en ocho meses hizo mucho en ocho meses decreto lo que hab\u00eda iniciado hidalgo para abolir la esclavitud y en ocho meses tambi\u00e9n se enfrent\u00f3 a las aristocracias y se enfrent\u00f3 a los privilegios pero demostr\u00f3 que ese rumor que el a\u00f1o pasado y durante mucho tiempo se empezaba a escuchar que s\u00f3lo el pueblo pod\u00eda salvar al pueblo hoy que es una realidad nos pone muchas tareas en el links y en todo el sector salud ojal\u00e1 y bienestar siga cumpliendo muchos a\u00f1os convirti\u00e9ndose en una aspiraci\u00f3n pueblo que cura al pueblo enhorabuena por el bienestar y enhorabuena por dur\u00e1n muchas gracias y luego los d\u00edas damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador vimos me da mucho gusto estar con ustedes de nuevo porque ya conoc\u00eda vicente guerrero lo he visitado en varias ocasiones ahora mi car\u00e1cter de presidente de la republica titular del poder ejecutivo federal con el compromiso de llevar a cabo junto con ustedes y con todo el pueblo la transformaci\u00f3n que requiere nuestro querido m\u00e9xico no llegamos ocupar el cargo gozar del poder de la parafernalia del poder eso no importa no debemos de pensar que eso es lo m\u00e1s importante la investidura la formalidad lo m\u00e1s importante es tener como encargo la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico eso es lo m\u00e1s importante el que podamos hacer historia la pol\u00edtica se puede definir de muchas maneras es el arte es la ciencia de gobernar la pol\u00edtica la pol\u00edtica y es la definici\u00f3n que m\u00e1s me gusta es hacer historia eso es la pol\u00edtica ser historia transformar m\u00e1s cuando se trata de transformar una realidad de cambiar una realidad de injusticias de opresi\u00f3n de corrupci\u00f3n debemos de y sentirnos dichosos porque nos toc\u00f3 vivir estos momentos de transformaci\u00f3n hay veces que pasa el tiempo transcurren a\u00f1os d\u00e9cadas siglos y no pasa nada no se mueve nada todo es quietud inmovilismo ya nosotros nos toca estar en la cresta de una ola de transformaci\u00f3n qu\u00e9 m\u00e1s podemos pedir el qu\u00e9 estemos ahora por las circunstancias convertidos en protagonistas de un cambio verdadero solo han habido tres transformaciones en la historia de m\u00e9xico la independencia se llevaron a cabo dos curas buenos rebeldes hidalgo y morelos y tambi\u00e9n vicente guerrero y y guadalupe victoria eran compa\u00f1eros los dos vicente guerrero del estado de guerrero por eso se le puso a ese estado vicente guerrero y guadalupe victoria de durango entonces de tamazula durango primer presidente de m\u00e9xico morelos e hidalgo iniciaron el movimiento pero ellos no consumaron la obra de transformaci\u00f3n ellos dieron sus vidas pero sacrificados asesinados ellos empezaron a luchar por la independencia no solo a liberarnos de 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial sino empezaron a luchar por la justicia era algo fue el primero llamo a abolir la esclavitud cura hidalgo eso a veces se hace a un lado y se piensa nada m\u00e1s en que luch\u00f3 por la independencia s\u00ed pero tambi\u00e9n por la justicia \u00e9l es el que proclama la abolici\u00f3n de la esclavitud y morelos lo mismo escribe un documento lo dicta andr\u00e9s quintana roo un documento que deber\u00edamos de conocer todos los mexicanos que se llama los sentimientos de la naci\u00f3n qu\u00e9 es un documento bien escrito breve y directo a lo que se necesitaba en ese entonces qu\u00e9 se necesita ahora cuando lo estaba dictando morelos le dec\u00eda andr\u00e9s quintana rojas abogado sea usted licenciado que es un hombre de letras ponga ah\u00ed de que se modere la indigencia y la opulencia es decir que haya igualdad honda tambi\u00e9n dice se hado de que se eleve el salario de espn f\u00edjense unas cuantas palabras para decir que se le pague mejor al trabajador que se eleve el salario del pe\u00f3n ponga ah\u00ed licenciado que seduce al hijo del campesino y del barretero porque antes predominaban las l\u00ednas y el barretero era el que trabajaba m\u00e1s en las minas el pe\u00f3n de las minas que seduce al hijo del campesino y al hijo del barretero igual que el hijo del m\u00e1s rico hacendado de educaci\u00f3n para todos se le pide a un economista un pedagogo que diga c\u00f3mo mejorar el salario c\u00f3mo mejorar la educaci\u00f3n y va a ser no s\u00e9 cu\u00e1ntos tomos este y no se debe entender nada esto es breve claro sustancioso ponga usted licenciado que haya tribunales que protegen al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte es el amor \u00e9l bueno ellos inician son asesinados hasta ex promulgados gran sacerdotes y quienes consuman la independencia vicente guerrero fue en un vicente guerrero y el primer presidente de m\u00e9xico guadalupe v\u00edctor entonces esa fue una transformaci\u00f3n importante al \u00edndice constituirnos en un pa\u00eds independiente despu\u00e9s de 300 a\u00f1os de dominio colonial de estar perteneciendo a espa\u00f1a fue todo una transformaci\u00f3n la segunda pues la que encabez\u00f3 de presidente ju\u00e1rez con los liberales y tambi\u00e9n ah\u00ed participan pues ciudadanos destacad\u00edsimos de durango uno de ellos mejor periodista francisco zarco mejor periodista que ha habido en la historia tambi\u00e9n de dur\u00e1n ellos llevan a cabo la segunda transformaci\u00f3n porque los conservadores de entonces tambi\u00e9n como ahora porque la historia se repite nos quer\u00edan los cambios ya cuando estaban perdidos se atrevieron a ir al extranjero y trajeron a un pr\u00edncipe a maximiliano al emperatriz carlota y nos invadieron nos invadi\u00f3 al ej\u00e9rcito franc\u00e9s en ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo sin embargo los liberales nunca perdieron la fe en la causa que defend\u00edan si ten\u00eda algo ju\u00e1rez extraordinario ten\u00eda muchas virtudes pero una cosa que es admirable de su perseverancia imag\u00ednense enfrentar al ej\u00e9rcito franc\u00e9s a los conservadores que tienen que salir de la ciudad de m\u00e9xico al norte en un carruaje [M\u00fasica] est\u00e1n en esta traves\u00eda hacia lo que ahora se llama a ciudad ju\u00e1rez ah\u00ed estuvo se llamaba entonces pas\u00f3 del norte le avisan de que mueren dos de sus hijos que su esposa se tuvo que ir al exilio a eeuu a protegerse bueno entonces sus hijos y ni siquiera puede verlos porque est\u00e1 en la lucha y logran por esa perseverancia expulsar a los extranjeros y se restan de nuestra rep\u00fablica pues esa fue una segunda transformaci\u00f3n y la tercera fue la revoluci\u00f3n de 1910 madero y de nuevo los hombres y las mujeres de durango francisco villa los generales de cuencam\u00e9 de durango y muchos que participaron en la revoluci\u00f3n ahora nosotros estamos llevando a cabo y esa es la importancia que tiene no el cargo repito nos toc\u00f3 la dicha de encabezar un movimiento de transformaci\u00f3n queremos llevar a cabo estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico y saben que tenemos la ventaja y es extraordinario que esta transformaci\u00f3n la estamos llevando a cabo sin violencia de manera pac\u00edfica porque las tres transformaciones que han habido en la historia por las circunstancias se tuvieron que hacer con las armas nosotros estamos llevando a cabo esta transformaci\u00f3n sin violencia de manera pac\u00edfica y eso tambi\u00e9n se los tengo que reconocer a nuestros adversarios porque se han portado muy bien no nos est\u00e1n viendo como enemigos no nos ven como enemigos a destruir sino como adversarios a vencer un aplauso a los opositores a los adversarios y tiene que ser as\u00ed desde luego que tiene que haber oposici\u00f3n esa es la democracia una dictadura hay pensamiento \u00fanico nadie habla nadie critica a nadie en cuesti\u00f3n a nadie en protesta nadie se moviliza la democracia hay pluralidad hay diversidad hay libertades usamos no para establecer una dictadura luchamos para crear entre todos una aut\u00e9ntica democracia para establecer una aut\u00e9ntica democracia que nos hace falta no es una dictadura y que quede muy claro aunque las circunstancias se presenten favorables yo no voy a reelegirme yo soy partidario del sufragio efectivo no reelecci\u00f3n nada m\u00e1s el tiempo bien me corresponde y no s\u00f3lo eso soy presentando una iniciativa para que ni siquiera sea todo el mandato porque soy partidario de que el pueblo debe de tener siempre las riendas del poder en sus manos el pueblo pone y el pueblo quita esa es la verdadera democracia la democracia participativa por eso me voy a someter a la revocaci\u00f3n del mandato el 2021 se va a preguntar quieres que contin\u00fae o que renuncie el presidente i eso va a quedar establecido en la constituci\u00f3n porque se elige a alguien por seis a\u00f1os y se le tiene que soportar porque aguantar incongruencias actos de corrupci\u00f3n ineficiencias si no sirve para afuera el pueblo pone el pueblo quita el cual lo manda es mandar obedeciendo no olvidarnos de eso bueno pues venimos a durango ya estamos terminando aqu\u00ed en vicente guerrero en la gira y agradecemos mucho al ciudadano gobernador por su apoyo estamos trabajando de manera coordinada con el gobernador de durango yo le agradezco mucho porque no diferencias estamos entendiendo que la patria es primero podemos tener discrepancias o tener distintas maneras de pensar pero cuando se es gobierno se tiene que pensar en todo el pueblo partido es como su nombre lo indica una parte gobierno es todo y ahora lo que importa es que unidos luchemos por sacar adelante a durango y a mexico y ya se est\u00e1 avanzando ahora esp\u00e9rame deja que termine ya se est\u00e1 avanzando por qu\u00e9 en qu\u00e9 consiste esta transformaci\u00f3n en esencia si me dicen a ver d\u00edganos en los que tardan parado en un solo pie s\u00e9 que ni siquiera habla de corrido as\u00ed r\u00e1pido d\u00edganos en qu\u00e9 consiste el cambio la transformaci\u00f3n con la corrupci\u00f3n eso es todo porque es el alcance de hablando aqu\u00ed con m\u00e9dicos y enfermeras mujeres y hombres pues saben de los diagn\u00f3sticos el principal problema de m\u00e9xico era la corrupci\u00f3n me dijo era porque ya arriba no se tolera la corrupci\u00f3n todav\u00eda falta ya empez\u00f3 al limpiarse el gobierno de corrupci\u00f3n para llevar alg\u00fan tiempo muy llano mucho por qu\u00e9 el problema est\u00e1 arriba la corrupci\u00f3n no se da de vicente guerrero hacia el palacio nacional es del palacio nacional a vicente guerrero es de arriba para abajo sin presidentes corruptos los gobernadores son corruptos los presidentes municipales tambi\u00e9n 100 presidentes son estos los gobernadores tienen que ser honestos y en los presidentes municipales tambi\u00e9n me canso canso se acaba la regadera entonces ya empezaba a limpiar c\u00f3mo se barren las escaleras de arriba para abajo y esto nos ayuda mucho porque el liberamos fondos para el desarrollo nos rinde el presupuesto no es que no haya presupuesto es que se lo robaban en buena cantidad y lo otro tambi\u00e9n el gobierno gastaba mucho en un gobierno oneroso un gobierno que estaba lleno de lujos de extravagancias sueldos elevad\u00edsimos 700 mil pesos mensuales ganaban los funcionarios eso ganaba el director de el infonavit por poner un ejemplo 700 mil pesos mensuales ya eso se termin\u00f3 y ahora por ley nadie puede ganar m\u00e1s que lo que obtiene el presidente yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba el presidente pe\u00f1a y sin compensaciones y de ah\u00ed para abajo ciento ocho mil pesos mensuales y de ah\u00ed para abajo para que estamos bajando arriba los sueldos porque vamos a aumentar los sueldos de los de abajo bajamos o sea los ingresos de los de arriba para aumentarle a los de abajo justicia laboral tambi\u00e9n ya no hay pensi\u00f3n para los expresidentes tambi\u00e9n cu\u00e1nto se entregaba de pensi\u00f3n a cada expresidente en total 5 millones de pesos mensuales se termin\u00f3 ya no ay ocho mil elementos saben cu\u00e1ntos cuidaban al presidente ocho mil elementos del estado mayor presidencial ni donald trump tiene tantos 8000 ya desapareci\u00f3 el estado mayor presidencial todos esos elementos ya est\u00e1n en la secretar\u00eda de la defensa para proteger al pueblo al presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer muchas cosas ya que no hay avi\u00f3n presidencial estamos vendiendo 75 aviones y helic\u00f3pteros los aviones los helic\u00f3pteros hasta para ir de compras los helic\u00f3pteros para ir a jugar golf eso se termin\u00f3 ya el avi\u00f3n presidencial est\u00e1 por venderse en california yo no iba a subir a un avi\u00f3n de lujo habiendo tanta pobreza en nuestro pa\u00eds no puede haber gobierno rico con pueblo pobre entonces todo esto es ahorros voy a poner un ejemplo la presidencia ejerc\u00eda un presupuesto de tres mil millones ahora cuando mucho vamos a ejercerse 600 millones es un ahorro como del 80 por ciento de 3600 en la presidencia de la rep\u00fablica y as\u00ed en todas las dependencias se gastaban 5000 millones de pesos nada m\u00e1s en atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos la burocracia dorada se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica se estiraba a costillas del erario y eso es la verdad no estoy inventando parece incre\u00edble pero tengo testimonios no puedo dar nombres por cuestiones de dignidad de las personas pero una vez llego a un hospital estaban interviniendo arregl\u00e1ndole con una cirug\u00eda pl\u00e1stica la cara sobre la nariz a un alto funcionario p\u00fablico y le dice la esposa al m\u00e9dico deje la nariz y est\u00e1 como la de pe\u00f1a todo eso con cargo al presupuesto eso ya se termin\u00f3 y muchas otras cosas entonces por eso hay ahorros y tenemos finanzas p\u00fablicas sanas no hace falta aumentar los impuestos crear impuestos nuevos o que haya gasolinazos o endeudar al pa\u00eds no se est\u00e1n contratando deuda es decir vamos a mantener la misma deuda y cuando se vaya consolidando el gobierno vamos a bajar la deuda no vamos a ir aumentando la deuda quieren que decida yo c\u00f3mo fue creciendo la deuda p\u00fablica porque esto no se sabe cu\u00e1ndo foxx dej\u00f3 la deuda p\u00fablica en un bill\u00f3n 700 mil millones 1.7 billones el aumento 200% 5.2 billones pe\u00f1a la dejo en 10 billones nada m\u00e1s para pagar servicios de esa deuda intereses hay que destinar 600 mil millones de pesos al a\u00f1o de intereses hablando de 15 a\u00f1os o 2 sexenio del presupuesto normas de durango lo que se destina tres excelentes cu\u00e1nto tienes de presupuesto anual 32 y estaba hablando de 600 mil nada m\u00e1s de intereses pues casi 20 a\u00f1os del presupuesto de durante lo que se tiene que pagar por servicio de deuda por intereses entonces ya no se puede seguir y endeudando al pa\u00eds entonces que tenemos que hacer terminar con la corrupci\u00f3n cortar de tajo con la corrupci\u00f3n y hacer un gobierno austero sobrio gobierno sin lujos como llegu\u00e9 aqu\u00ed a vicente ver pues como siempre he venido por carretera y ahora vamos a r\u00edo grande y por carretera adem\u00e1s si llego a vicente guerrero hoy de aqu\u00ed me voy a r\u00edo grande en helic\u00f3ptero cuando me voy a enterar de c\u00f3mo est\u00e1n las carreteras nunca jam\u00e1s entonces vengo a decirles que vamos avanzando y este ya empezaron a llegar los programas de bienestar tard\u00e0 porque el gobierno no estaba hecho para servir al pueblo estaba dedicado a ser un facilitador del saqueo me refiero al gobierno federal un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz entonces es un gobierno como un elefante enorme un elefante echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso imag\u00ednense lo que cuesta levantarlo y empezar a hacer que camine que es un cuerpo de avance lento hay que estarlo empujando me van a ayudar a empujar el elefante para que camine pues por eso estoy aqu\u00ed porque tenemos que llevar a cabo entre todos la transformaci\u00f3n ya est\u00e1n llegando los apoyos dec\u00eda para adultos mayores ahora aqu\u00ed en el hospital est\u00e1 internada una se\u00f1ora de 98 a\u00f1os y le pregunt\u00e9 que s\u00ed que ya estaba saliendo porque tienen buen servicio aqu\u00ed en este hospital sea no les estoy haciendo la barba no crean que yo me chupo el dedo ya ya s\u00e9 aqu\u00ed he visitado con este 33 hospitales de los 80 y este es los mejores que hay [M\u00fasica] entonces le pregunt\u00e9 a la se\u00f1ora que hab\u00eda llegado su tarjeta para adultos mayor me dijo que s\u00ed entonces ya est\u00e1 llegando y eso tambi\u00e9n vengo a verificar que lleguen los apoyos porque todo va a llegar de manera personalizada ya no se va a entregar nada a trav\u00e9s de las organizaciones ya eso se termin\u00f3 no va a haber intermediarios el adulto mayor su tarjeta [Aplausos] familiar que tiene una ni\u00f1a un ni\u00f1o con discapacidad su tarjeta el becario su tarjeta el campesino que va a recibir su apoyo para sembrar su tarjeta directo nada a trav\u00e9s de intermediarios porque as\u00ed no llega o llega incompleto llega con mucho con piquete de ojo esto no les gusta mucho algunos que estaban acostumbrados a estar recibiendo el dinero y no le entregaban nada a la gente o muy poco si acaso de lo que recib\u00edan las organizaciones compraban despensas y repart\u00edan despensas frijol con gorgojo y ellos se quedaban con la mayor parte por eso est\u00e1n enojados ahora pero no vamos a entregar a intermediarios de manera directa el pueblo es mayor de edad no necesitan tutela la gente est\u00e1 m\u00e1s despierta que nunca que ha cambiado la mentalidad de nuestro pueblo entonces nada de que darme a m\u00ed yo voy a repartir no primo hermano eso ya se acab\u00f3 ahora va a ser directo porque queremos que le llegue el apoyo a la gente todos estos apoyos ya est\u00e1n llegando aqu\u00ed quiero yo destacar un programa que solicit\u00f3 el gobernador que es sembrando vida que se est\u00e1 aplicando ya ya 10.000 trabajadores durando est\u00e1n recibiendo un jornal de cinco mil pesos mensuales 10.000 esto no se hab\u00eda hecho antes en ocho meses diez mil ciudadanos de durango ejidatarios peque\u00f1os propietarios est\u00e1n recibiendo cinco mil pesos mensuales para sembrar sus parcelas ejidatarios o peque\u00f1os propietarios no es cr\u00e9dito se les entrega la planta aqu\u00ed el encargado de este programa es tambi\u00e9n de durango y es un experto en todo lo que tiene que ver con lo forestal el ingeniero casta\u00f1o es el encargado aqu\u00ed en durango de ese programa se les entrega a la planta y se les paga o se les da el dinero para que paguen los jornales ellos mismos cobran a sus hijos para que se cultive el bosque para que tambi\u00e9n se siembren \u00e1rboles frutales y este a\u00f1o son 25 mil hect\u00e1reas diez mil empleos el a\u00f1o que viene otras 25 mil otros 10.000 empleos 50 mil hect\u00e1reas 20 mil empleos esto va a ayudar mucho tiene que ver con la gesti\u00f3n de el ciudadano gobernador que nos convence porque es un buen promotor del desarrollo de durango y este no estaba un templado este programa est\u00e1 aplicando en el sur chiapas 200.000 hect\u00e1reas 80.000 empleos ya con este programa sembrando vida y en tabasco y en veracruz la huasteca pero no estaba ning\u00fan estado del centro y del norte durango es el primero por la gesti\u00f3n de el gobernador tambi\u00e9n lo que \u00e9l coment\u00f3 va a venir la semana pr\u00f3xima el secretario de agricultura y el responsable de la compra de las cosechas sobre todo de frijol va a estar aqu\u00ed en durango secretario de agricultura e ignacio valle o valle fern\u00e1ndez es el gam ex para que sea claro porque ayer estuvimos en guadalupe victoria estaban diciendo que no estaban llegando los apoyos a los productores y que no estaban comprando el frijol a 14 mil 500 pesos la tonelada que es el precio de garant\u00eda entonces van a venir a aclarar porque yo tengo el informe de que si se est\u00e1 comprando que se compr\u00f3 la cosecha pasada a ese precio y que estamos preparados para comprar la cosecha que vendr\u00e1 entonces pero quiero que todo esto se aclare porque vamos a apoyar pero no queremos corrupci\u00f3n si no esto no va a mejorar porque no es nada m\u00e1s de presupuesto es que realmente el presupuesto llegue se aplique muy bien tambi\u00e9n quiero antes de terminar decirles antes de terminar de asuntos generales porque despu\u00e9s voy a hablar de salud este quiero decirles que tome el acuerdo con el gobernador de durango y tambi\u00e9n con lugar de coahuila que vamos a hacer un acueducto de la presa francisco zarco hasta la laguna a 60 kil\u00f3metros de acueducto para resolver el problema grave de la contaminaci\u00f3n del agua en la laguna m\u00e1s donde sea pensar lo dif\u00edcil que es para la gente estar enterados de que hay plantas de tratamiento para el ars\u00e9nico aunque sean plantas de tratamiento porque no es para potabilizar es para quitarle el ars\u00e9nico al agua entonces es muy grave eso entonces vamos a resolver el problema para que llegue agua buena agua pura a la laguna agua no contaminada a torre\u00f3n y g\u00f3mez palacio alert\u00f3 ese es una obra que vamos a llevar a cabo importante para durango y tambi\u00e9n ayer tomamos la decisi\u00f3n de una vez tambi\u00e9n que se sepa a un a\u00f1o y medio lleva tomada la caseta de durango y mazatl\u00e1n ya tom\u00e9 la decisi\u00f3n el lunes se va a depositar el dinero a los campesinos para que ya eso se termine porque una mala imagen de anarqu\u00eda de desorden independientemente de que sea una demanda justa no es posible que m\u00e1s de un a\u00f1o est\u00e9n ah\u00ed cobrando est\u00e9 por pasar eso no es correcto tenemos que ir poniendo orden la democracia es orden orden democr\u00e1tico no es anarqu\u00eda entonces ya tambi\u00e9n eso va a quedar resuelto habl\u00e9 con mi secretario de comunicaciones y trasportes y me informa que el lunes empiezan ya hacer los dep\u00f3sitos en los juzgados para pagarle a los campesinos bueno ahora s\u00ed entr\u00f3 en materia lo que tiene que ver con salud nada m\u00e1s decirles que contin\u00fae el programa y bienestar de lo que no va a desaparecer al contrario se va a mejorar este programa no conozco ese programa desde hace muchos a\u00f1os desde que inici\u00f3 desde 1979 hace 40 a\u00f1os y queda inzko plamar as\u00ed surgi\u00f3 ese entonces yo era director del instituto nacional indigenista en tabasco y era yo el delegado de coplas m\u00e1s a m\u00ed me toc\u00f3 iniciar la creaci\u00f3n en tabasco de las unidades m\u00e9dicas rurales as\u00ed como este hospital de ayuno de 40 camas en san carlos macuspana tabasco de entonces luego de inteco clamar pas\u00f3 a ser se le cambi\u00f3 de nombre e insolidaridad in progress' a ins oportunidades en pr\u00f3spera y ahora en bienestar pero bueno lo importante es que va a continuar el programa y no s\u00f3lo este programa vamos a mejorar todo el sistema de salud p\u00fablica del pa\u00eds en t\u00e9rminos presupuestales se va a incrementar el presupuesto del sector salud en 40 mil millones de pesos llevar a cabo cumplan est\u00e1n todos los servidores p\u00fablicos del sector salud el secretario de salud director del isstey director del seguro subsecretarios todos este ya no hay oficinas all\u00e1 en la ciudad de m\u00e9xico ya me dijeron que no se no se hayan hallado que no les gusta este estar en la oficina porque \u00e9ste se ponen amarillos este un amarillo bur\u00f3crata y que adem\u00e1s eso da c\u00e1ncer de piel entonces mejor ac\u00e1 que en el sol y est\u00e9 en el calor entonces la verdad que son extraordinarios es un equipo un aplauso para ellos de primera el primero nada m\u00e1s doctor o real kosher miren un m\u00e9dico investigador del instituto de nutrici\u00f3n ustedes que son doctores saben lo que es el instituto de nutrici\u00f3n bueno premio nacional de ciencia en 2015 este se\u00f1or un tiempo que la secretar\u00eda de salud pusieron a un abogado imag\u00ednese c\u00f3mo estaba la asunto el per\u00edodo anterior ahora este son los los m\u00e9dicos caso del psoe de primera el director del seguro social ah\u00ed este es un servidor p\u00fablico inteligente con esto trabajador si se le dice el maestro pero porque es este de posgrado obtuvo maestr\u00eda es licenciado en ciencia pol\u00edtica es su \u00fanico problema es que estudi\u00f3 en una universidad que no quiero decir este pero no todos nadie es perfecto en esta vida nadie que perder y tiene maestr\u00eda en leyes es de primeras hoy estoy muy contento con tener un director del seguro de su hija como soy miren han habido directores del seguro social de extraordinarios hubo un director don antonio ortiz mena director del seguro social luego de ser director del seguro social fue secretario de hacienda en dos gobiernos con l\u00f3pez mateos y con d\u00edaz ordaz doce a\u00f1os se tarde haciendo pues fue el mejor periodo de la econom\u00eda nacional tasas de crecimiento del 6% sin inflaci\u00f3n sin deuda sin devaluaci\u00f3n peso fuerte estaba igual o m\u00e1s fuerte que el d\u00f3lar nuestro peso secretario de hacienda y no era economista era abogado otro director del seguro social que tambi\u00e9n destacad\u00edsimo don jes\u00fas reyes her\u00f3les director del seguro social fue despu\u00e9s secreta la educaci\u00f3n bueno despu\u00e9s de jos\u00e9 vasconcelos consider\u00f3 el mejor secretario de educaci\u00f3n que habit\u00f3 y secretario de gobernaci\u00f3n los \u00faltimos directores que han pasado por ah\u00ed este no tan buenos por eso soy tiene que ser como ortiz mena y como reyes her\u00f3les eso es lo que le estoy pidiendo entonces estamos aqu\u00ed porque se est\u00e1 decidiendo apoyar vamos a mejorar el sistema de salud no solo m\u00e1s presupuesto vamos a atender cuatro cosas una que no falten los medicamentos as\u00ed como a prop\u00f3sito y nada de cuadro b\u00e1sico y este nada m\u00e1s para las unidades m\u00e9dicas 120 claves y para el hospital ac\u00e1 trescientas y para el del r\u00e9gimen ordinario 600 y para las cl\u00ednicas 1200 claves no pueden haber enfermos de primera de segunda y de tercera van a tener todos los medicamentos que se requiere y hay presupuesto para esto el a\u00f1o pasado se compraron 90 mil millones de pesos medicamentos y hab\u00eda desabasto problemas de corrupci\u00f3n miren esos 90 mil millones que se compraron de medicamentos y de materiales de curaci\u00f3n se adquirieron a tres empresas b\u00e1sicamente a tres empresas proveedoras que vendieron el 70 por ciento de esos medicamentos entonces ya eso no ahora nos tiene que rendir ese dinero y de esa manera va a haber medicinas suficientes y vamos a distribuir todos los medicamentos as\u00ed como llega la coca cola y las abritas hasta los pueblos m\u00e1s apartados as\u00ed van a llegar las medicinas me canso ganso n\u00famero 2 m\u00e9dicos enfermeras y hacen falta saben que nos d\u00e9jalo en ese saldo negativo empezaron a aplicar la pol\u00edtica de rechazar a los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar medicina con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n y al final resulta que no tenemos los m\u00e9dicos ni los especialistas que necesita el pa\u00eds fue un gran retroceso entonces ahora tenemos que procurar que haya m\u00e9dicos generales que haya m\u00e9dicos familiares que haya especialistas centros de salud y unidades m\u00e9dicas en hospitales hay vacantes en el seguro pero no hay especialistas entonces tenemos que resolver esto y es otro prop\u00f3sito para que no falten las medicinas aqu\u00ed ya se decidi\u00f3 que nos ayude el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi \u00e9l va a ser el responsable de que nos falten las medicinas y el doctor alejandro schwartz que est\u00e1 aqu\u00ed \u00e9l es el encargado de que no vaya a faltar m\u00e9dicos y enfermeras 3 mejorar las instalaciones en unidades m\u00e9dicas centros de salud hospitales para eso se nombr\u00f3 al arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes coordinador nacional de infraestructura est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n nosotros a quien me dio mucho gusto ver que tienen un equipo de mantenimiento en el hospital esto no lo tienen otros hospitales dio mucho gusto ver tambi\u00e9n me dio mucho gusto que est\u00e1 funcionando bien el comedor es decir est\u00e1n trabajando bien en todo lo que tiene que ver con la alimentaci\u00f3n para los trabajadores y para los enfermos y familiares eso es muy bueno y adem\u00e1s el hospital es tan limpio por eso la certificaci\u00f3n una de las cosas que les dije aqu\u00ed a los directivos es de que por favor se mantengan lo de la certificaci\u00f3n porque si funciona este est\u00e1 certificado el hospital y lo estoy viendo por qu\u00e9 no me pueden enga\u00f1ar hay veces que llego a un hospital y huele todav\u00eda pintura y este y le dan su manita de gato que estoy diciendo o repitiendo de que voy a estar llegando m\u00e1s seguido porque tambi\u00e9n voy a las carreteras y las vayan y se tapan los huecos no ah\u00ed les recomiendo que vean una pel\u00edcula que se llama este calz\u00f3n sin inspector vean esa pel\u00edcula este de c\u00f3mo llegaba el inspector a un pueblo y se limpiaba en el hospital y hab\u00eda un gimnasio donde sean pensadas y tra\u00edan a los pesistas a los deportistas y eran los enfermos vienen que sanos est\u00e1n aqu\u00ed los enfermos damas porque llegaba el inspector ya se iba el inspector y todo regresaba a hacer lo mismo no entonces no hab\u00eda agua no hab\u00eda servicios toda una simulaci\u00f3n aqu\u00ed no he visto lo que estoy viendo es de que est\u00e1 bien entonces vamos a seguir con el programa de certificaci\u00f3n y por \u00faltimo en cuatro cosas medicinas m\u00e9dicos mantenimiento de las instalaciones m\u00e9dicas y por \u00faltimo el compromiso de que vamos a basificar a los trabajadores del sector salud nos vamos a regularizar hay mucho trabajador eventual en el sector salud son m\u00e1s de 80.000 que est\u00e1n as\u00ed vamos a hacer un esfuerzo y los vamos a ir basificando va a ser un proceso no lo vamos a hacer de la noche a la ma\u00f1ana pero hago el compromiso que antes de que termine como presidente van a quedar clasificados todos los trabajadores de el sector salud esto era lo que quer\u00edamos informarles le da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes de nuevo nos vamos a seguir encontrando voy a regresar a esta regi\u00f3n siempre voy a estar visitando los pueblos no va a haber divorcio entre el pueblo y gobierno no es que ya ganamos y nosotros a gobernar y ustedes a sus quehaceres no es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo aqu\u00ed nos vamos a hacer viento para que esto se cumpla y entre todos logremos la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds muchas gracias a todas a todos ustedes que viva vicente guerrero que vive andando viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico solicitamos a los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano i no no mirando [M\u00fasica] pero [M\u00fasica] pero no [M\u00fasica] no para nada [M\u00fasica] bueno o no o no [Aplausos] en el v\u00eddeo de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:19:24.123864"
}