{
    "video_id": "QAEakFM4AR8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/QAEakFM4AR8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBEtCj9spziXtKCMkE0awYirNY9Cg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=QAEakFM4AR8",
    "video_title": "Conferencia de prensa del secretario Alfonso Durazo | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 3423,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estimados medios de comunicaci\u00f3n muy",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas sean todos bienvenidos queda",
            "start": 2.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con ustedes el secretario de seguridad y",
            "start": 5.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana el doctor alfonso",
            "start": 7.62,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "durazo monta\u00f1o",
            "start": 10.74,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 21.75,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "bueno primeramente gracias nuevamente a",
            "start": 25.99,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "todos ustedes por su atenci\u00f3n",
            "start": 28.99,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s que han mostrado en el tema y",
            "start": 34.86,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "por permitirnos a trav\u00e9s de ustedes",
            "start": 37.44,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "dirigirnos a la poblaci\u00f3n a las y los",
            "start": 41.81,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "mexicanos para que tengan y cuenten con",
            "start": 46.59,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "la mayor informaci\u00f3n posible y nos",
            "start": 52.5,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ayuden a razonar y a contextualizar",
            "start": 55.14,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "debidamente lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 59.18,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "respecto a los hechos ocurridos el d\u00eda",
            "start": 64.15,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de ayer por la transferencia de",
            "start": 67.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "elementos de la polic\u00eda nacional a la",
            "start": 70.06,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "guardia de la polic\u00eda federal a la",
            "start": 73.31,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "guardia nacional quiero informarles lo",
            "start": 76.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "siguiente desde el d\u00eda de ayer el",
            "start": 79.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "subsecretario de seguridad p\u00fablica",
            "start": 82.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ricardo mej\u00eda",
            "start": 84.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ha estado atendiendo la mesa de di\u00e1logo",
            "start": 87.11,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de manera permanente con representantes",
            "start": 90.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del grupo de polic\u00edas federales",
            "start": 93.49,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "inconformes y se acord\u00f3 como primera",
            "start": 96.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "instancia liberar las vialidades",
            "start": 100.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas en la ciudad de mexico y en",
            "start": 103.36,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "algunos tramos carreteros que hab\u00edan",
            "start": 106.91,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "sido tomados para afectar a la",
            "start": 109.94,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda esto sucedi\u00f3 finalmente de",
            "start": 114.1,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "manera parcial se acord\u00f3 mantener mesas",
            "start": 119.69,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de trabajo tem\u00e1ticas para atender las",
            "start": 123.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "inquietudes de los polic\u00edas federales ya",
            "start": 126.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sean \u00e9stas de car\u00e1cter administrativo o",
            "start": 129.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter jur\u00eddico",
            "start": 133.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reiteramos la disposici\u00f3n de continuar",
            "start": 135.28,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "atendiendo al grupo de representantes en",
            "start": 138.11,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "un di\u00e1logo respetuoso con la finalidad",
            "start": 142.01,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de concertar las mejores soluciones para",
            "start": 145.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que todos los polic\u00edas federales se",
            "start": 148.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sientan reconocidos en su situaci\u00f3n",
            "start": 151.64,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "laboral y por supuesto en su dignidad",
            "start": 153.68,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "personal sin embargo",
            "start": 157.959,
            "duration": 8.531
        },
        {
            "text": "en este proceso de negociaci\u00f3n no hay",
            "start": 162.41,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "absolutamente ning\u00fan margen para",
            "start": 166.49,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "modificar los requisitos de acceso a la",
            "start": 169.91,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "guardia nacional estos est\u00e1n",
            "start": 174.89,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "establecidos en diversas disposiciones",
            "start": 178.16,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en las leyes reglamentarias de la",
            "start": 181.87,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "reforma constitucional que cre\u00f3 la",
            "start": 185.63,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "guardia nacional y en el reglamento",
            "start": 188.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "interno de la propia guardia nacional",
            "start": 191.44,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "as\u00ed es que si nos hemos propuesto crear",
            "start": 195.5,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "un ente de seguridad con est\u00e1ndares",
            "start": 200.09,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "internacionales los m\u00e1s altos est\u00e1ndares",
            "start": 206.03,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "internacionales los requisitos de acceso",
            "start": 210.26,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "deben ser por supuesto",
            "start": 215.15,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y rigurosas",
            "start": 218.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "las protestas de elementos de la polic\u00eda",
            "start": 222.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "federal si bien se entienden como parte",
            "start": 224.93,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "de su derecho a manifestarse es un",
            "start": 228.77,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "movimiento que no tiene raz\u00f3n de ser las",
            "start": 233.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "molestias",
            "start": 237.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la molestia encuentra su explicaci\u00f3n en",
            "start": 238.22,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "la velocidad con la que se realizaron",
            "start": 242.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los cambios legales los acuerdos",
            "start": 245.21,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "institucionales y el proceso de",
            "start": 248.02,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n el proceso administrativo",
            "start": 251.03,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de implementaci\u00f3n de la guardia nacional",
            "start": 254.51,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "en ese breve proceso tuvimos fallas",
            "start": 257.89,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "carecimos de mecanismos de comunicaci\u00f3n",
            "start": 261.97,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "interna paralelos a la creaci\u00f3n de la",
            "start": 265.21,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "guardia nacional que reconocieran los",
            "start": 268.64,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "sentimientos y se anticipar\u00e1n a las",
            "start": 271.43,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "demandas de los polic\u00edas",
            "start": 275.09,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "dicho escenario ha sido aprovechado por",
            "start": 278.9,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos sistem\u00e1ticos del gobierno y",
            "start": 283.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por grupos de inter\u00e9s ligados a",
            "start": 286.19,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n que estuvo incrustada",
            "start": 289.1,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "estructuralmente en la polic\u00eda federal",
            "start": 292.72,
            "duration": 8.979
        },
        {
            "text": "no es casual que hace unos momentos uno",
            "start": 296.99,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de los propios representantes de los",
            "start": 301.699,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "inconformes de la polic\u00eda federal",
            "start": 304.789,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solicitar\u00e1 que felipe calder\u00f3n fuera",
            "start": 307.78,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "nada menos que su representante sindical",
            "start": 310.789,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "en el primer caso puede destacarse",
            "start": 314.389,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una cobertura medi\u00e1tica que",
            "start": 317.69,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "ha favorecido una incorrecta pre",
            "start": 322.969,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n de un proceso de de este",
            "start": 326.089,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "proceso de los manifestantes en el",
            "start": 330.259,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "segundo fue evidente que algunos l\u00edderes",
            "start": 333.469,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "visibles del movimiento no son",
            "start": 337.669,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "integrantes de la instituci\u00f3n son",
            "start": 340.729,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "personas ligadas a los grupos de inter\u00e9s",
            "start": 344.659,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "que han usufructuado contratos",
            "start": 349.579,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "millonarios",
            "start": 353.929,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en la compra de gasolina no utilizada en",
            "start": 357.129,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "la compra de tecnolog\u00eda entre muchos",
            "start": 361.749,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 364.869,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "en un momento voy a dar informaci\u00f3n",
            "start": 365.949,
            "duration": 11.871
        },
        {
            "text": "de uno de los vamos a distribuir la",
            "start": 372.18,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "tarjeta solo con los antecedentes de",
            "start": 377.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "algunos de los l\u00edderes del movimiento",
            "start": 381.81,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que estuvo preso varios a\u00f1os por",
            "start": 384.21,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "secuestro y es ahora uno de los",
            "start": 389.07,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "elementos de los activistas del",
            "start": 392.759,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "movimiento voy a reiterar que quede",
            "start": 396.24,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "claro no hay absolutamente ning\u00fan",
            "start": 400.02,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "despido para los elementos de la polic\u00eda",
            "start": 404.07,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "federal todos los buenos elementos van a",
            "start": 407.82,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "tener su oportunidad laboral bien en la",
            "start": 412.38,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "guardia nacional si es de su inter\u00e9s o",
            "start": 416.94,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "en alternativas como el servicio de",
            "start": 420.96,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n federal el sistema",
            "start": 424.349,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "penitenciario",
            "start": 428.18,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "aduanas",
            "start": 431.12,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el instituto nacional de migraci\u00f3n entre",
            "start": 435.729,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 439.36,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "la guardia nacional no va a trabajar por",
            "start": 442.28,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "operativos no vamos a traer a los",
            "start": 446.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "elementos de arriba hacia abajo va a",
            "start": 449.21,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "tener un despliegue permanente los",
            "start": 453.62,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional van a",
            "start": 458.15,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tener una descripci\u00f3n permanente de tal",
            "start": 461.3,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "manera que junto a su proyecto de vida",
            "start": 464.66,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "profesional puedan realizar tambi\u00e9n un",
            "start": 467.74,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "proyecto de vida personal",
            "start": 472.43,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "el despliegue permanente hace",
            "start": 475.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "injustificable",
            "start": 479.169,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el pago del bono de operaci\u00f3n que",
            "start": 480.8,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "demandan toda vez que este bono se ha",
            "start": 484.85,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "justificado",
            "start": 489.16,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente en virtud de el pago por",
            "start": 491.5,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "operativos que realizaban la polic\u00eda",
            "start": 496.01,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "federal fuera de sus",
            "start": 499.61,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "centros",
            "start": 503.449,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "en los que erradicaban los elementos por",
            "start": 505.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "otro lado les informo a ustedes sobre el",
            "start": 509.35,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "proceso de cierre y finiquit\u00f3 de la",
            "start": 512.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal de acuerdo con el",
            "start": 516.49,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "art\u00edculo segundo transitorio de la",
            "start": 519.88,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "reforma constitucional",
            "start": 523.03,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "en materia de guardia nacional la",
            "start": 526.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal transferir\u00e1 de manera",
            "start": 529.99,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "gradual sus recursos humanos materiales",
            "start": 533.44,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "y financieros a la guardia nacional para",
            "start": 537.33,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "la transferencia de recursos que ordenan",
            "start": 541.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n la ley de la guardia",
            "start": 544.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nacional establece en la fracci\u00f3n cuarta",
            "start": 547.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de su transitorio sexto un plazo de 18",
            "start": 550.63,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "meses la propia ley de la guardia",
            "start": 555.64,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "nacional en su transitorio sexto",
            "start": 558.61,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "establece como proceso de transferencia",
            "start": 562.26,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que se creara una unidad de transici\u00f3n",
            "start": 566.2,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "que realizar\u00e1 las tareas relativas a la",
            "start": 569.86,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "transferencia de estos recursos que me",
            "start": 573.959,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "he mencionado as\u00ed como para la",
            "start": 577.33,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "liquidaci\u00f3n de pasivos y otras",
            "start": 580.149,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "obligaciones relacionadas con la",
            "start": 582.99,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de la polic\u00eda federal",
            "start": 585.91,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "con el objeto de realizar una transici\u00f3n",
            "start": 589.54,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ordenada se prevee",
            "start": 592.649,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n como dec\u00eda de la unidad de",
            "start": 596.019,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n est\u00e1 contar\u00e1 con",
            "start": 600.16,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "representantes en todos los centros",
            "start": 603.389,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "laborales de la polic\u00eda federal para",
            "start": 606.189,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "despejar cualquier duda de car\u00e1cter",
            "start": 609.819,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "administrativo o jur\u00eddico a sus",
            "start": 612.989,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "elementos en esta oficina los polic\u00edas",
            "start": 616.23,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n tramitar su reinscripci\u00f3n a las",
            "start": 620.439,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "siguientes dependencias ya mencion\u00e9",
            "start": 624.73,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "algunas de ellas agreg\u00f3 otras",
            "start": 627.519,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional antisecuestros la",
            "start": 630.639,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de seguridad privada",
            "start": 634.029,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mencionaba ya el servicio de protecci\u00f3n",
            "start": 637.11,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "federal la unidad de medidas cautelares",
            "start": 640.299,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el sistema penitenciario protecci\u00f3n",
            "start": 644.649,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "civil ya mencionaba el instituto",
            "start": 648.579,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nacional de migraci\u00f3n la comisi\u00f3n",
            "start": 651.399,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda la comisi\u00f3n",
            "start": 654.009,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "mexicana de ayuda a refugiados o",
            "start": 656.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n general",
            "start": 659.699,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "aduanas y a cualquier otra divisi\u00f3n de",
            "start": 661.87,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "la propia polic\u00eda federal como pueden",
            "start": 665.35,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "ver las opciones para la readscripci\u00f3n",
            "start": 670.18,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de aquellos elementos de la polic\u00eda",
            "start": 674.58,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "federal que no cubran los requisitos",
            "start": 677.85,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "para ingresar a la guardia nacional o",
            "start": 681.52,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que no tengan inter\u00e9s en prestar sus",
            "start": 684.46,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "servicios profesionales ah\u00ed tendr\u00e1n una",
            "start": 688.39,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "amplia gama de posibilidades de",
            "start": 693.93,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "reinscripci\u00f3n se podr\u00e1 promover adem\u00e1s",
            "start": 698.16,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "el programa de retiro voluntario sujeto",
            "start": 701.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a la disponibilidad presupuestal",
            "start": 704.71,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "obviamente o la liquidaci\u00f3n o jubilaci\u00f3n",
            "start": 707.23,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de ley nada de esto es nuevo",
            "start": 710.589,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "porque son derechos adquiridos de los",
            "start": 715.18,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "elementos de la polic\u00eda federal como de",
            "start": 719.29,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cualquier empleado",
            "start": 722.35,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "as\u00ed mismo",
            "start": 725.95,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para los polic\u00edas que deseen y acrediten",
            "start": 728.889,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pasar a guardia nacional la coordinaci\u00f3n",
            "start": 732.04,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de administraci\u00f3n y finanzas de la",
            "start": 735.429,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "propia guardia ser\u00e1 la responsable de",
            "start": 737.739,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "realizar el tr\u00e1mite de incorporaci\u00f3n",
            "start": 741.009,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "correspondiente respetando",
            "start": 745.29,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "invariablemente los niveles salariales y",
            "start": 747.629,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "las prestaciones de seguridad el",
            "start": 751.419,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "personal de la guardia contar\u00e1 con un",
            "start": 754.779,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "seguro de gastos m\u00e9dicos mayores y el",
            "start": 757.66,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "seguro de vida institucional con motivo",
            "start": 761.169,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "del proceso de transici\u00f3n y extinci\u00f3n de",
            "start": 765.129,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal se ha solicitado a la",
            "start": 770.019,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica una",
            "start": 774.129,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda integral de cierre del",
            "start": 777.209,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "organismo",
            "start": 780.609,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "actualmente la auditor\u00eda superior de la",
            "start": 781.899,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n abri\u00f3 una auditor\u00eda para la",
            "start": 784.72,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de la cuenta p\u00fablica 2018 y se",
            "start": 789.579,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "buscar\u00e1",
            "start": 793.749,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "que tanto la secretaria de la funci\u00f3n",
            "start": 794.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "p\u00fablica a trav\u00e9s de la subsecretar\u00eda de",
            "start": 796.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda gubernamental y la auditor\u00eda",
            "start": 800.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "superior de la federaci\u00f3n lleven a cabo",
            "start": 803.44,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "un trabajo coordinado para potenciar el",
            "start": 806.5,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "alcance de las auditor\u00edas de cierre de",
            "start": 811.54,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal",
            "start": 815.56,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "uno de los temas que est\u00e1n en litigio",
            "start": 819.17,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "actualmente al interior de la polic\u00eda",
            "start": 823.779,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "federal es la adquisici\u00f3n de un sistema",
            "start": 827.68,
            "duration": 10.089
        },
        {
            "text": "de inteligencia que se contrat\u00f3 el 23 de",
            "start": 832.49,
            "duration": 10.529
        },
        {
            "text": "diciembre de 2015 el nombre com\u00fan de",
            "start": 837.769,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "este sistema de inteligencia sumamente",
            "start": 843.019,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "potente sumamente potente",
            "start": 847.31,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es conocido con el nombre de rafael el",
            "start": 852.579,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis dise\u00f1o e implementaci\u00f3n del",
            "start": 856.749,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sistema de explotaci\u00f3n de la informaci\u00f3n",
            "start": 860.559,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de inteligencia ese es el objetivo de",
            "start": 863.739,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "este sistema y se adquiri\u00f3 por dos mil",
            "start": 868.72,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "458 millones de pesos un solo producto",
            "start": 873.929,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "de inteligencia esta contrataci\u00f3n se",
            "start": 878.98,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 a trav\u00e9s de la partida 33 701 de",
            "start": 883.269,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "gastos de seguridad p\u00fablica y nacional",
            "start": 888.819,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sin asegurar las mejores condiciones",
            "start": 892.209,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para el estado violando los",
            "start": 896.049,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "procedimientos establecidos en la norma",
            "start": 898.959,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "provocando pagos en demas\u00eda y quedando",
            "start": 902.759,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "un adeudo por 1300 millones de pesos",
            "start": 906.759,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "aproximadamente el 7 de febrero del",
            "start": 910.54,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "presente a\u00f1o",
            "start": 915.22,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "se present\u00f3 denuncia ante la secretar\u00eda",
            "start": 916.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de la funci\u00f3n p\u00fablica por supuestas",
            "start": 920.31,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "irregularidades en la contrataci\u00f3n en la",
            "start": 923.399,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de este equipo queremos",
            "start": 927.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "informar a ustedes que adem\u00e1s de la",
            "start": 931.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "denuncia ante la secretar\u00eda de la",
            "start": 934.8,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica tambi\u00e9n se presentar\u00e1",
            "start": 937.62,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "una denuncia penal por estos hechos",
            "start": 940.649,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "contra quien resulte responsable",
            "start": 944.43,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "estimaciones diversas hablan de un",
            "start": 949.42,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "sobreprecio de este producto que se",
            "start": 953.54,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "multiplicar\u00eda o que divid\u00edan dividir\u00eda",
            "start": 958.759,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "entre 4 el valor real de este producto",
            "start": 962.509,
            "duration": 10.531
        },
        {
            "text": "en el mercado todo ello quedar\u00e1 aclarado",
            "start": 967.699,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de las investigaciones que hemos",
            "start": 973.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "solicitado a la secretar\u00eda de la funci\u00f3n",
            "start": 975.62,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y de la denuncia penal que",
            "start": 979.43,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 la consejer\u00eda jur\u00eddica de",
            "start": 984.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica a quien",
            "start": 988.579,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "hemos hecho entrega ya de estos",
            "start": 991.639,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 994.85,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "quiero agregar que en la adquisici\u00f3n de",
            "start": 997.449,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este producto",
            "start": 1001.199,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "se utilizaron el contrato fue celebrado",
            "start": 1003.649,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "de manera plurianual y no fue localizada",
            "start": 1007.43,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "la justificaci\u00f3n autorizaci\u00f3n de la",
            "start": 1012.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 1015.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y ni el informe que se debi\u00f3 haber",
            "start": 1017.93,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "presentado en su momento a la secretar\u00eda",
            "start": 1021.439,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "de la funci\u00f3n p\u00fablica ante la",
            "start": 1025.1,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n del mismo por otro lado",
            "start": 1027.89,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "quiero informarles a ustedes que estamos",
            "start": 1032.329,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "trabajando en un proyecto de",
            "start": 1036.289,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n del servicio de protecci\u00f3n",
            "start": 1039.35,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "federal el servicio de protecci\u00f3n",
            "start": 1042.949,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "federal es un \u00f3rgano desconcentrado de",
            "start": 1045.86,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica y",
            "start": 1049.64,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "tiene la posibilidad de contratar",
            "start": 1053.57,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "servicios de seguridad",
            "start": 1057.22,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "a privados y al propio gobierno pero",
            "start": 1060.39,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "preferentemente lo que nos interesa es",
            "start": 1063.83,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la prestaci\u00f3n del servicio al propio",
            "start": 1067.41,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "gobierno el gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 1070.14,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "contrata 40 mil polic\u00edas a empresas de",
            "start": 1073.91,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "seguridad privada y estamos en el",
            "start": 1079.29,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "proyecto de consolidaci\u00f3n para que este",
            "start": 1083.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "servicio de protecci\u00f3n federal se",
            "start": 1086.07,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "encargue precisamente de la prestaci\u00f3n",
            "start": 1088.65,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de este servicio a las propias",
            "start": 1092.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dependencias del sector p\u00fablico que le",
            "start": 1095.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pagar\u00e1n al servicio de protecci\u00f3n",
            "start": 1098.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "federal recursos que servir\u00e1n para",
            "start": 1100.68,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "financiar su crecimiento el estado les",
            "start": 1104.49,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "doy la cifra exacta contrata actualmente",
            "start": 1109.65,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "39 mil 107 elementos que cubren",
            "start": 1113.72,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "instalaciones gubernamentales no",
            "start": 1119.24,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas gubernamentales federal",
            "start": 1122.69,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "no estrat\u00e9gicas tres empresas de",
            "start": 1126.13,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "seguridad privada",
            "start": 1129.55,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "son las que cubren el 32 puntos 68 por",
            "start": 1132.02,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "ciento de las instalaciones federales",
            "start": 1136.19,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "les voy a dar el nombre de tres de ellas",
            "start": 1139.57,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pero hay otras estas son las m\u00e1s",
            "start": 1144.04,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "importantes cusaem servicios",
            "start": 1147.41,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "industriales e institucionales y",
            "start": 1151.18,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "servicios especializados de",
            "start": 1154.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y custodia sociedad",
            "start": 1157.37,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "an\u00f3nima acciones est\u00e1 programado el",
            "start": 1160.31,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "relevo de este personal privado por",
            "start": 1164.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 1167.14,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y el servicio de protecci\u00f3n federal",
            "start": 1169.28,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n por la cual requerimos que el",
            "start": 1174.45,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "personal de la polic\u00eda federal ya",
            "start": 1179.22,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "capacitado pase al servicio de",
            "start": 1183.65,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n federal como opci\u00f3n",
            "start": 1188.04,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "preferente m\u00e1s no \u00fanica",
            "start": 1191.3,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "para todos aquellos que defienden ahora",
            "start": 1195.87,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "se rasgan las vestiduras",
            "start": 1199.89,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "como defensores de la polic\u00eda federal",
            "start": 1202.97,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "quiero decirles recordarles a ustedes",
            "start": 1206.87,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "que esta instituci\u00f3n a\u00fan y cuando cuenta",
            "start": 1210.59,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "en sus filas con elementos valiosos fue",
            "start": 1216.26,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "abandonada lamentablemente abandonada",
            "start": 1221.41,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente abandonada por los",
            "start": 1226.48,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "distintos gobiernos que nos precedieron",
            "start": 1229.78,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "no en vano hace m\u00e1s de 12 a\u00f1os",
            "start": 1232.99,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "el entonces gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 1239.03,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la decisi\u00f3n de sacar al ej\u00e9rcito y",
            "start": 1242.48,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "llevar al ej\u00e9rcito ya la marina a la",
            "start": 1246.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "calle para contener el crimen",
            "start": 1249.95,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "particularmente organizado ante la",
            "start": 1253.01,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "debilidad de las polic\u00edas municipales y",
            "start": 1256.85,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "la insuficiencia y debilidad de la",
            "start": 1260.96,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal en aquellos en aquel",
            "start": 1265.37,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "entonces la justificaci\u00f3n para sacar el",
            "start": 1269.57,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito fue precisamente esa y se dijo",
            "start": 1273.56,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entonces que se dar\u00edan diez a\u00f1os",
            "start": 1279.29,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "para el fortalecimiento tanto de la",
            "start": 1283.46,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal como de las polic\u00edas",
            "start": 1286.7,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "municipales y ambas instancias fueron",
            "start": 1289.99,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "lamentablemente abandonadas por esos",
            "start": 1295.0,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "gobiernos uno de cuyos presidentes",
            "start": 1298.91,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "ahora las vestiduras por defender a la",
            "start": 1303.59,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal cuando pudo hacerlo",
            "start": 1308.09,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "siendo presidente de la rep\u00fablica lo que",
            "start": 1310.63,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "quiero resaltar con este ejemplo es como",
            "start": 1315.26,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "dec\u00eda ayer nuestro el presidente el",
            "start": 1320.27,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador hay intereses",
            "start": 1323.779,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s de toda esta movilizaci\u00f3n pero",
            "start": 1327.59,
            "duration": 11.189
        },
        {
            "text": "aquellos intereses leg\u00edtimos no tenemos",
            "start": 1333.58,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "absolutamente ninguna duda en que hay",
            "start": 1338.779,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "capacidad y disposici\u00f3n para resolverlos",
            "start": 1342.74,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "para atenderlos a satisfacci\u00f3n de los",
            "start": 1347.09,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimos interesados",
            "start": 1351.08,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 despu\u00e9s de esta largu\u00edsima",
            "start": 1354.05,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n a su disposici\u00f3n su posible",
            "start": 1357.91,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "se alguna pregunta pendiente supongo que",
            "start": 1362.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no pero estoy a su serie nos damos",
            "start": 1366.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inicio a nuestra ronda de preguntas",
            "start": 1368.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tiene la palabra rama narrada de la",
            "start": 1370.67,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 1372.86,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "cuando dice que son",
            "start": 1380.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n se refiere de manera espec\u00edfica",
            "start": 1382.559,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "cuando dice que hay intereses que est\u00e1n",
            "start": 1384.71,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "usando el movimiento usted mencion\u00f3 dos",
            "start": 1387.69,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "veces al presidente el ex presidente",
            "start": 1390.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n lo se\u00f1ala directamente",
            "start": 1392.159,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "como quien est\u00e1 detr\u00e1s de este",
            "start": 1394.74,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "movimiento esa es la primera la segunda",
            "start": 1398.009,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pregunta es si esta persona de quien nos",
            "start": 1401.519,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "va a proporcionar la ficha est\u00e1 dentro",
            "start": 1405.179,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "del grupo est\u00e1 dialogando en este",
            "start": 1407.879,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "momento con el subsecretario si",
            "start": 1411.33,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "pertenece a estas diez personas que",
            "start": 1413.669,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "integran la comisi\u00f3n y la tercera",
            "start": 1415.919,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "pregunta es",
            "start": 1418.23,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "y saber qui\u00e9n tiene el control",
            "start": 1420.429,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "actualmente de contenido son los",
            "start": 1423.129,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "polic\u00edas que est\u00e1n en conformes o es la",
            "start": 1426.129,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estructura de mando de la polic\u00eda",
            "start": 1429.399,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "federal y si durante estos paros que se",
            "start": 1431.529,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "han estado dando se ha puesto en riesgo",
            "start": 1434.559,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "en la seguridad por ejemplo pienso en",
            "start": 1437.59,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "los penales federales que son",
            "start": 1440.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "controlados desde la torre pedregal y en",
            "start": 1442.169,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "los otros sistemas de inteligencia que",
            "start": 1445.24,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "maneja la polic\u00eda federal",
            "start": 1447.399,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1452.269,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "primeramente",
            "start": 1454.31,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "creo que es evidente el activismo de",
            "start": 1457.539,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 1462.129,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos pretendiendo sacar raja de",
            "start": 1464.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "\u00e9sta",
            "start": 1469.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito de la polic\u00eda federal a la",
            "start": 1471.44,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "guardia nacional mencionaban",
            "start": 1475.71,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que uno de los que se asumen como",
            "start": 1480.38,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "representantes de los polic\u00edas e",
            "start": 1483.67,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "inconformes ha propuesto que el",
            "start": 1487.66,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "presidente calder\u00f3n sea su representante",
            "start": 1491.9,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "sindical yo creo que esto no requiere",
            "start": 1496.12,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "mayor explicaci\u00f3n el grupo",
            "start": 1499.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la persona cuya ficha dar\u00e9 en un momento",
            "start": 1505.84,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "la ficha fue presentada hoy en la ma\u00f1ana",
            "start": 1511.15,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1514.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y la vamos a distribuir en un momento",
            "start": 1517.75,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "tuvo una participaci\u00f3n estelar ayer ante",
            "start": 1521.07,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "las c\u00e1maras de los medios de",
            "start": 1527.17,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n quiero decir que adem\u00e1s de",
            "start": 1529.93,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "los antecedentes de esta persona",
            "start": 1533.83,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "antecedentes criminales no es empleado",
            "start": 1540.25,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda federal no es integrante",
            "start": 1545.39,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda federal el control de",
            "start": 1549.41,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "conte lo tienen los mandos",
            "start": 1554.27,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "correspondientes de la polic\u00eda federal",
            "start": 1557.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no hay absolutamente ning\u00fan riesgo",
            "start": 1564.3,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "adicional a la seguridad oa la",
            "start": 1568.49,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "inseguridad que en este momento",
            "start": 1572.57,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lamentablemente",
            "start": 1575.13,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tenemos pero",
            "start": 1578.4,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el trabajo de la polic\u00eda federal",
            "start": 1581.2,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "ayudar\u00eda much\u00edsimo a que sumado al",
            "start": 1584.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "esfuerzo que ya est\u00e1 realizando la",
            "start": 1589.149,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "guardia nacional en sus en su despliegue",
            "start": 1591.76,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente ya nacional ayudar\u00eda mucho",
            "start": 1596.039,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "a mejorar los resultados en materia de",
            "start": 1600.46,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "seguridad que la gente nos est\u00e1",
            "start": 1604.149,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "demandando con urgencia veo aqu\u00ed a la",
            "start": 1606.779,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "doctora",
            "start": 1612.039,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "patricia trujillo quien es directora",
            "start": 1614.1,
            "duration": 11.75
        },
        {
            "text": "de la divisi\u00f3n cient\u00edfica una gente una",
            "start": 1620.3,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "persona con una carrera extraordinaria",
            "start": 1625.85,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "en la polic\u00eda federal",
            "start": 1631.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 1635.059,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "la \u00fanica comisar\u00eda general por oposici\u00f3n",
            "start": 1636.8,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 1642.62,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "le ha regalado",
            "start": 1644.69,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "un solo ascenso tiene una carrera",
            "start": 1647.41,
            "duration": 12.29
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica digna del mayor reconocimiento",
            "start": 1652.92,
            "duration": 12.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 respaldada por tres doctorados",
            "start": 1659.7,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos y diez doctorados 'honoris",
            "start": 1664.98,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "causa'",
            "start": 1669.94,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "como integrante de la polic\u00eda federal",
            "start": 1671.35,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "todo el d\u00eda de ayer la encomienda de",
            "start": 1675.72,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "negociar con los representantes",
            "start": 1680.02,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1683.06,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de los inconformes y fue recibida de la",
            "start": 1684.65,
            "duration": 13.64
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s violenta posible no admitimos",
            "start": 1691.04,
            "duration": 12.54
        },
        {
            "text": "que se de ese trato absolutamente a",
            "start": 1698.29,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "nadie as\u00ed como nosotros no vamos a",
            "start": 1703.58,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "reprimir el movimiento no vamos a actuar",
            "start": 1708.32,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "con la fuerza p\u00fablica en contra de los",
            "start": 1714.11,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "inconformes tampoco aceptamos que los",
            "start": 1719.68,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "inconformes tengan expresiones violentas",
            "start": 1725.11,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "con ninguno de sus compa\u00f1eros mucho",
            "start": 1729.46,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "menos con el de una mujer",
            "start": 1734.0,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero tan destacada y digna de",
            "start": 1737.52,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "m\u00e9ritos como la doctora trujillo creo",
            "start": 1742.5,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "que no debo es necesario agregar porque",
            "start": 1746.19,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "ustedes algunos fueron testigos y otros",
            "start": 1750.51,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "conocieron las im\u00e1genes que hablan",
            "start": 1754.04,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "de la actitud los inconformes y que esa",
            "start": 1759.35,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "actitud es leg\u00edtima a la instituci\u00f3n que",
            "start": 1764.27,
            "duration": 12.81
        },
        {
            "text": "dicen defender l\u00e1stima la imagen de la",
            "start": 1770.9,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal no nos sorprendemos ni",
            "start": 1777.08,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "rechazamos su inconformidad ni sus",
            "start": 1782.39,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "manifestaciones pero nos llamamos dada",
            "start": 1785.98,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "la disposici\u00f3n y apertura total del",
            "start": 1790.1,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "gobierno a que utilicen las v\u00edas",
            "start": 1793.669,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "institucionales para plantear sus",
            "start": 1798.25,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "demandas si es que \u00e9stas est\u00e1n",
            "start": 1802.49,
            "duration": 9.889
        },
        {
            "text": "no te la das por una buena fe de buena",
            "start": 1807.789,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "fe por una aut\u00e9ntica y leg\u00edtima",
            "start": 1812.379,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n por el desconocimiento de",
            "start": 1815.109,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "sus derechos o la p\u00e9rdida de su empleo",
            "start": 1819.7,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "si ese fuese el caso las v\u00edas",
            "start": 1824.369,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "institucionales est\u00e1n abiertas reitero",
            "start": 1829.479,
            "duration": 10.711
        },
        {
            "text": "deben tener la certeza de que ning\u00fan",
            "start": 1834.779,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "elemento de la polic\u00eda federal que",
            "start": 1840.19,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "plantee de buena fe sus demandas",
            "start": 1843.729,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "estoy seguro que quedar\u00e1n plenamente",
            "start": 1849.19,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "satisfechas porque esa es la disposici\u00f3n",
            "start": 1853.59,
            "duration": 10.529
        },
        {
            "text": "que tenemos no somos como otros",
            "start": 1857.34,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 1864.119,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "juegan con cartas bajo la mesa",
            "start": 1866.3,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "absolutamente no queremos escucharlos",
            "start": 1870.14,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "queremos que los buenos elementos de la",
            "start": 1875.23,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal est\u00e9n en las mejores",
            "start": 1878.09,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "condiciones creemos tambi\u00e9n que la",
            "start": 1881.36,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "guardia nacional ser\u00e1 una opci\u00f3n",
            "start": 1884.42,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "extraordinaria para construir una",
            "start": 1888.01,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "carrera policial de largo plazo pero si",
            "start": 1890.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "eventualmente alg\u00fan elemento de la",
            "start": 1894.68,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal no lo considera en estos",
            "start": 1896.75,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos hay un listado",
            "start": 1900.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "interminable de opciones de reubicaci\u00f3n",
            "start": 1906.52,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 ante ustedes diez de ellas",
            "start": 1910.87,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "todas muy dignas gracias que en adelante",
            "start": 1915.46,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "escuchamos a diego por goya de toda la",
            "start": 1920.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "est\u00e9tica por favor",
            "start": 1923.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1931.789,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "para mis gracias gracias a ver un",
            "start": 1935.46,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "segundito a ver",
            "start": 1940.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "bueno quiero perd\u00f3n",
            "start": 1950.85,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "para la pregunta de televisi\u00f3n azteca",
            "start": 1955.44,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "quiero hacer un llamado al personal",
            "start": 1958.34,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "inconforme de la polic\u00eda federal que ha",
            "start": 1962.39,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "abandonado sus lugares de trabajo",
            "start": 1966.14,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "algunos de ellos nos lo han hecho",
            "start": 1969.05,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "llev\u00e1ndose las armas y llev\u00e1ndose los",
            "start": 1973.49,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos que est\u00e1n dedicados",
            "start": 1976.56,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "exclusivamente a objetivos oficiales el",
            "start": 1979.17,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "llamado es a que regresen los veh\u00edculos",
            "start": 1985.17,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "que correspondan y por supuesto que",
            "start": 1990.12,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "entreguen su arma de cargo como debe ser",
            "start": 1993.66,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "cuando alguien est\u00e1 fuera del servicio",
            "start": 1998.01,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "adelante por favor televisi\u00f3n azteca s\u00ed",
            "start": 2002.68,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "gracias doctor durazo",
            "start": 2006.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "surgen v\u00eddeos informaci\u00f3n en algunas",
            "start": 2008.57,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "redes sociales sobre nuevamente la",
            "start": 2012.38,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "presencia del convoy militar ah\u00ed en la",
            "start": 2015.049,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "periferia del centro de mando de la",
            "start": 2017.779,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal en iztapalapa en con tel",
            "start": 2018.95,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "as\u00ed mismo est\u00e9 expuesto mensaje de un",
            "start": 2022.419,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "grupo de la delincuencia organizada que",
            "start": 2024.879,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dice supuestamente apoyar a la polic\u00eda",
            "start": 2026.95,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "federal importante que usted doctor pues",
            "start": 2029.799,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "coment\u00e9 algo al respecto y se suma esta",
            "start": 2033.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana el personal de control de",
            "start": 2036.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "confianza en las instalaciones de ah\u00ed de",
            "start": 2038.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "varsovia a la movilizaci\u00f3n quien",
            "start": 2040.83,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llevar\u00eda a cabo estas tareas mientras la",
            "start": 2043.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 protestando ah\u00ed tambi\u00e9n en",
            "start": 2046.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "las calles en reforma y varsovia bueno",
            "start": 2049.5,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "primeramente hay que ubicar en su justa",
            "start": 2051.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n las cosas la guardia nacional",
            "start": 2053.76,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "est\u00e1 desplegada en las",
            "start": 2057.98,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "delegaciones perif\u00e9ricas de la ciudad de",
            "start": 2062.059,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "mexico y cumpliendo con sus tareas",
            "start": 2066.029,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "paso por ah\u00ed un veh\u00edculo de la guardia",
            "start": 2072.429,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "nacional no es un convoy militar ni",
            "start": 2076.359,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "tiene absolutamente ning\u00fan objetivo",
            "start": 2081.609,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "mayor mucho menos el de provocar como ha",
            "start": 2086.04,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "surgido por ah\u00ed alguna interpretaci\u00f3n yo",
            "start": 2091.03,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "creo que hay que ay\u00fadenos a",
            "start": 2095.2,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "contextualizar debidamente el tema es",
            "start": 2097.39,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "como si pasara por aqu\u00ed un veh\u00edculo de",
            "start": 2101.53,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la guardia nacional y lo asumi\u00e9ramos",
            "start": 2105.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "como una provocaci\u00f3n a los manifestantes",
            "start": 2107.53,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "por supuesto que no y ojal\u00e1 nos ayudaran",
            "start": 2110.71,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "a transmitirlo as\u00ed a la gente porque no",
            "start": 2114.52,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "hay ese objetivo somos un gobierno de",
            "start": 2118.599,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "una extraordinaria buena fe como tal vez",
            "start": 2123.67,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente no ha existido por eso le",
            "start": 2128.22,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "digo a usted",
            "start": 2132.97,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "y a quienes nos escuchan y por supuesto",
            "start": 2134.349,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "a los elementos de la polic\u00eda federal",
            "start": 2137.619,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "todos aquellos que tengan preocupaciones",
            "start": 2141.119,
            "duration": 12.091
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimas ser\u00e1n debidamente atendidos",
            "start": 2146.259,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2153.23,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "en torno a este tema se ha generado",
            "start": 2155.75,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "mucha informaci\u00f3n que pretende pues",
            "start": 2159.9,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "generar confusi\u00f3n y manipular el",
            "start": 2164.39,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "movimiento en ese terreno ubico yo estas",
            "start": 2168.96,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes y mensajes que han circulado de",
            "start": 2173.7,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "un supuesto apoyo de grupos del crimen",
            "start": 2178.11,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "organizado a la polic\u00eda federal pues",
            "start": 2181.98,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "francamente ser\u00eda tremendo para la",
            "start": 2185.85,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "imagen de la polic\u00eda federal que alguien",
            "start": 2190.02,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "se atreviese a legitimar este mensaje o",
            "start": 2193.89,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "a aceptarlo el tema de control de",
            "start": 2201.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 2205.41,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "bueno la polic\u00eda federal tiene su centro",
            "start": 2206.22,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de control de confianza pero no es el",
            "start": 2210.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "\u00fanico en el que estamos trabajando para",
            "start": 2212.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la presentaci\u00f3n de los ex\u00e1menes de",
            "start": 2215.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "confianza para la certificaci\u00f3n de",
            "start": 2218.04,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 2220.74,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "los elementos de la guardia nacional",
            "start": 2221.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estamos haciendo este examen en",
            "start": 2224.27,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas dependencias e incluso en",
            "start": 2227.49,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "centros de confianza de algunos estados",
            "start": 2231.99,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica que tienen instalaciones",
            "start": 2235.38,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "extraordinarias y nos han apoyado",
            "start": 2239.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo as\u00ed es que con independencia",
            "start": 2242.39,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de lo que pase all\u00ed en el edificio de",
            "start": 2245.3,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "varsovia no veo absolutamente ning\u00fan",
            "start": 2248.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "problema para continuar avanzando en",
            "start": 2252.18,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "nuestro programa de certificaci\u00f3n",
            "start": 2254.31,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "escuchamos a ra\u00fal flores del excelsior",
            "start": 2257.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "doctor qu\u00e9 tal buenas tardes hace un",
            "start": 2260.02,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "momento habla de algunos personajes y",
            "start": 2262.64,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que est\u00e1n detr\u00e1s de estas",
            "start": 2264.77,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "movilizaciones por qu\u00e9 no ponerles",
            "start": 2266.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nombres y apellidos ya que los est\u00e1n",
            "start": 2268.31,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mencionando porque la auditor\u00eda de los",
            "start": 2270.77,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "diferentes medios de comunicaci\u00f3n que",
            "start": 2272.3,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed tienen el derecho a saber",
            "start": 2273.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son con el nombre y apellido",
            "start": 2275.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cargo ex funcionarios o funcionarios",
            "start": 2278.45,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "actualmente quienes est\u00e1n detr\u00e1s de",
            "start": 2280.16,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "estas movilizaciones",
            "start": 2282.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gracias bueno pues en primer lugar",
            "start": 2283.79,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "algunos nombres ya han sido mencionados",
            "start": 2287.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por los propios representantes otros se",
            "start": 2290.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ponen en evidencia por su",
            "start": 2294.26,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "posicionamiento respecto a esta",
            "start": 2296.69,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n a trav\u00e9s de algunos medios",
            "start": 2300.25,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "particularmente de redes sociales",
            "start": 2303.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2307.06,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "suponemos que hay tambi\u00e9n detr\u00e1s del",
            "start": 2309.67,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "movimiento la instigaci\u00f3n de aquellos",
            "start": 2313.88,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "beneficiarios de actos de corrupci\u00f3n que",
            "start": 2317.89,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se dieron hist\u00f3ricamente en la polic\u00eda",
            "start": 2321.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "federal como los que ya hemos denunciado",
            "start": 2323.75,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 2326.57,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "estamos por denunciar en v\u00eda penal a",
            "start": 2330.17,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la consejer\u00eda jur\u00eddica de",
            "start": 2335.03,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "presidencia en el momento que concluyan",
            "start": 2338.2,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "esas investigaciones podremos hacer las",
            "start": 2341.78,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "vinculaciones correspondientes agreg\u00f3",
            "start": 2345.95,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2350.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estoy esperando la ficha",
            "start": 2351.75,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or",
            "start": 2357.42,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or",
            "start": 2369.45,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ignacio benavente torres",
            "start": 2372.66,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que se asume como presidente de pro",
            "start": 2377.29,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "libertad y derechos humanos en am\u00e9rica",
            "start": 2379.6,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 2382.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n ubicada en tijuana baja",
            "start": 2384.98,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "california quien fuese sentenciado por",
            "start": 2387.39,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el delito de secuestro cumpliendo la",
            "start": 2391.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pena impuesta en el interior del",
            "start": 2394.83,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "cefereso n\u00famero 3 ese es uno de los",
            "start": 2398.07,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "elementos que los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2403.47,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "dieron un despliegue",
            "start": 2406.4,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "extra ordinario el d\u00eda de ayer vamos",
            "start": 2409.66,
            "duration": 12.14
        },
        {
            "text": "vamos a circular es esa",
            "start": 2416.01,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "esa esa ficha porque adem\u00e1s no es ning\u00fan",
            "start": 2421.8,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "documento secreto cualquiera lo puede",
            "start": 2426.84,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "obtener en una revisi\u00f3n",
            "start": 2431.24,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de los bancos de datos que est\u00e1n",
            "start": 2436.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "abiertos a la poblaci\u00f3n para nuestra",
            "start": 2438.89,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "\u00faltima pregunta del d\u00eda escuchamos ha",
            "start": 2443.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gustado castillo de la jornada gracias",
            "start": 2445.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or secretario bueno hasta d\u00f3nde",
            "start": 2448.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "andas all\u00e1 all\u00e1 gracias usted insistir\u00eda",
            "start": 2450.95,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en la pregunta",
            "start": 2454.55,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "osorio chong felipe calder\u00f3n",
            "start": 2455.83,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1n detr\u00e1s de esta movilizaci\u00f3n que el",
            "start": 2459.69,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "grupo y que partidos pol\u00edticos a los que",
            "start": 2463.65,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "usted adheridos son los que est\u00e1n",
            "start": 2466.26,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "entrometi\u00e9ndose en estas acciones de",
            "start": 2469.9,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "manera pol\u00edtica o si est\u00e1n",
            "start": 2472.309,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "subvencionando a los inconformes",
            "start": 2473.809,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "no los grupos pol\u00edticos de esos",
            "start": 2477.41,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "solamente son compa\u00f1\u00edas privadas",
            "start": 2480.98,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "no he mencionado absolutamente a ning\u00fan",
            "start": 2484.239,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "partido pol\u00edtico he mencionado s\u00f3lo un",
            "start": 2488.099,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "hombre t\u00fa has puesto otro sobre la mesa",
            "start": 2492.489,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 2496.799,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n es que",
            "start": 2499.059,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2502.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "beneficiarios de procesos",
            "start": 2505.19,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de contratos y procesos administrativos",
            "start": 2508.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "viciados",
            "start": 2512.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "al interior de la polic\u00eda federal que se",
            "start": 2514.84,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aprovechando de la leg\u00edtima",
            "start": 2518.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inconformidad que tienen algunos",
            "start": 2521.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "elementos de la polic\u00eda federal a",
            "start": 2524.23,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "quienes por falta de informaci\u00f3n de",
            "start": 2526.99,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "nuestra parte pudieran sentir sana y",
            "start": 2531.01,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente que est\u00e1n en riesgo sus",
            "start": 2534.73,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "derechos \u00e9stos",
            "start": 2538.41,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "personajes o elementos vinculados a esos",
            "start": 2543.17,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "actos de corrupci\u00f3n los suponemos",
            "start": 2547.2,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "instigadores tambi\u00e9n del movimiento",
            "start": 2552.08,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "oportunistas de la circunstancia de",
            "start": 2556.07,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "inconformidad que legitima mente y de",
            "start": 2560.01,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "buena fe sea",
            "start": 2563.82,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "he estado al interior de la polic\u00eda",
            "start": 2566.35,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "federal no voy a dar nombres porque esos",
            "start": 2569.2,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "deben surgir del proceso de",
            "start": 2573.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que est\u00e1 realizando la",
            "start": 2576.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n y",
            "start": 2579.64,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que se realizar\u00e1 tambi\u00e9n de manera",
            "start": 2583.0,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "complementaria con esta denuncia penal",
            "start": 2586.59,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que presentaremos en el transcurso del",
            "start": 2589.81,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "d\u00eda en qu\u00e9 actos ocurrieron ayer quienes",
            "start": 2593.65,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "agredieron a la comisar\u00eda y si ellos no",
            "start": 2597.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "significa que en alg\u00fan momento",
            "start": 2601.21,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "determinado",
            "start": 2602.47,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estas protestas puedan elevarse de tal",
            "start": 2603.6,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "manera que est\u00e9n en riesgo los mandos",
            "start": 2606.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ya bien sea de la polic\u00eda federal o de",
            "start": 2611.02,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "la propia guardia nacional",
            "start": 2613.12,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2615.36,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "estimamos que",
            "start": 2618.28,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "esperamos que no s\u00e9",
            "start": 2622.14,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "l ven estas formas violentas e",
            "start": 2625.69,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "inadmisibles de protesta los mandos de",
            "start": 2630.87,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal deben responder con",
            "start": 2635.44,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "su liderazgo con su compromiso",
            "start": 2640.57,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2645.27,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "a las inquietudes",
            "start": 2647.13,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "de los elementos que han estado por",
            "start": 2650.17,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "mucho tiempo bajo sus \u00f3rdenes",
            "start": 2654.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "esos mandos",
            "start": 2662.28,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "deben de tener liderazgo autoridad moral",
            "start": 2664.42,
            "duration": 10.929
        },
        {
            "text": "en la medida que hayan tenido un",
            "start": 2670.789,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "comportamiento digno respetuoso de la",
            "start": 2675.349,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "legalidad de la dignidad de los",
            "start": 2679.64,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "elementos bajo su mando y por supuesto",
            "start": 2682.309,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "en la medida perd\u00f3n que hayan sido",
            "start": 2686.14,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "solidarios",
            "start": 2690.249,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con el personal bajo su mando porque",
            "start": 2693.55,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n debe haber solidaridad elemental",
            "start": 2697.84,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "con aquellos integrantes de la polic\u00eda",
            "start": 2702.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "federal que han desempe\u00f1ado correcta y",
            "start": 2706.66,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "comprometidamente su funci\u00f3n y yo creo",
            "start": 2711.48,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "que hay que separar lamentablemente como",
            "start": 2715.48,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hemos dicho en otras ocasiones a la",
            "start": 2719.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal en su conjunto se le",
            "start": 2722.05,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 y lleg\u00f3 un momento de tal",
            "start": 2725.08,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "abandono administrativo que vimos",
            "start": 2729.31,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "escenas penosas en todos los medios de",
            "start": 2733.02,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 2737.65,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que nos informaban que eran expulsados",
            "start": 2739.4,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de los hoteles",
            "start": 2743.18,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "donde se les hospedaba porque hab\u00eda",
            "start": 2745.77,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "adeudo de dos o tres a\u00f1os pendientes en",
            "start": 2748.65,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "buen plan se los pregunto a ustedes y se",
            "start": 2752.88,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "lo pregunto a la gente qu\u00e9 moral puede",
            "start": 2755.73,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tener un cuerpo de seguridad que lo",
            "start": 2759.57,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "sacan de los hoteles por deudas de dos o",
            "start": 2763.47,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os cu\u00e1ntos son pelitos del pa\u00eds",
            "start": 2768.27,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "tronaron que eran el ingreso familiar",
            "start": 2772.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "porque el gobierno no les pag\u00f3 por dos o",
            "start": 2775.52,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os eso no puede suceder y todo",
            "start": 2778.56,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "eso sucedi\u00f3 por corruptelas porque el",
            "start": 2783.66,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s no estaba en apoyar a la polic\u00eda",
            "start": 2788.13,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "federal sino en ver qu\u00e9 trata la o qu\u00e9",
            "start": 2792.93,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "negocio se hac\u00eda esto se acab\u00f3 en el",
            "start": 2796.83,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente l\u00f3pez obrador no",
            "start": 2801.81,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "estamos atr\u00e1s de ninguna migaja",
            "start": 2805.47,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "estamos por cumplir con el m\u00e1s elemental",
            "start": 2808.74,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "de nuestros deberes de mejorar las",
            "start": 2813.56,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "condiciones de la polic\u00eda de la",
            "start": 2817.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "seguridad en el pa\u00eds",
            "start": 2820.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y la por los elementos de la polic\u00eda",
            "start": 2822.9,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "federal y la poblaci\u00f3n sabe",
            "start": 2825.18,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que no podemos garantizar niveles",
            "start": 2830.18,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "adecuados de seguridad con un cuerpo",
            "start": 2833.54,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "como el de la polic\u00eda federal",
            "start": 2837.05,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "necesitamos un cuerpo m\u00e1s profesional",
            "start": 2841.269,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con un mayor sentido del deber y nos",
            "start": 2847.9,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "guste o no",
            "start": 2851.799,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "con mayor disciplina",
            "start": 2853.68,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "sin disciplina no hay eficacia en los",
            "start": 2858.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cuerpos de seguridad por eso es que",
            "start": 2862.82,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "peleamos la disciplina",
            "start": 2865.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tampoco nos gusta a nosotros",
            "start": 2870.24,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "si pudi\u00e9ramos echar mano de civiles lo",
            "start": 2875.83,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "har\u00edamos pero de d\u00f3nde naci\u00f3 la polic\u00eda",
            "start": 2880.09,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "federal preventiva y de donde naci\u00f3 la",
            "start": 2884.07,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "gendarmer\u00eda la polis caro que del",
            "start": 2888.07,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito porque son los \u00fanicos que est\u00e1n",
            "start": 2891.49,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "capacitados nos guste o no",
            "start": 2895.14,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "yo he escuchado que se vaya la que suba",
            "start": 2899.5,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal a 120 mil elementos",
            "start": 2903.19,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed y por qu\u00e9 no a 360.000 qu\u00e9 es lo",
            "start": 2905.85,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que realmente necesitamos porque no hay",
            "start": 2911.47,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "presupuesto ni tiempo para ni capacidad",
            "start": 2914.49,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "para capacitar a esos elementos y",
            "start": 2918.82,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "tenemos que aprovechar lo que tenemos y",
            "start": 2921.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "capacitarlos o complementar su",
            "start": 2926.91,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n para que cumplan su nueva",
            "start": 2929.68,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n en un marco de legalidad de",
            "start": 2932.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "respeto a los derechos humanos con",
            "start": 2935.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "capacidad para la proximidad que exige",
            "start": 2938.38,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "el trabajo de seguridad p\u00fablica por eso",
            "start": 2941.86,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ntos mandos requiere la guardia",
            "start": 2946.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2950.319,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "mil mangos del nivel de teniente coronel",
            "start": 2953.94,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "coronel del nivel",
            "start": 2959.3,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "hay grados proporcionales saben cu\u00e1nto",
            "start": 2962.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se lleva la formaci\u00f3n de un coronel",
            "start": 2965.47,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "pues 25-30 a\u00f1os un equivalente en la",
            "start": 2970.02,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal requerir\u00eda 25 30 a\u00f1os",
            "start": 2974.49,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "cuantos tenemos en la polic\u00eda federal",
            "start": 2978.95,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "cuantos tenemos en las polic\u00edas",
            "start": 2982.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 2985.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "todo el mundo se queja y esto lo eligi\u00f3",
            "start": 2988.25,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "muchas veces en privado pero no lo he",
            "start": 2992.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "compartido en p\u00fablico alguna vez me",
            "start": 2995.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "preguntaron en el senado en una",
            "start": 2998.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "comparecencia",
            "start": 3000.61,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por lo dem\u00e1s muy respetuosa",
            "start": 3002.68,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "recib\u00eda yo las cr\u00edticas de por qu\u00e9 el",
            "start": 3007.01,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "militares al mando de la guardia",
            "start": 3011.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nacional si era un \u00f3rgano civil",
            "start": 3013.85,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "porque la guardia nacional el pie",
            "start": 3020.42,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "veterano est\u00e1 integrado por 50 mil",
            "start": 3023.33,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "elementos entre militares y marinos",
            "start": 3028.13,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y yo les digo a ustedes p\u00f3nganme sobre",
            "start": 3032.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la mesa",
            "start": 3036.09,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "un nombre de un civil que tenga el",
            "start": 3037.92,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "reconocimiento la capacidad y el",
            "start": 3042.42,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "liderazgo para mover con eficacia",
            "start": 3046.26,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "a una organizaci\u00f3n como la guardia",
            "start": 3050.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nacional integrada de base con 50.000",
            "start": 3053.59,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 3056.32,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "denme su nombre y se los arrebat\u00f3",
            "start": 3058.8,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que asumir la",
            "start": 3066.4,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "responsabilidad de garantizar la",
            "start": 3069.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "seguridad con sentido pr\u00e1ctico y tenemos",
            "start": 3071.42,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "que echar mano de lo que tenemos",
            "start": 3075.17,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y lo que menos tenemos es tiempo",
            "start": 3078.589,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "yo no puedo pedir 20 a\u00f1os para capacitar",
            "start": 3083.18,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a los 1000 mandos que necesitamos",
            "start": 3086.45,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "quisiera que me dieran 20 d\u00edas",
            "start": 3091.369,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "esa es la realidad a la que nos",
            "start": 3095.589,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "enfrentamos la gente",
            "start": 3098.38,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "no aguanta m\u00e1s la inseguridad y estamos",
            "start": 3102.82,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "ciertos de que con la guardia nacional",
            "start": 3107.62,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "lo vamos a lograr pero la guardia",
            "start": 3110.97,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "nacional aprovecho para decirlo y no",
            "start": 3114.73,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "puede ir sola",
            "start": 3117.55,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "requiere de manera imprescindible el",
            "start": 3120.68,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "complemento de las polic\u00edas municipales",
            "start": 3123.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y estatales",
            "start": 3126.41,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer polic\u00eda desde abajo",
            "start": 3128.81,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tenemos que capacitar a las polic\u00edas",
            "start": 3131.68,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "municipales sin ese complemento la",
            "start": 3135.59,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "guardia nacional har\u00e1 muy bien su parte",
            "start": 3139.85,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "pero esa parte resultar\u00e1 insuficiente y",
            "start": 3143.57,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "en paralelo estamos promoviendo un",
            "start": 3148.31,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "modelo nacional de polic\u00eda que nos",
            "start": 3151.97,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "permita construir polic\u00edas municipales y",
            "start": 3155.15,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "estatales con las capacidades que tiene",
            "start": 3158.87,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "la guardia yo s\u00e9 que los ahora",
            "start": 3162.02,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "solidarios con la polic\u00eda federal",
            "start": 3166.78,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "no hicieron en su tiempo su parte",
            "start": 3170.68,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "no voy a ver nombres",
            "start": 3175.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero no lo hicieron",
            "start": 3178.37,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 3181.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal no estuviera en esas",
            "start": 3183.119,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 3185.73,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "a quienes defienden a la polic\u00eda federal",
            "start": 3189.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ya ustedes mismos les pregunto si t\u00fa si",
            "start": 3191.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fuese la polic\u00eda federal un cuerpo",
            "start": 3194.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "suficiente y adecuado no estar\u00edamos en",
            "start": 3197.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los niveles de inseguridad que hoy",
            "start": 3200.98,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3203.29,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "as\u00ed de elemental as\u00ed de sencillo y con",
            "start": 3205.79,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esa realidad tenemos nosotros que",
            "start": 3209.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "enfrentarnos y no podemos caer en el",
            "start": 3212.03,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "jueguito de quienes quieren provocarnos",
            "start": 3216.14,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00e1ndonos como quienes abandonamos a",
            "start": 3219.7,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal ojal\u00e1 no lo hubiesen",
            "start": 3223.01,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "abandonado porque si hubiesen hecho lo",
            "start": 3226.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que les correspond\u00eda no hubiese sido",
            "start": 3229.82,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "necesario crear la guardia nacional",
            "start": 3232.1,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "recuerden ustedes que desapareci\u00f3 la dip",
            "start": 3234.97,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "de la direcci\u00f3n de investigaci\u00f3n para la",
            "start": 3238.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de la delincuencia en el en",
            "start": 3241.58,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "el entonces bueno distrito federal",
            "start": 3244.19,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "destapar por qu\u00e9",
            "start": 3248.23,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "porque se contaminaron",
            "start": 3252.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "luego desapareci\u00f3 la direcci\u00f3n federal",
            "start": 3255.63,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de seguridad porque porque se convirti\u00f3",
            "start": 3258.84,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en la administradora del narcotr\u00e1fico en",
            "start": 3263.49,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 3266.01,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y nosotros desaparecemos el cisen y no",
            "start": 3267.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "fue una decisi\u00f3n arbitraria como",
            "start": 3271.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quisieran o como se\u00f1alan nuestros",
            "start": 3274.12,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "adversarios fue una decisi\u00f3n pensada",
            "start": 3276.82,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "estudiada planeada porque las",
            "start": 3282.96,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "desviaciones que hab\u00eda sufrido eran ya",
            "start": 3286.45,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "irreversibles se dedic\u00f3 a investigar a",
            "start": 3290.82,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "todo el mundo",
            "start": 3295.84,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hasta las preferencias sexuales y que",
            "start": 3298.54,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "importan las preferencias sexuales de un",
            "start": 3302.53,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "funcionario de un periodista de un",
            "start": 3305.53,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "empresario en las decisiones del estado",
            "start": 3308.74,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "mexicano absolutamente nada por eso",
            "start": 3312.79,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 el sistema y estamos muy",
            "start": 3317.59,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "satisfechos de haberlo hecho porque",
            "start": 3321.37,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "a duras penas pero ah\u00ed vamos en la",
            "start": 3326.23,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "reorientaci\u00f3n de sus tareas al servicio",
            "start": 3330.1,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "exclusivo de la seguridad nacional y as\u00ed",
            "start": 3334.29,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "como no vamos a distraer al sistema en",
            "start": 3338.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tareas en investigaciones de alcoba",
            "start": 3341.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tampoco vamos a distraer a la fuerza",
            "start": 3344.64,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "p\u00fablica para reprimir a la ciudadan\u00eda",
            "start": 3347.74,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "cierro ratificando el llamado a aquellos",
            "start": 3351.33,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "inconformes de la polic\u00eda federal",
            "start": 3357.01,
            "duration": 10.549
        },
        {
            "text": "a que revisemos todas las leg\u00edtimas",
            "start": 3361.809,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "inconformidades que tengan y que cuenten",
            "start": 3367.559,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "con la certeza de que los vamos a",
            "start": 3372.249,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "escuchar y que van a encontrar en la",
            "start": 3375.069,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 3378.579,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "ciudadana la mayor disposici\u00f3n",
            "start": 3380.529,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "a dar para construir la mejor soluci\u00f3n",
            "start": 3384.58,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "para cualquier insatisfacci\u00f3n que tengan",
            "start": 3389.5,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed est\u00e1 trabajando el gobierno",
            "start": 3393.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "del presidente l\u00f3pez obrador gracias",
            "start": 3397.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes a todos por su atenci\u00f3n",
            "start": 3401.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "damas y caballeros concluy\u00f3 ha sido esta",
            "start": 3403.35,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa que tengan todas",
            "start": 3406.45,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ustedes un excelente d\u00eda",
            "start": 3408.73,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3420.74,
            "duration": 2.66
        }
    ],
    "transcription_text": "estimados medios de comunicaci\u00f3n muy buenos d\u00edas sean todos bienvenidos queda con ustedes el secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana el doctor alfonso durazo monta\u00f1o bien bueno primeramente gracias nuevamente a todos ustedes por su atenci\u00f3n el inter\u00e9s que han mostrado en el tema y por permitirnos a trav\u00e9s de ustedes dirigirnos a la poblaci\u00f3n a las y los mexicanos para que tengan y cuenten con la mayor informaci\u00f3n posible y nos ayuden a razonar y a contextualizar debidamente lo que est\u00e1 sucediendo respecto a los hechos ocurridos el d\u00eda de ayer por la transferencia de elementos de la polic\u00eda nacional a la guardia de la polic\u00eda federal a la guardia nacional quiero informarles lo siguiente desde el d\u00eda de ayer el subsecretario de seguridad p\u00fablica ricardo mej\u00eda ha estado atendiendo la mesa de di\u00e1logo de manera permanente con representantes del grupo de polic\u00edas federales inconformes y se acord\u00f3 como primera instancia liberar las vialidades p\u00fablicas en la ciudad de mexico y en algunos tramos carreteros que hab\u00edan sido tomados para afectar a la ciudadan\u00eda esto sucedi\u00f3 finalmente de manera parcial se acord\u00f3 mantener mesas de trabajo tem\u00e1ticas para atender las inquietudes de los polic\u00edas federales ya sean \u00e9stas de car\u00e1cter administrativo o de car\u00e1cter jur\u00eddico reiteramos la disposici\u00f3n de continuar atendiendo al grupo de representantes en un di\u00e1logo respetuoso con la finalidad de concertar las mejores soluciones para que todos los polic\u00edas federales se sientan reconocidos en su situaci\u00f3n laboral y por supuesto en su dignidad personal sin embargo en este proceso de negociaci\u00f3n no hay absolutamente ning\u00fan margen para modificar los requisitos de acceso a la guardia nacional estos est\u00e1n establecidos en diversas disposiciones en las leyes reglamentarias de la reforma constitucional que cre\u00f3 la guardia nacional y en el reglamento interno de la propia guardia nacional as\u00ed es que si nos hemos propuesto crear un ente de seguridad con est\u00e1ndares internacionales los m\u00e1s altos est\u00e1ndares internacionales los requisitos de acceso deben ser por supuesto y rigurosas las protestas de elementos de la polic\u00eda federal si bien se entienden como parte de su derecho a manifestarse es un movimiento que no tiene raz\u00f3n de ser las molestias la molestia encuentra su explicaci\u00f3n en la velocidad con la que se realizaron los cambios legales los acuerdos institucionales y el proceso de implementaci\u00f3n el proceso administrativo de implementaci\u00f3n de la guardia nacional en ese breve proceso tuvimos fallas carecimos de mecanismos de comunicaci\u00f3n interna paralelos a la creaci\u00f3n de la guardia nacional que reconocieran los sentimientos y se anticipar\u00e1n a las demandas de los polic\u00edas dicho escenario ha sido aprovechado por cr\u00edticos sistem\u00e1ticos del gobierno y tambi\u00e9n por grupos de inter\u00e9s ligados a la corrupci\u00f3n que estuvo incrustada estructuralmente en la polic\u00eda federal no es casual que hace unos momentos uno de los propios representantes de los inconformes de la polic\u00eda federal solicitar\u00e1 que felipe calder\u00f3n fuera nada menos que su representante sindical en el primer caso puede destacarse tambi\u00e9n una cobertura medi\u00e1tica que ha favorecido una incorrecta pre percepci\u00f3n de un proceso de de este proceso de los manifestantes en el segundo fue evidente que algunos l\u00edderes visibles del movimiento no son integrantes de la instituci\u00f3n son personas ligadas a los grupos de inter\u00e9s que han usufructuado contratos millonarios en la compra de gasolina no utilizada en la compra de tecnolog\u00eda entre muchos otros en un momento voy a dar informaci\u00f3n de uno de los vamos a distribuir la tarjeta solo con los antecedentes de algunos de los l\u00edderes del movimiento que estuvo preso varios a\u00f1os por secuestro y es ahora uno de los elementos de los activistas del movimiento voy a reiterar que quede claro no hay absolutamente ning\u00fan despido para los elementos de la polic\u00eda federal todos los buenos elementos van a tener su oportunidad laboral bien en la guardia nacional si es de su inter\u00e9s o en alternativas como el servicio de protecci\u00f3n federal el sistema penitenciario aduanas el instituto nacional de migraci\u00f3n entre otros la guardia nacional no va a trabajar por operativos no vamos a traer a los elementos de arriba hacia abajo va a tener un despliegue permanente los elementos de la guardia nacional van a tener una descripci\u00f3n permanente de tal manera que junto a su proyecto de vida profesional puedan realizar tambi\u00e9n un proyecto de vida personal el despliegue permanente hace injustificable el pago del bono de operaci\u00f3n que demandan toda vez que este bono se ha justificado hist\u00f3ricamente en virtud de el pago por operativos que realizaban la polic\u00eda federal fuera de sus centros en los que erradicaban los elementos por otro lado les informo a ustedes sobre el proceso de cierre y finiquit\u00f3 de la polic\u00eda federal de acuerdo con el art\u00edculo segundo transitorio de la reforma constitucional en materia de guardia nacional la polic\u00eda federal transferir\u00e1 de manera gradual sus recursos humanos materiales y financieros a la guardia nacional para la transferencia de recursos que ordenan la constituci\u00f3n la ley de la guardia nacional establece en la fracci\u00f3n cuarta de su transitorio sexto un plazo de 18 meses la propia ley de la guardia nacional en su transitorio sexto establece como proceso de transferencia que se creara una unidad de transici\u00f3n que realizar\u00e1 las tareas relativas a la transferencia de estos recursos que me he mencionado as\u00ed como para la liquidaci\u00f3n de pasivos y otras obligaciones relacionadas con la extinci\u00f3n de la polic\u00eda federal con el objeto de realizar una transici\u00f3n ordenada se prevee la creaci\u00f3n como dec\u00eda de la unidad de transici\u00f3n est\u00e1 contar\u00e1 con representantes en todos los centros laborales de la polic\u00eda federal para despejar cualquier duda de car\u00e1cter administrativo o jur\u00eddico a sus elementos en esta oficina los polic\u00edas podr\u00e1n tramitar su reinscripci\u00f3n a las siguientes dependencias ya mencion\u00e9 algunas de ellas agreg\u00f3 otras la comisi\u00f3n nacional antisecuestros la direcci\u00f3n general de seguridad privada mencionaba ya el servicio de protecci\u00f3n federal la unidad de medidas cautelares el sistema penitenciario protecci\u00f3n civil ya mencionaba el instituto nacional de migraci\u00f3n la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda la comisi\u00f3n mexicana de ayuda a refugiados o administraci\u00f3n general aduanas y a cualquier otra divisi\u00f3n de la propia polic\u00eda federal como pueden ver las opciones para la readscripci\u00f3n de aquellos elementos de la polic\u00eda federal que no cubran los requisitos para ingresar a la guardia nacional o que no tengan inter\u00e9s en prestar sus servicios profesionales ah\u00ed tendr\u00e1n una amplia gama de posibilidades de reinscripci\u00f3n se podr\u00e1 promover adem\u00e1s el programa de retiro voluntario sujeto a la disponibilidad presupuestal obviamente o la liquidaci\u00f3n o jubilaci\u00f3n en t\u00e9rminos de ley nada de esto es nuevo porque son derechos adquiridos de los elementos de la polic\u00eda federal como de cualquier empleado as\u00ed mismo para los polic\u00edas que deseen y acrediten pasar a guardia nacional la coordinaci\u00f3n de administraci\u00f3n y finanzas de la propia guardia ser\u00e1 la responsable de realizar el tr\u00e1mite de incorporaci\u00f3n correspondiente respetando invariablemente los niveles salariales y las prestaciones de seguridad el personal de la guardia contar\u00e1 con un seguro de gastos m\u00e9dicos mayores y el seguro de vida institucional con motivo del proceso de transici\u00f3n y extinci\u00f3n de la polic\u00eda federal se ha solicitado a la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica una auditor\u00eda integral de cierre del organismo actualmente la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n abri\u00f3 una auditor\u00eda para la revisi\u00f3n de la cuenta p\u00fablica 2018 y se buscar\u00e1 que tanto la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica a trav\u00e9s de la subsecretar\u00eda de auditor\u00eda gubernamental y la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n lleven a cabo un trabajo coordinado para potenciar el alcance de las auditor\u00edas de cierre de la polic\u00eda federal uno de los temas que est\u00e1n en litigio actualmente al interior de la polic\u00eda federal es la adquisici\u00f3n de un sistema de inteligencia que se contrat\u00f3 el 23 de diciembre de 2015 el nombre com\u00fan de este sistema de inteligencia sumamente potente sumamente potente es conocido con el nombre de rafael el an\u00e1lisis dise\u00f1o e implementaci\u00f3n del sistema de explotaci\u00f3n de la informaci\u00f3n de inteligencia ese es el objetivo de este sistema y se adquiri\u00f3 por dos mil 458 millones de pesos un solo producto de inteligencia esta contrataci\u00f3n se realiz\u00f3 a trav\u00e9s de la partida 33 701 de gastos de seguridad p\u00fablica y nacional sin asegurar las mejores condiciones para el estado violando los procedimientos establecidos en la norma provocando pagos en demas\u00eda y quedando un adeudo por 1300 millones de pesos aproximadamente el 7 de febrero del presente a\u00f1o se present\u00f3 denuncia ante la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica por supuestas irregularidades en la contrataci\u00f3n en la adquisici\u00f3n de este equipo queremos informar a ustedes que adem\u00e1s de la denuncia ante la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica tambi\u00e9n se presentar\u00e1 una denuncia penal por estos hechos contra quien resulte responsable estimaciones diversas hablan de un sobreprecio de este producto que se multiplicar\u00eda o que divid\u00edan dividir\u00eda entre 4 el valor real de este producto en el mercado todo ello quedar\u00e1 aclarado despu\u00e9s de las investigaciones que hemos solicitado a la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica y de la denuncia penal que presentar\u00e1 la consejer\u00eda jur\u00eddica de presidencia de la rep\u00fablica a quien hemos hecho entrega ya de estos elementos quiero agregar que en la adquisici\u00f3n de este producto se utilizaron el contrato fue celebrado de manera plurianual y no fue localizada la justificaci\u00f3n autorizaci\u00f3n de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico y ni el informe que se debi\u00f3 haber presentado en su momento a la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica ante la celebraci\u00f3n del mismo por otro lado quiero informarles a ustedes que estamos trabajando en un proyecto de consolidaci\u00f3n del servicio de protecci\u00f3n federal el servicio de protecci\u00f3n federal es un \u00f3rgano desconcentrado de la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica y tiene la posibilidad de contratar servicios de seguridad a privados y al propio gobierno pero preferentemente lo que nos interesa es la prestaci\u00f3n del servicio al propio gobierno el gobierno de la rep\u00fablica contrata 40 mil polic\u00edas a empresas de seguridad privada y estamos en el proyecto de consolidaci\u00f3n para que este servicio de protecci\u00f3n federal se encargue precisamente de la prestaci\u00f3n de este servicio a las propias dependencias del sector p\u00fablico que le pagar\u00e1n al servicio de protecci\u00f3n federal recursos que servir\u00e1n para financiar su crecimiento el estado les doy la cifra exacta contrata actualmente 39 mil 107 elementos que cubren instalaciones gubernamentales no estrat\u00e9gicas gubernamentales federal no estrat\u00e9gicas tres empresas de seguridad privada son las que cubren el 32 puntos 68 por ciento de las instalaciones federales les voy a dar el nombre de tres de ellas pero hay otras estas son las m\u00e1s importantes cusaem servicios industriales e institucionales y servicios especializados de investigaci\u00f3n y custodia sociedad an\u00f3nima acciones est\u00e1 programado el relevo de este personal privado por personal y el servicio de protecci\u00f3n federal raz\u00f3n por la cual requerimos que el personal de la polic\u00eda federal ya capacitado pase al servicio de protecci\u00f3n federal como opci\u00f3n preferente m\u00e1s no \u00fanica para todos aquellos que defienden ahora se rasgan las vestiduras como defensores de la polic\u00eda federal quiero decirles recordarles a ustedes que esta instituci\u00f3n a\u00fan y cuando cuenta en sus filas con elementos valiosos fue abandonada lamentablemente abandonada hist\u00f3ricamente abandonada por los distintos gobiernos que nos precedieron no en vano hace m\u00e1s de 12 a\u00f1os el entonces gobierno de la rep\u00fablica tom\u00f3 la decisi\u00f3n de sacar al ej\u00e9rcito y llevar al ej\u00e9rcito ya la marina a la calle para contener el crimen particularmente organizado ante la debilidad de las polic\u00edas municipales y la insuficiencia y debilidad de la polic\u00eda federal en aquellos en aquel entonces la justificaci\u00f3n para sacar el ej\u00e9rcito fue precisamente esa y se dijo tambi\u00e9n entonces que se dar\u00edan diez a\u00f1os para el fortalecimiento tanto de la polic\u00eda federal como de las polic\u00edas municipales y ambas instancias fueron lamentablemente abandonadas por esos gobiernos uno de cuyos presidentes ahora las vestiduras por defender a la polic\u00eda federal cuando pudo hacerlo siendo presidente de la rep\u00fablica lo que quiero resaltar con este ejemplo es como dec\u00eda ayer nuestro el presidente el presidente l\u00f3pez obrador hay intereses atr\u00e1s de toda esta movilizaci\u00f3n pero aquellos intereses leg\u00edtimos no tenemos absolutamente ninguna duda en que hay capacidad y disposici\u00f3n para resolverlos para atenderlos a satisfacci\u00f3n de los leg\u00edtimos interesados qued\u00f3 despu\u00e9s de esta largu\u00edsima exposici\u00f3n a su disposici\u00f3n su posible se alguna pregunta pendiente supongo que no pero estoy a su serie nos damos inicio a nuestra ronda de preguntas tiene la palabra rama narrada de la reforma cuando dice que son a qui\u00e9n se refiere de manera espec\u00edfica cuando dice que hay intereses que est\u00e1n usando el movimiento usted mencion\u00f3 dos veces al presidente el ex presidente felipe calder\u00f3n lo se\u00f1ala directamente como quien est\u00e1 detr\u00e1s de este movimiento esa es la primera la segunda pregunta es si esta persona de quien nos va a proporcionar la ficha est\u00e1 dentro del grupo est\u00e1 dialogando en este momento con el subsecretario si pertenece a estas diez personas que integran la comisi\u00f3n y la tercera pregunta es y saber qui\u00e9n tiene el control actualmente de contenido son los polic\u00edas que est\u00e1n en conformes o es la estructura de mando de la polic\u00eda federal y si durante estos paros que se han estado dando se ha puesto en riesgo en la seguridad por ejemplo pienso en los penales federales que son controlados desde la torre pedregal y en los otros sistemas de inteligencia que maneja la polic\u00eda federal bueno primeramente creo que es evidente el activismo de algunos pol\u00edticos pretendiendo sacar raja de \u00e9sta tr\u00e1nsito de la polic\u00eda federal a la guardia nacional mencionaban que uno de los que se asumen como representantes de los polic\u00edas e inconformes ha propuesto que el presidente calder\u00f3n sea su representante sindical yo creo que esto no requiere mayor explicaci\u00f3n el grupo la persona cuya ficha dar\u00e9 en un momento la ficha fue presentada hoy en la ma\u00f1ana por favor y la vamos a distribuir en un momento tuvo una participaci\u00f3n estelar ayer ante las c\u00e1maras de los medios de comunicaci\u00f3n quiero decir que adem\u00e1s de los antecedentes de esta persona antecedentes criminales no es empleado de la polic\u00eda federal no es integrante de la polic\u00eda federal el control de conte lo tienen los mandos correspondientes de la polic\u00eda federal no hay absolutamente ning\u00fan riesgo adicional a la seguridad oa la inseguridad que en este momento lamentablemente tenemos pero el trabajo de la polic\u00eda federal ayudar\u00eda much\u00edsimo a que sumado al esfuerzo que ya est\u00e1 realizando la guardia nacional en sus en su despliegue pr\u00e1cticamente ya nacional ayudar\u00eda mucho a mejorar los resultados en materia de seguridad que la gente nos est\u00e1 demandando con urgencia veo aqu\u00ed a la doctora patricia trujillo quien es directora de la divisi\u00f3n cient\u00edfica una gente una persona con una carrera extraordinaria en la polic\u00eda federal qu\u00e9 es la \u00fanica comisar\u00eda general por oposici\u00f3n nadie le ha regalado un solo ascenso tiene una carrera acad\u00e9mica digna del mayor reconocimiento est\u00e1 respaldada por tres doctorados acad\u00e9micos y diez doctorados 'honoris causa' como integrante de la polic\u00eda federal todo el d\u00eda de ayer la encomienda de negociar con los representantes [M\u00fasica] de los inconformes y fue recibida de la manera m\u00e1s violenta posible no admitimos que se de ese trato absolutamente a nadie as\u00ed como nosotros no vamos a reprimir el movimiento no vamos a actuar con la fuerza p\u00fablica en contra de los inconformes tampoco aceptamos que los inconformes tengan expresiones violentas con ninguno de sus compa\u00f1eros mucho menos con el de una mujer compa\u00f1ero tan destacada y digna de m\u00e9ritos como la doctora trujillo creo que no debo es necesario agregar porque ustedes algunos fueron testigos y otros conocieron las im\u00e1genes que hablan de la actitud los inconformes y que esa actitud es leg\u00edtima a la instituci\u00f3n que dicen defender l\u00e1stima la imagen de la polic\u00eda federal no nos sorprendemos ni rechazamos su inconformidad ni sus manifestaciones pero nos llamamos dada la disposici\u00f3n y apertura total del gobierno a que utilicen las v\u00edas institucionales para plantear sus demandas si es que \u00e9stas est\u00e1n no te la das por una buena fe de buena fe por una aut\u00e9ntica y leg\u00edtima preocupaci\u00f3n por el desconocimiento de sus derechos o la p\u00e9rdida de su empleo si ese fuese el caso las v\u00edas institucionales est\u00e1n abiertas reitero deben tener la certeza de que ning\u00fan elemento de la polic\u00eda federal que plantee de buena fe sus demandas estoy seguro que quedar\u00e1n plenamente satisfechas porque esa es la disposici\u00f3n que tenemos no somos como otros gobiernos juegan con cartas bajo la mesa absolutamente no queremos escucharlos queremos que los buenos elementos de la polic\u00eda federal est\u00e9n en las mejores condiciones creemos tambi\u00e9n que la guardia nacional ser\u00e1 una opci\u00f3n extraordinaria para construir una carrera policial de largo plazo pero si eventualmente alg\u00fan elemento de la polic\u00eda federal no lo considera en estos t\u00e9rminos hay un listado interminable de opciones de reubicaci\u00f3n mencion\u00e9 ante ustedes diez de ellas todas muy dignas gracias que en adelante escuchamos a diego por goya de toda la est\u00e9tica por favor bien para mis gracias gracias a ver un segundito a ver bueno quiero perd\u00f3n para la pregunta de televisi\u00f3n azteca quiero hacer un llamado al personal inconforme de la polic\u00eda federal que ha abandonado sus lugares de trabajo algunos de ellos nos lo han hecho llev\u00e1ndose las armas y llev\u00e1ndose los veh\u00edculos que est\u00e1n dedicados exclusivamente a objetivos oficiales el llamado es a que regresen los veh\u00edculos que correspondan y por supuesto que entreguen su arma de cargo como debe ser cuando alguien est\u00e1 fuera del servicio adelante por favor televisi\u00f3n azteca s\u00ed gracias doctor durazo surgen v\u00eddeos informaci\u00f3n en algunas redes sociales sobre nuevamente la presencia del convoy militar ah\u00ed en la periferia del centro de mando de la polic\u00eda federal en iztapalapa en con tel as\u00ed mismo est\u00e9 expuesto mensaje de un grupo de la delincuencia organizada que dice supuestamente apoyar a la polic\u00eda federal importante que usted doctor pues coment\u00e9 algo al respecto y se suma esta ma\u00f1ana el personal de control de confianza en las instalaciones de ah\u00ed de varsovia a la movilizaci\u00f3n quien llevar\u00eda a cabo estas tareas mientras la gente est\u00e1 protestando ah\u00ed tambi\u00e9n en las calles en reforma y varsovia bueno primeramente hay que ubicar en su justa dimensi\u00f3n las cosas la guardia nacional est\u00e1 desplegada en las delegaciones perif\u00e9ricas de la ciudad de mexico y cumpliendo con sus tareas paso por ah\u00ed un veh\u00edculo de la guardia nacional no es un convoy militar ni tiene absolutamente ning\u00fan objetivo mayor mucho menos el de provocar como ha surgido por ah\u00ed alguna interpretaci\u00f3n yo creo que hay que ay\u00fadenos a contextualizar debidamente el tema es como si pasara por aqu\u00ed un veh\u00edculo de la guardia nacional y lo asumi\u00e9ramos como una provocaci\u00f3n a los manifestantes por supuesto que no y ojal\u00e1 nos ayudaran a transmitirlo as\u00ed a la gente porque no hay ese objetivo somos un gobierno de una extraordinaria buena fe como tal vez hist\u00f3ricamente no ha existido por eso le digo a usted y a quienes nos escuchan y por supuesto a los elementos de la polic\u00eda federal todos aquellos que tengan preocupaciones leg\u00edtimas ser\u00e1n debidamente atendidos bueno en torno a este tema se ha generado mucha informaci\u00f3n que pretende pues generar confusi\u00f3n y manipular el movimiento en ese terreno ubico yo estas im\u00e1genes y mensajes que han circulado de un supuesto apoyo de grupos del crimen organizado a la polic\u00eda federal pues francamente ser\u00eda tremendo para la imagen de la polic\u00eda federal que alguien se atreviese a legitimar este mensaje o a aceptarlo el tema de control de confianza bueno la polic\u00eda federal tiene su centro de control de confianza pero no es el \u00fanico en el que estamos trabajando para la presentaci\u00f3n de los ex\u00e1menes de confianza para la certificaci\u00f3n de confianza los elementos de la guardia nacional estamos haciendo este examen en much\u00edsimas dependencias e incluso en centros de confianza de algunos estados de la rep\u00fablica que tienen instalaciones extraordinarias y nos han apoyado much\u00edsimo as\u00ed es que con independencia de lo que pase all\u00ed en el edificio de varsovia no veo absolutamente ning\u00fan problema para continuar avanzando en nuestro programa de certificaci\u00f3n escuchamos a ra\u00fal flores del excelsior doctor qu\u00e9 tal buenas tardes hace un momento habla de algunos personajes y pol\u00edticos que est\u00e1n detr\u00e1s de estas movilizaciones por qu\u00e9 no ponerles nombres y apellidos ya que los est\u00e1n mencionando porque la auditor\u00eda de los diferentes medios de comunicaci\u00f3n que estamos aqu\u00ed tienen el derecho a saber qui\u00e9nes son con el nombre y apellido cargo ex funcionarios o funcionarios actualmente quienes est\u00e1n detr\u00e1s de estas movilizaciones gracias bueno pues en primer lugar algunos nombres ya han sido mencionados por los propios representantes otros se ponen en evidencia por su posicionamiento respecto a esta movilizaci\u00f3n a trav\u00e9s de algunos medios particularmente de redes sociales nosotros suponemos que hay tambi\u00e9n detr\u00e1s del movimiento la instigaci\u00f3n de aquellos beneficiarios de actos de corrupci\u00f3n que se dieron hist\u00f3ricamente en la polic\u00eda federal como los que ya hemos denunciado a la secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica y estamos por denunciar en v\u00eda penal a trav\u00e9s de la consejer\u00eda jur\u00eddica de presidencia en el momento que concluyan esas investigaciones podremos hacer las vinculaciones correspondientes agreg\u00f3 que estoy esperando la ficha del se\u00f1or del se\u00f1or ignacio benavente torres que se asume como presidente de pro libertad y derechos humanos en am\u00e9rica hace organizaci\u00f3n ubicada en tijuana baja california quien fuese sentenciado por el delito de secuestro cumpliendo la pena impuesta en el interior del cefereso n\u00famero 3 ese es uno de los elementos que los medios de comunicaci\u00f3n dieron un despliegue extra ordinario el d\u00eda de ayer vamos vamos a circular es esa esa esa ficha porque adem\u00e1s no es ning\u00fan documento secreto cualquiera lo puede obtener en una revisi\u00f3n de los bancos de datos que est\u00e1n abiertos a la poblaci\u00f3n para nuestra \u00faltima pregunta del d\u00eda escuchamos ha gustado castillo de la jornada gracias el se\u00f1or secretario bueno hasta d\u00f3nde andas all\u00e1 all\u00e1 gracias usted insistir\u00eda en la pregunta osorio chong felipe calder\u00f3n est\u00e1n detr\u00e1s de esta movilizaci\u00f3n que el grupo y que partidos pol\u00edticos a los que usted adheridos son los que est\u00e1n entrometi\u00e9ndose en estas acciones de manera pol\u00edtica o si est\u00e1n subvencionando a los inconformes no los grupos pol\u00edticos de esos solamente son compa\u00f1\u00edas privadas no he mencionado absolutamente a ning\u00fan partido pol\u00edtico he mencionado s\u00f3lo un hombre t\u00fa has puesto otro sobre la mesa nuestra conclusi\u00f3n es que ay beneficiarios de procesos de contratos y procesos administrativos viciados al interior de la polic\u00eda federal que se est\u00e1n aprovechando de la leg\u00edtima inconformidad que tienen algunos elementos de la polic\u00eda federal a quienes por falta de informaci\u00f3n de nuestra parte pudieran sentir sana y leg\u00edtimamente que est\u00e1n en riesgo sus derechos \u00e9stos personajes o elementos vinculados a esos actos de corrupci\u00f3n los suponemos instigadores tambi\u00e9n del movimiento oportunistas de la circunstancia de inconformidad que legitima mente y de buena fe sea he estado al interior de la polic\u00eda federal no voy a dar nombres porque esos deben surgir del proceso de investigaci\u00f3n que est\u00e1 realizando la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n y que se realizar\u00e1 tambi\u00e9n de manera complementaria con esta denuncia penal que presentaremos en el transcurso del d\u00eda en qu\u00e9 actos ocurrieron ayer quienes agredieron a la comisar\u00eda y si ellos no significa que en alg\u00fan momento determinado estas protestas puedan elevarse de tal manera que est\u00e9n en riesgo los mandos ya bien sea de la polic\u00eda federal o de la propia guardia nacional bueno estimamos que esperamos que no s\u00e9 l ven estas formas violentas e inadmisibles de protesta los mandos de la polic\u00eda federal deben responder con su liderazgo con su compromiso tambi\u00e9n a las inquietudes de los elementos que han estado por mucho tiempo bajo sus \u00f3rdenes esos mandos deben de tener liderazgo autoridad moral en la medida que hayan tenido un comportamiento digno respetuoso de la legalidad de la dignidad de los elementos bajo su mando y por supuesto en la medida perd\u00f3n que hayan sido solidarios con el personal bajo su mando porque tambi\u00e9n debe haber solidaridad elemental con aquellos integrantes de la polic\u00eda federal que han desempe\u00f1ado correcta y comprometidamente su funci\u00f3n y yo creo que hay que separar lamentablemente como hemos dicho en otras ocasiones a la polic\u00eda federal en su conjunto se le abandon\u00f3 y lleg\u00f3 un momento de tal abandono administrativo que vimos escenas penosas en todos los medios de comunicaci\u00f3n que nos informaban que eran expulsados de los hoteles donde se les hospedaba porque hab\u00eda adeudo de dos o tres a\u00f1os pendientes en buen plan se los pregunto a ustedes y se lo pregunto a la gente qu\u00e9 moral puede tener un cuerpo de seguridad que lo sacan de los hoteles por deudas de dos o tres a\u00f1os cu\u00e1ntos son pelitos del pa\u00eds tronaron que eran el ingreso familiar porque el gobierno no les pag\u00f3 por dos o tres a\u00f1os eso no puede suceder y todo eso sucedi\u00f3 por corruptelas porque el inter\u00e9s no estaba en apoyar a la polic\u00eda federal sino en ver qu\u00e9 trata la o qu\u00e9 negocio se hac\u00eda esto se acab\u00f3 en el gobierno del presidente l\u00f3pez obrador no estamos atr\u00e1s de ninguna migaja estamos por cumplir con el m\u00e1s elemental de nuestros deberes de mejorar las condiciones de la polic\u00eda de la seguridad en el pa\u00eds y la por los elementos de la polic\u00eda federal y la poblaci\u00f3n sabe que no podemos garantizar niveles adecuados de seguridad con un cuerpo como el de la polic\u00eda federal necesitamos un cuerpo m\u00e1s profesional con un mayor sentido del deber y nos guste o no con mayor disciplina sin disciplina no hay eficacia en los cuerpos de seguridad por eso es que peleamos la disciplina tampoco nos gusta a nosotros si pudi\u00e9ramos echar mano de civiles lo har\u00edamos pero de d\u00f3nde naci\u00f3 la polic\u00eda federal preventiva y de donde naci\u00f3 la gendarmer\u00eda la polis caro que del ej\u00e9rcito porque son los \u00fanicos que est\u00e1n capacitados nos guste o no yo he escuchado que se vaya la que suba la polic\u00eda federal a 120 mil elementos pues s\u00ed y por qu\u00e9 no a 360.000 qu\u00e9 es lo que realmente necesitamos porque no hay presupuesto ni tiempo para ni capacidad para capacitar a esos elementos y tenemos que aprovechar lo que tenemos y capacitarlos o complementar su capacitaci\u00f3n para que cumplan su nueva funci\u00f3n en un marco de legalidad de respeto a los derechos humanos con capacidad para la proximidad que exige el trabajo de seguridad p\u00fablica por eso saben cu\u00e1ntos mandos requiere la guardia nacional mil mangos del nivel de teniente coronel coronel del nivel hay grados proporcionales saben cu\u00e1nto se lleva la formaci\u00f3n de un coronel pues 25-30 a\u00f1os un equivalente en la polic\u00eda federal requerir\u00eda 25 30 a\u00f1os cuantos tenemos en la polic\u00eda federal cuantos tenemos en las polic\u00edas municipales todo el mundo se queja y esto lo eligi\u00f3 muchas veces en privado pero no lo he compartido en p\u00fablico alguna vez me preguntaron en el senado en una comparecencia por lo dem\u00e1s muy respetuosa recib\u00eda yo las cr\u00edticas de por qu\u00e9 el militares al mando de la guardia nacional si era un \u00f3rgano civil porque la guardia nacional el pie veterano est\u00e1 integrado por 50 mil elementos entre militares y marinos y yo les digo a ustedes p\u00f3nganme sobre la mesa un nombre de un civil que tenga el reconocimiento la capacidad y el liderazgo para mover con eficacia a una organizaci\u00f3n como la guardia nacional integrada de base con 50.000 militares denme su nombre y se los arrebat\u00f3 nosotros tenemos que asumir la responsabilidad de garantizar la seguridad con sentido pr\u00e1ctico y tenemos que echar mano de lo que tenemos y lo que menos tenemos es tiempo yo no puedo pedir 20 a\u00f1os para capacitar a los 1000 mandos que necesitamos quisiera que me dieran 20 d\u00edas esa es la realidad a la que nos enfrentamos la gente no aguanta m\u00e1s la inseguridad y estamos ciertos de que con la guardia nacional lo vamos a lograr pero la guardia nacional aprovecho para decirlo y no puede ir sola requiere de manera imprescindible el complemento de las polic\u00edas municipales y estatales tenemos que hacer polic\u00eda desde abajo tenemos que capacitar a las polic\u00edas municipales sin ese complemento la guardia nacional har\u00e1 muy bien su parte pero esa parte resultar\u00e1 insuficiente y en paralelo estamos promoviendo un modelo nacional de polic\u00eda que nos permita construir polic\u00edas municipales y estatales con las capacidades que tiene la guardia yo s\u00e9 que los ahora solidarios con la polic\u00eda federal no hicieron en su tiempo su parte no voy a ver nombres pero no lo hicieron s\u00ed no la polic\u00eda federal no estuviera en esas condiciones a quienes defienden a la polic\u00eda federal ya ustedes mismos les pregunto si t\u00fa si fuese la polic\u00eda federal un cuerpo suficiente y adecuado no estar\u00edamos en los niveles de inseguridad que hoy tenemos as\u00ed de elemental as\u00ed de sencillo y con esa realidad tenemos nosotros que enfrentarnos y no podemos caer en el jueguito de quienes quieren provocarnos se\u00f1al\u00e1ndonos como quienes abandonamos a la polic\u00eda federal ojal\u00e1 no lo hubiesen abandonado porque si hubiesen hecho lo que les correspond\u00eda no hubiese sido necesario crear la guardia nacional recuerden ustedes que desapareci\u00f3 la dip de la direcci\u00f3n de investigaci\u00f3n para la prevenci\u00f3n de la delincuencia en el en el entonces bueno distrito federal destapar por qu\u00e9 porque se contaminaron luego desapareci\u00f3 la direcci\u00f3n federal de seguridad porque porque se convirti\u00f3 en la administradora del narcotr\u00e1fico en el pa\u00eds y nosotros desaparecemos el cisen y no fue una decisi\u00f3n arbitraria como quisieran o como se\u00f1alan nuestros adversarios fue una decisi\u00f3n pensada estudiada planeada porque las desviaciones que hab\u00eda sufrido eran ya irreversibles se dedic\u00f3 a investigar a todo el mundo hasta las preferencias sexuales y que importan las preferencias sexuales de un funcionario de un periodista de un empresario en las decisiones del estado mexicano absolutamente nada por eso desapareci\u00f3 el sistema y estamos muy satisfechos de haberlo hecho porque a duras penas pero ah\u00ed vamos en la reorientaci\u00f3n de sus tareas al servicio exclusivo de la seguridad nacional y as\u00ed como no vamos a distraer al sistema en tareas en investigaciones de alcoba tampoco vamos a distraer a la fuerza p\u00fablica para reprimir a la ciudadan\u00eda cierro ratificando el llamado a aquellos inconformes de la polic\u00eda federal a que revisemos todas las leg\u00edtimas inconformidades que tengan y que cuenten con la certeza de que los vamos a escuchar y que van a encontrar en la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana la mayor disposici\u00f3n a dar para construir la mejor soluci\u00f3n para cualquier insatisfacci\u00f3n que tengan porque as\u00ed est\u00e1 trabajando el gobierno del presidente l\u00f3pez obrador gracias j\u00f3venes a todos por su atenci\u00f3n damas y caballeros concluy\u00f3 ha sido esta conferencia de prensa que tengan todas ustedes un excelente d\u00eda ay",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:44.508900"
}