{
    "video_id": "qDWe7n4_yP8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qDWe7n4_yP8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBe0yFJVtZaChEZeGhKdHIVnwE14A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qDWe7n4_yP8",
    "video_title": "Zona arqueol\u00f3gica de Ichkabal, desde Bacalar, Quintana Roo.",
    "video_length_seconds": 3919,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "es",
            "start": 0.64,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "unor",
            "start": 3.799,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5.5,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "un preside este evento sumisi\u00f3n de obra",
            "start": 13.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de la zona arqueol\u00f3gica decal el",
            "start": 17.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 19.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 21.68,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 24.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 26.38,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "Obrador lo acompa\u00f1an la presidenta",
            "start": 28.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "electa de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 31.759,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "doctora Claudia",
            "start": 33.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "bardo la gobernadora del estado de",
            "start": 38.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Quintana ro Mara lesama",
            "start": 41.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Espinosa el secretario de la defensa",
            "start": 45.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "nacional general Luis cresencio Sandoval",
            "start": 47.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez la secretaria de medio ambiente",
            "start": 53.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "y recursos naturales Mar\u00eda Luisa alborz",
            "start": 56.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 58.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el director general del Instituto",
            "start": 62.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Nacional de Antropolog\u00eda historia Diego",
            "start": 63.879,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez el secretario de",
            "start": 69.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 70.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Transportes Jorge",
            "start": 72.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Lara el supervisor honorario del trena",
            "start": 75.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Daniel Ch\u00e1vez",
            "start": 78.799,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "morn el subsecretario de la defensa",
            "start": 81.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 86.95,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "general del grupo aeroportuario",
            "start": 90.2,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "ferroviario de servicios auxiliares y",
            "start": 91.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conexos Olmeca meica General Jos\u00e9",
            "start": 93.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Gerardo Vega",
            "start": 96.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Rivera El comandante de la d\u00e9 regi\u00f3n",
            "start": 100.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "militar general Ricardo Flores",
            "start": 102.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez el subsecretario de egreso de",
            "start": 106.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 109.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "P\u00fablico Juan Pablo de boton Falc\u00f3n",
            "start": 110.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y el director general de la empresa de",
            "start": 123.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n Estatal mayoritaria tren",
            "start": 125.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Maya general \u00d3scar David Lozano",
            "start": 127.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "\u00e1guila Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 132.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de la",
            "start": 135.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 137.2,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 139.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 141.239,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "bienvenidos favor de ocupar sus lugares",
            "start": 144.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de bienvenida",
            "start": 152.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "a cargo de la gobernadora del estado de",
            "start": 154.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Quintana ro licenciada",
            "start": 156.72,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 160.4,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "maramba Muy buenos d\u00edas a todas y todos",
            "start": 166.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "en este hermoso lugar",
            "start": 170.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "\u00fanico en el mundo y antes de comenzar",
            "start": 173.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "desde este trascendental centro Quiero",
            "start": 176.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "agradecer infinitamente a un hombre que",
            "start": 180.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nos ha devuelto la esperanza que ha",
            "start": 183.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "sentado las bases de la transformaci\u00f3n",
            "start": 186.319,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "profunda en este nuestro pa\u00eds que tanto",
            "start": 188.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 192.879,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "necesitaba muchas muchas gracias al",
            "start": 193.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mejor presidente de M\u00e9xico al licenciado",
            "start": 197.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Gracias",
            "start": 200.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gracias gracias se\u00f1or",
            "start": 204.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "presidente gracias por su cari\u00f1o gracias",
            "start": 208.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por el amor a Quintana ro Gracias por el",
            "start": 211.76,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "amor al sureste mexicano Gracias se\u00f1or",
            "start": 215.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 219.1,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "presidente estar con",
            "start": 222.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "obra es un honor estar con Obrador",
            "start": 228.439,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 233.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nunca abandonar a nuestro pueblo a su",
            "start": 239.84,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "pueblo y no se preocupe vamos a cuidar",
            "start": 243.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas de nuestras y nuestros",
            "start": 246.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "hermanos mayas y yo cre\u00eda f\u00edjense lo que",
            "start": 249.76,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "cre\u00eda que 48 a\u00f1os eran muchos Para",
            "start": 253.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "esperar que en Quintana ro tuvi\u00e9ramos a",
            "start": 257.759,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "la primera gobernadora mujer pero",
            "start": 260.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tuvieron que transcurrir 200 a\u00f1os para",
            "start": 264.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que una gran gran gran mujer llegara a",
            "start": 268.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la presidencia de M\u00e9xico y el pasado 2",
            "start": 272.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de junio el pueblo refend su respaldo a",
            "start": 275.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n eligi\u00f3 a una",
            "start": 279.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mujer a una cient\u00edfica preparada a una",
            "start": 282.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "madre a una servidora p\u00fablica eficiente",
            "start": 286.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y eligi\u00f3 de manera contundente y este es",
            "start": 288.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el aplauso de Quintana r para la doora",
            "start": 292.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Claudia laerer",
            "start": 296.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de este pa\u00eds",
            "start": 300.199,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 302.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 304.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 306.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 308.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 311.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidenta querida doctora no llega sola",
            "start": 312.68,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "a la Silla presidencial contigo con",
            "start": 316.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "usted llegamos todas las mujeres verdad",
            "start": 319.919,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "mujeres desde las m\u00e1s chiquitas que",
            "start": 324.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ah\u00ed hasta las m\u00e1s grandes como",
            "start": 327.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nosotras que nadie nos vuelva a decir",
            "start": 330.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que no podemos que nadie nos vuelva a",
            "start": 333.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "decir ser\u00e1 que M\u00e9xico est\u00e9 preparado",
            "start": 337.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 que quintanar ro est\u00e9 preparado o",
            "start": 340.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "alguien nos pregunt\u00f3 mujeres si",
            "start": 343.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos listas para una episiotom\u00eda",
            "start": 345.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "cuando parimos a nuestros hijos verdad",
            "start": 347.4,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 349.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no as\u00ed que Felicidades querida",
            "start": 350.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "presidenta electa representas la nueva",
            "start": 353.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "era representas el tiempo de las mujeres",
            "start": 357.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que siempre debi\u00f3 de haber sido el",
            "start": 360.4,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "tiempo de las mujeres y es prueba del s\u00ed",
            "start": 362.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se puede de que las mujeres podemos ser",
            "start": 364.759,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "todo lo que nos propongamos y de que",
            "start": 367.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nunca nunca nunca m\u00e1s nos van a decir lo",
            "start": 369.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "contrario nunca m\u00e1s podr\u00e1n hacerlos a un",
            "start": 372.599,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "lado Gracias por estar aqu\u00ed con su",
            "start": 376.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pueblo y en esta gira que ha sido",
            "start": 379.36,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "intensa de trabajo con las",
            "start": 381.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "inauguraciones de grandes obras con esta",
            "start": 383.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "apertura el d\u00eda de hoy con nuestro",
            "start": 386.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 388.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nuestro querid\u00edsimo presidente y con un",
            "start": 390.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gran equipo que le acompa\u00f1a ha hecho",
            "start": 392.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "realidad y d\u00edganme si no el anhelo de",
            "start": 394.8,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "muchas y muchos quintanarroenses son",
            "start": 397.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "d\u00edas hist\u00f3ricos para nuestro bello",
            "start": 400.919,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estado y hoy en especial para el sur de",
            "start": 403.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Quintana Ro en donde hubieron tantos y",
            "start": 406.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "tantos y tantos a\u00f1os de olvido o este",
            "start": 409.639,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "caso isabal desconocido y hoy que abre",
            "start": 412.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "los ojos al mundo entero todo el mundo",
            "start": 417.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 conocer la majestuosidad de es",
            "start": 420.479,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cabal como parte fundamental de la",
            "start": 423.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "maravillosa y ancestral cultura maya y",
            "start": 425.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "para aquellos que nos ven a trav\u00e9s de",
            "start": 428.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n y redes",
            "start": 430.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sociales esta zona arqueol\u00f3gica hab\u00eda",
            "start": 432.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sido utilizada como Promesa de campa\u00f1a",
            "start": 435.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "una y otra vez con los gobiernos",
            "start": 438.08,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "neoliberales promet\u00edan y promet\u00edan y",
            "start": 440.28,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ven\u00edan y promet\u00edan y luego dec\u00edan que",
            "start": 443.759,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "era imposible que era muy complicado",
            "start": 446.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "abrir las puertas de este important\u00edsimo",
            "start": 449.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Centro poder\u00edo Maya pero cuando hay",
            "start": 451.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "voluntad como la de usted se\u00f1or",
            "start": 454.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente cuando hay compromiso y amor",
            "start": 456.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "al pueblo cuando los gobiernos en este",
            "start": 459.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "caso tomados de la mano de la cuarta",
            "start": 462.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n buscan soluciones es",
            "start": 465.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuando las grandes cosas suceden y este",
            "start": 467.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es el caso de isabal de la antigua",
            "start": 471.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ciudad Maya m\u00e1s grande y extensa de la",
            "start": 474.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n aqu\u00ed se mantuvo",
            "start": 477.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "durante mucho mucho tiempo el centro",
            "start": 480.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico del poder\u00edo maya en la regi\u00f3n",
            "start": 483.599,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "junto con kohunlich zivan kinichna chak",
            "start": 486.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "choven osan se conforma ahora uno de los",
            "start": 490.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes circuitos de turismo",
            "start": 493.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico de nuestra regi\u00f3n un hecho",
            "start": 496.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que va a significar desarrollo pero lo",
            "start": 499.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que decimos siempre \u00e9xito S\u00ed pero con",
            "start": 501.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "prosperidad compartida que los",
            "start": 505.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "habitantes de estas zona sean los",
            "start": 507.84,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "protagonistas y las protagonistas de ese",
            "start": 510.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00e9xito de eso se trata el nuevo acuerdo",
            "start": 512.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por el bienestar y desarrollo de",
            "start": 515.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Quintana ro y por eso Quiero agradecer",
            "start": 517.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "una y otra vez su voluntad se\u00f1or",
            "start": 519.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "presidente el trabajo exhaustivo del",
            "start": 521.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Antropolog\u00eda",
            "start": 524.399,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "historia liderada por nuestro amigo",
            "start": 526.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Diego a ti y a tu gran equipo de trabajo",
            "start": 528.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logas arque\u00f3logos restauradoras",
            "start": 532.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "restauradores gracias",
            "start": 535.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de Sedena que hizo en tiempo r\u00e9cord el",
            "start": 539.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "camino de acceso a esta majestuosa zona",
            "start": 542.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica secretario general",
            "start": 544.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "secretario Gracias general Vallejo",
            "start": 547.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Gracias general \u00e1guila Gracias a",
            "start": 549.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "semarnat nuestra querida Mar\u00eda Luisa",
            "start": 552.56,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "todo el equipo de la Secretar\u00eda de",
            "start": 554.839,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 556.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Transportes gracias licenciado",
            "start": 558.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Nu\u00f1o Oigan a Juan Pablo director de",
            "start": 562.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "egresos que nos ayud\u00f3 much\u00edsimo tambi\u00e9n",
            "start": 565.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los dineros gracias querido amigo",
            "start": 567.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Gracias al equipo del gobierno del",
            "start": 570.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Estado Pero saben qu\u00e9 a las y los",
            "start": 573.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ejidatarios a las y los ciudadanos al",
            "start": 575.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblo protagonistas de la prosperidad",
            "start": 578.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "compartida porque van a poder ver el",
            "start": 581.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "fruto de este \u00e9xito reflejado en sus",
            "start": 583.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mesas en sus casas en sus hijos en sus",
            "start": 586.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "generaciones si no Nunca habr\u00e1 valido la",
            "start": 589.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pena que se escuche fuerte y claro para",
            "start": 592.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "todas y todos los que dijeron que no se",
            "start": 595.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pod\u00eda que pon\u00edan pretextos una y otra",
            "start": 597.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vez que jam\u00e1s trabajaron en territorio y",
            "start": 599.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no le dieron la cara al pueblo desde",
            "start": 602.519,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed les decimos que la apertura de is",
            "start": 604.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cabal S\u00ed se pudo y que siempre se podr\u00e1n",
            "start": 608.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hacer las cosas cuando hay voluntad",
            "start": 612.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "porque los gobiernos de la cuarta",
            "start": 614.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no mentimos no robamos y",
            "start": 617.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s traicionar remos al",
            "start": 620.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pueblo llegamos",
            "start": 628.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a trav\u00e9s de una obra majestuosa a",
            "start": 630.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del tren Maya que son",
            "start": 634.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "154 km de Esperanza que son las v\u00edas de",
            "start": 636.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n y r\u00e1pidamente",
            "start": 640.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el recorrido subimos en",
            "start": 642.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan pasamos en Puerto Morelos bajamos",
            "start": 645.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en Playa del Carmen entregamos",
            "start": 648.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "escrituras acortando una enorme brecha",
            "start": 650.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "desigualdad despu\u00e9s bajamos en Tulum",
            "start": 653.48,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "conocimos el parque El Jaguar y sus",
            "start": 656.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "bellezas hasta llegar Felipe Carrillo",
            "start": 657.959,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Puerto en donde se gest\u00f3 ah\u00ed la lucha de",
            "start": 660.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "castas y despu\u00e9s llegamos a bacalar y de",
            "start": 662.72,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "bacalar llegamos En este acceso que les",
            "start": 666.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "comentaba aqu\u00ed la Sedena para poder",
            "start": 668.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "conocer esta belleza ancestral y riqueza",
            "start": 671.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cultural que nos respalda con la",
            "start": 674.32,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "apertura de is cabal adem\u00e1s de saldar",
            "start": 676.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "una deuda hist\u00f3rica y social le estamos",
            "start": 678.959,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "demostrando a los gobiernos corruptos",
            "start": 681.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del pasado que cuando nos dicen que algo",
            "start": 683.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "es imposible los gobiernos de la",
            "start": 686.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n lo hacemos",
            "start": 690.079,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "posible estas obras marcan El antes y el",
            "start": 697.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de una forma diferente de",
            "start": 700.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobernar con desarrollo y \u00e9xito porque",
            "start": 701.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se tradu en bienestar y en beneficios",
            "start": 704.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "directo para ustedes para el pueblo",
            "start": 706.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 710.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "por ser nuestra gu\u00eda y mostrarnos el",
            "start": 712.6,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "camino al cambio verdadero Muchas",
            "start": 714.44,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "gracias por hacer posible que la gente",
            "start": 716.519,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pueda conocer",
            "start": 718.519,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "estas maravillas arqueol\u00f3gicas y a su",
            "start": 719.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vez la nobleza y trato amable de nuestra",
            "start": 721.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gente juntas Y juntos vamos a construir",
            "start": 724.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "el segundo piso de la cuarta",
            "start": 727.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la mano de la doctora",
            "start": 730.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 732.68,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "shardo y vamos por el quintan ro que",
            "start": 737.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mantenga siempre viva la memoria",
            "start": 740.399,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ancestral que nos distingue al el mundo",
            "start": 742.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "y de la cual siempre nos vamos a sentir",
            "start": 744.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "orgullosos vamos por el quintan ro al",
            "start": 746.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que ha llegado la Nueva Era de la",
            "start": 749.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n por el quintanar ro de la",
            "start": 751.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "justicia social el de la prosperidad",
            "start": 753.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "compartida s\u00ed se puede Claro que se",
            "start": 755.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "puede Que viva la cultura",
            "start": 759.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "maya que viva es",
            "start": 761.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cabal que viva Quintana ro que viva",
            "start": 764.279,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo que viva nuestro",
            "start": 768.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presidente que viva nuestra",
            "start": 772.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidenta y que viva M\u00e9xico",
            "start": 774.839,
            "duration": 16.131
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 777.74,
            "duration": 13.23
        },
        {
            "text": "solicitamos la intervenci\u00f3n del director",
            "start": 791.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "general del Instituto Nacional de",
            "start": 793.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda e Historia antrop\u00f3logo",
            "start": 794.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Diego",
            "start": 797.399,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 801.25,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez muy buenas",
            "start": 806.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 811.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "buenas d\u00edas tardes tengan todas y todos",
            "start": 812.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ustedes me da much\u00edsimo",
            "start": 818.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gusto estar en esta",
            "start": 821.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n aqu\u00ed despu\u00e9s de este recorrido",
            "start": 824.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "por el tren Maya que ya nos ha descrito",
            "start": 828.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "la gobernadora Mara",
            "start": 830.36,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "lesama estrenando por primera vez el",
            "start": 834.959,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tramo 5",
            "start": 838.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de Playa del Carmen a Tulum y la mayor",
            "start": 840.399,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "parte del tramo se de Tulum hasta",
            "start": 844.199,
            "duration": 12.921
        },
        {
            "text": "bacalar el tren Maya No es solo una obra",
            "start": 851.12,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ferroviaria es un proyecto integral de",
            "start": 857.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "desarrollo con",
            "start": 859.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "justicia es un proyecto de",
            "start": 861.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n del sureste de M\u00e9xico y",
            "start": 864.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
            "start": 867.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es un proyecto para buscar un desarrollo",
            "start": 869.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "equilibrado Pero tambi\u00e9n es un proyecto",
            "start": 872.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que desde un principio se se propuso",
            "start": 877.36,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "recuperar la memoria la identidad y el",
            "start": 881.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "orgullo de pertenencia de los mexicanos",
            "start": 885.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en general pero particularmente de los",
            "start": 888.639,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mayas de Chiapas Tabasco Campeche",
            "start": 891.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n y Quintana ro un proyecto en el",
            "start": 895.759,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "que se ha recuperado valiosa informaci\u00f3n",
            "start": 900.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "sobre las civilizaciones y culturas que",
            "start": 903.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 906.279,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "precedieron pero tambi\u00e9n hemos tenido",
            "start": 907.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contacto",
            "start": 909.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "fruct\u00edfero contacto intercultural con",
            "start": 911.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "muchas comunidades que nos han hablado",
            "start": 915.079,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de sus saberes de sus sentires de su",
            "start": 918.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "espiritualidad y su",
            "start": 922.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de recuperar estos tesoros",
            "start": 924.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que nos han legado sus",
            "start": 928.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "antepasados como parte del proyecto tren",
            "start": 930.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Maya desde un principio el presidente",
            "start": 933.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 la necesidad de profundizar en",
            "start": 938.16,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n en el cuidado en la",
            "start": 943.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de zonas arqueol\u00f3gicas para",
            "start": 946.279,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que Los visitantes que se van a internar",
            "start": 949.36,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "desde canc\u00fa o ahora desde el Aeropuerto",
            "start": 952.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de Tulum puedan acercarse",
            "start": 955.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 959.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gloriosa civilizaci\u00f3n Maya que floreci\u00f3",
            "start": 960.36,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en estas tierras puedan tener destinos",
            "start": 964.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que los lleven",
            "start": 968.12,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 970.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "aalam a chichen a Palenque a calacmul Y",
            "start": 971.959,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "por supuesto tambi\u00e9n a ich cabal y por",
            "start": 977.079,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "eso a lo largo de estos 4 a\u00f1os hemos",
            "start": 981.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "trabajado un programa de mejoramiento de",
            "start": 985.639,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "zonas \u00f3g",
            "start": 988.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "promesa que ha",
            "start": 990.759,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "permitido profundizar el conocimiento y",
            "start": 993.639,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "habilitar la visita en 30 zonas",
            "start": 996.959,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas de la regi\u00f3n y una de",
            "start": 1001.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ellas ich",
            "start": 1004.68,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "cabal muy pronto abrir\u00e1 sus puertas",
            "start": 1006.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "gracias a este programa de mejoramiento",
            "start": 1009.639,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de zonas arqueol\u00f3gicas promesa por eso",
            "start": 1013.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "estamos muy agradecidos con esta",
            "start": 1016.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "iniciativa del",
            "start": 1019.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "presidente pero tambi\u00e9n con el apoyo de",
            "start": 1020.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional que",
            "start": 1023.399,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "hizo posible el camino de Suspiro ecaval",
            "start": 1026.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y que permiti\u00f3 habilitar la",
            "start": 1030.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "infraestructura para que esta zona pueda",
            "start": 1033.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "abrir sus puertas y tambi\u00e9n estamos muy",
            "start": 1036.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "agradecidos con todos los trabajadores",
            "start": 1040.0,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "que se han incorporado a la tarea",
            "start": 1043.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica estamos mu conocidos con el",
            "start": 1046.959,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "equipo de arqueolog\u00eda y de restauraci\u00f3n",
            "start": 1050.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que ha acompa\u00f1ado estas labores",
            "start": 1053.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "encabezado pues nuestra muy querida",
            "start": 1055.88,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "arque\u00f3loga lucelia campa\u00f1a y Javier",
            "start": 1059.2,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1063.58,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 1070.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "isabal por isabal isabal quiere decir",
            "start": 1072.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entre bajos porque esta ciudad",
            "start": 1076.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se construye Precisamente en estas en",
            "start": 1079.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estas tierras bajas cercanas a las",
            "start": 1083.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "lagunas del oriente de la Pen\u00ednsula y",
            "start": 1086.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "muy particularmente a la gran Laguna",
            "start": 1089.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "bacalar isaval es una ciudad que tiene",
            "start": 1093.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "un largo periodo de",
            "start": 1097.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n se empieza a poblar desde el",
            "start": 1100.559,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "siglo antes de nuestra era y sigue",
            "start": 1104.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "doblamiento hasta el",
            "start": 1108.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "siglo",
            "start": 1111.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "X principios del siglo",
            "start": 1112.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "X estamos hablando de cerca de 2000 a\u00f1os",
            "start": 1116.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1121.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n estamos hablando de una ciudad",
            "start": 1122.679,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "grande y extensa cuyo auge se registra",
            "start": 1126.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "desde m\u00e1s o menos",
            "start": 1130.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "250 a\u00f1os antes de Cristo hasta el a\u00f1o",
            "start": 1133.44,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "600 de nuestra Era una ciudad que tuvo",
            "start": 1137.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "un complejo sistema hidr\u00e1ulico que se",
            "start": 1142.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "expresa en la aguada de los",
            "start": 1145.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cocodrilos una ciudad en que por fin",
            "start": 1148.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por concretarse la apertura del",
            "start": 1152.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sitio para orgullo de los",
            "start": 1154.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "quintanarroenses y los habitantes de",
            "start": 1156.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "bacalar y disfrute de todo el mundo",
            "start": 1159.32,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "iscal como vemos es una ciudad que",
            "start": 1163.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a gran parte del desarrollo de la",
            "start": 1166.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "gran civilizaci\u00f3n Maya",
            "start": 1170.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "mesoamericana que se extendi\u00f3 en el",
            "start": 1172.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sureste del territorio mexicano",
            "start": 1175.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "incluyendo la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
            "start": 1177.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "llegando a ocupar gran parte de",
            "start": 1180.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica sobre los territorios de",
            "start": 1182.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Guatemala Belice Honduras y El Salvador",
            "start": 1185.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un entramado cultural que tras la",
            "start": 1188.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n espa\u00f1ola logr\u00f3 replegarse",
            "start": 1191.84,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "adaptarse y resistir en condici\u00f3n",
            "start": 1195.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "adversas de despojo",
            "start": 1198.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sometimiento explotaci\u00f3n y",
            "start": 1201.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n que se prolongaron a lo",
            "start": 1203.799,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "largo de los \u00faltimos c siglos y que",
            "start": 1206.72,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "proyectan a los pueblos mayas como un",
            "start": 1211.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ejemplo vivo de resiliencia",
            "start": 1214.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "perseverancia y continuidad cultural un",
            "start": 1217.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "conglomerado nacional en",
            "start": 1220.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "resistencia hablamos de un proceso de",
            "start": 1223.679,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n florecimiento y cultural que",
            "start": 1226.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "enlaza milenios con maneras propias de",
            "start": 1230.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n entre los humanos la tierra y",
            "start": 1233.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "los seres de la naturaleza que han",
            "start": 1236.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pervivido gracias a su transformaci\u00f3n",
            "start": 1239.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "constante Desde los primeros y peque\u00f1os",
            "start": 1242.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "poblados Milperos a los grandes centros",
            "start": 1245.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos como este y las redes urbanas",
            "start": 1248.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "del esplendor",
            "start": 1252.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Maya que luego fueron fragmentadas enun",
            "start": 1253.799,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "regiones de Refugio o sometidas a las",
            "start": 1258.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "haciendas resistiendo en cada comunidad",
            "start": 1261.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "preservando su lengua su milpa su",
            "start": 1265.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "medicina tradicional su organizaci\u00f3n",
            "start": 1268.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "familiar y comunitaria el nombre de",
            "start": 1271.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "muchos pueblos entreverado con el nombre",
            "start": 1274.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cat\u00f3lico transformando sus culturas",
            "start": 1277.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ancestrales Pero sin olvidar a los",
            "start": 1280.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "antepasados aguantando El desprecio El",
            "start": 1283.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "despojo",
            "start": 1287.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "la dominaci\u00f3n y el envilecimiento y",
            "start": 1289.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Aprendiendo a utilizar en su provecho la",
            "start": 1292.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica de los opresores pero cuid\u00e1ndose",
            "start": 1295.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de no caer en la ladinizaci\u00f3n que les",
            "start": 1298.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "arrebat\u00f3 Y les puso en contra a algunos",
            "start": 1302.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de sus miembros que sucumbieron a la",
            "start": 1306.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tentaci\u00f3n del enriquecimiento y el",
            "start": 1309.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "provecho personal A toda Costa a Costa",
            "start": 1311.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de sus",
            "start": 1315.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "comunidades un rasgo distintivo del \u00e1rea",
            "start": 1316.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mayam mesoamericana es que a diferencia",
            "start": 1319.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "del centro de M\u00e9xico en el que en cada",
            "start": 1322.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "periodo hay un centro pol\u00edtico",
            "start": 1325.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "preponderante que emerge y cae para ser",
            "start": 1328.279,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sustituido por otro totihuacan Tula o",
            "start": 1331.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tenos titlan en el \u00e1rea Maya encontramos",
            "start": 1336.039,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "en cada periodo un entramado de centros",
            "start": 1339.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos en disputa y configuraci\u00f3n",
            "start": 1342.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "constante Hablamos de una civilizaci\u00f3n",
            "start": 1346.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "variada densa y original que articulaba",
            "start": 1349.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ciudades y pueblos con notables",
            "start": 1353.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "similitudes en sus lenguas y maneras de",
            "start": 1355.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vivir capaces de reproducirse como",
            "start": 1358.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "sociedades urbanas y Rurales un",
            "start": 1361.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "conglomerado que entre muchas cosas",
            "start": 1365.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 al",
            "start": 1368.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mundo una matem\u00e1tica con gran capacidad",
            "start": 1370.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de c\u00e1lculo manejando el concepto de cero",
            "start": 1374.4,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de desde muy temprano una escritura",
            "start": 1378.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "portentosa cuyos glifos no representaban",
            "start": 1382.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "solo ideas o palabras sino tambi\u00e9n",
            "start": 1385.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "sonidos sil\u00e1bicos y una manera muy",
            "start": 1389.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "exacta de medir el tiempo con base en el",
            "start": 1392.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "movimiento de los astros ello nos",
            "start": 1396.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "permite hablar de la portentosa ciencia",
            "start": 1399.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Maya resultado de un desarrollo",
            "start": 1402.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "intelectual propio y luego europeos",
            "start": 1405.279,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "vinieron a decir la estupidez que nos",
            "start": 1409.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vinieron a",
            "start": 1412.559,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1415.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "civilizar los saberes acumulados por los",
            "start": 1420.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mayas se organizaron en complejas",
            "start": 1423.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "visiones del mundo en que lo humano es",
            "start": 1426.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "una forma de existencia entre otras",
            "start": 1430.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "regidas por fuerzas superiores que las",
            "start": 1433.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "animan en donde el es un orden que se",
            "start": 1436.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "refleja en sus ciudades que marca el",
            "start": 1439.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ritmo y las fases de los astros y el",
            "start": 1443.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "calendario agr\u00edcola y que permite el",
            "start": 1446.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ejercicio de la predicci\u00f3n de futuros",
            "start": 1449.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "posibles ahora las investigaciones del",
            "start": 1452.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "salvamento arqueol\u00f3gico y del promesa",
            "start": 1456.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "han enriquecido nuestro conocimiento",
            "start": 1458.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "previo sobre la vida de las sociedades",
            "start": 1461.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mayas antiguas incluyendo la",
            "start": 1464.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "configuraci\u00f3n de sus redes urbanas la",
            "start": 1466.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "constataci\u00f3n de la gran densidad de",
            "start": 1469.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n las redes de caminos la",
            "start": 1472.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "importancia y caracter\u00edsticas del",
            "start": 1475.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "sistema de enterramiento de los difuntos",
            "start": 1477.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los sistemas de captaci\u00f3n y canalizaci\u00f3n",
            "start": 1481.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de agua como aqu\u00ed se demuestra el uso de",
            "start": 1484.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cavernas y Galer\u00edas con fines",
            "start": 1487.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ceremoniales hemos avanzado aqu\u00ed en",
            "start": 1490.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "isaval Agradeciendo enormemente la",
            "start": 1494.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "osidad de las ejidatarias y ejidatarios",
            "start": 1498.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de bacalar que nos han permitido",
            "start": 1502.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajar a\u00fa cuando est\u00e1 pendiente",
            "start": 1504.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "terminar el acuerdo de ocupaci\u00f3n Pero",
            "start": 1507.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ellas y ellos nos han ayudado mucho y",
            "start": 1511.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pido un aplauso para elegido",
            "start": 1514.36,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1516.73,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "bacalar hemos",
            "start": 1524.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1526.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Aventura del conocimiento de la naci\u00f3n",
            "start": 1528.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Maya de",
            "start": 1531.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Mesoam\u00e9rica para recuperar la",
            "start": 1533.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "integralidad de una de las",
            "start": 1535.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "civilizaciones m\u00e1s fecundas de nuestro",
            "start": 1537.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de Am\u00e9rica y del mundo capaz de",
            "start": 1541.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "desarrollar las potencialidades humanas",
            "start": 1544.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "en una escala portentosa y \u00fanica en la",
            "start": 1547.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "historia universal Muchas gracias",
            "start": 1551.559,
            "duration": 16.281
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1555.0,
            "duration": 14.679
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de la",
            "start": 1567.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 1569.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia anch",
            "start": 1571.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1576.57,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "bardo Muchas gracias",
            "start": 1582.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1589.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidenta Muchas gracias presidente",
            "start": 1591.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador gobernadora",
            "start": 1594.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "querida gobernadora Mara lesama general",
            "start": 1597.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "secretario Luis cresencio Sandoval Diego",
            "start": 1601.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a todo el equipo del presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1604.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1607.919,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Obrador f\u00edjense",
            "start": 1609.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que les quiero contar una an\u00e9cdota que",
            "start": 1611.6,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ahora que estaba sentada me vino al a la",
            "start": 1615.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "mente el 12 de junio",
            "start": 1620.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "iniciamos esta gira que yo llamo",
            "start": 1624.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica esta transici\u00f3n",
            "start": 1627.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica donde el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1630.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador y su",
            "start": 1633.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "servidora hemos caminado por todo el",
            "start": 1635.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds visitamos todos los estados de la",
            "start": 1638.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica la Ciudad de",
            "start": 1642.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico me ha",
            "start": 1644.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "explicado El Avance de las obras los",
            "start": 1646.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "programas hemos platicado mucho sobre el",
            "start": 1649.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "origen de nuestro",
            "start": 1652.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "movimiento y record\u00e9 un d\u00eda",
            "start": 1654.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "que estaba yo emocionada por la entrega",
            "start": 1658.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de la gente al presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1662.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador y le dije presidente Es",
            "start": 1665.399,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "que esto es emocionante y me dijo Es que",
            "start": 1669.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hemos construido una hermandad Y puso",
            "start": 1673.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sus manos",
            "start": 1676.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "as\u00ed y es una hermandad muy",
            "start": 1677.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hermosa hermandad entre todo el equipo",
            "start": 1681.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1685.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "presidente hermandad entre las fuerzas",
            "start": 1686.399,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "armadas y su gobierno Pero la hermandad",
            "start": 1690.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante es la que se ha",
            "start": 1694.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "construido entre el pueblo de M\u00e9xico y",
            "start": 1697.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1700.36,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1702.6,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1705.06,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "es un hombre que ama a su pueblo y un",
            "start": 1709.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pueblo que ama a su",
            "start": 1712.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidente \u00fanico en la historia de",
            "start": 1714.519,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y es que nosotros no",
            "start": 1717.72,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "llegamos nada m\u00e1s al",
            "start": 1723.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gobierno queremos mucho al presidente",
            "start": 1726.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador es",
            "start": 1729.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "verdad Y es que f\u00edjense que nosotros no",
            "start": 1731.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "llegamos al presidente no lleg\u00f3 al",
            "start": 1736.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobierno como cualquier",
            "start": 1740.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno de la historia reciente menos",
            "start": 1742.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "del periodo neoliberal que hubo fraudes",
            "start": 1745.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "electorales y falta de",
            "start": 1749.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "democracia Nosotros llegamos",
            "start": 1751.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "luchando luchando por la",
            "start": 1754.799,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Justicia La gran palabra justicia y",
            "start": 1758.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "luchando por la",
            "start": 1762.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "democracia y aqu\u00ed el d\u00eda de hoy frente a",
            "start": 1764.72,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "este hermoso sitio arqueol\u00f3gico de los",
            "start": 1768.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "antiguos mayas es el mejor lugar para",
            "start": 1772.039,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "nombrar la palabra justicia porque es",
            "start": 1775.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 1779.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "social porque es justicia con nuestra",
            "start": 1780.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "historia con nuestros antepasados con",
            "start": 1784.24,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 1786.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cultura esta grandeza que vemos el d\u00eda",
            "start": 1787.519,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de hoy que nos hace sentir hasta",
            "start": 1791.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os con lo que fue la gran cultura",
            "start": 1793.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "maya y con lo que es la gran cultura",
            "start": 1796.0,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "maya justicia justicia social que se",
            "start": 1799.48,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "enmarca en esa frase del presidente que",
            "start": 1804.399,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "dice por el bien de todos primero los",
            "start": 1809.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "pobres que para que haya justicia social",
            "start": 1812.24,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "hay que primero que nada trabajar dar",
            "start": 1816.039,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "recursos desarrollar al pa\u00eds por el que",
            "start": 1821.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "menos tiene que",
            "start": 1824.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente ha sido so juzgado",
            "start": 1825.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "olvidado y por eso este gobierno el de",
            "start": 1829.6,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n tiene esa",
            "start": 1834.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "palabra justicia justicia social tambi\u00e9n",
            "start": 1836.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "justicia ambiental justicia para las",
            "start": 1840.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mujeres justicia para los pueblos",
            "start": 1844.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas porque de una vez les digo que",
            "start": 1847.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1850.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "siguiente reforma constitucional que va",
            "start": 1851.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "a pasar por el congreso es la que le da",
            "start": 1854.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reconocimiento a los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1858.72,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1861.32,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1862.22,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y tambi\u00e9n un verdadero sistema de",
            "start": 1871.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Justicia que funcione en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1875.639,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "por eso es justicia y democracia porque",
            "start": 1878.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nosotros llegamos tambi\u00e9n de forma",
            "start": 1881.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica y democr\u00e1tica al gobierno eso",
            "start": 1883.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "es lo que representa la esencia de esta",
            "start": 1887.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pac\u00edfica que inici\u00f3 en",
            "start": 1890.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "2018 por voluntad del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1893.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este pasado 2 de junio el pueblo de",
            "start": 1897.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Dijo queremos que siga la",
            "start": 1901.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 1904.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Hoy vengo a comprometerme con",
            "start": 1906.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ustedes a decirles que no va a haber",
            "start": 1909.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "regresiones que no va a haber vuelta al",
            "start": 1911.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pasado que no va a regresar la",
            "start": 1914.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Y no van a regresar",
            "start": 1915.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "privilegios y que vamos a seguir",
            "start": 1918.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "luchando como siempre por la justicia y",
            "start": 1920.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "la democracia en nuestro pa\u00eds y",
            "start": 1922.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que cuando hablamos de",
            "start": 1928.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "continuidad significa seguir con esos",
            "start": 1933.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "principios los principios de nuestro",
            "start": 1936.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "movimiento el principio de por el bien",
            "start": 1939.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de todos primero los pobres el principio",
            "start": 1941.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de erradicar la",
            "start": 1945.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n d se encuentre que no",
            "start": 1946.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "queremos que se utilicen los recursos",
            "start": 1950.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos para beneficio de unos cuantos",
            "start": 1953.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sino para beneficio del pueblo luchamos",
            "start": 1956.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por el bienestar del pueblo de M\u00e9xico y",
            "start": 1958.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el principio que dice con el",
            "start": 1961.84,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "pueblo todo sin el pueblo nada y vamos a",
            "start": 1964.559,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "seguir con todos los programas de",
            "start": 1968.519,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "bienestar vamos a seguir con la pensi\u00f3n",
            "start": 1972.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "universal adulto mayor vamos a seguir ir",
            "start": 1975.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "con el apoyo a personas con discapacidad",
            "start": 1978.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "con el apoyo a los j\u00f3venes de",
            "start": 1980.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "preparatoria con el sembrando vida con",
            "start": 1982.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "todos los programas de bienestar que",
            "start": 1985.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s van a ser constitucionales porque",
            "start": 1987.519,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se van a aprobar muy pronto en la",
            "start": 1990.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de la rep\u00fablica para hacer",
            "start": 1992.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1995.08,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "derechos y vamos a impulsar ya lo saben",
            "start": 2001.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "porque me han o\u00eddo varias veces nuos",
            "start": 2005.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "programas del bienestar el primero apoyo",
            "start": 2008.159,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a todas las mujeres de 60 64 a\u00f1os de",
            "start": 2011.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "edad por qu a las",
            "start": 2015.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mujeres Qui\u00e9nes somos las que hemos",
            "start": 2018.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "cuidado de los",
            "start": 2021.039,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hijos Qui\u00e9nes somos las que hemos",
            "start": 2023.279,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "cuidado del",
            "start": 2025.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hogar no Deber\u00eda ser as\u00ed eh pero as\u00ed",
            "start": 2026.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "es Qui\u00e9nes somos las que cuidamos a",
            "start": 2030.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "veces hasta los maridos",
            "start": 2032.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 2037.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "trabajo pues como va a haber una mujer",
            "start": 2039.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidenta por primera vez vamos a",
            "start": 2041.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reconocer el trabajo de las mujeres",
            "start": 2043.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2048.699,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "mexicanas vamos a dar becas a todos los",
            "start": 2051.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as que van a escuela p\u00fablica",
            "start": 2054.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en preescolar en primaria y secundaria",
            "start": 2057.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "presidente ya dio a nivel medio Superior",
            "start": 2059.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y a los ni\u00f1os y ni\u00f1as de escasos",
            "start": 2063.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "recursos ahora lo vamos a hacer",
            "start": 2065.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Y tambi\u00e9n vamos a llevar el programa de",
            "start": 2068.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "salud casa por casa a todas y todos los",
            "start": 2071.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "adultos mayores vamos a complementar la",
            "start": 2074.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n universal vamos a contratar como",
            "start": 2078.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "20.000 m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeros",
            "start": 2081.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "enfermeras para que vayan casa por casa",
            "start": 2084.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "visitar a todas y todos los adultos",
            "start": 2087.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mayores en todo el pa\u00eds y si es",
            "start": 2090.0,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "necesario a llevarle sus medicamentos",
            "start": 2092.639,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vamos a seguir aumentando el salario",
            "start": 2097.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo a seguir gobernando con los",
            "start": 2100.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "principios de la cuarta transformaci\u00f3n a",
            "start": 2103.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "continuar el legado del presidente",
            "start": 2106.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador adem\u00e1s y con",
            "start": 2108.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2111.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "termino aqu\u00ed los mayas seg\u00fan Diego y los",
            "start": 2112.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logos antrop\u00f3logas Pues s\u00ed hubo",
            "start": 2118.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 2121.92,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "gobernantes pero por lo",
            "start": 2123.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "menos hablemos de la \u00e9poca",
            "start": 2125.32,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2128.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "independencia 200 a\u00f1os de la rep\u00fablica",
            "start": 2129.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda habido una mujer gobernante",
            "start": 2132.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds y como bien dijo Mara",
            "start": 2134.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para m\u00ed no es que llegue sola al",
            "start": 2137.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gobierno no es que llega una sola mujer",
            "start": 2140.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llegamos todas las mujeres mexicanas a",
            "start": 2143.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la presidencia de la rep\u00fablica para",
            "start": 2146.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "seguir luchando por la justicia por la",
            "start": 2149.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "igualdad y por nuestro pueblo y cierro",
            "start": 2151.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "con esto nosotros llevamos en nuestro",
            "start": 2155.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n en nuestra mente y en nuestra",
            "start": 2158.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "historia los principios de nuestro",
            "start": 2160.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "movimiento nosotros no mentimos no",
            "start": 2163.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "robamos y nunca vamos a traicionar al",
            "start": 2165.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico que viva Quintana ro",
            "start": 2168.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que viva el presidente L\u00f3pez Obrador que",
            "start": 2172.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 2175.48,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estimado p\u00fablico escuchemos el",
            "start": 2185.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 2188.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2190.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2192.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Obrador amigas amigos de",
            "start": 2199.119,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "bacalar me da mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 2203.16,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "ustedes en este sitio arqueol\u00f3gico de",
            "start": 2209.079,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "xcabal que como se dicho",
            "start": 2214.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 2221.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "importante ciudad",
            "start": 2224.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Maya que",
            "start": 2227.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "floreci\u00f3",
            "start": 2230.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de 2000",
            "start": 2233.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os con eso",
            "start": 2238.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ya creo que tenemos una",
            "start": 2242.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "idea de lo que significa este",
            "start": 2245.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sitio los europeos nos",
            "start": 2249.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "invadieron hace 500",
            "start": 2252.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pero",
            "start": 2256.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "izcal",
            "start": 2258.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "exist\u00eda desde hace 2000 a\u00f1os 15 a\u00f1os",
            "start": 2261.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "antes de que",
            "start": 2267.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "llegaran los",
            "start": 2269.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "europeos y por eso nos da mucho gusto",
            "start": 2272.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que este sitio",
            "start": 2276.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ahora se",
            "start": 2279.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "abra",
            "start": 2281.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 2283.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estudio para el conocimiento para el",
            "start": 2286.16,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "disfrute de mexicanos y de",
            "start": 2290.04,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "extranjeros siempre que ven\u00eda yo a",
            "start": 2295.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Quintana r desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 2299.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "eh se hablaba de isabal era como una",
            "start": 2302.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "leyenda",
            "start": 2306.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda",
            "start": 2308.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que eran",
            "start": 2310.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "templos monumentos",
            "start": 2313.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos Gigantes",
            "start": 2316.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2321.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "como como",
            "start": 2322.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el el coraz\u00f3n del",
            "start": 2325.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pueblo y",
            "start": 2328.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "es Y s\u00ed en efecto es un sitio",
            "start": 2330.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico",
            "start": 2336.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "majestuoso bell\u00edsimo y",
            "start": 2338.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "eh Por eso estoy muy contento de estar",
            "start": 2342.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con",
            "start": 2345.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ustedes tambi\u00e9n vengo",
            "start": 2347.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2351.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "felicitarles porque tienen",
            "start": 2353.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2356.72,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "extraordinaria gobernadora Mara lesama",
            "start": 2359.44,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2363.75,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "ya a mi edad y despu\u00e9s de tanto tiempo",
            "start": 2370.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "luchando ya no puedo ser yo barbero ni",
            "start": 2374.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "lambisc\u00f3n de",
            "start": 2377.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nadie Ya estoy a punto de retirarme de",
            "start": 2380.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "irme a Palenque",
            "start": 2384.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2386.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Chiapas Pero creo que es de",
            "start": 2388.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Justicia reconocer el trabajo de Mara en",
            "start": 2391.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "estos dos a\u00f1os",
            "start": 2396.28,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2399.49,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "la primer mujer gobernadora de Quintana",
            "start": 2404.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ro que ha hecho un buen trabajo que ha",
            "start": 2408.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "puesto el ejemplo",
            "start": 2412.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a muchos que gobernaron Quintana ro",
            "start": 2414.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desde que era territorio y luego desde",
            "start": 2418.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "hace 50 a\u00f1os que ya se convirti\u00f3 en",
            "start": 2421.0,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "estado pero ninguno como",
            "start": 2425.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "omara nada m\u00e1s les digo yo tengo mis",
            "start": 2434.319,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "preferencias en el sureste no se oculta",
            "start": 2439.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Miren qu\u00e9 camisa",
            "start": 2443.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "traigo de",
            "start": 2445.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Chiapa dir\u00edan all\u00e1 en Chiapas que anda",
            "start": 2451.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gal\u00e1n",
            "start": 2456.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "presidente ya se sabe que soy del",
            "start": 2458.76,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "sureste y que hab\u00eda que darle atenci\u00f3n a",
            "start": 2462.839,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "los estados del sureste que estaban en",
            "start": 2469.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "el abandono",
            "start": 2471.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "crec\u00eda el norte crec\u00eda el centro y el",
            "start": 2473.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "sur sureste en el abandono entonces",
            "start": 2477.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 la hora lleg\u00f3 el tiempo de el",
            "start": 2481.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "sureste y",
            "start": 2485.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el tiempo la hora de Quintana ro",
            "start": 2490.2,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "y de manera especial del sur de Quintana",
            "start": 2494.4,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "r porque tenemos que agradecerle mucho a",
            "start": 2499.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Quintana ro a los antiguos pobladores de",
            "start": 2503.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Quintana",
            "start": 2507.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ro",
            "start": 2509.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque en esa porci\u00f3n del territorio de",
            "start": 2512.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "quintan esa punta de quintanar en el",
            "start": 2516.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 2520.28,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan",
            "start": 2522.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 un desarrollo tur\u00edstico que le",
            "start": 2524.16,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "dio oportunidad de trabajo a mucha",
            "start": 2528.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gente de todo el",
            "start": 2532.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2536.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "crec\u00eda Oaxaca",
            "start": 2538.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cero ciapas cero Tabasco cero Campeche",
            "start": 2541.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cero",
            "start": 2545.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n cero el sur de Quintana ro",
            "start": 2548.319,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "cero pero all\u00e1 en",
            "start": 2553.119,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan 8 10% anual durante 40 a\u00f1os y por",
            "start": 2557.72,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "eso lleg\u00f3 mucha gente a trabajar y a",
            "start": 2565.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "buscarse la vida a",
            "start": 2568.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan y",
            "start": 2571.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "agradecerle a Quintana ro tambi\u00e9n",
            "start": 2574.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "porque vinieron",
            "start": 2578.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de otros estados muchos",
            "start": 2581.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "campesinos a buscarse la vida porque",
            "start": 2585.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 2588.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tierras poca poblaci\u00f3n",
            "start": 2590.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y mucha tierra",
            "start": 2593.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eh Campeche",
            "start": 2596.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "quintanar parte de Yucat\u00e1n pero sobre",
            "start": 2600.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "todo Campeche y quintan muchos colonos",
            "start": 2603.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se los puedo",
            "start": 2607.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "probar aqu\u00ed a ustedes nada m\u00e1s",
            "start": 2609.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e1ndoles De d\u00f3nde son sus",
            "start": 2612.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "padres a ver qui\u00e9nes son de Chiapas que",
            "start": 2615.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "levanten la mano chiapaneco d\u00e9jenla",
            "start": 2619.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "arriba Qui\u00e9nes son de Veracruz que",
            "start": 2623.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "levanten la",
            "start": 2625.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mano Qui\u00e9nes tienen sus or\u00edgenes en",
            "start": 2627.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2631.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Tabasco de Guanajuato",
            "start": 2634.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2638.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 2639.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 2642.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 2644.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Hidalgo San Luis",
            "start": 2647.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed ya van a ver ahora de la Ciudad",
            "start": 2649.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2653.44,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico les tengo bien filados",
            "start": 2662.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 2666.17,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "como se dice en el b\u00e9isbol es que",
            "start": 2668.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "conozco desde hace muchos a\u00f1os bacalar y",
            "start": 2671.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "toda esta regi\u00f3n ahora me da much\u00edsimo",
            "start": 2676.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "gusto que ese",
            "start": 2680.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "desarrollo de Canc\u00fan",
            "start": 2682.079,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "eh se venga se interne hacia el sur de",
            "start": 2685.839,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "quintanar y sea Campeche y eso se va a",
            "start": 2690.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "traer ese Progreso que ya est\u00e1 llegando",
            "start": 2695.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "con el tren maya para eso se construy\u00f3",
            "start": 2698.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "esa gran obra que no es para presumir",
            "start": 2702.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pero es la obra m\u00e1s importante que se",
            "start": 2706.559,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "est\u00e9 haciendo en el mundo en el",
            "start": 2710.52,
            "duration": 12.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2715.45,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "mundo son",
            "start": 2723.04,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2726.88,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "km todo el circuito Palenque Esc\u00e1rcega",
            "start": 2730.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Campeche meda Canc\u00fan",
            "start": 2735.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "tul\u00fan carrillopuerto",
            "start": 2739.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "bacalar Chetumal espujil calan mul Y",
            "start": 2742.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "otra vez",
            "start": 2747.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega todo el",
            "start": 2748.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "circuito",
            "start": 2751.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "1552 km la inversi\u00f3n",
            "start": 2754.16,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s de 500,000 millones de",
            "start": 2758.16,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "pesos 600,000",
            "start": 2762.839,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "empleos y aumentaron los salarios en el",
            "start": 2766.559,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "tiempo que eh llevamos en el gobierno a",
            "start": 2771.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de el",
            "start": 2775.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "doble no ha faltado el trabajo saben",
            "start": 2778.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ustedes que M\u00e9xico es el segundo pa\u00eds en",
            "start": 2782.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 2786.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "segundo pa\u00eds con menos desempleo casi",
            "start": 2787.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tenemos empleo pleno Y eso que no",
            "start": 2791.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "presum\u00ed que era yo iba yo a ser el",
            "start": 2793.92,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "presidente del empleo tengan para que",
            "start": 2797.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2802.37,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "aprendan entonces me da mucho gusto",
            "start": 2807.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con",
            "start": 2811.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ustedes va eh la gente de bacalar de los",
            "start": 2814.4,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "ejidos se va a beneficiar con estas",
            "start": 2819.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "obras con el tren con el",
            "start": 2823.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "camino el abrir este sitio arqueol\u00f3gico",
            "start": 2826.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el caso del turismo ya",
            "start": 2830.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "van a poder quedarse un d\u00eda m\u00e1s en",
            "start": 2834.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "hoteles en bacalar",
            "start": 2837.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "eh los que visiten la laguna de los",
            "start": 2840.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "siete colores que es una",
            "start": 2844.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "van a tener tambi\u00e9n la posibilidad de",
            "start": 2847.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "visitar este sitio que es tambi\u00e9n",
            "start": 2850.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "majestuoso como ya lo expres\u00e9 y van a",
            "start": 2853.72,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "seguir todos los programas de bienestar",
            "start": 2858.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "como lo acaba de decir la presidenta",
            "start": 2861.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "electa f\u00edjense comoo no voy a estar",
            "start": 2865.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "contento si le voy a entregar la banda",
            "start": 2868.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "presidencial a una mujer",
            "start": 2872.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 2875.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "entada honesta y lo m\u00e1s importante de",
            "start": 2877.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "buenos sentimientos de buen coraz\u00f3n por",
            "start": 2881.88,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "eso estoy muy contento",
            "start": 2884.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2888.23,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "ya Aunque me voy a",
            "start": 2891.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contradecir porque antes cuando",
            "start": 2895.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "luch\u00e1bamos",
            "start": 2897.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos porque ya llevamos a\u00f1os",
            "start": 2898.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "deamos",
            "start": 2902.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero escucha en la",
            "start": 2903.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 2907.28,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lucha Ahora s\u00ed voy a agarrar la",
            "start": 2909.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2914.03,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "maca",
            "start": 2917.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ya ya cerramos un ciclo Pero hay relevo",
            "start": 2919.2,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "generacional y una",
            "start": 2925.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mujer es la que va a ser presidenta de",
            "start": 2928.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y",
            "start": 2932.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es algo hist\u00f3rico que estamos viviendo",
            "start": 2934.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "para contarlo porque fueron tres siglos",
            "start": 2938.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de dominaci\u00f3n",
            "start": 2942.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "colonial de Espa\u00f1a nos mandaban a los",
            "start": 2943.799,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "birreyes para gobernar lo que se conoc\u00eda",
            "start": 2948.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "como la Nueva Espa\u00f1a puro",
            "start": 2951.839,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "hombre 300 a\u00f1os ning\u00fan Rey",
            "start": 2955.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2962.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se preocup\u00f3",
            "start": 2964.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "se molest\u00f3 en venir a visitarnos",
            "start": 2967.559,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "eso se debe de saber por el desprecio",
            "start": 2972.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2977.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "siempre tienen los",
            "start": 2978.4,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "colonizadores en 300 a\u00f1os no nos visit\u00f3",
            "start": 2982.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "un rey se llevaban el oro se llevaban la",
            "start": 2986.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "plata la riquezas de M\u00e9xico y nos",
            "start": 2989.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mandaban gobernantes Virreyes hombres",
            "start": 2992.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "luego se logra la",
            "start": 2997.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "independencia porque dos curas buenos",
            "start": 2998.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Rebeldes Hidalgo y Morelos lucharon para",
            "start": 3002.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico fuese un pa\u00eds independiente",
            "start": 3006.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "libre soberano y tambi\u00e9n lucharon por la",
            "start": 3009.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "justicia porque Hidalgo fue el primero",
            "start": 3012.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "en proclamar La abolici\u00f3n de la",
            "start": 3014.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esclavitud y Morelos dec\u00eda que se",
            "start": 3016.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "moderar la indigencia y la",
            "start": 3020.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "opulencia quer\u00eda la igualdad",
            "start": 3024.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Morelos le dictaba ayer Antier lo",
            "start": 3027.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "recordaba Andr\u00e9s",
            "start": 3031.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "quintan que era abogado y lo acompa\u00f1\u00f3 en",
            "start": 3033.92,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "su lucha en Guerrero y cuando le dicta",
            "start": 3039.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un documento que se llama los",
            "start": 3043.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sentimientos de la naci\u00f3n le dec\u00eda",
            "start": 3045.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Morelos ponga usted abogado usted que es",
            "start": 3048.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "un hombre de letras ponga",
            "start": 3053.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3057.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "agr\u00e9guele Pero yo lo que quiero es que",
            "start": 3058.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "se diga que se eleve el salario del",
            "start": 3061.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Pe\u00f3n y le dec\u00eda Quintana ro Pues qu\u00e9 le",
            "start": 3066.16,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "voy a agregar fijense eh Nada m\u00e1s en una",
            "start": 3070.04,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "frase que se eleve el salario del Pe\u00f3n",
            "start": 3075.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "le pideo uno a un",
            "start": 3079.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "economista",
            "start": 3081.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que plantee algo para que mejoren los",
            "start": 3083.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "salarios puede ser que haga dos o tres",
            "start": 3087.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tomos un mamotreto y nunca llegue a la",
            "start": 3089.359,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "claridad de Morelos que se eleve el",
            "start": 3093.64,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "salario del Pe\u00f3n lo otro tambi\u00e9n breve",
            "start": 3097.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pero lleno de sustancia que s eduque al",
            "start": 3102.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "hijo del Campesino igual que al hijo del",
            "start": 3105.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s rico",
            "start": 3108.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hacendado qu\u00e9 le iba a agregar quintan",
            "start": 3109.76,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "nada ah\u00ed estaba todo",
            "start": 3113.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 3117.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mandato que haya",
            "start": 3119.28,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "tribunales que protejan al d\u00e9bil de los",
            "start": 3122.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "abusos que comete el",
            "start": 3126.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fuerte Esos son los sentimientos de la",
            "start": 3128.96,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n son principios v\u00e1lidos hasta",
            "start": 3133.359,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "nuestros d\u00edas 21",
            "start": 3138.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "principios de los sentimientos",
            "start": 3141.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n se logr\u00f3 la",
            "start": 3145.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "independencia cost\u00f3 mucho la vida de",
            "start": 3149.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estos dos",
            "start": 3152.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "curas algo que se oculta que no les",
            "start": 3153.76,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "conviene a los potentados",
            "start": 3159.839,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "ellos cuentan nada m\u00e1s su historia pero",
            "start": 3162.72,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "Hidalgo fue fusilado y le cortaron la",
            "start": 3169.72,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "cabeza porque se atrevi\u00f3 a",
            "start": 3174.48,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "decirle a los oligarcas de que el \u00fanico",
            "start": 3178.68,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Dios que ten\u00edan los oligarcas era el",
            "start": 3183.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 3187.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y como",
            "start": 3190.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "escarmiento porque ped\u00eda La abolici\u00f3n de",
            "start": 3193.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3195.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esclavitud lo fusilan le cortan la",
            "start": 3196.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cabeza y",
            "start": 3199.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "exhiben su cabeza en la plaza principal",
            "start": 3202.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de Guanajuato m\u00e1s de 10 a\u00f1os como",
            "start": 3206.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "escarmiento y a Morelos",
            "start": 3210.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo fusilan lo Asesinan Esos son",
            "start": 3213.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "los padres de nuestra patria recordarlo",
            "start": 3218.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sobre todo en este mes de",
            "start": 3222.04,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3225.96,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "septiembre se constituy\u00f3 la primer",
            "start": 3231.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Federal",
            "start": 3234.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "1824 el primer presidente de",
            "start": 3237.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Guadalupe",
            "start": 3241.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Victoria",
            "start": 3245.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "1824 la primer",
            "start": 3247.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica",
            "start": 3250.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Federal a",
            "start": 3252.2,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "2024 200 a\u00f1os 200 a\u00f1os",
            "start": 3255.88,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "entonces 300 del virreinato",
            "start": 3262.4,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "200 de la",
            "start": 3267.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y",
            "start": 3270.799,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "puro birrey o presidente",
            "start": 3273.4,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "hombre y en 500 a\u00f1os por primera vez una",
            "start": 3277.839,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "mujer la presidenta de",
            "start": 3283.64,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3287.12,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es",
            "start": 3292.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con ustedes y decirle que",
            "start": 3296.68,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n",
            "start": 3302.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ustedes protegidos",
            "start": 3305.04,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "eh siempre por nuestro movimiento y la",
            "start": 3308.44,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "presidenta es una garant\u00eda de que van a",
            "start": 3315.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "continuar todos los programas de",
            "start": 3319.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "bienestar y siempre se va a preocupar",
            "start": 3320.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "por los campesinos por los trabajadores",
            "start": 3324.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3326.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todos pero con el principio de que por",
            "start": 3327.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "el bien de todos primero los pobres",
            "start": 3332.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "porque no hay cosa m\u00e1s bella que el amor",
            "start": 3336.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "al pr\u00f3jimo no hay que olvidar Siempre lo",
            "start": 3341.28,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "repito que la felicidad no es acumular",
            "start": 3345.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "bienes materiales no es acumular dinero",
            "start": 3350.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 3353.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "algunos ambiciosos",
            "start": 3356.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3358.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "roban mediante la corrupci\u00f3n se hacen",
            "start": 3360.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "grandes con la riqueza mala vida y",
            "start": 3363.76,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "eh se vuelven locos con el dinero",
            "start": 3368.68,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "eh carros \u00faltimo modelo",
            "start": 3373.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y casas",
            "start": 3378.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mansiones pero",
            "start": 3381.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desatienden a su familia",
            "start": 3383.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "a sus hijos ellos mismos eh tienen",
            "start": 3386.88,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "problemas porque este",
            "start": 3390.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh Corren los carros modernos a toda",
            "start": 3397.119,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "velocidad se chocan son desgracias",
            "start": 3400.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 3405.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "todo por lo",
            "start": 3406.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "material por el dinero eso es como lo de",
            "start": 3409.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "las drogas que",
            "start": 3413.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "puede llenar el",
            "start": 3416.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "vac\u00edo el desamor pero",
            "start": 3420.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "transitoriamente luego en vez de",
            "start": 3424.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "felicidad se vuelven Lamentablemente",
            "start": 3427.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "infelices",
            "start": 3430.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque eso",
            "start": 3433.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "no produce felicidad ni lo material ni",
            "start": 3436.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3439.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "drogas ni el dinero la verdadera",
            "start": 3441.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "felicidad es estar bien uno mismo estar",
            "start": 3444.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bien con nuestra conciencia y estar bien",
            "start": 3447.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera",
            "start": 3451.079,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "felicidad Eso es lo m\u00e1s importante y si",
            "start": 3453.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3457.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "eh quieren saber qu\u00e9 es la felicidad",
            "start": 3458.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n escuchen una",
            "start": 3461.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n ustedes la conocen de la cantaba",
            "start": 3464.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el finado Antonio",
            "start": 3469.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Aguilar pu\u00f1o de",
            "start": 3471.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tierra esc\u00fachenla",
            "start": 3474.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Un pu\u00f1o de tierra nada m\u00e1s un pu\u00f1o de",
            "start": 3477.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tierra nada m\u00e1s que no estamos aqu\u00ed en",
            "start": 3479.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1anera si no ahorita la",
            "start": 3481.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3485.75,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "pon\u00edamos y les deseo lo",
            "start": 3489.72,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "mejor ya saben Amor con amor se paga S\u00ed",
            "start": 3493.359,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "y saludos a todas a todos y vamos hacia",
            "start": 3498.4,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "adelante Muchas gracias a el municipio",
            "start": 3504.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de bacalat Muchas gracias a los",
            "start": 3507.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ejidatarios se va a cumplir el acuerdo",
            "start": 3511.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Diego es el garante de que se",
            "start": 3514.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cumpla el acuerdo pero va a ayudar mucho",
            "start": 3517.68,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "el tener el camino y resolver lo de la",
            "start": 3522.559,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "entrada al sitio lo m\u00e1s pronto",
            "start": 3526.559,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "posible porque ya viene la temporada de",
            "start": 3530.28,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "vacaciones y va a llegar mucha gente ya",
            "start": 3535.039,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "va a empezar el tren a funcionar",
            "start": 3539.119,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "normalmente antes de que finalice el a\u00f1o",
            "start": 3543.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "yo ya no voy a estar va a estar la",
            "start": 3548.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "presidenta Pero s\u00ed va a estar aqu\u00ed el",
            "start": 3551.319,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "general Vallejo que ya se comprometi\u00f3 a",
            "start": 3554.799,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "que vamos a tener el tren completo",
            "start": 3559.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y ellos siempre cumplen miren",
            "start": 3567.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "eh tenemos presupuesto porque como no",
            "start": 3571.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hemos permitido la corrupci\u00f3n no",
            "start": 3574.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "hemos batallado mucho no hemos",
            "start": 3578.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este aplicado",
            "start": 3583.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "eh mucho",
            "start": 3586.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "manicure",
            "start": 3591.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "este conchuela",
            "start": 3593.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "No no ha hecho mucha falta nada m\u00e1s es",
            "start": 3598.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que antes los de arriba Mero arriba no",
            "start": 3602.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pagaban impuestos entre otras cosas",
            "start": 3604.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto se condona de impuestos a",
            "start": 3608.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s grandes como lo que cost\u00f3 el",
            "start": 3611.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 3614.599,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ma m\u00e1s de 500000",
            "start": 3615.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "millones y ya como ahora todos se est\u00e1n",
            "start": 3620.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "portando bien casi",
            "start": 3624.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "este ya est\u00e1n contribuyendo un aplauso",
            "start": 3627.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "para los grandes",
            "start": 3631.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "contribuyentes ya",
            "start": 3634.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "entendieron dicen los",
            "start": 3636.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "yais que as\u00ed como los mayas fueron muy",
            "start": 3639.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "reprimidos",
            "start": 3643.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 3645.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "sabe qu\u00e9 se\u00f1or presidente gracias muchas",
            "start": 3648.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "gracias por poner a bacalar en alto y",
            "start": 3652.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gracias por poner a nuestro elegido",
            "start": 3655.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bacalar arriba elegido",
            "start": 3657.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bacalar saben que han entendido",
            "start": 3661.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3665.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "machuchones han entendido como dicen los",
            "start": 3667.44,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "yai dice antes como antes ahora como",
            "start": 3671.52,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "ahora antes pod\u00edan hacer sus cosas ahora",
            "start": 3677.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya no ahora",
            "start": 3682.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es como ahora",
            "start": 3683.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y todos se han",
            "start": 3686.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "eh portado muy bien y hemos logrado esta",
            "start": 3689.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica con la",
            "start": 3693.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de todo el pueblo ya",
            "start": 3695.839,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias muchas gracias por",
            "start": 3699.72,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "todo muchas gracias de todo",
            "start": 3704.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n que viva bacalar",
            "start": 3711.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que vivan los pueblos",
            "start": 3717.119,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "mayas que viva mara",
            "start": 3720.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "lesama que viva Claudia",
            "start": 3725.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "shardo que viva Quintana r",
            "start": 3730.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "viv vivan los migrantes mexicanos y las",
            "start": 3734.279,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes y h\u00e9roes y hero\u00ednas que trabajan",
            "start": 3738.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "honradamente en el extranjero y nunca",
            "start": 3743.96,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "olvidan a sus familiares y a sus",
            "start": 3746.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pueblos que viva",
            "start": 3752.279,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 3754.76,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 3756.799,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3759.27,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico le",
            "start": 3765.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 3767.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3770.4,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3773.24,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3775.1,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 3784.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "t sienes de via en la paz de",
            "start": 3806.0,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "la quies",
            "start": 3811.92,
            "duration": 27.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3815.26,
            "duration": 24.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3847.64,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3855.44,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3868.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3870.799,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3873.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la",
            "start": 3875.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "presidenta electa Claudia sh",
            "start": 3878.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pardo agradecemos a ustedes su presencia",
            "start": 3881.799,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "y asistencia",
            "start": 3885.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles a todos ustedes que tengan",
            "start": 3888.68,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "una excelente tarde",
            "start": 3891.279,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3894.69,
            "duration": 18.589
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3900.34,
            "duration": 15.54
        },
        {
            "text": "carrera",
            "start": 3913.279,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "p\u00fa carrera p\u00fablica",
            "start": 3915.92,
            "duration": 4.6
        }
    ],
    "transcription_text": "es unor [Aplausos] un preside este evento sumisi\u00f3n de obra de la zona arqueol\u00f3gica decal el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador lo acompa\u00f1an la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia bardo la gobernadora del estado de Quintana ro Mara lesama Espinosa el secretario de la defensa nacional general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez la secretaria de medio ambiente y recursos naturales Mar\u00eda Luisa alborz Gonz\u00e1lez el director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda historia Diego Hern\u00e1ndez el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jorge Lara el supervisor honorario del trena Daniel Ch\u00e1vez morn el subsecretario de la defensa [Aplausos] general del grupo aeroportuario ferroviario de servicios auxiliares y conexos Olmeca meica General Jos\u00e9 Gerardo Vega Rivera El comandante de la d\u00e9 regi\u00f3n militar general Ricardo Flores Gonz\u00e1lez el subsecretario de egreso de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boton Falc\u00f3n y el director general de la empresa de participaci\u00f3n Estatal mayoritaria tren Maya general \u00d3scar David Lozano \u00e1guila Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de la comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos favor de ocupar sus lugares procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora del estado de Quintana ro licenciada [Aplausos] maramba Muy buenos d\u00edas a todas y todos en este hermoso lugar \u00fanico en el mundo y antes de comenzar desde este trascendental centro Quiero agradecer infinitamente a un hombre que nos ha devuelto la esperanza que ha sentado las bases de la transformaci\u00f3n profunda en este nuestro pa\u00eds que tanto lo necesitaba muchas muchas gracias al mejor presidente de M\u00e9xico al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Gracias gracias gracias se\u00f1or presidente gracias por su cari\u00f1o gracias por el amor a Quintana ro Gracias por el amor al sureste mexicano Gracias se\u00f1or [Aplausos] presidente estar con obra es un honor estar con Obrador [Aplausos] nunca abandonar a nuestro pueblo a su pueblo y no se preocupe vamos a cuidar todos los d\u00edas de nuestras y nuestros hermanos mayas y yo cre\u00eda f\u00edjense lo que cre\u00eda que 48 a\u00f1os eran muchos Para esperar que en Quintana ro tuvi\u00e9ramos a la primera gobernadora mujer pero tuvieron que transcurrir 200 a\u00f1os para que una gran gran gran mujer llegara a la presidencia de M\u00e9xico y el pasado 2 de junio el pueblo refend su respaldo a la cuarta transformaci\u00f3n eligi\u00f3 a una mujer a una cient\u00edfica preparada a una madre a una servidora p\u00fablica eficiente y eligi\u00f3 de manera contundente y este es el aplauso de Quintana r para la doora Claudia laerer de este pa\u00eds presidenta presidenta presidenta presidenta [Aplausos] presidenta querida doctora no llega sola a la Silla presidencial contigo con usted llegamos todas las mujeres verdad mujeres desde las m\u00e1s chiquitas que est\u00e1n ah\u00ed hasta las m\u00e1s grandes como nosotras que nadie nos vuelva a decir que no podemos que nadie nos vuelva a decir ser\u00e1 que M\u00e9xico est\u00e9 preparado ser\u00e1 que quintanar ro est\u00e9 preparado o alguien nos pregunt\u00f3 mujeres si est\u00e1bamos listas para una episiotom\u00eda cuando parimos a nuestros hijos verdad que no as\u00ed que Felicidades querida presidenta electa representas la nueva era representas el tiempo de las mujeres que siempre debi\u00f3 de haber sido el tiempo de las mujeres y es prueba del s\u00ed se puede de que las mujeres podemos ser todo lo que nos propongamos y de que nunca nunca nunca m\u00e1s nos van a decir lo contrario nunca m\u00e1s podr\u00e1n hacerlos a un lado Gracias por estar aqu\u00ed con su pueblo y en esta gira que ha sido intensa de trabajo con las inauguraciones de grandes obras con esta apertura el d\u00eda de hoy con nuestro presidente nuestro querid\u00edsimo presidente y con un gran equipo que le acompa\u00f1a ha hecho realidad y d\u00edganme si no el anhelo de muchas y muchos quintanarroenses son d\u00edas hist\u00f3ricos para nuestro bello estado y hoy en especial para el sur de Quintana Ro en donde hubieron tantos y tantos y tantos a\u00f1os de olvido o este caso isabal desconocido y hoy que abre los ojos al mundo entero todo el mundo podr\u00e1 conocer la majestuosidad de es cabal como parte fundamental de la maravillosa y ancestral cultura maya y para aquellos que nos ven a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales esta zona arqueol\u00f3gica hab\u00eda sido utilizada como Promesa de campa\u00f1a una y otra vez con los gobiernos neoliberales promet\u00edan y promet\u00edan y ven\u00edan y promet\u00edan y luego dec\u00edan que era imposible que era muy complicado abrir las puertas de este important\u00edsimo Centro poder\u00edo Maya pero cuando hay voluntad como la de usted se\u00f1or presidente cuando hay compromiso y amor al pueblo cuando los gobiernos en este caso tomados de la mano de la cuarta transformaci\u00f3n buscan soluciones es cuando las grandes cosas suceden y este es el caso de isabal de la antigua ciudad Maya m\u00e1s grande y extensa de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n aqu\u00ed se mantuvo durante mucho mucho tiempo el centro pol\u00edtico del poder\u00edo maya en la regi\u00f3n junto con kohunlich zivan kinichna chak choven osan se conforma ahora uno de los m\u00e1s importantes circuitos de turismo arqueol\u00f3gico de nuestra regi\u00f3n un hecho que va a significar desarrollo pero lo que decimos siempre \u00e9xito S\u00ed pero con prosperidad compartida que los habitantes de estas zona sean los protagonistas y las protagonistas de ese \u00e9xito de eso se trata el nuevo acuerdo por el bienestar y desarrollo de Quintana ro y por eso Quiero agradecer una y otra vez su voluntad se\u00f1or presidente el trabajo exhaustivo del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda historia liderada por nuestro amigo Diego a ti y a tu gran equipo de trabajo arque\u00f3logas arque\u00f3logos restauradoras restauradores gracias de Sedena que hizo en tiempo r\u00e9cord el camino de acceso a esta majestuosa zona arqueol\u00f3gica secretario general secretario Gracias general Vallejo Gracias general \u00e1guila Gracias a semarnat nuestra querida Mar\u00eda Luisa todo el equipo de la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes gracias licenciado Nu\u00f1o Oigan a Juan Pablo director de egresos que nos ayud\u00f3 much\u00edsimo tambi\u00e9n los dineros gracias querido amigo Gracias al equipo del gobierno del Estado Pero saben qu\u00e9 a las y los ejidatarios a las y los ciudadanos al pueblo protagonistas de la prosperidad compartida porque van a poder ver el fruto de este \u00e9xito reflejado en sus mesas en sus casas en sus hijos en sus generaciones si no Nunca habr\u00e1 valido la pena que se escuche fuerte y claro para todas y todos los que dijeron que no se pod\u00eda que pon\u00edan pretextos una y otra vez que jam\u00e1s trabajaron en territorio y no le dieron la cara al pueblo desde aqu\u00ed les decimos que la apertura de is cabal S\u00ed se pudo y que siempre se podr\u00e1n hacer las cosas cuando hay voluntad porque los gobiernos de la cuarta transformaci\u00f3n no mentimos no robamos y jam\u00e1s traicionar remos al pueblo llegamos aqu\u00ed a trav\u00e9s de una obra majestuosa a trav\u00e9s del tren Maya que son 154 km de Esperanza que son las v\u00edas de la transformaci\u00f3n y r\u00e1pidamente imag\u00ednense el recorrido subimos en Canc\u00fan pasamos en Puerto Morelos bajamos en Playa del Carmen entregamos escrituras acortando una enorme brecha desigualdad despu\u00e9s bajamos en Tulum conocimos el parque El Jaguar y sus bellezas hasta llegar Felipe Carrillo Puerto en donde se gest\u00f3 ah\u00ed la lucha de castas y despu\u00e9s llegamos a bacalar y de bacalar llegamos En este acceso que les comentaba aqu\u00ed la Sedena para poder conocer esta belleza ancestral y riqueza cultural que nos respalda con la apertura de is cabal adem\u00e1s de saldar una deuda hist\u00f3rica y social le estamos demostrando a los gobiernos corruptos del pasado que cuando nos dicen que algo es imposible los gobiernos de la transformaci\u00f3n lo hacemos posible estas obras marcan El antes y el despu\u00e9s de una forma diferente de gobernar con desarrollo y \u00e9xito porque se tradu en bienestar y en beneficios directo para ustedes para el pueblo gracias muchas gracias se\u00f1or presidente por ser nuestra gu\u00eda y mostrarnos el camino al cambio verdadero Muchas gracias por hacer posible que la gente pueda conocer estas maravillas arqueol\u00f3gicas y a su vez la nobleza y trato amable de nuestra gente juntas Y juntos vamos a construir el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n de la mano de la doctora Claudia shardo y vamos por el quintan ro que mantenga siempre viva la memoria ancestral que nos distingue al el mundo y de la cual siempre nos vamos a sentir orgullosos vamos por el quintan ro al que ha llegado la Nueva Era de la transformaci\u00f3n por el quintanar ro de la justicia social el de la prosperidad compartida s\u00ed se puede Claro que se puede Que viva la cultura maya que viva es cabal que viva Quintana ro que viva nuestro pueblo que viva nuestro presidente que viva nuestra presidenta y que viva M\u00e9xico [Aplausos] solicitamos la intervenci\u00f3n del director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia antrop\u00f3logo Diego [Aplausos] Hern\u00e1ndez muy buenas muy buenas d\u00edas tardes tengan todas y todos ustedes me da much\u00edsimo gusto estar en esta ocasi\u00f3n aqu\u00ed despu\u00e9s de este recorrido por el tren Maya que ya nos ha descrito la gobernadora Mara lesama estrenando por primera vez el tramo 5 de Playa del Carmen a Tulum y la mayor parte del tramo se de Tulum hasta bacalar el tren Maya No es solo una obra ferroviaria es un proyecto integral de desarrollo con justicia es un proyecto de reivindicaci\u00f3n del sureste de M\u00e9xico y la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n es un proyecto para buscar un desarrollo equilibrado Pero tambi\u00e9n es un proyecto que desde un principio se se propuso recuperar la memoria la identidad y el orgullo de pertenencia de los mexicanos en general pero particularmente de los mayas de Chiapas Tabasco Campeche Yucat\u00e1n y Quintana ro un proyecto en el que se ha recuperado valiosa informaci\u00f3n sobre las civilizaciones y culturas que nos precedieron pero tambi\u00e9n hemos tenido contacto fruct\u00edfero contacto intercultural con muchas comunidades que nos han hablado de sus saberes de sus sentires de su espiritualidad y su determinaci\u00f3n de recuperar estos tesoros que nos han legado sus antepasados como parte del proyecto tren Maya desde un principio el presidente plante\u00f3 la necesidad de profundizar en la investigaci\u00f3n en el cuidado en la restauraci\u00f3n de zonas arqueol\u00f3gicas para que Los visitantes que se van a internar desde canc\u00fa o ahora desde el Aeropuerto de Tulum puedan acercarse a la gloriosa civilizaci\u00f3n Maya que floreci\u00f3 en estas tierras puedan tener destinos que los lleven a aalam a chichen a Palenque a calacmul Y por supuesto tambi\u00e9n a ich cabal y por eso a lo largo de estos 4 a\u00f1os hemos trabajado un programa de mejoramiento de zonas \u00f3g promesa que ha permitido profundizar el conocimiento y habilitar la visita en 30 zonas arqueol\u00f3gicas de la regi\u00f3n y una de ellas ich cabal muy pronto abrir\u00e1 sus puertas gracias a este programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa por eso estamos muy agradecidos con esta iniciativa del presidente pero tambi\u00e9n con el apoyo de la secretar\u00eda de la defensa nacional que hizo posible el camino de Suspiro ecaval y que permiti\u00f3 habilitar la infraestructura para que esta zona pueda abrir sus puertas y tambi\u00e9n estamos muy agradecidos con todos los trabajadores que se han incorporado a la tarea arqueol\u00f3gica estamos mu conocidos con el equipo de arqueolog\u00eda y de restauraci\u00f3n que ha acompa\u00f1ado estas labores encabezado pues nuestra muy querida arque\u00f3loga lucelia campa\u00f1a y Javier [Aplausos] L\u00f3pez isabal por isabal isabal quiere decir entre bajos porque esta ciudad se construye Precisamente en estas en estas tierras bajas cercanas a las lagunas del oriente de la Pen\u00ednsula y muy particularmente a la gran Laguna bacalar isaval es una ciudad que tiene un largo periodo de ocupaci\u00f3n se empieza a poblar desde el siglo antes de nuestra era y sigue doblamiento hasta el siglo X principios del siglo X estamos hablando de cerca de 2000 a\u00f1os de ocupaci\u00f3n estamos hablando de una ciudad grande y extensa cuyo auge se registra desde m\u00e1s o menos 250 a\u00f1os antes de Cristo hasta el a\u00f1o 600 de nuestra Era una ciudad que tuvo un complejo sistema hidr\u00e1ulico que se expresa en la aguada de los cocodrilos una ciudad en que por fin est\u00e1 por concretarse la apertura del sitio para orgullo de los quintanarroenses y los habitantes de bacalar y disfrute de todo el mundo iscal como vemos es una ciudad que acompa\u00f1a gran parte del desarrollo de la gran civilizaci\u00f3n Maya mesoamericana que se extendi\u00f3 en el sureste del territorio mexicano incluyendo la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n llegando a ocupar gran parte de Centroam\u00e9rica sobre los territorios de Guatemala Belice Honduras y El Salvador un entramado cultural que tras la ocupaci\u00f3n espa\u00f1ola logr\u00f3 replegarse adaptarse y resistir en condici\u00f3n adversas de despojo sometimiento explotaci\u00f3n y discriminaci\u00f3n que se prolongaron a lo largo de los \u00faltimos c siglos y que proyectan a los pueblos mayas como un ejemplo vivo de resiliencia perseverancia y continuidad cultural un conglomerado nacional en resistencia hablamos de un proceso de creaci\u00f3n florecimiento y cultural que enlaza milenios con maneras propias de relaci\u00f3n entre los humanos la tierra y los seres de la naturaleza que han pervivido gracias a su transformaci\u00f3n constante Desde los primeros y peque\u00f1os poblados Milperos a los grandes centros pol\u00edticos como este y las redes urbanas del esplendor Maya que luego fueron fragmentadas enun regiones de Refugio o sometidas a las haciendas resistiendo en cada comunidad preservando su lengua su milpa su medicina tradicional su organizaci\u00f3n familiar y comunitaria el nombre de muchos pueblos entreverado con el nombre cat\u00f3lico transformando sus culturas ancestrales Pero sin olvidar a los antepasados aguantando El desprecio El despojo la dominaci\u00f3n y el envilecimiento y Aprendiendo a utilizar en su provecho la l\u00f3gica de los opresores pero cuid\u00e1ndose de no caer en la ladinizaci\u00f3n que les arrebat\u00f3 Y les puso en contra a algunos de sus miembros que sucumbieron a la tentaci\u00f3n del enriquecimiento y el provecho personal A toda Costa a Costa de sus comunidades un rasgo distintivo del \u00e1rea mayam mesoamericana es que a diferencia del centro de M\u00e9xico en el que en cada periodo hay un centro pol\u00edtico preponderante que emerge y cae para ser sustituido por otro totihuacan Tula o tenos titlan en el \u00e1rea Maya encontramos en cada periodo un entramado de centros pol\u00edticos en disputa y configuraci\u00f3n constante Hablamos de una civilizaci\u00f3n variada densa y original que articulaba ciudades y pueblos con notables similitudes en sus lenguas y maneras de vivir capaces de reproducirse como sociedades urbanas y Rurales un conglomerado que entre muchas cosas ofreci\u00f3 al mundo una matem\u00e1tica con gran capacidad de c\u00e1lculo manejando el concepto de cero de desde muy temprano una escritura portentosa cuyos glifos no representaban solo ideas o palabras sino tambi\u00e9n sonidos sil\u00e1bicos y una manera muy exacta de medir el tiempo con base en el movimiento de los astros ello nos permite hablar de la portentosa ciencia Maya resultado de un desarrollo intelectual propio y luego europeos vinieron a decir la estupidez que nos vinieron a [Aplausos] civilizar los saberes acumulados por los mayas se organizaron en complejas visiones del mundo en que lo humano es una forma de existencia entre otras regidas por fuerzas superiores que las animan en donde el es un orden que se refleja en sus ciudades que marca el ritmo y las fases de los astros y el calendario agr\u00edcola y que permite el ejercicio de la predicci\u00f3n de futuros posibles ahora las investigaciones del salvamento arqueol\u00f3gico y del promesa han enriquecido nuestro conocimiento previo sobre la vida de las sociedades mayas antiguas incluyendo la configuraci\u00f3n de sus redes urbanas la constataci\u00f3n de la gran densidad de poblaci\u00f3n las redes de caminos la importancia y caracter\u00edsticas del sistema de enterramiento de los difuntos los sistemas de captaci\u00f3n y canalizaci\u00f3n de agua como aqu\u00ed se demuestra el uso de cavernas y Galer\u00edas con fines ceremoniales hemos avanzado aqu\u00ed en isaval Agradeciendo enormemente la osidad de las ejidatarias y ejidatarios de bacalar que nos han permitido trabajar a\u00fa cuando est\u00e1 pendiente terminar el acuerdo de ocupaci\u00f3n Pero ellas y ellos nos han ayudado mucho y pido un aplauso para elegido [Aplausos] bacalar hemos [Aplausos] Aventura del conocimiento de la naci\u00f3n Maya de Mesoam\u00e9rica para recuperar la integralidad de una de las civilizaciones m\u00e1s fecundas de nuestro pa\u00eds de Am\u00e9rica y del mundo capaz de desarrollar las potencialidades humanas en una escala portentosa y \u00fanica en la historia universal Muchas gracias [Aplausos] procedemos con el mensaje de la presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia anch [Aplausos] bardo Muchas gracias presidenta presidenta Muchas gracias presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador gobernadora querida gobernadora Mara lesama general secretario Luis cresencio Sandoval Diego a todo el equipo del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador f\u00edjense que les quiero contar una an\u00e9cdota que ahora que estaba sentada me vino al a la mente el 12 de junio iniciamos esta gira que yo llamo hist\u00f3rica esta transici\u00f3n hist\u00f3rica donde el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y su servidora hemos caminado por todo el pa\u00eds visitamos todos los estados de la rep\u00fablica la Ciudad de M\u00e9xico me ha explicado El Avance de las obras los programas hemos platicado mucho sobre el origen de nuestro movimiento y record\u00e9 un d\u00eda que estaba yo emocionada por la entrega de la gente al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y le dije presidente Es que esto es emocionante y me dijo Es que hemos construido una hermandad Y puso sus manos as\u00ed y es una hermandad muy hermosa hermandad entre todo el equipo del presidente hermandad entre las fuerzas armadas y su gobierno Pero la hermandad m\u00e1s importante es la que se ha construido entre el pueblo de M\u00e9xico y el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] es un hombre que ama a su pueblo y un pueblo que ama a su presidente \u00fanico en la historia de M\u00e9xico y es que nosotros no llegamos nada m\u00e1s al gobierno queremos mucho al presidente L\u00f3pez Obrador es verdad Y es que f\u00edjense que nosotros no llegamos al presidente no lleg\u00f3 al gobierno como cualquier gobierno de la historia reciente menos del periodo neoliberal que hubo fraudes electorales y falta de democracia Nosotros llegamos luchando luchando por la Justicia La gran palabra justicia y luchando por la democracia y aqu\u00ed el d\u00eda de hoy frente a este hermoso sitio arqueol\u00f3gico de los antiguos mayas es el mejor lugar para nombrar la palabra justicia porque es justicia social porque es justicia con nuestra historia con nuestros antepasados con nuestra cultura esta grandeza que vemos el d\u00eda de hoy que nos hace sentir hasta peque\u00f1os con lo que fue la gran cultura maya y con lo que es la gran cultura maya justicia justicia social que se enmarca en esa frase del presidente que dice por el bien de todos primero los pobres que para que haya justicia social hay que primero que nada trabajar dar recursos desarrollar al pa\u00eds por el que menos tiene que hist\u00f3ricamente ha sido so juzgado olvidado y por eso este gobierno el de la cuarta transformaci\u00f3n tiene esa palabra justicia justicia social tambi\u00e9n justicia ambiental justicia para las mujeres justicia para los pueblos ind\u00edgenas porque de una vez les digo que la siguiente reforma constitucional que va a pasar por el congreso es la que le da reconocimiento a los pueblos ind\u00edgenas de [Aplausos] M\u00e9xico y tambi\u00e9n un verdadero sistema de Justicia que funcione en nuestro pa\u00eds por eso es justicia y democracia porque nosotros llegamos tambi\u00e9n de forma pac\u00edfica y democr\u00e1tica al gobierno eso es lo que representa la esencia de esta transformaci\u00f3n pac\u00edfica que inici\u00f3 en 2018 por voluntad del pueblo de M\u00e9xico este pasado 2 de junio el pueblo de M\u00e9xico Dijo queremos que siga la transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico y Hoy vengo a comprometerme con ustedes a decirles que no va a haber regresiones que no va a haber vuelta al pasado que no va a regresar la corrupci\u00f3n Y no van a regresar privilegios y que vamos a seguir luchando como siempre por la justicia y la democracia en nuestro pa\u00eds y que cuando hablamos de continuidad significa seguir con esos principios los principios de nuestro movimiento el principio de por el bien de todos primero los pobres el principio de erradicar la corrupci\u00f3n d se encuentre que no queremos que se utilicen los recursos p\u00fablicos para beneficio de unos cuantos sino para beneficio del pueblo luchamos por el bienestar del pueblo de M\u00e9xico y tambi\u00e9n el principio que dice con el pueblo todo sin el pueblo nada y vamos a seguir con todos los programas de bienestar vamos a seguir con la pensi\u00f3n universal adulto mayor vamos a seguir ir con el apoyo a personas con discapacidad con el apoyo a los j\u00f3venes de preparatoria con el sembrando vida con todos los programas de bienestar que adem\u00e1s van a ser constitucionales porque se van a aprobar muy pronto en la Constituci\u00f3n de la rep\u00fablica para hacer los derechos y vamos a impulsar ya lo saben porque me han o\u00eddo varias veces nuos programas del bienestar el primero apoyo a todas las mujeres de 60 64 a\u00f1os de edad por qu a las mujeres Qui\u00e9nes somos las que hemos cuidado de los hijos Qui\u00e9nes somos las que hemos cuidado del hogar no Deber\u00eda ser as\u00ed eh pero as\u00ed es Qui\u00e9nes somos las que cuidamos a veces hasta los maridos ese trabajo pues como va a haber una mujer presidenta por primera vez vamos a reconocer el trabajo de las mujeres [Aplausos] mexicanas vamos a dar becas a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van a escuela p\u00fablica en preescolar en primaria y secundaria presidente ya dio a nivel medio Superior y a los ni\u00f1os y ni\u00f1as de escasos recursos ahora lo vamos a hacer Y tambi\u00e9n vamos a llevar el programa de salud casa por casa a todas y todos los adultos mayores vamos a complementar la pensi\u00f3n universal vamos a contratar como 20.000 m\u00e9dicos m\u00e9dicas enfermeros enfermeras para que vayan casa por casa visitar a todas y todos los adultos mayores en todo el pa\u00eds y si es necesario a llevarle sus medicamentos vamos a seguir aumentando el salario m\u00ednimo a seguir gobernando con los principios de la cuarta transformaci\u00f3n a continuar el legado del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador adem\u00e1s y con esto termino aqu\u00ed los mayas seg\u00fan Diego y los antrop\u00f3logos antrop\u00f3logas Pues s\u00ed hubo mujeres gobernantes pero por lo menos hablemos de la \u00e9poca de la independencia 200 a\u00f1os de la rep\u00fablica que no hab\u00eda habido una mujer gobernante en nuestro pa\u00eds y como bien dijo Mara para m\u00ed no es que llegue sola al gobierno no es que llega una sola mujer llegamos todas las mujeres mexicanas a la presidencia de la rep\u00fablica para seguir luchando por la justicia por la igualdad y por nuestro pueblo y cierro con esto nosotros llevamos en nuestro coraz\u00f3n en nuestra mente y en nuestra historia los principios de nuestro movimiento nosotros no mentimos no robamos y nunca vamos a traicionar al pueblo de M\u00e9xico que viva Quintana ro que viva el presidente L\u00f3pez Obrador que viva M\u00e9xico estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de bacalar me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes en este sitio arqueol\u00f3gico de xcabal que como se dicho es una importante ciudad Maya que floreci\u00f3 hace m\u00e1s de 2000 a\u00f1os con eso ya creo que tenemos una idea de lo que significa este sitio los europeos nos invadieron hace 500 a\u00f1os pero izcal exist\u00eda desde hace 2000 a\u00f1os 15 a\u00f1os antes de que llegaran los europeos y por eso nos da mucho gusto que este sitio ahora se abra para el estudio para el conocimiento para el disfrute de mexicanos y de extranjeros siempre que ven\u00eda yo a Quintana r desde hace muchos a\u00f1os eh se hablaba de isabal era como una leyenda se dec\u00eda que eran templos monumentos arqueol\u00f3gicos Gigantes y como como el el coraz\u00f3n del pueblo y es Y s\u00ed en efecto es un sitio arqueol\u00f3gico majestuoso bell\u00edsimo y eh Por eso estoy muy contento de estar aqu\u00ed con ustedes tambi\u00e9n vengo a felicitarles porque tienen una extraordinaria gobernadora Mara lesama [Aplausos] ya a mi edad y despu\u00e9s de tanto tiempo luchando ya no puedo ser yo barbero ni lambisc\u00f3n de nadie Ya estoy a punto de retirarme de irme a Palenque [Aplausos] Chiapas Pero creo que es de Justicia reconocer el trabajo de Mara en estos dos a\u00f1os [Aplausos] la primer mujer gobernadora de Quintana ro que ha hecho un buen trabajo que ha puesto el ejemplo a muchos que gobernaron Quintana ro desde que era territorio y luego desde hace 50 a\u00f1os que ya se convirti\u00f3 en estado pero ninguno como omara nada m\u00e1s les digo yo tengo mis preferencias en el sureste no se oculta Miren qu\u00e9 camisa traigo de Chiapa dir\u00edan all\u00e1 en Chiapas que anda gal\u00e1n presidente ya se sabe que soy del sureste y que hab\u00eda que darle atenci\u00f3n a los estados del sureste que estaban en el abandono crec\u00eda el norte crec\u00eda el centro y el sur sureste en el abandono entonces lleg\u00f3 la hora lleg\u00f3 el tiempo de el sureste y tambi\u00e9n el tiempo la hora de Quintana ro y de manera especial del sur de Quintana r porque tenemos que agradecerle mucho a Quintana ro a los antiguos pobladores de Quintana ro porque en esa porci\u00f3n del territorio de quintan esa punta de quintanar en el norte Canc\u00fan empez\u00f3 un desarrollo tur\u00edstico que le dio oportunidad de trabajo a mucha gente de todo el pa\u00eds crec\u00eda Oaxaca cero ciapas cero Tabasco cero Campeche cero Yucat\u00e1n cero el sur de Quintana ro cero pero all\u00e1 en Canc\u00fan 8 10% anual durante 40 a\u00f1os y por eso lleg\u00f3 mucha gente a trabajar y a buscarse la vida a Canc\u00fan y agradecerle a Quintana ro tambi\u00e9n porque vinieron de otros estados muchos campesinos a buscarse la vida porque hab\u00edan tierras poca poblaci\u00f3n y mucha tierra eh Campeche quintanar parte de Yucat\u00e1n pero sobre todo Campeche y quintan muchos colonos se los puedo probar aqu\u00ed a ustedes nada m\u00e1s pregunt\u00e1ndoles De d\u00f3nde son sus padres a ver qui\u00e9nes son de Chiapas que levanten la mano chiapaneco d\u00e9jenla arriba Qui\u00e9nes son de Veracruz que levanten la mano Qui\u00e9nes tienen sus or\u00edgenes en [Aplausos] Tabasco de Guanajuato de Guerrero Michoac\u00e1n Morelos Hidalgo San Luis Potos\u00ed ya van a ver ahora de la Ciudad de M\u00e9xico les tengo bien filados [Risas] como se dice en el b\u00e9isbol es que conozco desde hace muchos a\u00f1os bacalar y toda esta regi\u00f3n ahora me da much\u00edsimo gusto que ese desarrollo de Canc\u00fan eh se venga se interne hacia el sur de quintanar y sea Campeche y eso se va a traer ese Progreso que ya est\u00e1 llegando con el tren maya para eso se construy\u00f3 esa gran obra que no es para presumir pero es la obra m\u00e1s importante que se est\u00e9 haciendo en el mundo en el [Aplausos] mundo son [Aplausos] km todo el circuito Palenque Esc\u00e1rcega Campeche meda Canc\u00fan tul\u00fan carrillopuerto bacalar Chetumal espujil calan mul Y otra vez Esc\u00e1rcega todo el circuito 1552 km la inversi\u00f3n eh m\u00e1s de 500,000 millones de pesos 600,000 empleos y aumentaron los salarios en el tiempo que eh llevamos en el gobierno a m\u00e1s de el doble no ha faltado el trabajo saben ustedes que M\u00e9xico es el segundo pa\u00eds en el mundo segundo pa\u00eds con menos desempleo casi tenemos empleo pleno Y eso que no presum\u00ed que era yo iba yo a ser el presidente del empleo tengan para que [Aplausos] aprendan entonces me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes va eh la gente de bacalar de los ejidos se va a beneficiar con estas obras con el tren con el camino el abrir este sitio arqueol\u00f3gico por ejemplo en el caso del turismo ya van a poder quedarse un d\u00eda m\u00e1s en hoteles en bacalar eh los que visiten la laguna de los siete colores que es una van a tener tambi\u00e9n la posibilidad de visitar este sitio que es tambi\u00e9n majestuoso como ya lo expres\u00e9 y van a seguir todos los programas de bienestar como lo acaba de decir la presidenta electa f\u00edjense comoo no voy a estar contento si le voy a entregar la banda presidencial a una mujer inteligente entada honesta y lo m\u00e1s importante de buenos sentimientos de buen coraz\u00f3n por eso estoy muy contento [Aplausos] ya Aunque me voy a contradecir porque antes cuando luch\u00e1bamos dec\u00edamos porque ya llevamos a\u00f1os deamos compa\u00f1ero escucha en la no se lucha Ahora s\u00ed voy a agarrar la [Aplausos] maca ya ya cerramos un ciclo Pero hay relevo generacional y una mujer es la que va a ser presidenta de M\u00e9xico y es algo hist\u00f3rico que estamos viviendo para contarlo porque fueron tres siglos de dominaci\u00f3n colonial de Espa\u00f1a nos mandaban a los birreyes para gobernar lo que se conoc\u00eda como la Nueva Espa\u00f1a puro hombre 300 a\u00f1os ning\u00fan Rey este se preocup\u00f3 se molest\u00f3 en venir a visitarnos eso se debe de saber por el desprecio que siempre tienen los colonizadores en 300 a\u00f1os no nos visit\u00f3 un rey se llevaban el oro se llevaban la plata la riquezas de M\u00e9xico y nos mandaban gobernantes Virreyes hombres luego se logra la independencia porque dos curas buenos Rebeldes Hidalgo y Morelos lucharon para que M\u00e9xico fuese un pa\u00eds independiente libre soberano y tambi\u00e9n lucharon por la justicia porque Hidalgo fue el primero en proclamar La abolici\u00f3n de la esclavitud y Morelos dec\u00eda que se moderar la indigencia y la opulencia quer\u00eda la igualdad Morelos le dictaba ayer Antier lo recordaba Andr\u00e9s quintan que era abogado y lo acompa\u00f1\u00f3 en su lucha en Guerrero y cuando le dicta un documento que se llama los sentimientos de la naci\u00f3n le dec\u00eda Morelos ponga usted abogado usted que es un hombre de letras ponga y agr\u00e9guele Pero yo lo que quiero es que se diga que se eleve el salario del Pe\u00f3n y le dec\u00eda Quintana ro Pues qu\u00e9 le voy a agregar fijense eh Nada m\u00e1s en una frase que se eleve el salario del Pe\u00f3n le pideo uno a un economista que plantee algo para que mejoren los salarios puede ser que haga dos o tres tomos un mamotreto y nunca llegue a la claridad de Morelos que se eleve el salario del Pe\u00f3n lo otro tambi\u00e9n breve pero lleno de sustancia que s eduque al hijo del Campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado qu\u00e9 le iba a agregar quintan nada ah\u00ed estaba todo otro mandato que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte Esos son los sentimientos de la naci\u00f3n son principios v\u00e1lidos hasta nuestros d\u00edas 21 principios de los sentimientos de la naci\u00f3n se logr\u00f3 la independencia cost\u00f3 mucho la vida de estos dos curas algo que se oculta que no les conviene a los potentados ellos cuentan nada m\u00e1s su historia pero Hidalgo fue fusilado y le cortaron la cabeza porque se atrevi\u00f3 a decirle a los oligarcas de que el \u00fanico Dios que ten\u00edan los oligarcas era el dinero y como escarmiento porque ped\u00eda La abolici\u00f3n de la esclavitud lo fusilan le cortan la cabeza y exhiben su cabeza en la plaza principal de Guanajuato m\u00e1s de 10 a\u00f1os como escarmiento y a Morelos tambi\u00e9n lo fusilan lo Asesinan Esos son los padres de nuestra patria recordarlo sobre todo en este mes de [Aplausos] septiembre se constituy\u00f3 la primer Rep\u00fablica Federal 1824 el primer presidente de M\u00e9xico Guadalupe Victoria 1824 la primer Rep\u00fablica Federal a 2024 200 a\u00f1os 200 a\u00f1os entonces 300 del virreinato 200 de la rep\u00fablica Y puro birrey o presidente hombre y en 500 a\u00f1os por primera vez una mujer la presidenta de [Aplausos] M\u00e9xico es estar aqu\u00ed con ustedes y decirle que eh est\u00e1n ustedes protegidos eh siempre por nuestro movimiento y la presidenta es una garant\u00eda de que van a continuar todos los programas de bienestar y siempre se va a preocupar por los campesinos por los trabajadores por todos pero con el principio de que por el bien de todos primero los pobres porque no hay cosa m\u00e1s bella que el amor al pr\u00f3jimo no hay que olvidar Siempre lo repito que la felicidad no es acumular bienes materiales no es acumular dinero a veces algunos ambiciosos eh roban mediante la corrupci\u00f3n se hacen grandes con la riqueza mala vida y eh se vuelven locos con el dinero eh carros \u00faltimo modelo y casas mansiones pero desatienden a su familia a sus hijos ellos mismos eh tienen problemas porque este eh Corren los carros modernos a toda velocidad se chocan son desgracias familiares todo por lo material por el dinero eso es como lo de las drogas que puede llenar el vac\u00edo el desamor pero transitoriamente luego en vez de felicidad se vuelven Lamentablemente infelices porque eso no produce felicidad ni lo material ni las drogas ni el dinero la verdadera felicidad es estar bien uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad Eso es lo m\u00e1s importante y si este eh quieren saber qu\u00e9 es la felicidad tambi\u00e9n escuchen una canci\u00f3n ustedes la conocen de la cantaba el finado Antonio Aguilar pu\u00f1o de tierra esc\u00fachenla Un pu\u00f1o de tierra nada m\u00e1s un pu\u00f1o de tierra nada m\u00e1s que no estamos aqu\u00ed en la ma\u00f1anera si no ahorita la [Aplausos] pon\u00edamos y les deseo lo mejor ya saben Amor con amor se paga S\u00ed y saludos a todas a todos y vamos hacia adelante Muchas gracias a el municipio de bacalat Muchas gracias a los ejidatarios se va a cumplir el acuerdo aqu\u00ed Diego es el garante de que se cumpla el acuerdo pero va a ayudar mucho el tener el camino y resolver lo de la entrada al sitio lo m\u00e1s pronto posible porque ya viene la temporada de vacaciones y va a llegar mucha gente ya va a empezar el tren a funcionar normalmente antes de que finalice el a\u00f1o yo ya no voy a estar va a estar la presidenta Pero s\u00ed va a estar aqu\u00ed el general Vallejo que ya se comprometi\u00f3 a que vamos a tener el tren completo y ellos siempre cumplen miren eh tenemos presupuesto porque como no hemos permitido la corrupci\u00f3n no hemos batallado mucho no hemos este aplicado eh mucho manicure este conchuela No no ha hecho mucha falta nada m\u00e1s es que antes los de arriba Mero arriba no pagaban impuestos entre otras cosas saben cu\u00e1nto se condona de impuestos a los m\u00e1s grandes como lo que cost\u00f3 el tren ma m\u00e1s de 500000 millones y ya como ahora todos se est\u00e1n portando bien casi este ya est\u00e1n contribuyendo un aplauso para los grandes contribuyentes ya entendieron dicen los yais que as\u00ed como los mayas fueron muy reprimidos durante el gobierno de Porfirio D\u00edaz sabe qu\u00e9 se\u00f1or presidente gracias muchas gracias por poner a bacalar en alto y gracias por poner a nuestro elegido bacalar arriba elegido bacalar saben que han entendido los machuchones han entendido como dicen los yai dice antes como antes ahora como ahora antes pod\u00edan hacer sus cosas ahora ya no ahora es como ahora y todos se han eh portado muy bien y hemos logrado esta transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica con la participaci\u00f3n de todo el pueblo ya Much\u00edsimas gracias muchas gracias por todo muchas gracias de todo coraz\u00f3n que viva bacalar que vivan los pueblos mayas que viva mara lesama que viva Claudia shardo que viva Quintana r viv vivan los migrantes mexicanos y las h\u00e9roes y h\u00e9roes y hero\u00ednas que trabajan honradamente en el extranjero y nunca olvidan a sus familiares y a sus pueblos que viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva [Aplausos] M\u00e9xico le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] s t sienes de via en la paz de la quies [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la presidenta electa Claudia sh pardo agradecemos a ustedes su presencia y asistencia dese\u00e1ndoles a todos ustedes que tengan una excelente tarde [M\u00fasica] [Aplausos] carrera p\u00fa carrera p\u00fablica",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:13.218511"
}