{
    "video_id": "Qf6VlKzhjCw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Qf6VlKzhjCw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCr5mQBbrVX-zlduJQPXm1eVY-MGw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Qf6VlKzhjCw",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Resumen 21 de diciembre 2018",
    "video_length_seconds": 212,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "deseamos mantener",
            "start": 5.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n",
            "start": 7.759,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "de entendimiento y amistad como el",
            "start": 9.88,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu",
            "start": 13.69,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 17.1,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y defender los principios",
            "start": 20.81,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica exterior de m\u00e9xico",
            "start": 24.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 30.49,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "vamos a contar con",
            "start": 33.68,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "tres pistas en santa lucia +2",
            "start": 37.73,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "del aeropuerto de la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 43.94,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos cinco vistas en tres a\u00f1os",
            "start": 46.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 51.46,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "lo importante",
            "start": 55.17,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "en materia educativa",
            "start": 61.07,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pues las prioridades",
            "start": 64.129,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 68.71,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que todos puedan estudiar",
            "start": 70.13,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que se garantice el derecho a la",
            "start": 76.68,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 80.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 81.43,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cobertura",
            "start": 83.44,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "plena total",
            "start": 87.75,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "efectivamente como lo hacia 2a",
            "start": 95.24,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "presidenta ha cambiado mucho la",
            "start": 97.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presencia de lo que fue la caravana de",
            "start": 99.51,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "centroamericanos en la frontera norte",
            "start": 101.82,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "particularmente en tijuana y en",
            "start": 103.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mexicanos donde se han registrado",
            "start": 105.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "diversos fen\u00f3menos el m\u00e1s importante es",
            "start": 107.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el haber puesto orden y regular la",
            "start": 110.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presencia de los centroamericanos donde",
            "start": 112.95,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "incluso le da ayer con una acci\u00f3n",
            "start": 114.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conjunta con el ayuntamiento de tijuana",
            "start": 117.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se consolid\u00f3 uno de los albergues que",
            "start": 119.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tenemos ah\u00ed consolidados pero ha venido",
            "start": 122.82,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "disminuyendo de manera significativa",
            "start": 124.77,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "por primera vez en la historia desde que",
            "start": 132.17,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "el sistema de afores existe las",
            "start": 134.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "comisiones bajaron del 1 por ciento son",
            "start": 136.459,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tres puntos base y aunque eso parece",
            "start": 140.42,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "poco representan 10.000 millones de",
            "start": 142.099,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "pesos adicionales para los ahorros de",
            "start": 144.47,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los trabajadores la gente que tiene",
            "start": 146.87,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "acceso a un tipo de pensi\u00f3n y otro est\u00e1n",
            "start": 148.79,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "divididos en dos grupos el 60% de la",
            "start": 151.069,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n nunca trabaj\u00f3 en el sector",
            "start": 154.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "formal y asia ellos est\u00e1n dirigidos en",
            "start": 156.83,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "el programa de adultos mayores atiende",
            "start": 159.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la mayor parte de la poblaci\u00f3n que nunca",
            "start": 162.019,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "tuvieron acceso a un servicio de",
            "start": 164.18,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "seguridad social formal el 40 por ciento",
            "start": 166.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cotiza a trav\u00e9s de los sistemas de",
            "start": 169.489,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ahorro individual y sin embargo para que",
            "start": 171.5,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "ese porcentaje de la poblaci\u00f3n pueda",
            "start": 173.93,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "acceder a un retiro digno accidente ya",
            "start": 176.209,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 registrado lo \u00fanico que",
            "start": 179.299,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "cortar\u00edamos ser\u00eda su firma que no las",
            "start": 180.68,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pudiera plasmar aqu\u00ed por favor",
            "start": 182.69,
            "duration": 3.32
        }
    ],
    "transcription_text": "deseamos mantener una relaci\u00f3n de entendimiento y amistad como el gobierno de eeuu y al mismo tiempo y defender los principios de la pol\u00edtica exterior de m\u00e9xico [M\u00fasica] vamos a contar con tres pistas en santa lucia +2 del aeropuerto de la ciudad de m\u00e9xico tendr\u00edamos cinco vistas en tres a\u00f1os f\u00edjense lo importante en materia educativa pues las prioridades es que todos puedan estudiar que se garantice el derecho a la educaci\u00f3n que haya cobertura plena total efectivamente como lo hacia 2a presidenta ha cambiado mucho la presencia de lo que fue la caravana de centroamericanos en la frontera norte particularmente en tijuana y en mexicanos donde se han registrado diversos fen\u00f3menos el m\u00e1s importante es el haber puesto orden y regular la presencia de los centroamericanos donde incluso le da ayer con una acci\u00f3n conjunta con el ayuntamiento de tijuana se consolid\u00f3 uno de los albergues que tenemos ah\u00ed consolidados pero ha venido disminuyendo de manera significativa por primera vez en la historia desde que el sistema de afores existe las comisiones bajaron del 1 por ciento son tres puntos base y aunque eso parece poco representan 10.000 millones de pesos adicionales para los ahorros de los trabajadores la gente que tiene acceso a un tipo de pensi\u00f3n y otro est\u00e1n divididos en dos grupos el 60% de la poblaci\u00f3n nunca trabaj\u00f3 en el sector formal y asia ellos est\u00e1n dirigidos en el programa de adultos mayores atiende la mayor parte de la poblaci\u00f3n que nunca tuvieron acceso a un servicio de seguridad social formal el 40 por ciento cotiza a trav\u00e9s de los sistemas de ahorro individual y sin embargo para que ese porcentaje de la poblaci\u00f3n pueda acceder a un retiro digno accidente ya qued\u00f3 registrado lo \u00fanico que cortar\u00edamos ser\u00eda su firma que no las pudiera plasmar aqu\u00ed por favor",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:36.284063"
}