{
    "video_id": "QF7UrI1lEc0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/QF7UrI1lEc0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDCMIiVUWsuMroIUZZDCaIppbK0yg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=QF7UrI1lEc0",
    "video_title": "\u00bfYa sabes qu\u00e9 es el Proyecto #BosqueCulturalChapultepec? \u00a1Es para todas y todos los mexicanos!",
    "video_length_seconds": 697,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "para m\u00ed es un honor poder coordinar un",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 5.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6.82,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "con tanto amor y con tanta dedicaci\u00f3n se",
            "start": 9.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ha luchado y ahora tenemos la",
            "start": 12.07,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "oportunidad de",
            "start": 14.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con la unidad de todos los sectores que",
            "start": 16.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cuidan este bosque y que han tratado de",
            "start": 19.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hacer lo mejor por \u00e9l revitalizarlo",
            "start": 21.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ahora tenemos la oportunidad de no",
            "start": 24.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "solamente como un proyecto ecol\u00f3gico",
            "start": 26.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fundamental para el pa\u00eds un proyecto",
            "start": 27.92,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ambiental que representa nuestra posible",
            "start": 31.17,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "supervivencia literalmente hablando",
            "start": 35.57,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "poder darle",
            "start": 38.3,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a este proyecto todo nuestro esfuerzo y",
            "start": 40.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tener a los mejores mexicanos a los",
            "start": 44.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "especialistas que pueden lograr cumplir",
            "start": 46.33,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "un sue\u00f1o de hacer esto el ejemplo de la",
            "start": 49.24,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "cultura ambiental y del desarrollo",
            "start": 53.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de un pa\u00eds en transformaci\u00f3n como el",
            "start": 57.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nuestro tenemos aqu\u00ed ya un bosque",
            "start": 60.34,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ampliado",
            "start": 62.92,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "de casi 800 hect\u00e1reas que es much\u00edsimo y",
            "start": 66.87,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que es el centro de una ciudad y el",
            "start": 70.02,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de un pa\u00eds",
            "start": 73.35,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina muestra esto las",
            "start": 75.29,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "posibles entradas que queremos abrir",
            "start": 78.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en este parque este bosque",
            "start": 82.46,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "necesita una apertura de reformular su",
            "start": 84.62,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "su accesibilidad y su interconectividad",
            "start": 88.57,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 92.15,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "con el entorno con los visitantes es",
            "start": 93.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "decir con el entorno urbano y con los",
            "start": 96.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "visitantes extranjeros tanto como los de",
            "start": 98.48,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds que vienen a disfrutarlo",
            "start": 101.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "entonces estamos planteando y lo que",
            "start": 103.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estamos presentando ahora es un programa",
            "start": 106.07,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es decir no no esperen ni ni ni",
            "start": 108.08,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos ahora ver cu\u00e1l ser\u00eda la",
            "start": 112.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estructura de la infraestructura urbana",
            "start": 115.63,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficiente para empezar a",
            "start": 118.16,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "desarrollarlo como un centro cultural",
            "start": 120.86,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tampoco hay que podemos decir que cu\u00e1les",
            "start": 124.37,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "van a ser los elementos art\u00edsticos o",
            "start": 126.65,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "esculturas qu\u00e9",
            "start": 128.39,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "probablemente van a ser funcionales van",
            "start": 130.41,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "a ser elementos de que funcionen dentro",
            "start": 134.14,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "del organismo que es que esta nueva",
            "start": 139.24,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "revitalizaci\u00f3n del bosque pero si",
            "start": 141.81,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "podemos empezar a hablar de",
            "start": 144.819,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "interconectividad c\u00f3mo hacerlo que",
            "start": 146.05,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "empieza a circular en el en el en la",
            "start": 148.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mente de los mexicanos y empezar a",
            "start": 150.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "construir lo que se necesite para su",
            "start": 152.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "revitalizaci\u00f3n y su reforestaci\u00f3n la",
            "start": 155.17,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina es simplemente una",
            "start": 157.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de las diferentes lo que",
            "start": 162.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "llamamos nodos culturales del parque",
            "start": 165.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ustedes saben conocen la primera secci\u00f3n",
            "start": 167.97,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "donde tenemos desde el museo de",
            "start": 171.58,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda el castillo de chapultepec",
            "start": 174.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "o sea de arte moderno el museo",
            "start": 175.95,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "internacional del fin o tamayo pero",
            "start": 178.69,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 nuestro zool\u00f3gico que es",
            "start": 180.459,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico est\u00e1 y ahora tenemos va a",
            "start": 182.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "partir de otras cosas tenemos los pinos",
            "start": 185.65,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "como un centro de la cultura pol\u00edtica",
            "start": 187.66,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds en desde desde que el general",
            "start": 193.33,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas se muda a los pinos como su",
            "start": 195.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "casa de campo o su casa de su residencia",
            "start": 199.39,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pero que est\u00e1 en medio del campo",
            "start": 201.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bastante sencilla de cierta manera para",
            "start": 203.61,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "lo que despu\u00e9s se ha convertir convirti\u00f3",
            "start": 206.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a los pinos en un centro de poder que",
            "start": 208.48,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ahora se abre para dar servicio cultural",
            "start": 211.81,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico social a los mexicanos",
            "start": 215.01,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "de este nuevo m\u00e9jico la",
            "start": 219.45,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "m\u00e1s f\u00e1cil con esto",
            "start": 225.94,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bueno bueno",
            "start": 228.15,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "esta es la zona de la primera secci\u00f3n",
            "start": 236.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos obviamente en la parte de",
            "start": 238.53,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "arriba el auditorio nacional y el centro",
            "start": 241.72,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cultural del bosque y esta es la parte",
            "start": 243.43,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de los pinos vamos a priorizar este este",
            "start": 245.26,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito peatonal familiar que le de",
            "start": 250.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguridad para poder conectarnos con la",
            "start": 254.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "feria",
            "start": 256.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el museo tecnol\u00f3gico el museo del ni\u00f1o y",
            "start": 258.28,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "entrar a lo que llamamos el centro",
            "start": 261.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico y tecnol\u00f3gico de la naci\u00f3n que",
            "start": 263.889,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "es la zona donde est\u00e1 el museo de",
            "start": 267.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ciencias naturales el c\u00e1rcamo donde",
            "start": 269.47,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "llega tenemos que ver los datos",
            "start": 272.88,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "concretos pero aqu\u00ed llega o por aqu\u00ed",
            "start": 276.55,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pasa 30 por ciento del agua que entra a",
            "start": 278.59,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico esto",
            "start": 280.87,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pero hay que implementar todas a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 285.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las cosas y los logros que ya se han",
            "start": 287.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hecho en esta zona como el sope donde",
            "start": 289.46,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "hay zonas para correr y deporte pero hay",
            "start": 292.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todav\u00eda podemos hacer m\u00e1s podemos tener",
            "start": 295.819,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "un museo de la diversidad tal vez no hay",
            "start": 297.86,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "que pensar mucho de muchos museos hay",
            "start": 300.08,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "que pensar en en centros donde podamos",
            "start": 301.699,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tener nuestro nuestro conocimiento de",
            "start": 306.169,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nuestra cultura de la biodiversidad tal",
            "start": 309.139,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "vez un posible jard\u00edn bot\u00e1nico el m\u00e1s si",
            "start": 313.099,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "lo logramos el m\u00e1s importante del pa\u00eds",
            "start": 316.49,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de aqu\u00ed entramos en la zona del",
            "start": 318.909,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "pante\u00f3n de dolores que es el primer",
            "start": 321.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pante\u00f3n civil en la \u00e9poca de jugar es",
            "start": 323.479,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "precisamente que se hizo en el pa\u00eds y",
            "start": 326.479,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "que es realmente muy interesante por",
            "start": 330.11,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "dentro muy hermoso y se puede abrir y",
            "start": 334.49,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "manejar lo com\u00fan en un paseo posible y",
            "start": 337.159,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s implementar su servicio de alguna",
            "start": 340.61,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "manera para que siga funcionando pero si",
            "start": 343.009,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ya tenga un car\u00e1cter",
            "start": 345.349,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y darle su lugar como memoria hist\u00f3rica",
            "start": 348.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 350.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la tercera secci\u00f3n que \u00faltimamente ha",
            "start": 352.67,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "sido muy famosa porque sali\u00f3 en los",
            "start": 356.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "programas de televisi\u00f3n muy dram\u00e1ticos",
            "start": 358.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de que como si fuera",
            "start": 361.43,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "un lugar realmente peligroso y si estaba",
            "start": 366.47,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "un poquito",
            "start": 369.11,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "abandonado pero aqu\u00ed es muy importante",
            "start": 371.119,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "para nosotros y eso es una de las",
            "start": 374.249,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "motivaciones que a m\u00ed me hizo tratar de",
            "start": 378.059,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no aceptar la invitaci\u00f3n el honor que",
            "start": 380.159,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "representa participar con un equipo que",
            "start": 383.309,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tratando de revitalizar esta zona",
            "start": 388.649,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "que es muy importante porque tenemos dos",
            "start": 392.059,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "sectores",
            "start": 396.18,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "de la ciudad los sectores sociales",
            "start": 397.96,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "diferentes que tenemos que integrarlo",
            "start": 400.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y que lograr estas son a este",
            "start": 403.389,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "bosque sea el bosque de la",
            "start": 405.61,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "interconectividad y en su reforestaci\u00f3n",
            "start": 406.66,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que es fundamental y como reserva",
            "start": 409.24,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gica consiga tambi\u00e9n promover la",
            "start": 411.699,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "nueva cultura mexicana la nueva cultura",
            "start": 415.419,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mexicana con el modelo ambiental que",
            "start": 417.31,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "queremos de modelo social funcional y el",
            "start": 419.62,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "arte y la cultura como una",
            "start": 423.34,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "con una vocaci\u00f3n de servicio y con una",
            "start": 425.689,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n c\u00edvica en relaci\u00f3n a",
            "start": 429.199,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "nuestra vida cotidiana y nuestra",
            "start": 432.52,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y nuestra unidad",
            "start": 434.889,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "para lograr aqu\u00ed yo creo que ese",
            "start": 439.689,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "individuo imposible",
            "start": 442.36,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ahorita hablar de n\u00fameros en particular",
            "start": 444.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto puede costar sembrar \u00e1rboles",
            "start": 446.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "suena como qu\u00e9 poca cosa pero hay que",
            "start": 448.87,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo irrigar esto ya hay programas",
            "start": 450.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tenemos que tomar estos cauces donde",
            "start": 453.19,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "viene el agua la queremos poder poder",
            "start": 456.64,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos pensar en los lagos aqu\u00ed unas",
            "start": 460.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presas un destino de hacer el agua",
            "start": 463.75,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "visible para que los p\u00e1jaros regresen y",
            "start": 466.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tengan donde beber y aparte sirva para",
            "start": 470.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "alimentar los \u00e1rboles y ese destino",
            "start": 472.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cultural del agua es decir con el agua",
            "start": 474.61,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "como destino cultural por supuesto ya",
            "start": 476.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tenemos el lago famos\u00edsimo lago de",
            "start": 478.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "chapultepec y los dos lagos y ac\u00e1 pero",
            "start": 481.63,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "esto puede convertirse en algo as\u00ed ahora",
            "start": 484.87,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "es un momento en el que lo importante es",
            "start": 488.83,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "imaginarnos lo m\u00e1s que podamos lo mejor",
            "start": 492.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que podamos",
            "start": 495.58,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "hasta d\u00f3nde podemos llegar",
            "start": 497.099,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "como podemos conectar esto aqu\u00ed a lo",
            "start": 500.249,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mejor vamos a necesitar mucha tecnolog\u00eda",
            "start": 502.229,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para lograr cruzar el perif\u00e9rico",
            "start": 504.539,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "peatonalmente",
            "start": 507.749,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es la la",
            "start": 510.03,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "la apertura del parque en toda esta \u00e1rea",
            "start": 513.44,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de constituyentes hasta esta zona es muy",
            "start": 517.34,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "importante como reurbanizar tal vez el",
            "start": 520.43,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito veh\u00edcular para lograr esta",
            "start": 524.33,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "interconectividad como acercamos",
            "start": 527.36,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "a los habitantes de esta zona a que nos",
            "start": 531.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ayuden a reforestar a convivir en toda",
            "start": 534.39,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "esta zona un posible centro deportivo",
            "start": 538.26,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "urbano o posible una posible zona donde",
            "start": 541.14,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "montar a caballo no sea a una una una",
            "start": 545.42,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "actividad de la \u00e9lite sino de repente",
            "start": 549.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pueda ser una tradici\u00f3n que podamos",
            "start": 552.18,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "retomar con la polic\u00eda montada por",
            "start": 553.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "supuesto y a la hora de llegar y",
            "start": 556.14,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "conectar la cuarta secci\u00f3n con la enorme",
            "start": 558.87,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y muy importante infraestructura que",
            "start": 562.829,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "tenemos ah\u00ed y que la sedena est\u00e1 donando",
            "start": 565.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "al pueblo de m\u00e9xico para su utilizaci\u00f3n",
            "start": 569.97,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "podemos generar adiestrar podemos tener",
            "start": 571.88,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "por supuesto muchos museos pero o sea",
            "start": 576.75,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "muchas instituciones",
            "start": 579.029,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "sirvan y den servicio a todo el bosque",
            "start": 582.11,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "hasta el punto de la zona",
            "start": 586.329,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "desde los territorios de la secretaria",
            "start": 589.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de agricultura que es es un bonito es un",
            "start": 592.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "bonito cierre de circuito de parque",
            "start": 595.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque pues al final estamos hablando de",
            "start": 597.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reforestar de sembrar del cultivo y de",
            "start": 600.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "agricultura",
            "start": 603.79,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "la palabra agricultura es importante",
            "start": 605.17,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "porque finalmente el arte es como la",
            "start": 606.97,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "agricultura no solamente es industrial",
            "start": 609.43,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "decorativo tambi\u00e9n el arte funciona como",
            "start": 614.49,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "funciona la agricultura",
            "start": 619.0,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hay que ser pacientes hay que saber",
            "start": 621.07,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "sembrar hay que saber cosechar a su",
            "start": 623.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tiempo y es una forma de presentar un",
            "start": 625.45,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "programa que desde un inicio a partir de",
            "start": 628.33,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana podemos empezar a construirlo y a",
            "start": 631.96,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "revitalizarlo pero tambi\u00e9n a formular",
            "start": 636.15,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "posibilidades paisajes posibles",
            "start": 639.13,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y que la cultura que queremos entonces",
            "start": 642.64,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "todo al final se va a trabajar en cada",
            "start": 644.97,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "zona con mucho cuidado con mucha",
            "start": 648.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "econom\u00eda y mucha precisi\u00f3n para que no",
            "start": 651.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "haya un solo desperdicio de un solo",
            "start": 654.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "centavo y cada infraestructura e",
            "start": 656.77,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "infraestructura tanto urbana como",
            "start": 660.22,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gica tenga una raz\u00f3n de ser y",
            "start": 661.98,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "termine siendo auto sustentable y tal",
            "start": 666.31,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vez positivo neto quiere decir que",
            "start": 670.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "termine siendo",
            "start": 672.79,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "y produciendo ox\u00edgeno cultura y sea",
            "start": 674.48,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "una parte fundamental de nuestra",
            "start": 680.209,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "vida cotidiana y su posible",
            "start": 683.47,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "supervivencia",
            "start": 686.05,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos ese a\u00f1o",
            "start": 688.94,
            "duration": 3.23
        }
    ],
    "transcription_text": "para m\u00ed es un honor poder coordinar un proyecto qu\u00e9 con tanto amor y con tanta dedicaci\u00f3n se ha luchado y ahora tenemos la oportunidad de con la unidad de todos los sectores que cuidan este bosque y que han tratado de hacer lo mejor por \u00e9l revitalizarlo ahora tenemos la oportunidad de no solamente como un proyecto ecol\u00f3gico fundamental para el pa\u00eds un proyecto ambiental que representa nuestra posible supervivencia literalmente hablando poder darle a este proyecto todo nuestro esfuerzo y tener a los mejores mexicanos a los especialistas que pueden lograr cumplir un sue\u00f1o de hacer esto el ejemplo de la cultura ambiental y del desarrollo de un pa\u00eds en transformaci\u00f3n como el nuestro tenemos aqu\u00ed ya un bosque ampliado de casi 800 hect\u00e1reas que es much\u00edsimo y que es el centro de una ciudad y el coraz\u00f3n de un pa\u00eds la siguiente l\u00e1mina muestra esto las posibles entradas que queremos abrir tambi\u00e9n en este parque este bosque necesita una apertura de reformular su su accesibilidad y su interconectividad con con el entorno con los visitantes es decir con el entorno urbano y con los visitantes extranjeros tanto como los de todo el pa\u00eds que vienen a disfrutarlo entonces estamos planteando y lo que estamos presentando ahora es un programa es decir no no esperen ni ni ni podr\u00edamos ahora ver cu\u00e1l ser\u00eda la estructura de la infraestructura urbana m\u00e1s eficiente para empezar a desarrollarlo como un centro cultural tampoco hay que podemos decir que cu\u00e1les van a ser los elementos art\u00edsticos o esculturas qu\u00e9 probablemente van a ser funcionales van a ser elementos de que funcionen dentro del organismo que es que esta nueva revitalizaci\u00f3n del bosque pero si podemos empezar a hablar de interconectividad c\u00f3mo hacerlo que empieza a circular en el en el en la mente de los mexicanos y empezar a construir lo que se necesite para su revitalizaci\u00f3n y su reforestaci\u00f3n la siguiente l\u00e1mina es simplemente una distribuci\u00f3n de las diferentes lo que llamamos nodos culturales del parque ustedes saben conocen la primera secci\u00f3n donde tenemos desde el museo de antropolog\u00eda el castillo de chapultepec o sea de arte moderno el museo internacional del fin o tamayo pero tambi\u00e9n est\u00e1 nuestro zool\u00f3gico que es hist\u00f3rico est\u00e1 y ahora tenemos va a partir de otras cosas tenemos los pinos como un centro de la cultura pol\u00edtica del pa\u00eds en desde desde que el general c\u00e1rdenas se muda a los pinos como su casa de campo o su casa de su residencia pero que est\u00e1 en medio del campo bastante sencilla de cierta manera para lo que despu\u00e9s se ha convertir convirti\u00f3 a los pinos en un centro de poder que ahora se abre para dar servicio cultural pol\u00edtico social a los mexicanos de este nuevo m\u00e9jico la m\u00e1s f\u00e1cil con esto bueno bueno esta es la zona de la primera secci\u00f3n aqu\u00ed tenemos obviamente en la parte de arriba el auditorio nacional y el centro cultural del bosque y esta es la parte de los pinos vamos a priorizar este este tr\u00e1nsito peatonal familiar que le de seguridad para poder conectarnos con la feria el museo tecnol\u00f3gico el museo del ni\u00f1o y entrar a lo que llamamos el centro ecol\u00f3gico y tecnol\u00f3gico de la naci\u00f3n que es la zona donde est\u00e1 el museo de ciencias naturales el c\u00e1rcamo donde llega tenemos que ver los datos concretos pero aqu\u00ed llega o por aqu\u00ed pasa 30 por ciento del agua que entra a la ciudad de mexico esto pero hay que implementar todas a\u00fan m\u00e1s las cosas y los logros que ya se han hecho en esta zona como el sope donde hay zonas para correr y deporte pero hay todav\u00eda podemos hacer m\u00e1s podemos tener un museo de la diversidad tal vez no hay que pensar mucho de muchos museos hay que pensar en en centros donde podamos tener nuestro nuestro conocimiento de nuestra cultura de la biodiversidad tal vez un posible jard\u00edn bot\u00e1nico el m\u00e1s si lo logramos el m\u00e1s importante del pa\u00eds despu\u00e9s de aqu\u00ed entramos en la zona del pante\u00f3n de dolores que es el primer pante\u00f3n civil en la \u00e9poca de jugar es precisamente que se hizo en el pa\u00eds y que es realmente muy interesante por dentro muy hermoso y se puede abrir y manejar lo com\u00fan en un paseo posible y adem\u00e1s implementar su servicio de alguna manera para que siga funcionando pero si ya tenga un car\u00e1cter y darle su lugar como memoria hist\u00f3rica del pa\u00eds la tercera secci\u00f3n que \u00faltimamente ha sido muy famosa porque sali\u00f3 en los programas de televisi\u00f3n muy dram\u00e1ticos de que como si fuera un lugar realmente peligroso y si estaba un poquito abandonado pero aqu\u00ed es muy importante para nosotros y eso es una de las motivaciones que a m\u00ed me hizo tratar de no aceptar la invitaci\u00f3n el honor que representa participar con un equipo que est\u00e1 tratando de revitalizar esta zona que es muy importante porque tenemos dos sectores de la ciudad los sectores sociales diferentes que tenemos que integrarlo aqu\u00ed y que lograr estas son a este bosque sea el bosque de la interconectividad y en su reforestaci\u00f3n que es fundamental y como reserva ecol\u00f3gica consiga tambi\u00e9n promover la nueva cultura mexicana la nueva cultura mexicana con el modelo ambiental que queremos de modelo social funcional y el arte y la cultura como una con una vocaci\u00f3n de servicio y con una vocaci\u00f3n c\u00edvica en relaci\u00f3n a nuestra vida cotidiana y nuestra comunicaci\u00f3n y nuestra unidad para lograr aqu\u00ed yo creo que ese individuo imposible ahorita hablar de n\u00fameros en particular cu\u00e1nto puede costar sembrar \u00e1rboles suena como qu\u00e9 poca cosa pero hay que ver c\u00f3mo irrigar esto ya hay programas tenemos que tomar estos cauces donde viene el agua la queremos poder poder podr\u00edamos pensar en los lagos aqu\u00ed unas presas un destino de hacer el agua visible para que los p\u00e1jaros regresen y tengan donde beber y aparte sirva para alimentar los \u00e1rboles y ese destino cultural del agua es decir con el agua como destino cultural por supuesto ya tenemos el lago famos\u00edsimo lago de chapultepec y los dos lagos y ac\u00e1 pero esto puede convertirse en algo as\u00ed ahora es un momento en el que lo importante es imaginarnos lo m\u00e1s que podamos lo mejor que podamos hasta d\u00f3nde podemos llegar como podemos conectar esto aqu\u00ed a lo mejor vamos a necesitar mucha tecnolog\u00eda para lograr cruzar el perif\u00e9rico peatonalmente aqu\u00ed es la la la apertura del parque en toda esta \u00e1rea de constituyentes hasta esta zona es muy importante como reurbanizar tal vez el tr\u00e1nsito veh\u00edcular para lograr esta interconectividad como acercamos a los habitantes de esta zona a que nos ayuden a reforestar a convivir en toda esta zona un posible centro deportivo urbano o posible una posible zona donde montar a caballo no sea a una una una actividad de la \u00e9lite sino de repente pueda ser una tradici\u00f3n que podamos retomar con la polic\u00eda montada por supuesto y a la hora de llegar y conectar la cuarta secci\u00f3n con la enorme y muy importante infraestructura que tenemos ah\u00ed y que la sedena est\u00e1 donando al pueblo de m\u00e9xico para su utilizaci\u00f3n podemos generar adiestrar podemos tener por supuesto muchos museos pero o sea muchas instituciones sirvan y den servicio a todo el bosque hasta el punto de la zona desde los territorios de la secretaria de agricultura que es es un bonito es un bonito cierre de circuito de parque porque pues al final estamos hablando de reforestar de sembrar del cultivo y de agricultura la palabra agricultura es importante porque finalmente el arte es como la agricultura no solamente es industrial decorativo tambi\u00e9n el arte funciona como funciona la agricultura hay que ser pacientes hay que saber sembrar hay que saber cosechar a su tiempo y es una forma de presentar un programa que desde un inicio a partir de ma\u00f1ana podemos empezar a construirlo y a revitalizarlo pero tambi\u00e9n a formular posibilidades paisajes posibles y que la cultura que queremos entonces todo al final se va a trabajar en cada zona con mucho cuidado con mucha econom\u00eda y mucha precisi\u00f3n para que no haya un solo desperdicio de un solo centavo y cada infraestructura e infraestructura tanto urbana como ecol\u00f3gica tenga una raz\u00f3n de ser y termine siendo auto sustentable y tal vez positivo neto quiere decir que termine siendo y produciendo ox\u00edgeno cultura y sea una parte fundamental de nuestra vida cotidiana y su posible supervivencia m\u00e1s o menos ese a\u00f1o",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:23.833158"
}