{
    "video_id": "qGZIjc5FxiA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qGZIjc5FxiA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCGg7Qxli_HVb8lNG4yG2NrGbiEBg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qGZIjc5FxiA",
    "video_title": "#IMSSBienestar |\u00a0Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural Soto la Marina Tamaulipas",
    "video_length_seconds": 4984,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.22,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 58.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 60.14,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 118.83,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "damas y caballeros se encuentra con",
            "start": 122.85,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "nosotros el presidente constitucional de",
            "start": 125.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 127.439,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 130.53,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 133.48,
            "duration": 11.429
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 140.48,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia di\u00e1logo con la",
            "start": 147.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comunidad del hospital rural",
            "start": 150.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "soto lamarina atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 152.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos en soto la marina",
            "start": 155.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tamaulipas el presidente constitucional",
            "start": 158.04,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 160.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 163.489,
            "duration": 13.731
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 167.56,
            "duration": 12.72
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 177.22,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de tamaulipas",
            "start": 180.28,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "francisco garc\u00eda cabeza de vaca",
            "start": 182.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "secretario de salud",
            "start": 191.36,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cortez al cocer varela",
            "start": 194.58,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 200.73,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social de robledo",
            "start": 202.64,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "la titular de la unidad del programa",
            "start": 209.88,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "bienestar doctora estela lara salda\u00f1a",
            "start": 212.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el titular del instituto nacional de",
            "start": 218.819,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar juan ferrera",
            "start": 221.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "aguilar",
            "start": 223.889,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "el director general del isstey luis",
            "start": 226.8,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 229.23,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de soto lamarina",
            "start": 233.6,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "abel enrique g\u00e1mez cant\u00fa",
            "start": 236.3,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "el director del hospital rural soto",
            "start": 242.83,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "lamarina doctor jes\u00fas velasco moratalla",
            "start": 245.8,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 249.64,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n un mensaje de bienvenida",
            "start": 253.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a cargo del gobernador del estado de",
            "start": 256.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tamaulipas francisco garc\u00eda cabeza de",
            "start": 258.69,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "vaca",
            "start": 261.78,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "como estamos ante la marina",
            "start": 266.61,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "no todos los d\u00edas verdad",
            "start": 272.3,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "tenemos la oportunidad",
            "start": 276.24,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "al presidente de la rep\u00fablica aqu\u00ed en",
            "start": 279.139,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "nuestro estado sea usted bienvenido",
            "start": 282.199,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 283.55,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero de igual manera agradecer la",
            "start": 288.169,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presencia del director general del",
            "start": 290.99,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social soy",
            "start": 293.629,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "alejandro robledo bienvenido a tu casa",
            "start": 295.669,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "al secretario de salud a jorge alcocer",
            "start": 301.15,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "valera vale las gracias",
            "start": 304.21,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "un orgullo tambi\u00e9n tamaulipeco a la",
            "start": 310.449,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "titular del programa y bienestar la",
            "start": 315.039,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "doctora gisela larga salda\u00f1a bienvenida",
            "start": 318.52,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "quiero destacar la presencia tambi\u00e9n de",
            "start": 326.86,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "un hombre muy querido aqu\u00ed en esta",
            "start": 329.889,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tierra al presidente municipal abel",
            "start": 331.479,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "g\u00e1mez cant\u00fa gracias alcalde",
            "start": 333.879,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y que les puedo decir de que est\u00e1 dando",
            "start": 340.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un gran servicio en este hospital a",
            "start": 343.12,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "jes\u00fas velasco buena talla doctor gracias",
            "start": 345.91,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bienvenido se\u00f1or presidente a esta",
            "start": 353.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tierra una tierra de gente buena de",
            "start": 355.45,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "gente trabajadora una de las principales",
            "start": 358.24,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "vocaciones que tiene soto lamarina es la",
            "start": 361.54,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "ganader\u00eda se ha trabajado aqu\u00ed durante",
            "start": 366.79,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os somos el tercer estado",
            "start": 370.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "exportador",
            "start": 373.69,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y ganado a los eeuu",
            "start": 375.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo eso presidente",
            "start": 381.33,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "esta esta es mi segunda casa aqu\u00ed",
            "start": 384.68,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os mi familia tiene sus",
            "start": 388.759,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ranchos y estoy muy orgulloso de mi",
            "start": 392.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "origen ganadero como muchos de los que",
            "start": 396.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed presentes",
            "start": 398.93,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "le platico un dato hist\u00f3rico",
            "start": 404.409,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el primer trasplante de embriones que se",
            "start": 407.849,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "dio ganado en nuestro pa\u00eds se dio en",
            "start": 411.929,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "tamaulipas lo hizo mi se\u00f1or padre en",
            "start": 415.259,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "1981 a esto le estamos apostando a una",
            "start": 418.819,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de las principales vocaciones de esta",
            "start": 422.249,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n pero tambi\u00e9n d\u00e9jeme decirle que",
            "start": 425.129,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "esta gente buena trabajadora y bien",
            "start": 428.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nacida tambi\u00e9n promueve el turismo que",
            "start": 430.74,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "les puedo decir de una de las mejores",
            "start": 434.279,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "playas de mexico del golfo de tamaulipas",
            "start": 435.779,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "la pesca tamaulipas",
            "start": 438.689,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y queremos impulsar la pesca deportiva",
            "start": 442.72,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "del turismo estas pasadas vacaciones",
            "start": 447.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todos los hoteles llenos de sus gracias",
            "start": 450.93,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "al trabajo en conjunto que estamos",
            "start": 454.6,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "haciendo con la federaci\u00f3n para hacer",
            "start": 457.03,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estos lugares tur\u00edsticos mejores para",
            "start": 459.78,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que cada vez vengan m\u00e1s turistas aqu\u00ed a",
            "start": 464.35,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nuestro estado",
            "start": 466.96,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "queremos seguir colaborando con su",
            "start": 468.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "gobierno para hacer de esto tomar la",
            "start": 470.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "marina y la pesca un mejor lugar para",
            "start": 472.36,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "las turistas nacionales",
            "start": 474.94,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero quiero tambi\u00e9n destacar",
            "start": 479.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ya compartimos con usted muchas de las",
            "start": 482.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas que este gobierno",
            "start": 485.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 implementando su gobierno y tiene",
            "start": 487.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que ver simplemente con el nombre que le",
            "start": 490.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hemos dado a la que era antes secretaria",
            "start": 493.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de desarrollo social ya no se llama as\u00ed",
            "start": 496.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "desde el inicio de mi administraci\u00f3n se",
            "start": 499.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "llama secretaria de bienestar social tal",
            "start": 501.94,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "como alan usted",
            "start": 505.03,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "como que algo anticipaba yo quiero hacer",
            "start": 507.95,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "este presidente por eso le pusimos",
            "start": 510.86,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar social pero",
            "start": 513.73,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "d\u00e9jeme",
            "start": 518.09,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hay algo que vale la pena destacar se ha",
            "start": 519.529,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "dicho se ha dicho en todo este pa\u00eds que",
            "start": 524.48,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "tenemos problemas de violencia e",
            "start": 529.67,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "inseguridad es de todos conocidos pero",
            "start": 533.509,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "vale la pena tambi\u00e9n se\u00f1alar porque es",
            "start": 537.23,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica p\u00fablica de una manera",
            "start": 539.899,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "transversal que ha implementado mi",
            "start": 541.639,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "gobierno el principal problema es el",
            "start": 543.86,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "tejido social ah\u00ed comparto con usted de",
            "start": 547.1,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "trabajo presidente tenemos que",
            "start": 550.879,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "restablecer el tejido social tenemos que",
            "start": 553.399,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "asegurarnos que exista mayor inclusi\u00f3n",
            "start": 556.249,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "familiar e inculcar los valores",
            "start": 559.309,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "esenciales con los que fuimos educados",
            "start": 561.68,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "el valor de la honestidad del respeto y",
            "start": 563.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de la tolerancia eso es parte de lo que",
            "start": 567.709,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "estamos implementando",
            "start": 570.05,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no va a ver el error s\u00e9 que es parte de",
            "start": 574.019,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas que est\u00e1 implementando su",
            "start": 577.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobierno y quiero decirle que por parte",
            "start": 579.989,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de mi administraci\u00f3n vamos a llevar a",
            "start": 583.23,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "cabo un trabajo en conjunto vamos a",
            "start": 587.069,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "restablecer el tejido social y eso es",
            "start": 590.189,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "algo se\u00f1or presidente que probablemente",
            "start": 592.379,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no lo veamos en el corto o el mediano",
            "start": 594.559,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "plazo pero le aseguro que su hijo sus",
            "start": 597.749,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hijos y mis hijos lo van a ver que son",
            "start": 601.499,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las pr\u00f3ximas generaciones a eso le",
            "start": 603.989,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estamos apostando",
            "start": 605.939,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 610.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay un tema del que hemos",
            "start": 613.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "trabajado",
            "start": 615.45,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "como como garantizar la seguridad de las",
            "start": 617.4,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "familias tamaulipecas hemos en estos",
            "start": 622.14,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os de esta administraci\u00f3n",
            "start": 625.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "duplicado el n\u00famero de polic\u00edas",
            "start": 627.77,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estatales son los segundos mejores",
            "start": 630.96,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pagados en todo el territorio nacional",
            "start": 634.46,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "los hemos capacitado los hemos",
            "start": 638.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adiestrado pero no s\u00f3lo eso le hemos",
            "start": 640.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "dado todos los instrumentos para que",
            "start": 643.65,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "\u00e9stos salgan adelante",
            "start": 646.17,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y hoy en d\u00eda",
            "start": 650.279,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "se trabaja de la mano con dos de las",
            "start": 652.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "instituciones de mayor credibilidad que",
            "start": 656.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tiene hoy en d\u00eda en nuestro pa\u00eds mi",
            "start": 661.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "reconocimiento a las fuerzas armadas al",
            "start": 663.22,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano ya la marina-armada de",
            "start": 666.399,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 669.579,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n somos l\u00edderes en generaci\u00f3n",
            "start": 675.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de empleo somos l\u00edderes en inversi\u00f3n",
            "start": 679.43,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "extranjera el sexto lugar a nivel",
            "start": 681.92,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "nacional pero tambi\u00e9n presidente",
            "start": 684.59,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tamaulipas es el segundo lugar en",
            "start": 687.55,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica dos",
            "start": 690.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "terceras partes de toda la energ\u00eda que",
            "start": 694.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se produce en tamaulipas la exportamos a",
            "start": 697.37,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "otros estados de este pa\u00eds tamaulipas",
            "start": 700.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "contribuye a la generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 703.66,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica en mexico",
            "start": 706.64,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y ya lo dije tambi\u00e9n",
            "start": 710.57,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ya lo dije tambi\u00e9n",
            "start": 714.79,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "somos el segundo estado que m\u00e1s ingresos",
            "start": 717.07,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "impuestos generan la federaci\u00f3n 275 mil",
            "start": 721.41,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "millones de pesos al pueblo de mexico",
            "start": 726.46,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "somos un estado generoso vamos a seguir",
            "start": 730.75,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "apoyando a todos los hermanos del sur de",
            "start": 734.35,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds esa es una nueva pol\u00edtica",
            "start": 738.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que ha implementado el",
            "start": 740.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y sabe que el",
            "start": 743.68,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "presidente coincidimos con usted hay que",
            "start": 746.17,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "redistribuir los recursos en m\u00e9xico",
            "start": 749.43,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "cuente usted con tamaulipas",
            "start": 753.82,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 761.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "quiero se\u00f1alar algo",
            "start": 764.46,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "que es fundamental para que llegue la",
            "start": 767.68,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n y tiene que ver con el estado",
            "start": 771.37,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "de derecho aplicar la ley la legalidad",
            "start": 774.97,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este estado estamos garantizando",
            "start": 780.779,
            "duration": 10.531
        },
        {
            "text": "las inversiones lo que s\u00ed puedo se\u00f1alar",
            "start": 786.73,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "e informarle a todos los presentes es",
            "start": 791.31,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que en mi gobierno no vamos a permitir",
            "start": 795.339,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "ilegalidades no vamos a permitir",
            "start": 800.31,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "invasiones a terrenos de privados eso no",
            "start": 803.88,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "es posible porque esto ahuyenta la",
            "start": 808.81,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera eso limita la",
            "start": 811.66,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de los ganaderos y de los",
            "start": 816.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "agricultores que tanto esfuerzo le han",
            "start": 818.86,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "metido al campo tamaulipeco y s\u00e9 que",
            "start": 822.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "andan unos por ah\u00ed",
            "start": 826.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que se han pasado de listos 37",
            "start": 828.7,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "incitadores de violencia que se han",
            "start": 831.68,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "dedicado a enga\u00f1ar al pueblo y decirles",
            "start": 834.84,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que le quieren que quieren otorgar",
            "start": 837.78,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tierras que no son de ellos eso son",
            "start": 840.89,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas del pasado y un pasado que ya",
            "start": 845.37,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no queremos ni siquiera acordarnos aqu\u00ed",
            "start": 849.15,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "todo apegado a derecho y s\u00e9 que anda por",
            "start": 853.01,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "ah\u00ed un tal rey es que por cierto ya le",
            "start": 858.42,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "dieron terreno y tierras y saben que lo",
            "start": 863.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "primero que hizo en lugar de repartirlo",
            "start": 867.21,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "lo vendi\u00f3 a privados nom\u00e1s eso nos",
            "start": 868.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "faltaba eso ya no se va a permitir aqu\u00ed",
            "start": 872.22,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "en tamaulipas",
            "start": 875.73,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "como tampoco vamos a permitir",
            "start": 880.29,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "que la tierra de los tamaulipecos que",
            "start": 884.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "debe de ser parte de los activos de los",
            "start": 888.269,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tamaulipecos est\u00e1 en manos de terceros",
            "start": 891.6,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "al igual que usted presidente",
            "start": 894.949,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "ya no quiero levantar la alfombra cada",
            "start": 898.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vez que la levanto encuentro que faltan",
            "start": 901.39,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "activos del estado que son de las",
            "start": 905.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "familias tamaulipecas hemos recuperado",
            "start": 908.02,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2500 hect\u00e1reas que est\u00e1n en manos",
            "start": 910.15,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "de privados y hoy en d\u00eda recuperadas que",
            "start": 915.25,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "representan m\u00e1s de 2 mil 700 millones de",
            "start": 918.52,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "pesos ese dinero es de los tamaulipecos",
            "start": 922.3,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo se\u00f1or presidente quiero",
            "start": 931.26,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "hacer un reconocimiento al sector m\u00e1s",
            "start": 935.79,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "humano m\u00e1s sensible que tiene su",
            "start": 940.8,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "gobierno mi reconocimiento mi econom\u00eda",
            "start": 944.7,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mi reconocimiento al sector salud a los",
            "start": 948.23,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "doctores doctoras y enfermeras de este",
            "start": 951.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hospital por su generosidad y por apoyar",
            "start": 956.31,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "al pueblo tamaulipeco especialmente a",
            "start": 959.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las familias de azot\u00f3 en la marina que",
            "start": 962.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dios los bendiga que viva toda la marina",
            "start": 964.71,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que viva tamaulipas",
            "start": 967.8,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 970.18,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n",
            "start": 980.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n mensaje a cargo del",
            "start": 983.69,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "doctor jes\u00fas velasco moratalla director",
            "start": 986.72,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "del hospital rural soto lamarina",
            "start": 989.99,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 1000.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1002.35,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 1005.26,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1007.64,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "distinguidas autoridades federales",
            "start": 1009.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estatales y municipales que hoy nos",
            "start": 1011.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "honran con su presencia compa\u00f1eros del",
            "start": 1015.25,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 1017.98,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "y de las unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 1020.019,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "voluntarios y poblaci\u00f3n en general",
            "start": 1022.769,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bienvenidos a la tierra de mar\u00eda soto la",
            "start": 1026.039,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 1029.049,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "valiente mexicana que ayud\u00f3 a las tropas",
            "start": 1029.829,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del general francisco javier mina cuando",
            "start": 1032.079,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "los espa\u00f1oles sitiaron a los insurgentes",
            "start": 1035.319,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "y sin importarle el peligro de las balas",
            "start": 1038.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "enemigas a carri\u00f3 agua en c\u00e1ntaros para",
            "start": 1040.75,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "mitigar su sed hoy 8 de septiembre de",
            "start": 1043.36,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "2019 quedar\u00e1 grabado en la memoria de",
            "start": 1047.409,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "los que aqu\u00ed elaboramos as\u00ed como la de",
            "start": 1050.289,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestra poblaci\u00f3n porque hoy nos visit\u00f3",
            "start": 1052.72,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "el primer mandatario de la naci\u00f3n",
            "start": 1055.929,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "soy m\u00e9dico cirujano",
            "start": 1058.91,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "soy m\u00e9dico cirujano con la especialidad",
            "start": 1067.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de anestesiolog\u00eda gracias al programa y",
            "start": 1070.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "bienestar por haber instituido la",
            "start": 1072.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estrategia de las especialidades rurales",
            "start": 1074.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de salud tengo 21 a\u00f1os de trayectoria y",
            "start": 1076.65,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "he sido pasante supervisor m\u00e9dico zonal",
            "start": 1080.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y ahora como director de hospital rural",
            "start": 1082.83,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "desde hace dos a\u00f1os soy originario de",
            "start": 1085.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "poza rica veracruz pero gracias al",
            "start": 1089.37,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "programa hoy estoy consciente de las",
            "start": 1091.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "necesidades de salud que aquejan a",
            "start": 1093.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestra poblaci\u00f3n m\u00e1s desprotegida por",
            "start": 1095.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo cual sin fronteras alguna trabajo con",
            "start": 1098.55,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mucho gusto en cualquier rinc\u00f3n de",
            "start": 1101.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds nuestro hospital como parte",
            "start": 1102.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "del bienestar tiene el objetivo de",
            "start": 1105.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho constitucional a",
            "start": 1107.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la salud mediante acciones de protecci\u00f3n",
            "start": 1110.01,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n lo",
            "start": 1112.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cual desde hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os coincide",
            "start": 1115.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con su premisa en salud otorgar atenci\u00f3n",
            "start": 1119.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y medicamentos gratuitos a la",
            "start": 1121.98,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n sin seguridad social",
            "start": 1124.62,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente aunque la capacidad",
            "start": 1127.399,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "resolutiva de nuestro hospital es buena",
            "start": 1129.679,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "existen casos que la superan teniendo la",
            "start": 1132.499,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "necesidad de trasladar a nuestros",
            "start": 1135.499,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pacientes a los hospitales civil general",
            "start": 1137.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "e infantil de ciudad victoria para lo",
            "start": 1139.969,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cual contamos con una ambulancia pero",
            "start": 1142.19,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "debido a sus frecuentes fallas le",
            "start": 1144.409,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "solicitamos muy atentamente su",
            "start": 1146.389,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n",
            "start": 1148.279,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "todo el personal es soto lamarina",
            "start": 1150.4,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de enfermer\u00eda",
            "start": 1152.17,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de enfermer\u00eda servicios",
            "start": 1159.75,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "generales conservaci\u00f3n acci\u00f3n",
            "start": 1162.99,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "comunitaria auxiliares administrativos y",
            "start": 1166.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "servicios de apoyo tenemos la camiseta",
            "start": 1169.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "muy bien puesta y el \u00e1guila de limp",
            "start": 1171.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tatuada en el coraz\u00f3n por lo que",
            "start": 1174.87,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "realizamos nuestras labores cotidianas",
            "start": 1177.51,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en beneficio de nuestros pacientes",
            "start": 1179.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dejando de lado los riesgos de seguridad",
            "start": 1181.55,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que padecemos por lo cual nos da mucho",
            "start": 1183.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gusto escuchar que van a ser",
            "start": 1187.05,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "considerados esos riesgos adem\u00e1s de la",
            "start": 1188.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "accesibilidad para mejorar los salarios",
            "start": 1191.04,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "del personal en un futuro pr\u00f3ximo",
            "start": 1193.23,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1197.22,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1200.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "quiero decirles que tambi\u00e9n nos ha que",
            "start": 1202.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el constante hundimiento del hospital",
            "start": 1204.89,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por la antig\u00fcedad de su construcci\u00f3n que",
            "start": 1206.87,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "data de hace 37 a\u00f1os y por el tipo de",
            "start": 1208.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "suelo ocasionando grietas en muros y",
            "start": 1211.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desniveles en el piso adem\u00e1s de que",
            "start": 1213.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "padecemos la falla en el sistema de aire",
            "start": 1216.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "acondicionado y requerimos el reemplazo",
            "start": 1218.24,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "del equipo de rayos x",
            "start": 1220.73,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "licenciado l\u00f3pez obrador como usted bien",
            "start": 1223.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sabe el programa se compone de 80",
            "start": 1225.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hospitales rurales correspondiendo al de",
            "start": 1228.37,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "soto lamarina ser el n\u00famero 80 pero por",
            "start": 1231.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el personal que elabora en este hospital",
            "start": 1235.12,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "le aseguro que somos el n\u00famero uno",
            "start": 1237.52,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1240.27,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1241.61,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "porque queremos al programa",
            "start": 1248.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "porque trabajamos d\u00eda a d\u00eda para cumplir",
            "start": 1251.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con sus prioridades porque para nosotros",
            "start": 1254.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "significa todo porque todo nos ha dado",
            "start": 1256.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para sacar adelante a nuestras familias",
            "start": 1259.86,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "por lo que a usted y al director general",
            "start": 1261.27,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "del seguro social les agradecemos que",
            "start": 1264.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "digan que y bienestar continuar\u00e1 con",
            "start": 1267.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todas nuestras prestaciones se\u00f1or",
            "start": 1269.49,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presidente estamos con usted creemos en",
            "start": 1271.89,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "usted y su visita nos ilusiona y nos",
            "start": 1276.09,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "compromete a dar lo mejor de nosotros",
            "start": 1278.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mismos para seguir poniendo muy en alto",
            "start": 1280.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el nombre del programa y bienestar",
            "start": 1283.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1286.71,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1288.74,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "pedimos la palabra al director general",
            "start": 1297.549,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 1300.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "maestro psoe robledo",
            "start": 1302.59,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes amigas y amigos de",
            "start": 1310.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "soto lamarina con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1314.12,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "presidente quiero empezar saludando",
            "start": 1316.88,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y en ese saludo que vaya un",
            "start": 1321.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reconocimiento al trabajo que todos los",
            "start": 1322.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "d\u00edas hacen los m\u00e9dicos los residentes",
            "start": 1326.05,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "los pasantes los param\u00e9dicos nuestras",
            "start": 1328.42,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "querid\u00edsimas enfermeras los que trabajan",
            "start": 1331.8,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 pero tambi\u00e9n los que vienen de",
            "start": 1335.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "alguna unidad m\u00e9dica rural los",
            "start": 1337.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "voluntarios de salud los nutri\u00f3logos la",
            "start": 1340.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gente de acci\u00f3n comunitaria que est\u00e1",
            "start": 1344.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n con con nosotros el",
            "start": 1346.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personal administrativo la gente de",
            "start": 1348.34,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de servicios generales",
            "start": 1351.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "laboratorios rayos x- a los j\u00f3venes del",
            "start": 1353.13,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "cara en fin a todo el alma de este",
            "start": 1355.75,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hospital que es la gente que desde hace",
            "start": 1359.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tanto tiempo trabaja y trabaja duro por",
            "start": 1362.29,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ofrecer un servicio de salud a la altura",
            "start": 1366.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de las exigencias del pueblo del pueblo",
            "start": 1369.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 1372.52,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador cabeza de vaca un gusto",
            "start": 1373.57,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "siempre saludarlo",
            "start": 1375.7,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1377.69,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "con este hospital hemos ya recorrido los",
            "start": 1381.42,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cuatro hospitales rurales del programa y",
            "start": 1385.17,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el bienestar que hay aqu\u00ed en tamaulipas",
            "start": 1387.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "llevamos 53 hospitales junto con",
            "start": 1389.87,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando al presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 1394.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador en estas giras por la",
            "start": 1396.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "salud son al cierre de este hospital son",
            "start": 1399.03,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "once mil kil\u00f3metros recorridos en m\u00e1s de",
            "start": 1402.84,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "diez estados de la rep\u00fablica y de eso se",
            "start": 1406.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trata la cuarta transformaci\u00f3n en",
            "start": 1409.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "materia de salud de acudir a los lugares",
            "start": 1411.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para que nadie nos cuente c\u00f3mo est\u00e1n las",
            "start": 1414.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cosas en soto de la marina verlas con",
            "start": 1417.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nuestros propios ojos entender las",
            "start": 1419.16,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas es la \u00fanica forma como se",
            "start": 1421.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "puede actuar cuando se quiere",
            "start": 1423.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "transformar por eso estamos hoy en este",
            "start": 1425.82,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en este lugar tambi\u00e9n saludo a los",
            "start": 1429.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "jubilados y tambi\u00e9n desde luego a toda",
            "start": 1431.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la gente que se atiende en este hospital",
            "start": 1434.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para decirles que no estamos aqu\u00ed para",
            "start": 1436.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "simular para decir que todo est\u00e1 bien",
            "start": 1440.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "claro que no todo est\u00e1 bien lo estamos",
            "start": 1442.68,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "escuchando de la voz",
            "start": 1445.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el director del hospital y de la gente",
            "start": 1447.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed trabaja sabemos que hace falta",
            "start": 1449.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "un pediatra desde hace ya casi tres a\u00f1os",
            "start": 1452.15,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "desde bueno de 2017 sabemos que \u00e9sta ya",
            "start": 1455.3,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "no funciona el equipo de rayos x y",
            "start": 1459.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "efectivamente que hab\u00eda dos ambulancias",
            "start": 1461.87,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "una tuvo un accidente se le declar\u00f3",
            "start": 1464.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida total y sin embargo es la que",
            "start": 1467.65,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed al servicio y es la buena",
            "start": 1470.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque la otra simplemente ya no",
            "start": 1474.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "funciona por eso es que no venimos a",
            "start": 1476.32,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "simular venimos a decirles que las cosas",
            "start": 1479.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pueden cambiar y que lo van a hacer y",
            "start": 1482.45,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que lo van a hacer tambi\u00e9n a partir de",
            "start": 1484.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que reconozcamos que el sistema de salud",
            "start": 1486.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds estaba en una seria",
            "start": 1488.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "crisis pero en una crisis que fue",
            "start": 1491.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "generada por malas decisiones de malos",
            "start": 1494.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gobiernos una crisis que tiene mucho que",
            "start": 1496.55,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ver con esta terrible epidemia global",
            "start": 1499.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "llamada neoliberalismo y aqu\u00ed en m\u00e9xico",
            "start": 1502.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuando se lleg\u00f3 y se arraig\u00f3 pareciera",
            "start": 1505.52,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que hubiera nacido porque le entraron",
            "start": 1508.64,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "gusto a esta pol\u00edtica fr\u00eda distante",
            "start": 1511.879,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "deshumanizada para atender los problemas",
            "start": 1515.919,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de la gente la buena noticia es que en",
            "start": 1518.119,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el link bienestar desde su nacimiento",
            "start": 1521.779,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "como inescop la mar las cosas fueron",
            "start": 1523.729,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "distintas y que ustedes el personal de",
            "start": 1526.369,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "salud y toda la gente que trabaja en el",
            "start": 1529.849,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "programa actuaron de manera diferente",
            "start": 1532.219,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hicieron las cosas como lo hice lo",
            "start": 1535.19,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "hac\u00edan desde que naci\u00f3 este programa y",
            "start": 1538.159,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "eso es lo que nos permite pensar que hoy",
            "start": 1541.699,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "frente a las limitaciones y las",
            "start": 1544.369,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "carencias tambi\u00e9n hay la posibilidad de",
            "start": 1546.229,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pensar que hay mucho futuro no s\u00f3lo para",
            "start": 1548.749,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el programa sino para todo un sistema de",
            "start": 1551.329,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "salud que en este momento trabaja de",
            "start": 1553.399,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "manera coordinada y as\u00ed como lo estamos",
            "start": 1556.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "haciendo hoy acudiendo a los lugares",
            "start": 1558.979,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "a el modelo de atenci\u00f3n integral a la",
            "start": 1562.64,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "salud que tenemos en nimes bienestar",
            "start": 1564.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "creo que fue lo que salv\u00f3 al programa",
            "start": 1566.75,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "esta idea de que la atenci\u00f3n m\u00e9dica la",
            "start": 1570.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos combinar con acci\u00f3n",
            "start": 1573.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comunitaria tambi\u00e9n el hecho de que haya",
            "start": 1575.42,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "voluntarios de salud los comit\u00e9s de",
            "start": 1578.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "salud en las poblaciones que permiten",
            "start": 1581.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que la gente haga ejercer su derecho a",
            "start": 1583.64,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tomar decisiones en materia de salud que",
            "start": 1586.85,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no sean solamente los datos las cifras",
            "start": 1590.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las decisiones que puede tomar un",
            "start": 1593.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "director del seguro social all\u00e1 en el",
            "start": 1595.37,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "paseo de la reforma como en su",
            "start": 1597.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "computadora intentando entender la",
            "start": 1599.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "realidad desde una pantalla y desde un",
            "start": 1602.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "n\u00famero fr\u00edo no hay que venir a los",
            "start": 1605.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lugares para entender lo que est\u00e1 lo que",
            "start": 1607.61,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando por eso es que estamos hoy",
            "start": 1610.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed tambi\u00e9n para reconocer que el",
            "start": 1611.87,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "juramento hipocr\u00e1tico de los doctores",
            "start": 1614.81,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "por lo que prevaleci\u00f3 y no la echo",
            "start": 1616.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "crec\u00eda de la corrupci\u00f3n en el en el",
            "start": 1618.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sistema de salud de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1621.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hospitales abandonados a medio",
            "start": 1622.82,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos much\u00edsimas obras inconclusas",
            "start": 1626.28,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "no se vale pensar que la corrupci\u00f3n que",
            "start": 1630.21,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de por s\u00ed ya es delito haya tenido este",
            "start": 1633.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "rasgo en materia de salud que pusiera en",
            "start": 1636.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "riesgo a la gente que pusiera en riesgo",
            "start": 1638.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "su salud por eso el d\u00eda de hoy es que",
            "start": 1640.24,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1643.92,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "trabajando junto con el presidente para",
            "start": 1646.299,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "ofrecer esperanza y un mejor futuro y",
            "start": 1649.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "que mejor hacerlo en este lugar en soto",
            "start": 1652.25,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la marina hay que siempre recordar de",
            "start": 1654.559,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde venimos para que podamos entender",
            "start": 1657.289,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo podemos pensar en un futuro juntos",
            "start": 1659.419,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y en este lugar en soto soto lamarina",
            "start": 1662.539,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hay un personaje que me parece a m\u00ed",
            "start": 1664.669,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "extraordinaria felipe de la garza felipe",
            "start": 1667.1,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de la garza que es de ac\u00e1 all\u00e1 en los",
            "start": 1670.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de la independencia cuando agust\u00edn",
            "start": 1674.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de iturbide pens\u00f3 que pod\u00eda ser",
            "start": 1677.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "emperador de m\u00e9xico y su intento fracas\u00f3",
            "start": 1679.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n ustedes que sali\u00f3 exiliado y",
            "start": 1683.78,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "luego se convenci\u00f3 solo y otros lo",
            "start": 1686.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "habr\u00e1n convencido que pod\u00eda regresar a",
            "start": 1689.299,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "mexico a instaurar nuevamente un imperio",
            "start": 1690.86,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "y es este se\u00f1or felipe de la garza",
            "start": 1693.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuando desembarca ac\u00e1 en soto la marina",
            "start": 1695.659,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que le informa que si \u00e9l pone un pie en",
            "start": 1698.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mexico en ese momento era considerado un",
            "start": 1701.299,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "traidor y ten\u00eda que ser fusilado felipe",
            "start": 1703.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de la garza ten\u00eda relaci\u00f3n con iturbide",
            "start": 1707.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "porque alguien dec\u00eda \u00e9l lo hab\u00eda salvado",
            "start": 1708.83,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1711.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ha sido el primer opositor lo conoc\u00eda y",
            "start": 1712.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "alguien le dec\u00eda solamente p\u00eddele que se",
            "start": 1714.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "suba al barco y se vaya de regreso no no",
            "start": 1717.35,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "lo que no se cumpla la ley y saben que",
            "start": 1720.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hizo lo que corresponde a todos los",
            "start": 1723.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexicanos poner por encima de nuestros",
            "start": 1726.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "intereses a la patria y ah\u00ed se lo llev\u00f3",
            "start": 1728.54,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a padilla y acabaron los d\u00edas los d\u00edas",
            "start": 1731.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de iturbide y los intentos de que",
            "start": 1733.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nosotros fu\u00e9ramos una monarqu\u00eda si eso",
            "start": 1735.71,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no lo recordamos aqu\u00ed en todos los d\u00edas",
            "start": 1737.87,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en todo nuestro ejercicio de servicio",
            "start": 1740.39,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "p\u00fablico como por modesto que pueda",
            "start": 1742.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "parecernos entonces estaremos cometiendo",
            "start": 1744.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el mismo error es del mismo tama\u00f1o una",
            "start": 1747.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "enfermera que hace bien su trabajo un",
            "start": 1750.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "doctor que decide poner un extra que lo",
            "start": 1752.18,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que han hecho grandes hombres por eso es",
            "start": 1756.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de hoy podemos decir que en",
            "start": 1758.45,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "materia de salud la cuarta",
            "start": 1760.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n avanza como lo dice el",
            "start": 1762.26,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "himno del imms como un pueblo",
            "start": 1764.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "infatigable que siempre ve rumbo al",
            "start": 1765.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "porvenir y nunca lo caso felicidades por",
            "start": 1768.74,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "su trabajo y muy buenas tardes",
            "start": 1770.75,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1780.96,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 1784.5,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1786.779,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel local",
            "start": 1789.409,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1795.929,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "nosotros la marina me da mucho gusto",
            "start": 1798.5,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estar de nuevo con ustedes aqu\u00ed en",
            "start": 1800.27,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "tamaulipas terminando una gira de dos",
            "start": 1805.01,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "d\u00edas visitando los hospitales del instar",
            "start": 1809.36,
            "duration": 12.75
        },
        {
            "text": "vengo a eso principalmente a decirles de",
            "start": 1816.1,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que vamos",
            "start": 1822.11,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a mantener este programa y lo vamos a",
            "start": 1824.02,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "fortalecer",
            "start": 1828.39,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el programa es bienestar",
            "start": 1830.37,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1837.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cumpliendo apenas nueve meses de",
            "start": 1840.08,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "gobierno vamos avanzando bien",
            "start": 1843.26,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n llevando a cabo acciones",
            "start": 1849.41,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 1853.25,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "los adultos mayores ya est\u00e1n recibiendo",
            "start": 1855.67,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "sus pensiones ya no mil 160 pesos como",
            "start": 1860.22,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "era antes sino dos mil 550 pesos",
            "start": 1865.45,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1869.66,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "universal para todos porque antes no se",
            "start": 1873.58,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tomaba en cuenta jubilados a pensionados",
            "start": 1878.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del issste del seguro ahora es un",
            "start": 1880.75,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "derecho de todos los adultos mayores",
            "start": 1883.93,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y va a ir aumentando",
            "start": 1888.3,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "de acuerdo con la inflaci\u00f3n",
            "start": 1890.78,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "van a estar recibiendo siempre este",
            "start": 1894.909,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 1898.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "8 millones de adultos mayores en el pa\u00eds",
            "start": 1899.71,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1903.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el programa ya comenz\u00f3 lleva buen avance",
            "start": 1905.18,
            "duration": 11.33
        },
        {
            "text": "faltan muy pocos lleva un porcentaje del",
            "start": 1911.68,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 90%",
            "start": 1916.51,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n de los fondos nos cuesta un",
            "start": 1920.47,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "poco de trabajo porque queremos que todo",
            "start": 1924.73,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "se entregue",
            "start": 1928.69,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de manera directa con tarjeta no mover",
            "start": 1930.36,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "efectivo",
            "start": 1934.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ya no entregar nada a",
            "start": 1936.909,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 1941.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 1947.47,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "al beneficiar",
            "start": 1949.11,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "el pueblo es mayor de edad",
            "start": 1951.049,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pero no es tonto tonto es el que piensa",
            "start": 1954.429,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "que el pueblo es tonto",
            "start": 1957.369,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1960.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dan peso tambi\u00e9n",
            "start": 1965.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entregarse el apoyo a personas con",
            "start": 1969.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "discapacidad sobre todo ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 1972.4,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pobres con discapacidad",
            "start": 1974.8,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "vamos a entregar este a\u00f1o un mill\u00f3n de",
            "start": 1978.23,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "apoyos se van a beneficiar un mill\u00f3n de",
            "start": 1983.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os pobres discapacitados es una",
            "start": 1986.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "gran satisfacci\u00f3n poder decir que no va",
            "start": 1990.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a quedar una ni\u00f1a un ni\u00f1o con",
            "start": 1992.78,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "discapacidad que no reciba sin recibir",
            "start": 1995.03,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "su pensi\u00f3n igual que los adultos mayores",
            "start": 1999.88,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "2 mil 550 pesos bimestrales",
            "start": 2003.46,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ya empezamos",
            "start": 2010.06,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "a entregar las becas",
            "start": 2012.25,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "preescolar hasta la universidad son",
            "start": 2015.35,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "en total",
            "start": 2021.59,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de 10 millones de becas con",
            "start": 2023.71,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n que no gasto de 60 mil",
            "start": 2028.09,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "millones de pesos nunca en la historia",
            "start": 2032.35,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico se hab\u00eda apoyado tanto",
            "start": 2035.169,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "con becas",
            "start": 2039.49,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2040.67,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n b\u00e1sica becas para los",
            "start": 2045.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pobres para los m\u00e1s necesitados en el",
            "start": 2048.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "caso del nivel medio superior lo que",
            "start": 2052.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "antes se conoc\u00eda como preparatoria es",
            "start": 2055.07,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "universal para todos se van a entregar",
            "start": 2058.28,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "estas becas en el caso de la universidad",
            "start": 2061.69,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "para los pobres estudiantes de familias",
            "start": 2064.659,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "de escasos recursos econ\u00f3micos 2 mil 400",
            "start": 2068.71,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "pesos mensuales y los que no estudian y",
            "start": 2073.22,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "no tienen empleo que antes nada m\u00e1s se",
            "start": 2077.99,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "les llamaba ninis de manera despectiva",
            "start": 2082.13,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan",
            "start": 2086.099,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "pero nunca has hizo nada por ellos",
            "start": 2088.28,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n ya trabajando",
            "start": 2091.79,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "muchos como aprendices",
            "start": 2095.909,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "ese programa se va a ampliar ahora son",
            "start": 2101.08,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "900.000 j\u00f3venes los que est\u00e1n trabajando",
            "start": 2105.54,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "de aprendices est\u00e1n en talleres en",
            "start": 2109.03,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "empresas en comercios y se est\u00e1n",
            "start": 2113.17,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "capacitando y se les est\u00e1 pagando un",
            "start": 2117.01,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "sueldo de 3600 pesos mensuales",
            "start": 2120.97,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2125.35,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "vamos a llegar",
            "start": 2128.37,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a 2.300.000 j\u00f3venes les dec\u00eda es",
            "start": 2130.37,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "garantizar a todos los j\u00f3venes el",
            "start": 2136.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "derecho al estudio y al derecho al",
            "start": 2139.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 2142.22,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s darle la espalda a los j\u00f3venes",
            "start": 2144.08,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "esta crisis que estamos todav\u00eda",
            "start": 2147.79,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "padeciendo de inseguridad y de violencia",
            "start": 2152.17,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "se origin\u00f3 porque se abandono al pueblo",
            "start": 2155.2,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "y de manera particular se abandono a los",
            "start": 2161.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2165.89,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes los",
            "start": 2167.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que pierden la vida son j\u00f3venes acaba de",
            "start": 2170.56,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "haber un crimen horrendo en",
            "start": 2173.92,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "coatzacoalcos y el que roci\u00f3 uno de los",
            "start": 2176.77,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "que roci\u00f3 la gasolina para quemar ese",
            "start": 2182.17,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "bar un joven 15 a\u00f1os de edad",
            "start": 2185.08,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que atender a los",
            "start": 2189.67,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes si tienen manera de estudiar si",
            "start": 2192.97,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tienen trabajo nos estamos hablando no",
            "start": 2196.54,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "estamos abrazando para que se vengan con",
            "start": 2200.2,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "nosotros y no caigan en la tentaci\u00f3n de",
            "start": 2203.89,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "tomar el camino de las conductas",
            "start": 2207.01,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "antisociales",
            "start": 2209.109,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2212.839,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "hay algunos que no les gusta",
            "start": 2214.92,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "dice para que se le da dinero a los",
            "start": 2218.57,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os es mejor que haya polic\u00edas que",
            "start": 2221.75,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "haya soldados que haya marinos no",
            "start": 2225.74,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "ya se prob\u00f3 esa estrategia no funciona",
            "start": 2229.86,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar la violencia con",
            "start": 2234.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la violencia no se puede apagar el fuego",
            "start": 2237.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como el fuego no se puede enfrentar el",
            "start": 2239.51,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mal con el mal el mal se enfrenta",
            "start": 2242.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "haciendo el bien la paz y la",
            "start": 2245.06,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tranquilidad son frutos de la justicia",
            "start": 2247.85,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el pueblo no es malo por naturaleza",
            "start": 2253.64,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "fueron las circunstancias las que llevan",
            "start": 2257.14,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "a muchos a tomar el camino equivocado de",
            "start": 2260.299,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "la violencia por eso tenemos que atender",
            "start": 2265.069,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "las causas que originan la inseguridad y",
            "start": 2269.21,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la violencia es un cambio como ahora se",
            "start": 2273.68,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "le llama de paradigma no vamos nosotros",
            "start": 2276.38,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "a pegarle como lo hicieron un garrotazo",
            "start": 2281.18,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "a lo tonto al avispero y convertir al",
            "start": 2284.69,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en un cementerio no",
            "start": 2289.01,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2291.65,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 2293.119,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y nos est\u00e1 costando porque estaba muy",
            "start": 2295.38,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 2300.029,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n econ\u00f3mica social muy mal",
            "start": 2302.07,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "que no solo no hab\u00eda crecimiento",
            "start": 2306.23,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico no hab\u00eda empleo no s\u00f3lo se",
            "start": 2311.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "abandona el campo no s\u00f3lo se dio el mal",
            "start": 2313.65,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ejemplo de la corrupci\u00f3n sino tambi\u00e9n",
            "start": 2315.93,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "hubo muchos problemas en todo este",
            "start": 2319.61,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "periodo que nosotros llamamos neoliberal",
            "start": 2323.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muchos problemas de desintegraci\u00f3n",
            "start": 2325.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "familiar",
            "start": 2327.3,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y muchos j\u00f3venes crecieron sin tutela y",
            "start": 2329.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "la familia es fundamental en nuestro",
            "start": 2335.28,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en otros pa\u00edses es distinto no",
            "start": 2338.4,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "tienen la misma cultura que tenemos",
            "start": 2343.71,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "nosotros en m\u00e9xico nosotros porque somos",
            "start": 2346.53,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "herederos de grandes civilizaciones",
            "start": 2351.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "contamos con una cultura que nos da",
            "start": 2353.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mucha fortaleza entre otras cosas",
            "start": 2356.22,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tenemos esa costumbre",
            "start": 2358.64,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 2362.18,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nos apoyamos familiarmente",
            "start": 2364.339,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses con todo el respeto van",
            "start": 2368.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "creciendo los hijos y ya los padres",
            "start": 2372.15,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "quieren que jueguen en la la",
            "start": 2374.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que se vayan de la casa qu\u00e9 pasa con",
            "start": 2377.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nosotros ese no queremos que se vayan",
            "start": 2380.54,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los hijos por eso hasta abusan y no se",
            "start": 2383.57,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "van de la casa tardan hasta m\u00e1s de la",
            "start": 2387.2,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "cuenta as\u00ed somos",
            "start": 2389.24,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "le va mal a un miembro de la familia",
            "start": 2394.19,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "acuden en su apoyo otros no es as\u00ed",
            "start": 2396.7,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la principal instituci\u00f3n de",
            "start": 2401.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "seguridad social que hay el link se le",
            "start": 2403.97,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "diste a la familia",
            "start": 2406.94,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2410.43,
            "duration": 1.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2410.79,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "entonces vamos a fortalecer esos valores",
            "start": 2412.02,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "para que podamos enfrentar el problema",
            "start": 2417.329,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "de la inseguridad y de la violencia",
            "start": 2422.69,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "vamos a exaltar esos valores que tenemos",
            "start": 2426.69,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "nuestras familias tambi\u00e9n la honestidad",
            "start": 2431.479,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "muy importante pueblo de m\u00e9xico es un",
            "start": 2437.69,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pueblo honesto",
            "start": 2442.16,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y es un pueblo trabajador",
            "start": 2444.26,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "nos han hecho creer",
            "start": 2448.23,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bueno hace poco se atrevieron a decir",
            "start": 2450.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n era parte de la",
            "start": 2454.05,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "cultura de nuestro pueblo no se me",
            "start": 2456.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dieron",
            "start": 2459.34,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n se da de arriba para abajo",
            "start": 2464.539,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "no de abajo hacia arriba",
            "start": 2467.079,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2469.66,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "y vamos a poner por delante la",
            "start": 2476.47,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "honestidad como forma de vida como forma",
            "start": 2480.48,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "de gobierno por eso todos estos",
            "start": 2485.29,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "programas sociales vamos tambi\u00e9n a",
            "start": 2490.359,
            "duration": 11.221
        },
        {
            "text": "apoyar al campo que le llegue la ayuda a",
            "start": 2495.34,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "los campesinos sean ejidatarios sean",
            "start": 2501.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios lo que era el",
            "start": 2505.18,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "procampo ya es producci\u00f3n para el",
            "start": 2508.42,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "bienestar y va a llegar ya se est\u00e1",
            "start": 2512.47,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "distribuyendo ese recurso y lo estamos",
            "start": 2517.03,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "evaluando por lo mismo que queremos que",
            "start": 2520.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "llegue no es que se entreg\u00f3 a una",
            "start": 2524.74,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n campesina",
            "start": 2528.4,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el apoyo",
            "start": 2531.73,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y no le lleg\u00f3 a la gente",
            "start": 2535.15,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "no va a ser as\u00ed ya",
            "start": 2538.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nada de quedarme y yo voy a repartirlo",
            "start": 2540.77,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "no primo hermano eso ya se acab\u00f3",
            "start": 2544.52,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2546.82,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "y as\u00ed no llega",
            "start": 2553.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "avn que hac\u00eda s",
            "start": 2557.05,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "recib\u00edan el dinero las organizaciones",
            "start": 2560.88,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "compraban despensas",
            "start": 2566.21,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "entregaban cuando mucho despensa free",
            "start": 2569.349,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "world con gordos",
            "start": 2572.44,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2574.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "si se acuerda en verdad",
            "start": 2579.32,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2580.93,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "bueno pues eso ya se cancela",
            "start": 2582.81,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "ya ahora va a ser hasta delitos graves",
            "start": 2587.18,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "el fraude electoral que compra voto es",
            "start": 2591.04,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "que trafica con la necesidad de la gente",
            "start": 2595.19,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "al tambo sin derecho a fianza",
            "start": 2597.859,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2600.97,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n aprovecho para informarles",
            "start": 2609.39,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque esto no se sab\u00eda y no s\u00f3lo aqu\u00ed",
            "start": 2611.58,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "en soto la marina ni xavier tamaulipas",
            "start": 2616.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ni en ninguna parte de m\u00e9xico desde",
            "start": 2619.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "saben que no era delito grave en m\u00e9xico",
            "start": 2621.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 2625.02,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "cuando salinas 1994 reform\u00f3 el c\u00f3digo",
            "start": 2627.76,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "penal para que no fuera delito grave en",
            "start": 2633.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 2637.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "o sea que el que robaba pod\u00eda salir bajo",
            "start": 2639.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "fianza ahora ya puede las primeras",
            "start": 2643.18,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "reformas que hicimos ya es delito grave",
            "start": 2646.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y la corrupci\u00f3n el que robaba para",
            "start": 2650.23,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "adentro sin derecho a piensa",
            "start": 2652.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2654.54,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2659.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los apoyos van a llegar de manera",
            "start": 2661.28,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "directa a campesinos y vamos a apoyar a",
            "start": 2665.02,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "los productores porque el prop\u00f3sito es",
            "start": 2670.76,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "lograr la autosuficiencia alimentaria y",
            "start": 2675.83,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 2681.26,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "todo ese modelo fracasado a que nos",
            "start": 2682.98,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 nos convertimos en dependientes",
            "start": 2685.92,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "tenemos petr\u00f3leo pero compramos la",
            "start": 2690.41,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 2694.22,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "vendemos petr\u00f3leo crudo y compramos",
            "start": 2697.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gasolina es como si vendi\u00e9ramos naranja",
            "start": 2700.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y compramos jugos de naranja",
            "start": 2702.03,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto consumimos de gasolina 800",
            "start": 2709.07,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "mil barriles diarios cuantos producimos",
            "start": 2714.35,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "200 mil compramos 600 mil barriles",
            "start": 2717.49,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "diarios",
            "start": 2722.18,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ahora que enfrentamos lo del wash y col",
            "start": 2723.73,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "no dijimos nada pero lo m\u00e1s complicado",
            "start": 2727.97,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "era garantizar el abasto de gasolina que",
            "start": 2731.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "se compra en el extranjero sobre todo en",
            "start": 2736.07,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 2739.28,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "compramos",
            "start": 2740.91,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el 95 por ciento de esos seiscientos mil",
            "start": 2743.25,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "barriles diarios imag\u00ednense",
            "start": 2747.21,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "si estuviese m\u00e1s las relaciones con los",
            "start": 2750.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 2754.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y deciden bloquear la venta de gasolinas",
            "start": 2755.68,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tanto tiempo duramos",
            "start": 2759.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sin gasolina",
            "start": 2762.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por eso fue muy responsable lo que",
            "start": 2765.04,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hicieron 40 a\u00f1os no construyeron una",
            "start": 2768.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nueva refiner\u00eda",
            "start": 2771.79,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ahora estamos rehabilitando las seis",
            "start": 2773.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas y estamos construyendo una",
            "start": 2776.32,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nueva refiner\u00eda en para\u00edso en dos bocas",
            "start": 2779.11,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tabasco y vamos a dejar de comprar la",
            "start": 2783.37,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "gasolina en el extranjero vamos a hacer",
            "start": 2787.21,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "autosuficientes",
            "start": 2789.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lo mismo los alimentos",
            "start": 2794.36,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "no les parece una aberraci\u00f3n un absurdo",
            "start": 2797.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico es originario el ma\u00edz esa",
            "start": 2803.05,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "planta bendita que ser\u00e1 en todos lados",
            "start": 2806.44,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en las costas",
            "start": 2809.79,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en los valles en la sierra",
            "start": 2812.61,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "con fr\u00edo con calor",
            "start": 2815.35,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "bueno es originario de mexico el ma\u00edz y",
            "start": 2817.829,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ahora resulta que somos el pa\u00eds del",
            "start": 2822.69,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "mundo que m\u00e1s ma\u00edz compra al extranjero",
            "start": 2825.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eso fue lo que nos dejaron estos",
            "start": 2830.46,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "corruptos lo mismo en el caso de la",
            "start": 2834.859,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica hace 20 a\u00f1os la",
            "start": 2839.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 2842.76,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "producida toda la energ\u00eda el\u00e9ctrica que",
            "start": 2843.81,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "consumimos ahora",
            "start": 2846.589,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad solo",
            "start": 2849.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "genera la mitad de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2851.41,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "tenemos que comprar",
            "start": 2855.07,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "el 50 por ciento de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 2857.349,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "empresas extranjeras a precios",
            "start": 2859.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos entonces tenemos que buscar",
            "start": 2861.91,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ser autosuficientes",
            "start": 2865.599,
            "duration": 9.371
        },
        {
            "text": "no es cerrarnos sino tener",
            "start": 2869.74,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "lo fundamental para garantizar nuestra",
            "start": 2874.97,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda y seguir siendo un pa\u00eds libre",
            "start": 2879.29,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "e independiente no una colonia no un",
            "start": 2883.19,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "protectorado de ning\u00fan gobierno",
            "start": 2887.75,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 2890.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "van cambiando las cosas se est\u00e1n dando",
            "start": 2900.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "estos apoyos porque no se permite la",
            "start": 2903.17,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n porque no hay lujos",
            "start": 2906.17,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "en el gobierno ya se cort\u00f3",
            "start": 2910.04,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "el copete",
            "start": 2916.62,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de privilegios que hab\u00eda en el gobierno",
            "start": 2919.13,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto ganaba un",
            "start": 2922.52,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "alto funcionario del gobierno federal",
            "start": 2926.36,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "por ejemplo el director del infonavit",
            "start": 2929.77,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "setecientos mil pesos mensuales",
            "start": 2933.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ya eso se acab\u00f3 y ahora nadie puede",
            "start": 2938.319,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ganar m\u00e1s que los que recibe el",
            "start": 2940.989,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica yo me baje el",
            "start": 2943.509,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sueldo a menos de la mitad de lo que",
            "start": 2945.549,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ganaba pe\u00f1anieto sin compensaciones",
            "start": 2948.19,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed para abajo porque estamos",
            "start": 2954.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "bajando el sueldo de los de arriba",
            "start": 2957.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "porque vamos a aumentar el sueldo de los",
            "start": 2959.2,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de abajo",
            "start": 2961.72,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "hay quienes dice no se ve nada",
            "start": 2965.1,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "les voy a poner un ejemplo nada m\u00e1s",
            "start": 2968.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tardaron 36 a\u00f1os con la pol\u00edtica",
            "start": 2972.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica llamada neoliberal que no es",
            "start": 2975.58,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que neoporfiristas esto ya se hab\u00eda",
            "start": 2978.41,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "aplicado m\u00e9xico en la \u00e9poca de porfirio",
            "start": 2981.35,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "d\u00edaz",
            "start": 2985.22,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "bueno 36 a\u00f1os sin aumentos",
            "start": 2986.67,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "al salario",
            "start": 2992.33,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "en 36 a\u00f1os el salario m\u00ednimo perdi\u00f3 como",
            "start": 2994.8,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "el 70 por ciento de su poder de compra",
            "start": 3000.65,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "te los explico es sencillo hace 30 a\u00f1os",
            "start": 3004.93,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "un salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar",
            "start": 3008.829,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "55 kilos de tortilla",
            "start": 3014.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y ahora un salario m\u00ednimo a\u00fan con este",
            "start": 3017.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aumento que se dio alcanza para comprar",
            "start": 3020.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "6 kilos de tortilla",
            "start": 3023.01,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1 la situaci\u00f3n",
            "start": 3026.44,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo en m\u00e9xico es m\u00e1s bajo que",
            "start": 3029.93,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "en guatemala que en honduras que en el",
            "start": 3034.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "salvador y desde luego m\u00e1s bajo que en",
            "start": 3036.079,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "china cuando empez\u00f3 el auge en china",
            "start": 3038.18,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "dec\u00edan es que ellos tienen como ventaja",
            "start": 3040.67,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "comparativa sus bajos salarios ahora",
            "start": 3044.869,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "resulta que son mejores los salarios de",
            "start": 3049.22,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "china que en mexico",
            "start": 3051.74,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "por primera vez se aument\u00f3 el salario",
            "start": 3054.45,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estos 36 a\u00f1os se aument\u00f3 en 16%",
            "start": 3060.369,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "por primera vez",
            "start": 3067.269,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y en la frontera es doble",
            "start": 3070.48,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo esto nos gener\u00f3",
            "start": 3074.319,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "algunos problemas",
            "start": 3077.499,
            "duration": 10.151
        },
        {
            "text": "matamoros porque se buscaba que",
            "start": 3080.31,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "se pagar\u00e1n salarios demasiados elevados",
            "start": 3087.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "desde luego que no se pueden comparar",
            "start": 3091.17,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "los salarios de m\u00e9xico con eeuu",
            "start": 3094.74,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "all\u00e1 son 10 veces superior en los",
            "start": 3098.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "salarios que lo que gana un trabajador",
            "start": 3101.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico estamos conscientes de eso",
            "start": 3103.77,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pero tampoco podemos aumentar el salario",
            "start": 3106.92,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "por decreto y de la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 3109.46,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tenemos que ir recuperando poco a poco",
            "start": 3112.829,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "el poder adquisitivo del salario porque",
            "start": 3115.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n necesitamos cuidar a las",
            "start": 3117.45,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "empresas que son fuentes de trabajo pero",
            "start": 3119.73,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "fue un logro el que haya aumentado 16",
            "start": 3124.68,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "por ciento a nivel nacional el salario",
            "start": 3129.869,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo 15 el director del seguro social",
            "start": 3132.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo informe de los trabajadores",
            "start": 3134.609,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "que se inscriben al seguro social",
            "start": 3138.45,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "por primera vez este a\u00f1o son los",
            "start": 3140.72,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "salarios m\u00e1s altos a nivel nacional con",
            "start": 3143.51,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "esta nueva pol\u00edtica en promedio",
            "start": 3149.39,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entonces vamos avanzando vamos a apoyar",
            "start": 3154.88,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "mucho a tamaulipas este es un estado",
            "start": 3161.71,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "extraordinario es una rep\u00fablica",
            "start": 3166.18,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "tamaulipas",
            "start": 3169.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiene de todo",
            "start": 3175.079,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3176.69,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ahora lo vamos a ver",
            "start": 3187.47,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "libertador",
            "start": 3193.57,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ya ya ya ya ya b\u00e1jenle por qu\u00e9",
            "start": 3199.71,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "parece que mis paisanos calientes mucho",
            "start": 3205.08,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3209.26,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "y d\u00e9jeme que yo",
            "start": 3213.54,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "este acuerdo de una vez aprovecho para",
            "start": 3217.72,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "decirles que estamos trabajando de",
            "start": 3220.51,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "manera coordinada con el gobernador de",
            "start": 3224.59,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tamaulipas",
            "start": 3226.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3228.11,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "y mire",
            "start": 3230.95,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "yo les convoco a la unidad vamos a",
            "start": 3232.539,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "trabajar juntos la patria es primero",
            "start": 3236.969,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no ganamos nada con pelear",
            "start": 3242.18,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "vamos a trabajar juntos les dec\u00eda yo en",
            "start": 3247.75,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el caso de tamaulipas tiene mucho",
            "start": 3252.55,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "potencial este estado se est\u00e1 avanzando",
            "start": 3255.19,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "en algo que es fundamental garantizar",
            "start": 3259.81,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "que haya seguridad que haya paz",
            "start": 3263.08,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "y se ha avanzado no estoy diciendo que",
            "start": 3267.7,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "no hay problema claro que hay pero",
            "start": 3271.63,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 3275.77,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "peor",
            "start": 3277.77,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "o sea estaba muy dif\u00edcil ustedes lo",
            "start": 3280.6,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "saben entonces ha ido bajando se ha ido",
            "start": 3283.69,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "serenando la situaci\u00f3n social hay menos",
            "start": 3288.25,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "inseguridad ahora tenemos m\u00e1s problemas",
            "start": 3292.81,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en la frontera",
            "start": 3296.82,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "nuevo laredo en un grupo ah\u00ed que estaba",
            "start": 3299.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "muy beligerante y los estamos llamando a",
            "start": 3303.13,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "que le bajen y que ya todos nos portemos",
            "start": 3306.25,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3311.56,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "al la delincuencia",
            "start": 3314.26,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "buzzi",
            "start": 3322.95,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la cala",
            "start": 3325.65,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "es como la corrupci\u00f3n buzzi la cala",
            "start": 3328.31,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3335.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3337.45,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda antes se hac\u00eda creer que estar",
            "start": 3339.24,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "en una banda",
            "start": 3344.58,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "un grupo delincuencial",
            "start": 3346.73,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y mucho prestigio hasta tiraban aceite",
            "start": 3351.759,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "presum\u00eda",
            "start": 3357.53,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en las series de televisi\u00f3n",
            "start": 3361.19,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "que este panorama panorama pintaban",
            "start": 3364.68,
            "duration": 12.59
        },
        {
            "text": "pues una una situaci\u00f3n totalmente irreal",
            "start": 3371.06,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "pura fantas\u00eda",
            "start": 3377.27,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "residencias de autos \u00faltimos modelos de",
            "start": 3381.4,
            "duration": 11.41
        },
        {
            "text": "y ropa de marca usaban los delincuentes",
            "start": 3387.33,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "muchachos muchachos guapos",
            "start": 3392.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "mucho poder somet\u00edan a las autoridades",
            "start": 3396.08,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "bueno pues eso",
            "start": 3401.96,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "es totalmente irreal pero adem\u00e1s eso",
            "start": 3405.42,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "solo produce sufrimiento",
            "start": 3409.829,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "para los que se dedican a esas",
            "start": 3412.48,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "actividades a los j\u00f3venes a sus familias",
            "start": 3415.359,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ayer lo dec\u00eda yo a las mam\u00e1s que sufren",
            "start": 3418.53,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tanto porque quieren tanto a sus hijos",
            "start": 3421.869,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "entonces ya chole con eso",
            "start": 3424.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ahora vamos a que los j\u00f3venes como ya lo",
            "start": 3437.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dije tengan trabajo tengan posibilidad",
            "start": 3440.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de estudiar fortalecer los valores",
            "start": 3443.31,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales hacer",
            "start": 3445.47,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 3451.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el que se entienda que solo siendo",
            "start": 3453.11,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "buenos podemos ser felices",
            "start": 3456.77,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que la felicidad no es acumular bienes",
            "start": 3461.57,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "materiales no es acumular dinero fama",
            "start": 3464.06,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "verdadera felicidad es estar bien con",
            "start": 3470.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "uno mismo estar bien con nuestra",
            "start": 3472.609,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 3475.82,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "esa es la verdadera felicidad",
            "start": 3478.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3486.19,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "felicidad pasajera ef\u00edmera transitoria",
            "start": 3487.89,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "lujo barato eso no conduce a nada bueno",
            "start": 3490.98,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "por eso vamos a tener campa\u00f1as as\u00ed como",
            "start": 3494.76,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "chiste aqu\u00ed en el hospital",
            "start": 3498.93,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el grupo cara para j\u00f3venes as\u00ed en todo",
            "start": 3501.029,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y campa\u00f1as en radio en",
            "start": 3504.029,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n intensas",
            "start": 3507.0,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "orientar a los j\u00f3venes",
            "start": 3511.17,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y hacerles ver la otra cara de la moneda",
            "start": 3514.72,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "todas esas drogas qu\u00edmicas el cristal y",
            "start": 3518.19,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "otras drogas destructivas",
            "start": 3524.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tienen sustancias",
            "start": 3528.58,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que son veneno bueno usan hasta",
            "start": 3531.24,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "raticidas",
            "start": 3534.27,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "para hacerlas",
            "start": 3536.059,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "es un a\u00f1o apagan",
            "start": 3538.299,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "se le acaba la vida a un joven",
            "start": 3541.79,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y de eso no se informa",
            "start": 3545.96,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "vamos a difundir todo eso que se conozca",
            "start": 3549.09,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "y ahuyentar a los j\u00f3venes entonces vamos",
            "start": 3553.13,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "a trabajar mucho en este sentido y yo",
            "start": 3557.31,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "celebro que aqu\u00ed en tamaulipas est\u00e9",
            "start": 3561.03,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "bajando la incidencia delictiva esto es",
            "start": 3564.72,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "muy bueno para todos",
            "start": 3568.38,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 3571.109,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "y vamos a apoyar mucho la educaci\u00f3n",
            "start": 3576.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "decirle a los maestros ya estamos",
            "start": 3579.93,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "cumpliendo dijimos que se iba a cancelar",
            "start": 3582.4,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "la mal llamada reforma educativa ya se",
            "start": 3585.07,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cancel\u00f3 la reforma educativa",
            "start": 3587.589,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "y miren no ha pasado nada",
            "start": 3591.15,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3593.0,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "que s\u00f3lo crearon nada m\u00e1s por cuestiones",
            "start": 3594.73,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas por cuestiones ideol\u00f3gicas",
            "start": 3597.91,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque en sentido estricto ni siquiera",
            "start": 3601.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "era una reforma educativa no era para",
            "start": 3603.71,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mejorar la calidad de la ense\u00f1anza era",
            "start": 3606.59,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para someter al magisterio humillaron a",
            "start": 3608.869,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "los maestros como nunca se hab\u00eda hecho",
            "start": 3611.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en la historia del pa\u00eds eso nunca jam\u00e1s",
            "start": 3614.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "va a volver a suceder vamos a respetar a",
            "start": 3616.67,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nuestras maestras a nuestro maestro",
            "start": 3620.03,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "echaron a andar toda una campa\u00f1a de",
            "start": 3625.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "desprestigio a los maestros hasta",
            "start": 3627.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pagaban publicidad para echarle la culpa",
            "start": 3630.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a los maestros de que estaba mal la",
            "start": 3632.599,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n por culpa de ellos saben que",
            "start": 3634.49,
            "duration": 10.379
        },
        {
            "text": "es hasta parad\u00f3jico lo que est\u00e1 m\u00e1s mal",
            "start": 3638.03,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3644.869,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "es decir que lo otro est\u00e1 bien pero que",
            "start": 3646.82,
            "duration": 11.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1 todav\u00eda peor es el sistema de salud",
            "start": 3652.19,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "no se habl\u00f3 de eso",
            "start": 3658.05,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "porque como lo otro era un asunto",
            "start": 3660.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico ideol\u00f3gico y ten\u00eda que ver con",
            "start": 3662.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la agenda que dictaban desde el",
            "start": 3665.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "extranjero las llamadas reformas",
            "start": 3668.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estructurales reforma energ\u00e9tica reforma",
            "start": 3669.75,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "fiscal reforma laboral reforma educativa",
            "start": 3672.69,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "pues se olvid\u00f3 la salud",
            "start": 3675.86,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 peor el sistema de salud que",
            "start": 3679.88,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "existen me toca a ti",
            "start": 3684.14,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3686.41,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "los maestros pues van y dan las clases",
            "start": 3688.29,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "igual como se presentan los m\u00e9dicos las",
            "start": 3692.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "enfermeras a las unidades m\u00e9dicas a los",
            "start": 3695.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "centros de salud pero si no llega un",
            "start": 3698.25,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "maestro",
            "start": 3700.62,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "una comunidad a un ejido a dar clase",
            "start": 3702.54,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "pues lo suple otro observa a los ni\u00f1os",
            "start": 3705.56,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "sus casas est\u00e1n con las abuelitas con",
            "start": 3710.589,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "los abuelitos y se entretienen y no pasa",
            "start": 3714.039,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mucho desde luego no quiere decir que",
            "start": 3716.65,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "eso est\u00e9 bien",
            "start": 3719.739,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3721.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no pasa a mayores",
            "start": 3724.13,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 sucede si viene aqu\u00ed",
            "start": 3727.23,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "un infartado",
            "start": 3730.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y no tienen la medicina para prepararlo",
            "start": 3733.75,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y que aguante llegar a la ciudad v\u00edctor",
            "start": 3737.38,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pues hasta ah\u00ed lleg\u00f3",
            "start": 3741.27,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ya no va a vivir para contarlo",
            "start": 3743.579,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "o si no tienen ambulancia",
            "start": 3748.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "como este",
            "start": 3752.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los caminos ahora por eso voy a estar",
            "start": 3759.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "viniendo a tamaulipas porque ahora que",
            "start": 3762.369,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "estuve en san carlos",
            "start": 3764.77,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "les comento",
            "start": 3769.359,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "esto lo tenemos que ir cambiando porque",
            "start": 3772.059,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 3775.029,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "algo que se pueda lograr de la noche a",
            "start": 3777.619,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana es un proceso",
            "start": 3779.869,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tiene que ver con un cambio de",
            "start": 3782.35,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 3784.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cuando cambian la mentalidad del pueblo",
            "start": 3786.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cambia todo pero lo m\u00e1s dif\u00edcil de",
            "start": 3788.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lograr",
            "start": 3790.98,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "esta fue una campa\u00f1a exitosa lo que",
            "start": 3793.17,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "tiene que ver con el cuidado del medio",
            "start": 3797.079,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ambiente en eso se avanz\u00f3 se avanz\u00f3",
            "start": 3799.42,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mucho en los \u00faltimos tiempos yo soy de",
            "start": 3803.349,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "un pueblo",
            "start": 3806.019,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "en mi pueblo pues",
            "start": 3807.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sal\u00edamos al campo con el tirador o con",
            "start": 3809.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la resortera",
            "start": 3812.67,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y all\u00e1 en mi pueblo semana santa pues se",
            "start": 3814.47,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "com\u00eda",
            "start": 3819.78,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3821.25,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la tortuga todas las",
            "start": 3822.95,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "las clases de quelonios unos chiquititos",
            "start": 3826.25,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que se llama ap\u00f3sitos que otra m\u00e1s",
            "start": 3829.94,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "grande que se llama mogina esa no se",
            "start": 3833.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "comi\u00f3 porque esa lloraba",
            "start": 3837.65,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pero hay una m\u00e1s grande que se llama",
            "start": 3840.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hicotea que es as\u00ed luego la tortuga de",
            "start": 3842.86,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "agua luego una m\u00e1s grande guau",
            "start": 3846.74,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "viene de la prehistoria y otra todav\u00eda",
            "start": 3850.619,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande que se llama guaraguao",
            "start": 3853.41,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "entonces todas se com\u00edan ahora",
            "start": 3858.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 3862.89,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y porque entre otras cosas otra",
            "start": 3864.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n fue formada de otra manera",
            "start": 3868.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pero nuestros hijos",
            "start": 3871.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ya tiene una mentalidad distinta",
            "start": 3873.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por ejemplo los que fuman ya tienen",
            "start": 3877.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "problemas para fumar dentro de la casa",
            "start": 3879.62,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "con los hijos entonces tenemos que ir",
            "start": 3881.9,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cambiando la mentalidad porque esas son",
            "start": 3886.49,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "las revoluciones verdaderas hay veces",
            "start": 3890.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que hay enfrentamientos armados y la",
            "start": 3892.34,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "gente sigue pensando igual",
            "start": 3894.62,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "las revoluciones de las conciencias son",
            "start": 3897.57,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s profundas son las m\u00e1s",
            "start": 3900.87,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "importantes y eso es lo que tenemos que",
            "start": 3903.05,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "llevar a cabo les dec\u00eda que hoy que voy",
            "start": 3906.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3909.84,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "san carlos me encuentro toda la",
            "start": 3912.11,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "carretera reci\u00e9n vaciada",
            "start": 3916.28,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3923.16,
            "duration": 13.57
        },
        {
            "text": "este saben ustedes que eso se va a ir",
            "start": 3931.76,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "resolviendo poco a poco aqu\u00ed en el",
            "start": 3936.73,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "hospital aqu\u00ed",
            "start": 3939.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el director demostr\u00f3 y con toda",
            "start": 3941.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "honestidad me dijo c\u00f3mo estaban las",
            "start": 3944.9,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cosas de la ambulancia todo esto es que",
            "start": 3946.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el planteo y adem\u00e1s ese no lo pintaron",
            "start": 3948.89,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "el hospital d\u00e1maso limpiaron ese",
            "start": 3953.66,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "lo voy a seguir viniendo por eso",
            "start": 3965.49,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3968.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "si no vengo ni siquiera tapan los baches",
            "start": 3972.62,
            "duration": 12.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3975.9,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3985.1,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3986.13,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "procesos que tenemos que llevar a la",
            "start": 3987.31,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica entre todos entonces ya en el",
            "start": 3991.37,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "caso de la educaci\u00f3n les dije vamos a",
            "start": 3996.53,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "apoyar a los maestros se va a mejorar la",
            "start": 3999.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "calidad de la ense\u00f1anza y ahora s\u00ed ya",
            "start": 4003.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 ya entr\u00f3 en materia ya termin\u00e9",
            "start": 4005.4,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "mi introducci\u00f3n mi pr\u00f3logo ahora vamos a",
            "start": 4008.32,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hablar de salud",
            "start": 4011.02,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hoy hasta ah\u00ed lo dejamos",
            "start": 4013.839,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "tan acostumbrado al calor yo tambi\u00e9n",
            "start": 4018.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "miren miren vengo porque vamos a apoyar",
            "start": 4022.77,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el programa de salud",
            "start": 4026.4,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "el programa y bienestar lo conozco muy",
            "start": 4029.21,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "bien este programa naci\u00f3 hace 40 a\u00f1os",
            "start": 4032.81,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "1979 en ese entonces yo era director del",
            "start": 4036.94,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "instituto nacional indigenista en mi",
            "start": 4041.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estado natal en tabasco y era yo",
            "start": 4043.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "delegado de coplamar y fue cuando",
            "start": 4045.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 este programa creando las",
            "start": 4048.92,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales y luego los",
            "start": 4051.47,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hospitales ha cambiado de nombre fue ins",
            "start": 4054.22,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "coplamar luego insolidaridad in",
            "start": 4058.25,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "progress' a ins oportunidades es",
            "start": 4062.26,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "prospera y ahora y bienestar",
            "start": 4065.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "lo importante es consolidar este",
            "start": 4068.48,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "servicio que tenga todos los m\u00e9dicos los",
            "start": 4072.02,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "especialistas que tengan los",
            "start": 4076.93,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "medicamentos que tenga la ambulancia que",
            "start": 4080.47,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "necesita 12",
            "start": 4085.13,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y el equipo necesario",
            "start": 4091.369,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "son cuatro acciones primero que nos",
            "start": 4095.18,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "falten los medicamentos",
            "start": 4098.48,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "en unidad m\u00e9dica si van a mejorarse las",
            "start": 4102.77,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "carreteras tambi\u00e9n",
            "start": 4106.609,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "vamos a que nos falten los medicamentos",
            "start": 4113.799,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en unidades m\u00e9dicas centros de salud en",
            "start": 4116.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "los hospitales y nada de cuadro b\u00e1sico",
            "start": 4118.989,
            "duration": 9.571
        },
        {
            "text": "a las medicinas que se requieran porque",
            "start": 4124.4,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 4128.56,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "es un eje m\u00e1s pues que puede tener",
            "start": 4130.71,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "alguna justificaci\u00f3n t\u00e9cnica",
            "start": 4134.43,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "de acuerdo al nivel de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 4138.94,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "pero en una unidad m\u00e9dica rural son 120",
            "start": 4141.359,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "claves 120 medicamentos aqu\u00ed en el",
            "start": 4146.589,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "hospital 300",
            "start": 4150.19,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "en un hospital del r\u00e9gimen ordinario del",
            "start": 4153.0,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "seguro 600 un hospital de tercer nivel",
            "start": 4156.54,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ya de especialidad",
            "start": 4161.089,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "hasta 1000 1200 claves entonces c\u00f3mo es",
            "start": 4164.13,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "eso por qu\u00e9",
            "start": 4167.52,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "no se tienen todos los medicamentos",
            "start": 4170.549,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "entonces vamos a procurar que no falten",
            "start": 4172.819,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "los medicamentos",
            "start": 4175.71,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "y que se entreguen de manera gratuita",
            "start": 4178.99,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 4182.609,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gratuitos se va a garantizar lo que ya",
            "start": 4184.739,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la constituci\u00f3n en el art\u00edculo",
            "start": 4188.159,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cuarto el derecho del pueblo a la salud",
            "start": 4190.38,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "por eso estoy aqu\u00ed",
            "start": 4193.589,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "porque estoy haciendo las giras con los",
            "start": 4196.31,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "visitando los hospitales porque es lo",
            "start": 4200.38,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s",
            "start": 4204.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "me est\u00e1 costando trabajo",
            "start": 4206.159,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "en general al equipo",
            "start": 4210.29,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "lo dem\u00e1s",
            "start": 4212.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no es para presumir pero ah\u00ed va la",
            "start": 4214.84,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "econom\u00eda el bienestar",
            "start": 4217.3,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el combate a la corrupci\u00f3n el combate al",
            "start": 4219.909,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "derroche a los lujos eso",
            "start": 4223.659,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "no me preocupa eso est\u00e1 bajo control me",
            "start": 4226.97,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "preocupa la cuesti\u00f3n de la salud porque",
            "start": 4230.27,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "estaba muy",
            "start": 4233.84,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "complejo el problema muy",
            "start": 4236.249,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "abandonado todo el sistema de salud y lo",
            "start": 4240.619,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "otro desde luego es la inseguridad y la",
            "start": 4244.05,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "violencia pero eso lo atiendo todos los",
            "start": 4247.32,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "d\u00edas porque desde las 6 de la ma\u00f1ana de",
            "start": 4248.999,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "lunes a viernes tengo reuni\u00f3n con el",
            "start": 4252.899,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad tengo",
            "start": 4254.939,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "a mi lado al secretario de la defensa al",
            "start": 4257.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "secretario de marina al secretario y",
            "start": 4260.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "publicar las hect\u00e1reas de gobernaci\u00f3n y",
            "start": 4262.07,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas a las 6 de la ma\u00f1ana",
            "start": 4264.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "recibo personalmente el parte de lo",
            "start": 4266.89,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sucedido en el pa\u00eds",
            "start": 4269.72,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "todo el reporte en materia de seguridad",
            "start": 4271.92,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "soy diario en eso y lo otro",
            "start": 4273.87,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "prioridades de las preocupaciones que",
            "start": 4279.61,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "tengo es \u00e9sta el garantizar el derecho a",
            "start": 4282.86,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "la salud entonces primero que no falten",
            "start": 4286.969,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "las medicinas segundo que no falten",
            "start": 4290.269,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras especialistas eso que",
            "start": 4294.65,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo aqu\u00ed pasa en otros",
            "start": 4300.169,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "hospitales que no hay pediatra asisa u",
            "start": 4303.669,
            "duration": 10.171
        },
        {
            "text": "otros hospitales",
            "start": 4310.369,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "me llevar\u00eda m\u00e1s tiempo explicar qu\u00e9",
            "start": 4313.84,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estas vacantes tienen que ver tambi\u00e9n",
            "start": 4317.3,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "con el hecho de que con la pol\u00edtica",
            "start": 4319.99,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "privatizadora en materia de educaci\u00f3n",
            "start": 4324.68,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los rechazos en las universidades los",
            "start": 4328.27,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan estudiar medicina los",
            "start": 4331.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "rechazaban con la mentira de que no",
            "start": 4332.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando eso",
            "start": 4335.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no es cierto no hab\u00eda presupuesto no",
            "start": 4338.39,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hab\u00eda espacio y si quer\u00edan entrar 500",
            "start": 4340.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dejaban",
            "start": 4343.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "e ingresar a 50",
            "start": 4345.86,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "paso despu\u00e9s de 36 a\u00f1os ahora tenemos",
            "start": 4349.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "menos m\u00e9dicos y menos especialistas de",
            "start": 4353.78,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "los que necesitamos en el pa\u00eds",
            "start": 4358.16,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "o sea fue tambi\u00e9n en ese campo en ese",
            "start": 4362.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "terreno un retroceso nos tenemos que",
            "start": 4366.1,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "resolverlo y que tengamos todos los",
            "start": 4368.86,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que se necesitan",
            "start": 4373.33,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y tenemos el problema de qu\u00e9",
            "start": 4376.57,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "no quieren muchos m\u00e9dicos pues ven\u00eds a",
            "start": 4380.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "soto la marina no quieren ir a san",
            "start": 4384.03,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "carlos no quieren ir a tula no quieren",
            "start": 4386.97,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ir a hidalgo quieren estar en ciudad",
            "start": 4389.91,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "victoria que est\u00e1 en tampico",
            "start": 4393.45,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "quieren estar",
            "start": 4396.429,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico bueno pues el que",
            "start": 4399.58,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "quiera estar all\u00e1 est\u00e1 en su derecho",
            "start": 4403.21,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "pero el que venga ac\u00e1 a soto la marina",
            "start": 4405.99,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el pediatra que venga ac\u00e1 va a ganar m\u00e1s",
            "start": 4408.78,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que el que est\u00e9 en tampico o el que est\u00e9",
            "start": 4411.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en ciudad victoria",
            "start": 4414.49,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4416.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estamos resolviendo eso",
            "start": 4419.33,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "va a haber un tab\u00fa un tabulador especial",
            "start": 4421.81,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con este prop\u00f3sito",
            "start": 4425.41,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "entonces medicinas m\u00e9dicos para que no",
            "start": 4427.69,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "falten las medicinas aqu\u00ed me est\u00e1",
            "start": 4431.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando el doctor alejandro calder\u00f3n",
            "start": 4434.23,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "a lippi que est\u00e1 aqu\u00ed conmigo bien a eso",
            "start": 4437.74,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "para que no falten intermedias m\u00e9dicos",
            "start": 4444.07,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el doctor alejandro schwartz p\u00e9rez est\u00e1",
            "start": 4446.679,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 4450.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo tercero",
            "start": 4452.94,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "es la infraestructura que est\u00e9n bien los",
            "start": 4455.29,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "centros de salud las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 4459.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los hospitales para eso me acompa\u00f1a el",
            "start": 4462.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes que",
            "start": 4465.55,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 4467.83,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4471.24,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "la otra acci\u00f3n que es la 4a",
            "start": 4473.71,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la basificaci\u00f3n de todos los",
            "start": 4479.119,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud",
            "start": 4481.939,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4486.72,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a regularizar la situaci\u00f3n de los",
            "start": 4488.63,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud hay m\u00e1s de",
            "start": 4490.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "80.000 trabajadores de la salud en el",
            "start": 4492.38,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que est\u00e1n contratados como",
            "start": 4494.78,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "eventuales que no tienen m\u00e1s entonces",
            "start": 4498.889,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "vamos a empezar con la regularizaci\u00f3n de",
            "start": 4503.929,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores",
            "start": 4507.469,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la salud son las cuatro acciones que",
            "start": 4509.9,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo va a aumentar el",
            "start": 4513.949,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "presupuesto de salud p\u00fablica en 40 mil",
            "start": 4516.59,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "millones de pesos ma\u00f1ana se va a",
            "start": 4520.85,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "entregar",
            "start": 4525.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hoy mismo eso d\u00eda 8 por ley se tiene que",
            "start": 4528.73,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "entregar el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 4533.47,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "a la c\u00e1mara de diputados que es en este",
            "start": 4536.11,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "caso la c\u00e1mara que tiene la facultad de",
            "start": 4541.239,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "autorizar el presupuesto para el a\u00f1o",
            "start": 4544.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 4547.72,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hoy por la tarde noche se entrega ya el",
            "start": 4549.34,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo y ma\u00f1ana por",
            "start": 4553.239,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana va a informar",
            "start": 4556.51,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "el secretario de hacienda arturo herrera",
            "start": 4560.3,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "sobre las caracter\u00edsticas de este nuevo",
            "start": 4562.909,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "presupuesto pero adelanto van a ser 40",
            "start": 4565.57,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos adicionales para",
            "start": 4569.449,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el sector salud porque vamos a reforzar",
            "start": 4572.329,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "la salud p\u00fablica",
            "start": 4574.969,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "no voy a estar",
            "start": 4579.52,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "viniendo voy a estar recorriendo",
            "start": 4581.98,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds como siempre voy a estar aqu\u00ed en",
            "start": 4586.77,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "soto la marina y en otros municipios de",
            "start": 4590.22,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n del estado de tamaulipas no",
            "start": 4594.09,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "voy a quedarme todo el tiempo todo el",
            "start": 4598.29,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4603.9,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la capital voy a estar visitando los",
            "start": 4605.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pueblos como siempre porque necesito el",
            "start": 4609.29,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "apoyo de ustedes ya que damos",
            "start": 4612.38,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "es gobierno del pueblo para el pueblo y",
            "start": 4617.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con el pueblo",
            "start": 4621.25,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "como ustedes comprender\u00e1n",
            "start": 4623.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nos dejaron un elefante",
            "start": 4626.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso",
            "start": 4630.01,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "que lo estamos parando y lo est\u00e1bamos",
            "start": 4634.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "empujando para que empiece a caminar",
            "start": 4637.64,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "eres un cuerpo de avance lento porque no",
            "start": 4641.0,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "estaba hecho el gobierno para servir al",
            "start": 4645.59,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pueblo el gobierno estaba considerado",
            "start": 4648.29,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "estaba hecho para facilitar el saqueo",
            "start": 4652.16,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "era un gobierno para servir a una",
            "start": 4656.99,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "minor\u00eda era un comit\u00e9 al servicio de una",
            "start": 4663.26,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "minor\u00eda rapaz entonces no se utilizaba",
            "start": 4667.88,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "el gobierno para servir entonces ahora",
            "start": 4672.52,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "pues estamos llevando a cabo esta",
            "start": 4676.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y que el gobierno le",
            "start": 4680.3,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "sirva al pueblo que no haya corrupci\u00f3n y",
            "start": 4682.94,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "repito que no haya lujos en el gobierno",
            "start": 4688.13,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "estos sueldos que hablaba de 700 mil",
            "start": 4691.72,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pesos ya no existen pero tampoco hay",
            "start": 4695.93,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n presidencial ni helic\u00f3pteros ya",
            "start": 4698.77,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "todo eso se est\u00e1 vendiendo ya el avi\u00f3n",
            "start": 4704.0,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "presidencial de lujo que compraron",
            "start": 4706.58,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en california en venta un avi\u00f3n que",
            "start": 4710.85,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no lo tienen y donde al trono estoy",
            "start": 4715.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "desde tamaulipas s convoc\u00e1ndolo para que",
            "start": 4717.45,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se anime y lo compre",
            "start": 4721.32,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "se lo vendemos",
            "start": 4723.79,
            "duration": 1.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4725.39,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4725.7,
            "duration": 11.769
        },
        {
            "text": "saben que es un avi\u00f3n para 280 pasajeros",
            "start": 4732.28,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "de este ancho por 70 de largo",
            "start": 4737.469,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "con alcoba",
            "start": 4741.61,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con oficinas para ir a europa en 10",
            "start": 4745.03,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "horas y recarga de combustible",
            "start": 4748.72,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 4753.05,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 4755.17,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "s de que llegue aqu\u00ed a tamaulipas no",
            "start": 4757.72,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "podr\u00eda bajar en la pista de victoria",
            "start": 4761.83,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4769.04,
            "duration": 11.449
        },
        {
            "text": "les digo ya todo eso se termin\u00f3 no puede",
            "start": 4775.51,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "haber gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 4780.489,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y unidad",
            "start": 4788.77,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "the place",
            "start": 4792.67,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y repito estamos trabajando de manera",
            "start": 4796.449,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "coordinada con el gobernador de",
            "start": 4799.03,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "tamaulipas",
            "start": 4801.159,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "o quieres seguir peleando a ver",
            "start": 4808.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4810.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "levanten la mano los que quieran seguir",
            "start": 4813.08,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "peleando",
            "start": 4815.24,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4816.49,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que levante la mano lo que quiera en la",
            "start": 4819.21,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "unidad de todo el pueblo",
            "start": 4821.22,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eso es todo debido a soto la marina",
            "start": 4824.65,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "que viva tamaulipas",
            "start": 4832.13,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 4835.429,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico vive m\u00e9xico",
            "start": 4837.949,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4841.31,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pedimos sean tan amables de ponerse",
            "start": 4843.489,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todos de pie para entonar nuestro",
            "start": 4846.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "glorioso himno nacional mexicano",
            "start": 4849.789,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4856.09,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4866.65,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4875.57,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4881.55,
            "duration": 51.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4936.58,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 4942.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4944.69,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4946.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4949.08,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "despiden ustedes el presidente de los",
            "start": 4953.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 4956.01,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4958.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4961.79,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 4963.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4967.77,
            "duration": 3.47
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] damas y caballeros se encuentra con nosotros el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] sean tan amables de ocupar sus lugares preside esta ceremonia di\u00e1logo con la comunidad del hospital rural soto lamarina atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos en soto la marina tamaulipas el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de tamaulipas francisco garc\u00eda cabeza de vaca secretario de salud cortez al cocer varela el director general del instituto mexicano del seguro social de robledo la titular de la unidad del programa bienestar doctora estela lara salda\u00f1a el titular del instituto nacional de salud para el bienestar juan ferrera aguilar el director general del isstey luis antonio ram\u00edrez pineda el presidente municipal de soto lamarina abel enrique g\u00e1mez cant\u00fa el director del hospital rural soto lamarina doctor jes\u00fas velasco moratalla [Aplausos] a continuaci\u00f3n un mensaje de bienvenida a cargo del gobernador del estado de tamaulipas francisco garc\u00eda cabeza de vaca como estamos ante la marina no todos los d\u00edas verdad tenemos la oportunidad al presidente de la rep\u00fablica aqu\u00ed en nuestro estado sea usted bienvenido se\u00f1or presidente pero de igual manera agradecer la presencia del director general del instituto mexicano del seguro social soy alejandro robledo bienvenido a tu casa al secretario de salud a jorge alcocer valera vale las gracias un orgullo tambi\u00e9n tamaulipeco a la titular del programa y bienestar la doctora gisela larga salda\u00f1a bienvenida quiero destacar la presencia tambi\u00e9n de un hombre muy querido aqu\u00ed en esta tierra al presidente municipal abel g\u00e1mez cant\u00fa gracias alcalde y que les puedo decir de que est\u00e1 dando un gran servicio en este hospital a jes\u00fas velasco buena talla doctor gracias bienvenido se\u00f1or presidente a esta tierra una tierra de gente buena de gente trabajadora una de las principales vocaciones que tiene soto lamarina es la ganader\u00eda se ha trabajado aqu\u00ed durante muchos a\u00f1os somos el tercer estado exportador y ganado a los eeuu pero no s\u00f3lo eso presidente esta esta es mi segunda casa aqu\u00ed durante muchos a\u00f1os mi familia tiene sus ranchos y estoy muy orgulloso de mi origen ganadero como muchos de los que est\u00e1n aqu\u00ed presentes le platico un dato hist\u00f3rico el primer trasplante de embriones que se dio ganado en nuestro pa\u00eds se dio en tamaulipas lo hizo mi se\u00f1or padre en 1981 a esto le estamos apostando a una de las principales vocaciones de esta regi\u00f3n pero tambi\u00e9n d\u00e9jeme decirle que esta gente buena trabajadora y bien nacida tambi\u00e9n promueve el turismo que les puedo decir de una de las mejores playas de mexico del golfo de tamaulipas la pesca tamaulipas y queremos impulsar la pesca deportiva del turismo estas pasadas vacaciones todos los hoteles llenos de sus gracias al trabajo en conjunto que estamos haciendo con la federaci\u00f3n para hacer estos lugares tur\u00edsticos mejores para que cada vez vengan m\u00e1s turistas aqu\u00ed a nuestro estado queremos seguir colaborando con su gobierno para hacer de esto tomar la marina y la pesca un mejor lugar para las turistas nacionales pero quiero tambi\u00e9n destacar ya compartimos con usted muchas de las pol\u00edticas p\u00fablicas que este gobierno est\u00e1 implementando su gobierno y tiene que ver simplemente con el nombre que le hemos dado a la que era antes secretaria de desarrollo social ya no se llama as\u00ed desde el inicio de mi administraci\u00f3n se llama secretaria de bienestar social tal como alan usted como que algo anticipaba yo quiero hacer este presidente por eso le pusimos secretaria de bienestar social pero d\u00e9jeme hay algo que vale la pena destacar se ha dicho se ha dicho en todo este pa\u00eds que tenemos problemas de violencia e inseguridad es de todos conocidos pero vale la pena tambi\u00e9n se\u00f1alar porque es una pol\u00edtica p\u00fablica de una manera transversal que ha implementado mi gobierno el principal problema es el tejido social ah\u00ed comparto con usted de trabajo presidente tenemos que restablecer el tejido social tenemos que asegurarnos que exista mayor inclusi\u00f3n familiar e inculcar los valores esenciales con los que fuimos educados el valor de la honestidad del respeto y de la tolerancia eso es parte de lo que estamos implementando no va a ver el error s\u00e9 que es parte de las pol\u00edticas que est\u00e1 implementando su gobierno y quiero decirle que por parte de mi administraci\u00f3n vamos a llevar a cabo un trabajo en conjunto vamos a restablecer el tejido social y eso es algo se\u00f1or presidente que probablemente no lo veamos en el corto o el mediano plazo pero le aseguro que su hijo sus hijos y mis hijos lo van a ver que son las pr\u00f3ximas generaciones a eso le estamos apostando pero tambi\u00e9n tambi\u00e9n hay un tema del que hemos trabajado como como garantizar la seguridad de las familias tamaulipecas hemos en estos tres a\u00f1os de esta administraci\u00f3n duplicado el n\u00famero de polic\u00edas estatales son los segundos mejores pagados en todo el territorio nacional los hemos capacitado los hemos adiestrado pero no s\u00f3lo eso le hemos dado todos los instrumentos para que \u00e9stos salgan adelante y hoy en d\u00eda se trabaja de la mano con dos de las instituciones de mayor credibilidad que tiene hoy en d\u00eda en nuestro pa\u00eds mi reconocimiento a las fuerzas armadas al ej\u00e9rcito mexicano ya la marina-armada de m\u00e9xico pero tambi\u00e9n somos l\u00edderes en generaci\u00f3n de empleo somos l\u00edderes en inversi\u00f3n extranjera el sexto lugar a nivel nacional pero tambi\u00e9n presidente tamaulipas es el segundo lugar en generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica dos terceras partes de toda la energ\u00eda que se produce en tamaulipas la exportamos a otros estados de este pa\u00eds tamaulipas contribuye a la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en mexico y ya lo dije tambi\u00e9n ya lo dije tambi\u00e9n somos el segundo estado que m\u00e1s ingresos impuestos generan la federaci\u00f3n 275 mil millones de pesos al pueblo de mexico somos un estado generoso vamos a seguir apoyando a todos los hermanos del sur de este pa\u00eds esa es una nueva pol\u00edtica p\u00fablica que ha implementado el presidente de la rep\u00fablica y sabe que el presidente coincidimos con usted hay que redistribuir los recursos en m\u00e9xico cuente usted con tamaulipas pero tambi\u00e9n quiero se\u00f1alar algo que es fundamental para que llegue la inversi\u00f3n y tiene que ver con el estado de derecho aplicar la ley la legalidad aqu\u00ed en este estado estamos garantizando las inversiones lo que s\u00ed puedo se\u00f1alar e informarle a todos los presentes es que en mi gobierno no vamos a permitir ilegalidades no vamos a permitir invasiones a terrenos de privados eso no es posible porque esto ahuyenta la inversi\u00f3n extranjera eso limita la inversi\u00f3n de los ganaderos y de los agricultores que tanto esfuerzo le han metido al campo tamaulipeco y s\u00e9 que andan unos por ah\u00ed que se han pasado de listos 37 incitadores de violencia que se han dedicado a enga\u00f1ar al pueblo y decirles que le quieren que quieren otorgar tierras que no son de ellos eso son pr\u00e1cticas del pasado y un pasado que ya no queremos ni siquiera acordarnos aqu\u00ed todo apegado a derecho y s\u00e9 que anda por ah\u00ed un tal rey es que por cierto ya le dieron terreno y tierras y saben que lo primero que hizo en lugar de repartirlo lo vendi\u00f3 a privados nom\u00e1s eso nos faltaba eso ya no se va a permitir aqu\u00ed en tamaulipas como tampoco vamos a permitir que la tierra de los tamaulipecos que debe de ser parte de los activos de los tamaulipecos est\u00e1 en manos de terceros al igual que usted presidente ya no quiero levantar la alfombra cada vez que la levanto encuentro que faltan activos del estado que son de las familias tamaulipecas hemos recuperado m\u00e1s de 2500 hect\u00e1reas que est\u00e1n en manos de privados y hoy en d\u00eda recuperadas que representan m\u00e1s de 2 mil 700 millones de pesos ese dinero es de los tamaulipecos y por \u00faltimo se\u00f1or presidente quiero hacer un reconocimiento al sector m\u00e1s humano m\u00e1s sensible que tiene su gobierno mi reconocimiento mi econom\u00eda mi reconocimiento al sector salud a los doctores doctoras y enfermeras de este hospital por su generosidad y por apoyar al pueblo tamaulipeco especialmente a las familias de azot\u00f3 en la marina que dios los bendiga que viva toda la marina que viva tamaulipas [Aplausos] a continuaci\u00f3n a continuaci\u00f3n mensaje a cargo del doctor jes\u00fas velasco moratalla director del hospital rural soto lamarina buenas tardes licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos distinguidas autoridades federales estatales y municipales que hoy nos honran con su presencia compa\u00f1eros del hospital y de las unidades m\u00e9dicas rurales voluntarios y poblaci\u00f3n en general bienvenidos a la tierra de mar\u00eda soto la marina valiente mexicana que ayud\u00f3 a las tropas del general francisco javier mina cuando los espa\u00f1oles sitiaron a los insurgentes y sin importarle el peligro de las balas enemigas a carri\u00f3 agua en c\u00e1ntaros para mitigar su sed hoy 8 de septiembre de 2019 quedar\u00e1 grabado en la memoria de los que aqu\u00ed elaboramos as\u00ed como la de nuestra poblaci\u00f3n porque hoy nos visit\u00f3 el primer mandatario de la naci\u00f3n soy m\u00e9dico cirujano soy m\u00e9dico cirujano con la especialidad de anestesiolog\u00eda gracias al programa y bienestar por haber instituido la estrategia de las especialidades rurales de salud tengo 21 a\u00f1os de trayectoria y he sido pasante supervisor m\u00e9dico zonal y ahora como director de hospital rural desde hace dos a\u00f1os soy originario de poza rica veracruz pero gracias al programa hoy estoy consciente de las necesidades de salud que aquejan a nuestra poblaci\u00f3n m\u00e1s desprotegida por lo cual sin fronteras alguna trabajo con mucho gusto en cualquier rinc\u00f3n de nuestro pa\u00eds nuestro hospital como parte del bienestar tiene el objetivo de garantizar el derecho constitucional a la salud mediante acciones de protecci\u00f3n promoci\u00f3n y prevenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n lo cual desde hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os coincide con su premisa en salud otorgar atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos a la poblaci\u00f3n sin seguridad social se\u00f1or presidente aunque la capacidad resolutiva de nuestro hospital es buena existen casos que la superan teniendo la necesidad de trasladar a nuestros pacientes a los hospitales civil general e infantil de ciudad victoria para lo cual contamos con una ambulancia pero debido a sus frecuentes fallas le solicitamos muy atentamente su sustituci\u00f3n todo el personal es soto lamarina m\u00e9dicos de enfermer\u00eda m\u00e9dicos de enfermer\u00eda servicios generales conservaci\u00f3n acci\u00f3n comunitaria auxiliares administrativos y servicios de apoyo tenemos la camiseta muy bien puesta y el \u00e1guila de limp tatuada en el coraz\u00f3n por lo que realizamos nuestras labores cotidianas en beneficio de nuestros pacientes dejando de lado los riesgos de seguridad que padecemos por lo cual nos da mucho gusto escuchar que van a ser considerados esos riesgos adem\u00e1s de la accesibilidad para mejorar los salarios del personal en un futuro pr\u00f3ximo [Aplausos] se\u00f1or presidente quiero decirles que tambi\u00e9n nos ha que el constante hundimiento del hospital por la antig\u00fcedad de su construcci\u00f3n que data de hace 37 a\u00f1os y por el tipo de suelo ocasionando grietas en muros y desniveles en el piso adem\u00e1s de que padecemos la falla en el sistema de aire acondicionado y requerimos el reemplazo del equipo de rayos x licenciado l\u00f3pez obrador como usted bien sabe el programa se compone de 80 hospitales rurales correspondiendo al de soto lamarina ser el n\u00famero 80 pero por el personal que elabora en este hospital le aseguro que somos el n\u00famero uno porque [Aplausos] porque queremos al programa porque trabajamos d\u00eda a d\u00eda para cumplir con sus prioridades porque para nosotros significa todo porque todo nos ha dado para sacar adelante a nuestras familias por lo que a usted y al director general del seguro social les agradecemos que digan que y bienestar continuar\u00e1 con todas nuestras prestaciones se\u00f1or presidente estamos con usted creemos en usted y su visita nos ilusiona y nos compromete a dar lo mejor de nosotros mismos para seguir poniendo muy en alto el nombre del programa y bienestar muchas gracias [Aplausos] pedimos la palabra al director general del instituto mexicano del seguro social maestro psoe robledo muy buenas tardes amigas y amigos de soto lamarina con su permiso se\u00f1or presidente quiero empezar saludando y en ese saludo que vaya un reconocimiento al trabajo que todos los d\u00edas hacen los m\u00e9dicos los residentes los pasantes los param\u00e9dicos nuestras querid\u00edsimas enfermeras los que trabajan ac\u00e1 pero tambi\u00e9n los que vienen de alguna unidad m\u00e9dica rural los voluntarios de salud los nutri\u00f3logos la gente de acci\u00f3n comunitaria que est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n con con nosotros el personal administrativo la gente de conservaci\u00f3n de servicios generales laboratorios rayos x- a los j\u00f3venes del cara en fin a todo el alma de este hospital que es la gente que desde hace tanto tiempo trabaja y trabaja duro por ofrecer un servicio de salud a la altura de las exigencias del pueblo del pueblo de mexico se\u00f1or gobernador cabeza de vaca un gusto siempre saludarlo [M\u00fasica] con este hospital hemos ya recorrido los cuatro hospitales rurales del programa y el bienestar que hay aqu\u00ed en tamaulipas llevamos 53 hospitales junto con acompa\u00f1ando al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en estas giras por la salud son al cierre de este hospital son once mil kil\u00f3metros recorridos en m\u00e1s de diez estados de la rep\u00fablica y de eso se trata la cuarta transformaci\u00f3n en materia de salud de acudir a los lugares para que nadie nos cuente c\u00f3mo est\u00e1n las cosas en soto de la marina verlas con nuestros propios ojos entender las problem\u00e1ticas es la \u00fanica forma como se puede actuar cuando se quiere transformar por eso estamos hoy en este en este lugar tambi\u00e9n saludo a los jubilados y tambi\u00e9n desde luego a toda la gente que se atiende en este hospital para decirles que no estamos aqu\u00ed para simular para decir que todo est\u00e1 bien claro que no todo est\u00e1 bien lo estamos escuchando de la voz el director del hospital y de la gente que aqu\u00ed trabaja sabemos que hace falta un pediatra desde hace ya casi tres a\u00f1os desde bueno de 2017 sabemos que \u00e9sta ya no funciona el equipo de rayos x y efectivamente que hab\u00eda dos ambulancias una tuvo un accidente se le declar\u00f3 p\u00e9rdida total y sin embargo es la que est\u00e1 aqu\u00ed al servicio y es la buena porque la otra simplemente ya no funciona por eso es que no venimos a simular venimos a decirles que las cosas pueden cambiar y que lo van a hacer y que lo van a hacer tambi\u00e9n a partir de que reconozcamos que el sistema de salud de nuestro pa\u00eds estaba en una seria crisis pero en una crisis que fue generada por malas decisiones de malos gobiernos una crisis que tiene mucho que ver con esta terrible epidemia global llamada neoliberalismo y aqu\u00ed en m\u00e9xico cuando se lleg\u00f3 y se arraig\u00f3 pareciera que hubiera nacido porque le entraron gusto a esta pol\u00edtica fr\u00eda distante deshumanizada para atender los problemas de la gente la buena noticia es que en el link bienestar desde su nacimiento como inescop la mar las cosas fueron distintas y que ustedes el personal de salud y toda la gente que trabaja en el programa actuaron de manera diferente hicieron las cosas como lo hice lo hac\u00edan desde que naci\u00f3 este programa y eso es lo que nos permite pensar que hoy frente a las limitaciones y las carencias tambi\u00e9n hay la posibilidad de pensar que hay mucho futuro no s\u00f3lo para el programa sino para todo un sistema de salud que en este momento trabaja de manera coordinada y as\u00ed como lo estamos haciendo hoy acudiendo a los lugares a el modelo de atenci\u00f3n integral a la salud que tenemos en nimes bienestar creo que fue lo que salv\u00f3 al programa esta idea de que la atenci\u00f3n m\u00e9dica la podr\u00edamos combinar con acci\u00f3n comunitaria tambi\u00e9n el hecho de que haya voluntarios de salud los comit\u00e9s de salud en las poblaciones que permiten que la gente haga ejercer su derecho a tomar decisiones en materia de salud que no sean solamente los datos las cifras las decisiones que puede tomar un director del seguro social all\u00e1 en el paseo de la reforma como en su computadora intentando entender la realidad desde una pantalla y desde un n\u00famero fr\u00edo no hay que venir a los lugares para entender lo que est\u00e1 lo que est\u00e1 pasando por eso es que estamos hoy hoy aqu\u00ed tambi\u00e9n para reconocer que el juramento hipocr\u00e1tico de los doctores por lo que prevaleci\u00f3 y no la echo crec\u00eda de la corrupci\u00f3n en el en el sistema de salud de nuestro pa\u00eds hospitales abandonados a medio much\u00edsimos much\u00edsimas obras inconclusas no se vale pensar que la corrupci\u00f3n que de por s\u00ed ya es delito haya tenido este rasgo en materia de salud que pusiera en riesgo a la gente que pusiera en riesgo su salud por eso el d\u00eda de hoy es que estamos trabajando junto con el presidente para ofrecer esperanza y un mejor futuro y que mejor hacerlo en este lugar en soto la marina hay que siempre recordar de d\u00f3nde venimos para que podamos entender c\u00f3mo podemos pensar en un futuro juntos y en este lugar en soto soto lamarina hay un personaje que me parece a m\u00ed extraordinaria felipe de la garza felipe de la garza que es de ac\u00e1 all\u00e1 en los a\u00f1os de la independencia cuando agust\u00edn de iturbide pens\u00f3 que pod\u00eda ser emperador de m\u00e9xico y su intento fracas\u00f3 recordar\u00e1n ustedes que sali\u00f3 exiliado y luego se convenci\u00f3 solo y otros lo habr\u00e1n convencido que pod\u00eda regresar a mexico a instaurar nuevamente un imperio y es este se\u00f1or felipe de la garza cuando desembarca ac\u00e1 en soto la marina que le informa que si \u00e9l pone un pie en mexico en ese momento era considerado un traidor y ten\u00eda que ser fusilado felipe de la garza ten\u00eda relaci\u00f3n con iturbide porque alguien dec\u00eda \u00e9l lo hab\u00eda salvado porque ha sido el primer opositor lo conoc\u00eda y alguien le dec\u00eda solamente p\u00eddele que se suba al barco y se vaya de regreso no no lo que no se cumpla la ley y saben que hizo lo que corresponde a todos los mexicanos poner por encima de nuestros intereses a la patria y ah\u00ed se lo llev\u00f3 a padilla y acabaron los d\u00edas los d\u00edas de iturbide y los intentos de que nosotros fu\u00e9ramos una monarqu\u00eda si eso no lo recordamos aqu\u00ed en todos los d\u00edas en todo nuestro ejercicio de servicio p\u00fablico como por modesto que pueda parecernos entonces estaremos cometiendo el mismo error es del mismo tama\u00f1o una enfermera que hace bien su trabajo un doctor que decide poner un extra que lo que han hecho grandes hombres por eso es que el d\u00eda de hoy podemos decir que en materia de salud la cuarta transformaci\u00f3n avanza como lo dice el himno del imms como un pueblo infatigable que siempre ve rumbo al porvenir y nunca lo caso felicidades por su trabajo y muy buenas tardes damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel local amigas amigos nosotros la marina me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes aqu\u00ed en tamaulipas terminando una gira de dos d\u00edas visitando los hospitales del instar vengo a eso principalmente a decirles de que vamos a mantener este programa y lo vamos a fortalecer el programa es bienestar estamos cumpliendo apenas nueve meses de gobierno vamos avanzando bien ya se est\u00e1n llevando a cabo acciones para el bienestar los adultos mayores ya est\u00e1n recibiendo sus pensiones ya no mil 160 pesos como era antes sino dos mil 550 pesos [Aplausos] universal para todos porque antes no se tomaba en cuenta jubilados a pensionados del issste del seguro ahora es un derecho de todos los adultos mayores y va a ir aumentando de acuerdo con la inflaci\u00f3n van a estar recibiendo siempre este apoyo 8 millones de adultos mayores en el pa\u00eds [M\u00fasica] el programa ya comenz\u00f3 lleva buen avance faltan muy pocos lleva un porcentaje del m\u00e1s del 90% dispersi\u00f3n de los fondos nos cuesta un poco de trabajo porque queremos que todo se entregue de manera directa con tarjeta no mover efectivo y tambi\u00e9n ya no entregar nada a intermediarios directo al beneficiar el pueblo es mayor de edad pero no es tonto tonto es el que piensa que el pueblo es tonto [Aplausos] dan peso tambi\u00e9n entregarse el apoyo a personas con discapacidad sobre todo ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad vamos a entregar este a\u00f1o un mill\u00f3n de apoyos se van a beneficiar un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os pobres discapacitados es una gran satisfacci\u00f3n poder decir que no va a quedar una ni\u00f1a un ni\u00f1o con discapacidad que no reciba sin recibir su pensi\u00f3n igual que los adultos mayores 2 mil 550 pesos bimestrales ya empezamos a entregar las becas preescolar hasta la universidad son en total un poco m\u00e1s de 10 millones de becas con una inversi\u00f3n que no gasto de 60 mil millones de pesos nunca en la historia de m\u00e9xico se hab\u00eda apoyado tanto con becas [Aplausos] la educaci\u00f3n b\u00e1sica becas para los pobres para los m\u00e1s necesitados en el caso del nivel medio superior lo que antes se conoc\u00eda como preparatoria es universal para todos se van a entregar estas becas en el caso de la universidad para los pobres estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2 mil 400 pesos mensuales y los que no estudian y no tienen empleo que antes nada m\u00e1s se les llamaba ninis de manera despectiva que ni estudian ni trabajan pero nunca has hizo nada por ellos ahora est\u00e1n ya trabajando muchos como aprendices ese programa se va a ampliar ahora son 900.000 j\u00f3venes los que est\u00e1n trabajando de aprendices est\u00e1n en talleres en empresas en comercios y se est\u00e1n capacitando y se les est\u00e1 pagando un sueldo de 3600 pesos mensuales [Aplausos] vamos a llegar a 2.300.000 j\u00f3venes les dec\u00eda es garantizar a todos los j\u00f3venes el derecho al estudio y al derecho al trabajo nunca m\u00e1s darle la espalda a los j\u00f3venes esta crisis que estamos todav\u00eda padeciendo de inseguridad y de violencia se origin\u00f3 porque se abandono al pueblo y de manera particular se abandono a los j\u00f3venes las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes los que pierden la vida son j\u00f3venes acaba de haber un crimen horrendo en coatzacoalcos y el que roci\u00f3 uno de los que roci\u00f3 la gasolina para quemar ese bar un joven 15 a\u00f1os de edad entonces tenemos que atender a los j\u00f3venes si tienen manera de estudiar si tienen trabajo nos estamos hablando no estamos abrazando para que se vengan con nosotros y no caigan en la tentaci\u00f3n de tomar el camino de las conductas antisociales esto hay algunos que no les gusta dice para que se le da dinero a los ni\u00f1os es mejor que haya polic\u00edas que haya soldados que haya marinos no ya se prob\u00f3 esa estrategia no funciona no se puede enfrentar la violencia con la violencia no se puede apagar el fuego como el fuego no se puede enfrentar el mal con el mal el mal se enfrenta haciendo el bien la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia el pueblo no es malo por naturaleza fueron las circunstancias las que llevan a muchos a tomar el camino equivocado de la violencia por eso tenemos que atender las causas que originan la inseguridad y la violencia es un cambio como ahora se le llama de paradigma no vamos nosotros a pegarle como lo hicieron un garrotazo a lo tonto al avispero y convertir al pa\u00eds en un cementerio no [Aplausos] no es as\u00ed y nos est\u00e1 costando porque estaba muy mal la situaci\u00f3n econ\u00f3mica social muy mal que no solo no hab\u00eda crecimiento econ\u00f3mico no hab\u00eda empleo no s\u00f3lo se abandona el campo no s\u00f3lo se dio el mal ejemplo de la corrupci\u00f3n sino tambi\u00e9n hubo muchos problemas en todo este periodo que nosotros llamamos neoliberal muchos problemas de desintegraci\u00f3n familiar y muchos j\u00f3venes crecieron sin tutela y la familia es fundamental en nuestro pa\u00eds en otros pa\u00edses es distinto no tienen la misma cultura que tenemos nosotros en m\u00e9xico nosotros porque somos herederos de grandes civilizaciones contamos con una cultura que nos da mucha fortaleza entre otras cosas tenemos esa costumbre de que nos apoyamos familiarmente en otros pa\u00edses con todo el respeto van creciendo los hijos y ya los padres quieren que jueguen en la la que se vayan de la casa qu\u00e9 pasa con nosotros ese no queremos que se vayan los hijos por eso hasta abusan y no se van de la casa tardan hasta m\u00e1s de la cuenta as\u00ed somos le va mal a un miembro de la familia acuden en su apoyo otros no es as\u00ed cu\u00e1l es la principal instituci\u00f3n de seguridad social que hay el link se le diste a la familia [M\u00fasica] [Aplausos] entonces vamos a fortalecer esos valores para que podamos enfrentar el problema de la inseguridad y de la violencia vamos a exaltar esos valores que tenemos nuestras familias tambi\u00e9n la honestidad muy importante pueblo de m\u00e9xico es un pueblo honesto y es un pueblo trabajador nos han hecho creer bueno hace poco se atrevieron a decir que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura de nuestro pueblo no se me dieron la corrupci\u00f3n se da de arriba para abajo no de abajo hacia arriba [Aplausos] y vamos a poner por delante la honestidad como forma de vida como forma de gobierno por eso todos estos programas sociales vamos tambi\u00e9n a apoyar al campo que le llegue la ayuda a los campesinos sean ejidatarios sean peque\u00f1os propietarios lo que era el procampo ya es producci\u00f3n para el bienestar y va a llegar ya se est\u00e1 distribuyendo ese recurso y lo estamos evaluando por lo mismo que queremos que llegue no es que se entreg\u00f3 a una organizaci\u00f3n campesina el apoyo y no le lleg\u00f3 a la gente no va a ser as\u00ed ya nada de quedarme y yo voy a repartirlo no primo hermano eso ya se acab\u00f3 [Aplausos] y as\u00ed no llega avn que hac\u00eda s recib\u00edan el dinero las organizaciones compraban despensas entregaban cuando mucho despensa free world con gordos [Aplausos] si se acuerda en verdad [Aplausos] bueno pues eso ya se cancela ya ahora va a ser hasta delitos graves el fraude electoral que compra voto es que trafica con la necesidad de la gente al tambo sin derecho a fianza [Aplausos] y tambi\u00e9n aprovecho para informarles porque esto no se sab\u00eda y no s\u00f3lo aqu\u00ed en soto la marina ni xavier tamaulipas ni en ninguna parte de m\u00e9xico desde saben que no era delito grave en m\u00e9xico la corrupci\u00f3n cuando salinas 1994 reform\u00f3 el c\u00f3digo penal para que no fuera delito grave en la corrupci\u00f3n o sea que el que robaba pod\u00eda salir bajo fianza ahora ya puede las primeras reformas que hicimos ya es delito grave y la corrupci\u00f3n el que robaba para adentro sin derecho a piensa [Aplausos] por eso los apoyos van a llegar de manera directa a campesinos y vamos a apoyar a los productores porque el prop\u00f3sito es lograr la autosuficiencia alimentaria y en todo todo ese modelo fracasado a que nos llev\u00f3 nos convertimos en dependientes tenemos petr\u00f3leo pero compramos la gasolina vendemos petr\u00f3leo crudo y compramos gasolina es como si vendi\u00e9ramos naranja y compramos jugos de naranja saben cu\u00e1nto consumimos de gasolina 800 mil barriles diarios cuantos producimos 200 mil compramos 600 mil barriles diarios ahora que enfrentamos lo del wash y col no dijimos nada pero lo m\u00e1s complicado era garantizar el abasto de gasolina que se compra en el extranjero sobre todo en eeuu compramos el 95 por ciento de esos seiscientos mil barriles diarios imag\u00ednense si estuviese m\u00e1s las relaciones con los eeuu y deciden bloquear la venta de gasolinas tanto tiempo duramos sin gasolina por eso fue muy responsable lo que hicieron 40 a\u00f1os no construyeron una nueva refiner\u00eda ahora estamos rehabilitando las seis refiner\u00edas y estamos construyendo una nueva refiner\u00eda en para\u00edso en dos bocas tabasco y vamos a dejar de comprar la gasolina en el extranjero vamos a hacer autosuficientes y lo mismo los alimentos no les parece una aberraci\u00f3n un absurdo de m\u00e9xico es originario el ma\u00edz esa planta bendita que ser\u00e1 en todos lados en las costas en los valles en la sierra con fr\u00edo con calor bueno es originario de mexico el ma\u00edz y ahora resulta que somos el pa\u00eds del mundo que m\u00e1s ma\u00edz compra al extranjero eso fue lo que nos dejaron estos corruptos lo mismo en el caso de la industria el\u00e9ctrica hace 20 a\u00f1os la comisi\u00f3n federal de electricidad producida toda la energ\u00eda el\u00e9ctrica que consumimos ahora la comisi\u00f3n federal de electricidad solo genera la mitad de la energ\u00eda el\u00e9ctrica tenemos que comprar el 50 por ciento de la energ\u00eda el\u00e9ctrica empresas extranjeras a precios elevad\u00edsimos entonces tenemos que buscar ser autosuficientes no es cerrarnos sino tener lo fundamental para garantizar nuestra soberan\u00eda y seguir siendo un pa\u00eds libre e independiente no una colonia no un protectorado de ning\u00fan gobierno extranjero van cambiando las cosas se est\u00e1n dando estos apoyos porque no se permite la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n porque no hay lujos en el gobierno ya se cort\u00f3 el copete de privilegios que hab\u00eda en el gobierno saben cu\u00e1nto ganaba un alto funcionario del gobierno federal por ejemplo el director del infonavit setecientos mil pesos mensuales ya eso se acab\u00f3 y ahora nadie puede ganar m\u00e1s que los que recibe el presidente de la rep\u00fablica yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba pe\u00f1anieto sin compensaciones y de ah\u00ed para abajo porque estamos bajando el sueldo de los de arriba porque vamos a aumentar el sueldo de los de abajo hay quienes dice no se ve nada les voy a poner un ejemplo nada m\u00e1s tardaron 36 a\u00f1os con la pol\u00edtica econ\u00f3mica llamada neoliberal que no es m\u00e1s que neoporfiristas esto ya se hab\u00eda aplicado m\u00e9xico en la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz bueno 36 a\u00f1os sin aumentos al salario en 36 a\u00f1os el salario m\u00ednimo perdi\u00f3 como el 70 por ciento de su poder de compra te los explico es sencillo hace 30 a\u00f1os un salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar 55 kilos de tortilla y ahora un salario m\u00ednimo a\u00fan con este aumento que se dio alcanza para comprar 6 kilos de tortilla as\u00ed est\u00e1 la situaci\u00f3n salario m\u00ednimo en m\u00e9xico es m\u00e1s bajo que en guatemala que en honduras que en el salvador y desde luego m\u00e1s bajo que en china cuando empez\u00f3 el auge en china dec\u00edan es que ellos tienen como ventaja comparativa sus bajos salarios ahora resulta que son mejores los salarios de china que en mexico por primera vez se aument\u00f3 el salario estos 36 a\u00f1os se aument\u00f3 en 16% por primera vez y en la frontera es doble el salario m\u00ednimo esto nos gener\u00f3 algunos problemas matamoros porque se buscaba que se pagar\u00e1n salarios demasiados elevados desde luego que no se pueden comparar los salarios de m\u00e9xico con eeuu all\u00e1 son 10 veces superior en los salarios que lo que gana un trabajador en m\u00e9xico estamos conscientes de eso pero tampoco podemos aumentar el salario por decreto y de la noche a la ma\u00f1ana tenemos que ir recuperando poco a poco el poder adquisitivo del salario porque tambi\u00e9n necesitamos cuidar a las empresas que son fuentes de trabajo pero fue un logro el que haya aumentado 16 por ciento a nivel nacional el salario m\u00ednimo 15 el director del seguro social el \u00faltimo informe de los trabajadores que se inscriben al seguro social por primera vez este a\u00f1o son los salarios m\u00e1s altos a nivel nacional con esta nueva pol\u00edtica en promedio entonces vamos avanzando vamos a apoyar mucho a tamaulipas este es un estado extraordinario es una rep\u00fablica tamaulipas tiene de todo [Aplausos] ahora lo vamos a ver libertador ya ya ya ya ya b\u00e1jenle por qu\u00e9 parece que mis paisanos calientes mucho [Aplausos] y d\u00e9jeme que yo este acuerdo de una vez aprovecho para decirles que estamos trabajando de manera coordinada con el gobernador de tamaulipas [Aplausos] y mire yo les convoco a la unidad vamos a trabajar juntos la patria es primero no ganamos nada con pelear vamos a trabajar juntos les dec\u00eda yo en el caso de tamaulipas tiene mucho potencial este estado se est\u00e1 avanzando en algo que es fundamental garantizar que haya seguridad que haya paz y se ha avanzado no estoy diciendo que no hay problema claro que hay pero estaba peor o sea estaba muy dif\u00edcil ustedes lo saben entonces ha ido bajando se ha ido serenando la situaci\u00f3n social hay menos inseguridad ahora tenemos m\u00e1s problemas all\u00e1 en la frontera nuevo laredo en un grupo ah\u00ed que estaba muy beligerante y los estamos llamando a que le bajen y que ya todos nos portemos bien al la delincuencia buzzi la cala es como la corrupci\u00f3n buzzi la cala qu\u00e9 s\u00ed se dec\u00eda antes se hac\u00eda creer que estar en una banda un grupo delincuencial y mucho prestigio hasta tiraban aceite presum\u00eda en las series de televisi\u00f3n que este panorama panorama pintaban pues una una situaci\u00f3n totalmente irreal pura fantas\u00eda residencias de autos \u00faltimos modelos de y ropa de marca usaban los delincuentes muchachos muchachos guapos mucho poder somet\u00edan a las autoridades bueno pues eso es totalmente irreal pero adem\u00e1s eso solo produce sufrimiento para los que se dedican a esas actividades a los j\u00f3venes a sus familias ayer lo dec\u00eda yo a las mam\u00e1s que sufren tanto porque quieren tanto a sus hijos entonces ya chole con eso ahora vamos a que los j\u00f3venes como ya lo dije tengan trabajo tengan posibilidad de estudiar fortalecer los valores culturales morales espirituales hacer realidad el que se entienda que solo siendo buenos podemos ser felices que la felicidad no es acumular bienes materiales no es acumular dinero fama verdadera felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo esa es la verdadera felicidad nosotros felicidad pasajera ef\u00edmera transitoria lujo barato eso no conduce a nada bueno por eso vamos a tener campa\u00f1as as\u00ed como chiste aqu\u00ed en el hospital el grupo cara para j\u00f3venes as\u00ed en todo el pa\u00eds y campa\u00f1as en radio en televisi\u00f3n intensas orientar a los j\u00f3venes y hacerles ver la otra cara de la moneda todas esas drogas qu\u00edmicas el cristal y otras drogas destructivas tienen sustancias que son veneno bueno usan hasta raticidas para hacerlas es un a\u00f1o apagan se le acaba la vida a un joven y de eso no se informa vamos a difundir todo eso que se conozca y ahuyentar a los j\u00f3venes entonces vamos a trabajar mucho en este sentido y yo celebro que aqu\u00ed en tamaulipas est\u00e9 bajando la incidencia delictiva esto es muy bueno para todos a todos y vamos a apoyar mucho la educaci\u00f3n decirle a los maestros ya estamos cumpliendo dijimos que se iba a cancelar la mal llamada reforma educativa ya se cancel\u00f3 la reforma educativa y miren no ha pasado nada [Aplausos] que s\u00f3lo crearon nada m\u00e1s por cuestiones pol\u00edticas por cuestiones ideol\u00f3gicas porque en sentido estricto ni siquiera era una reforma educativa no era para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza era para someter al magisterio humillaron a los maestros como nunca se hab\u00eda hecho en la historia del pa\u00eds eso nunca jam\u00e1s va a volver a suceder vamos a respetar a nuestras maestras a nuestro maestro echaron a andar toda una campa\u00f1a de desprestigio a los maestros hasta pagaban publicidad para echarle la culpa a los maestros de que estaba mal la educaci\u00f3n por culpa de ellos saben que es hasta parad\u00f3jico lo que est\u00e1 m\u00e1s mal para es decir que lo otro est\u00e1 bien pero que est\u00e1 todav\u00eda peor es el sistema de salud no se habl\u00f3 de eso porque como lo otro era un asunto pol\u00edtico ideol\u00f3gico y ten\u00eda que ver con la agenda que dictaban desde el extranjero las llamadas reformas estructurales reforma energ\u00e9tica reforma fiscal reforma laboral reforma educativa pues se olvid\u00f3 la salud y est\u00e1 peor el sistema de salud que existen me toca a ti por qu\u00e9 los maestros pues van y dan las clases igual como se presentan los m\u00e9dicos las enfermeras a las unidades m\u00e9dicas a los centros de salud pero si no llega un maestro una comunidad a un ejido a dar clase pues lo suple otro observa a los ni\u00f1os sus casas est\u00e1n con las abuelitas con los abuelitos y se entretienen y no pasa mucho desde luego no quiere decir que eso est\u00e9 bien pero no pasa a mayores pero qu\u00e9 sucede si viene aqu\u00ed un infartado y no tienen la medicina para prepararlo y que aguante llegar a la ciudad v\u00edctor pues hasta ah\u00ed lleg\u00f3 ya no va a vivir para contarlo o si no tienen ambulancia como este los caminos ahora por eso voy a estar viniendo a tamaulipas porque ahora que estuve en san carlos les comento esto lo tenemos que ir cambiando porque no es algo que se pueda lograr de la noche a la ma\u00f1ana es un proceso adem\u00e1s tiene que ver con un cambio de mentalidad cuando cambian la mentalidad del pueblo cambia todo pero lo m\u00e1s dif\u00edcil de lograr esta fue una campa\u00f1a exitosa lo que tiene que ver con el cuidado del medio ambiente en eso se avanz\u00f3 se avanz\u00f3 mucho en los \u00faltimos tiempos yo soy de un pueblo en mi pueblo pues sal\u00edamos al campo con el tirador o con la resortera y all\u00e1 en mi pueblo semana santa pues se com\u00eda este la tortuga todas las las clases de quelonios unos chiquititos que se llama ap\u00f3sitos que otra m\u00e1s grande que se llama mogina esa no se comi\u00f3 porque esa lloraba pero hay una m\u00e1s grande que se llama hicotea que es as\u00ed luego la tortuga de agua luego una m\u00e1s grande guau viene de la prehistoria y otra todav\u00eda m\u00e1s grande que se llama guaraguao entonces todas se com\u00edan ahora ya no y porque entre otras cosas otra generaci\u00f3n fue formada de otra manera pero nuestros hijos ya tiene una mentalidad distinta por ejemplo los que fuman ya tienen problemas para fumar dentro de la casa con los hijos entonces tenemos que ir cambiando la mentalidad porque esas son las revoluciones verdaderas hay veces que hay enfrentamientos armados y la gente sigue pensando igual las revoluciones de las conciencias son las m\u00e1s profundas son las m\u00e1s importantes y eso es lo que tenemos que llevar a cabo les dec\u00eda que hoy que voy a san carlos me encuentro toda la carretera reci\u00e9n vaciada [Aplausos] este saben ustedes que eso se va a ir resolviendo poco a poco aqu\u00ed en el hospital aqu\u00ed el director demostr\u00f3 y con toda honestidad me dijo c\u00f3mo estaban las cosas de la ambulancia todo esto es que el planteo y adem\u00e1s ese no lo pintaron el hospital d\u00e1maso limpiaron ese lo voy a seguir viniendo por eso [Aplausos] si no vengo ni siquiera tapan los baches [Aplausos] son [Aplausos] procesos que tenemos que llevar a la pr\u00e1ctica entre todos entonces ya en el caso de la educaci\u00f3n les dije vamos a apoyar a los maestros se va a mejorar la calidad de la ense\u00f1anza y ahora s\u00ed ya termin\u00f3 ya entr\u00f3 en materia ya termin\u00e9 mi introducci\u00f3n mi pr\u00f3logo ahora vamos a hablar de salud hoy hasta ah\u00ed lo dejamos tan acostumbrado al calor yo tambi\u00e9n miren miren vengo porque vamos a apoyar el programa de salud el programa y bienestar lo conozco muy bien este programa naci\u00f3 hace 40 a\u00f1os 1979 en ese entonces yo era director del instituto nacional indigenista en mi estado natal en tabasco y era yo delegado de coplamar y fue cuando comenz\u00f3 este programa creando las unidades m\u00e9dicas rurales y luego los hospitales ha cambiado de nombre fue ins coplamar luego insolidaridad in progress' a ins oportunidades es prospera y ahora y bienestar lo importante es consolidar este servicio que tenga todos los m\u00e9dicos los especialistas que tengan los medicamentos que tenga la ambulancia que necesita 12 y el equipo necesario son cuatro acciones primero que nos falten los medicamentos en unidad m\u00e9dica si van a mejorarse las carreteras tambi\u00e9n vamos a que nos falten los medicamentos en unidades m\u00e9dicas centros de salud en los hospitales y nada de cuadro b\u00e1sico a las medicinas que se requieran porque miren es un eje m\u00e1s pues que puede tener alguna justificaci\u00f3n t\u00e9cnica de acuerdo al nivel de atenci\u00f3n m\u00e9dica pero en una unidad m\u00e9dica rural son 120 claves 120 medicamentos aqu\u00ed en el hospital 300 en un hospital del r\u00e9gimen ordinario del seguro 600 un hospital de tercer nivel ya de especialidad hasta 1000 1200 claves entonces c\u00f3mo es eso por qu\u00e9 no se tienen todos los medicamentos entonces vamos a procurar que no falten los medicamentos y que se entreguen de manera gratuita la atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos se va a garantizar lo que ya est\u00e1 en la constituci\u00f3n en el art\u00edculo cuarto el derecho del pueblo a la salud por eso estoy aqu\u00ed porque estoy haciendo las giras con los visitando los hospitales porque es lo que m\u00e1s me est\u00e1 costando trabajo en general al equipo lo dem\u00e1s no es para presumir pero ah\u00ed va la econom\u00eda el bienestar el combate a la corrupci\u00f3n el combate al derroche a los lujos eso no me preocupa eso est\u00e1 bajo control me preocupa la cuesti\u00f3n de la salud porque estaba muy complejo el problema muy abandonado todo el sistema de salud y lo otro desde luego es la inseguridad y la violencia pero eso lo atiendo todos los d\u00edas porque desde las 6 de la ma\u00f1ana de lunes a viernes tengo reuni\u00f3n con el gabinete de seguridad tengo a mi lado al secretario de la defensa al secretario de marina al secretario y publicar las hect\u00e1reas de gobernaci\u00f3n y todos los d\u00edas a las 6 de la ma\u00f1ana recibo personalmente el parte de lo sucedido en el pa\u00eds todo el reporte en materia de seguridad soy diario en eso y lo otro prioridades de las preocupaciones que tengo es \u00e9sta el garantizar el derecho a la salud entonces primero que no falten las medicinas segundo que no falten m\u00e9dicos enfermeras especialistas eso que est\u00e1 sucediendo aqu\u00ed pasa en otros hospitales que no hay pediatra asisa u otros hospitales me llevar\u00eda m\u00e1s tiempo explicar qu\u00e9 estas vacantes tienen que ver tambi\u00e9n con el hecho de que con la pol\u00edtica privatizadora en materia de educaci\u00f3n los rechazos en las universidades los que quer\u00edan estudiar medicina los rechazaban con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando eso no es cierto no hab\u00eda presupuesto no hab\u00eda espacio y si quer\u00edan entrar 500 dejaban e ingresar a 50 paso despu\u00e9s de 36 a\u00f1os ahora tenemos menos m\u00e9dicos y menos especialistas de los que necesitamos en el pa\u00eds o sea fue tambi\u00e9n en ese campo en ese terreno un retroceso nos tenemos que resolverlo y que tengamos todos los m\u00e9dicos que se necesitan y tenemos el problema de qu\u00e9 no quieren muchos m\u00e9dicos pues ven\u00eds a soto la marina no quieren ir a san carlos no quieren ir a tula no quieren ir a hidalgo quieren estar en ciudad victoria que est\u00e1 en tampico quieren estar ciudad de mexico bueno pues el que quiera estar all\u00e1 est\u00e1 en su derecho pero el que venga ac\u00e1 a soto la marina el pediatra que venga ac\u00e1 va a ganar m\u00e1s que el que est\u00e9 en tampico o el que est\u00e9 en ciudad victoria [Aplausos] estamos resolviendo eso va a haber un tab\u00fa un tabulador especial con este prop\u00f3sito entonces medicinas m\u00e9dicos para que no falten las medicinas aqu\u00ed me est\u00e1 acompa\u00f1ando el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi que est\u00e1 aqu\u00ed conmigo bien a eso para que no falten intermedias m\u00e9dicos el doctor alejandro schwartz p\u00e9rez est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros lo tercero es la infraestructura que est\u00e9n bien los centros de salud las unidades m\u00e9dicas los hospitales para eso me acompa\u00f1a el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros y la otra acci\u00f3n que es la 4a la basificaci\u00f3n de todos los trabajadores de la salud vamos a regularizar la situaci\u00f3n de los trabajadores de la salud hay m\u00e1s de 80.000 trabajadores de la salud en el pa\u00eds que est\u00e1n contratados como eventuales que no tienen m\u00e1s entonces vamos a empezar con la regularizaci\u00f3n de todos los trabajadores la salud son las cuatro acciones que vamos a llevar a cabo va a aumentar el presupuesto de salud p\u00fablica en 40 mil millones de pesos ma\u00f1ana se va a entregar hoy mismo eso d\u00eda 8 por ley se tiene que entregar el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo a la c\u00e1mara de diputados que es en este caso la c\u00e1mara que tiene la facultad de autorizar el presupuesto para el a\u00f1o pr\u00f3ximo hoy por la tarde noche se entrega ya el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo y ma\u00f1ana por la ma\u00f1ana va a informar el secretario de hacienda arturo herrera sobre las caracter\u00edsticas de este nuevo presupuesto pero adelanto van a ser 40 mil millones de pesos adicionales para el sector salud porque vamos a reforzar la salud p\u00fablica no voy a estar viniendo voy a estar recorriendo el pa\u00eds como siempre voy a estar aqu\u00ed en soto la marina y en otros municipios de esta regi\u00f3n del estado de tamaulipas no voy a quedarme todo el tiempo todo el tiempo la capital voy a estar visitando los pueblos como siempre porque necesito el apoyo de ustedes ya que damos es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo como ustedes comprender\u00e1n nos dejaron un elefante echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso que lo estamos parando y lo est\u00e1bamos empujando para que empiece a caminar eres un cuerpo de avance lento porque no estaba hecho el gobierno para servir al pueblo el gobierno estaba considerado estaba hecho para facilitar el saqueo era un gobierno para servir a una minor\u00eda era un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz entonces no se utilizaba el gobierno para servir entonces ahora pues estamos llevando a cabo esta transformaci\u00f3n y que el gobierno le sirva al pueblo que no haya corrupci\u00f3n y repito que no haya lujos en el gobierno estos sueldos que hablaba de 700 mil pesos ya no existen pero tampoco hay avi\u00f3n presidencial ni helic\u00f3pteros ya todo eso se est\u00e1 vendiendo ya el avi\u00f3n presidencial de lujo que compraron est\u00e1 en california en venta un avi\u00f3n que no lo tienen y donde al trono estoy desde tamaulipas s convoc\u00e1ndolo para que se anime y lo compre se lo vendemos [M\u00fasica] [Aplausos] saben que es un avi\u00f3n para 280 pasajeros de este ancho por 70 de largo con alcoba con oficinas para ir a europa en 10 horas y recarga de combustible no hay forma s de que llegue aqu\u00ed a tamaulipas no podr\u00eda bajar en la pista de victoria [Aplausos] les digo ya todo eso se termin\u00f3 no puede haber gobierno rico con pueblo pobre y unidad the place y repito estamos trabajando de manera coordinada con el gobernador de tamaulipas o quieres seguir peleando a ver [Aplausos] levanten la mano los que quieran seguir peleando [Aplausos] que levante la mano lo que quiera en la unidad de todo el pueblo eso es todo debido a soto la marina que viva tamaulipas viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico vive m\u00e9xico [Aplausos] pedimos sean tan amables de ponerse todos de pie para entonar nuestro glorioso himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] hola [M\u00fasica] ah de esta manera concluye este evento se despiden ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:19:08.360337"
}