{
    "video_id": "QLtwBc2bWU4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/QLtwBc2bWU4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARgsIGUoRjAP&rs=AOn4CLClnESmrpWRiIVmKjnQqF8R8FEzRw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=QLtwBc2bWU4",
    "video_title": "B\u00fasqueda e Identificaci\u00f3n de Personas Desaparecidas. Informe 2020.",
    "video_length_seconds": 946,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy vamos a dar cuenta del",
            "start": 0.19,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "informe 2020 en materia de b\u00fasqueda e",
            "start": 3.73,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de personas generalmente",
            "start": 7.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hacemos el informe mensual hoy queremos",
            "start": 10.629,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "hacer un corte de todo el a\u00f1o porque sin",
            "start": 13.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lugar a dudas las conclusiones que vamos",
            "start": 16.45,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a presentarles reflejan ya resultados de",
            "start": 19.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manera muy puntual y quisi\u00e9ramos",
            "start": 23.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "destacar 9 resultados en particular que",
            "start": 25.63,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "deben seguir llamando la atenci\u00f3n",
            "start": 29.32,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "independientemente de que les",
            "start": 31.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presentaremos de manera puntual todas",
            "start": 33.579,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las gr\u00e1ficas las estad\u00edsticas y por",
            "start": 36.159,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "supuesto lo que se ha plantado ha",
            "start": 38.859,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "avanzado de manera muy importante en el",
            "start": 40.089,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "fortalecimiento del sistema nacional de",
            "start": 42.94,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de las comisiones locales",
            "start": 45.01,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "enrique equipamientos e infraestructura",
            "start": 46.989,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pero particularmente en las labores de",
            "start": 49.839,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda junto con los familiares que",
            "start": 52.329,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "siguen siendo el factor determinante y",
            "start": 54.699,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fundamental en la b\u00fasqueda de sus seres",
            "start": 57.639,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "queridos en primer lugar queremos",
            "start": 60.219,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "destacar",
            "start": 62.559,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "en la 2020 se mantiene el hallazgo de",
            "start": 64.19,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fosas clandestinas y cuerpos recuperados",
            "start": 68.42,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "esto obedece fundamentalmente a nuestro",
            "start": 70.87,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "juicio por el incremento de la violencia",
            "start": 74.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "delictiva particularmente el",
            "start": 77.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ayuntamiento en grupos delictivos en",
            "start": 79.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "distintas zonas del pa\u00eds de manera",
            "start": 82.01,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "destacada en guanajuato jalisco guerrero",
            "start": 84.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vamos a hacer una referencia lo que",
            "start": 88.48,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "ahora carla quintana que haga una",
            "start": 90.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "referencia espec\u00edfica a la experiencia",
            "start": 91.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que tuvimos en 2020 en el estado de",
            "start": 93.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "guanajuato y tambi\u00e9n a la",
            "start": 96.23,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "intensificaci\u00f3n de las acciones de",
            "start": 98.39,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en primer lugar las que",
            "start": 100.13,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "realizan las familias que lo siguen",
            "start": 102.17,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "haciendo de manera muy importante las",
            "start": 103.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que se realizan ya directamente por las",
            "start": 106.58,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "comisiones locales con la comisi\u00f3n",
            "start": 108.71,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda que solamente en el",
            "start": 110.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "2000 2020 la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 113.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda realiz\u00f3 acciones en 171",
            "start": 115.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "municipios del pa\u00eds y esto tambi\u00e9n es",
            "start": 118.67,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "resultado del fortalecimiento de las",
            "start": 121.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "capacidades para dar respuesta a la",
            "start": 123.979,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que se recibe muchas de",
            "start": 127.07,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "ellas an\u00f3nima",
            "start": 129.32,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "para poder identificar los sitios donde",
            "start": 130.259,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "realizar lamentablemente esta pr\u00e1ctica",
            "start": 132.989,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "delictiva sin embargo a pesar de que se",
            "start": 135.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mantiene la existencia de este fen\u00f3meno",
            "start": 138.84,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "delictivo hay que se\u00f1alar que en el 2020",
            "start": 140.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se registra una disminuci\u00f3n del 33 por",
            "start": 143.939,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ciento en el n\u00famero de fosas",
            "start": 147.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "clandestinas ubicadas y una reducci\u00f3n de",
            "start": 149.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "casi el 18% en los cuerpos recuperados",
            "start": 153.51,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "en estas fosas al mismo tiempo",
            "start": 156.2,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "vale la pena destacar que se ha",
            "start": 160.079,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "registrado un incremento consistente",
            "start": 162.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "esto es lo ven\u00edamos ya realizando desde",
            "start": 164.51,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2019 de los cuerpos recuperados y",
            "start": 167.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "su entrega fue los familiares ponemos el",
            "start": 171.51,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "caso de dos mil dos mil trescientos",
            "start": 174.42,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "noventa y cinco cuerpos que se han",
            "start": 176.849,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recuperado entre diciembre de 2018 y",
            "start": 178.319,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "diciembre del 2020 el 39 por ciento del",
            "start": 181.889,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "total ha sido identificado y el 21.75",
            "start": 185.7,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "casi el 22 por ciento del total de los",
            "start": 189.81,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cuerpos",
            "start": 192.45,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "han regresado con sus familias de manera",
            "start": 193.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dica lo que esto lo que tiene que",
            "start": 196.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mejorarse de manera muy puntual el",
            "start": 198.99,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "dignificar el retorno de las personas",
            "start": 202.14,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que fueron desaparecidas con seres",
            "start": 204.959,
            "duration": 2.431
        },
        {
            "text": "queridos",
            "start": 206.819,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "debes irse fortaleciendo y el no tiempo",
            "start": 207.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero reconocer que se ha mejorado",
            "start": 210.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de manera sensible y ha habido una mayor",
            "start": 213.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n en el trabajo de las",
            "start": 216.51,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas de los estados en todo el",
            "start": 218.12,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "trabajo de identificaci\u00f3n y de regreso",
            "start": 220.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de las personas de los cuerpos",
            "start": 223.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "recuperados con sus familias en materia",
            "start": 225.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de desaparici\u00f3n forzada sigue",
            "start": 229.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "registrando un incremento en el n\u00famero",
            "start": 231.239,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "de las denuncias de personas",
            "start": 233.73,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desaparecidas con los localizados y la",
            "start": 235.62,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "cifra que registramos entre el a\u00f1o 2006",
            "start": 239.37,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que es el a\u00f1o de inflexi\u00f3n que es lo que",
            "start": 242.61,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no debemos nosotros de olvidar 2006 es",
            "start": 245.61,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "el momento el que para el pa\u00eds inicia",
            "start": 248.94,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "este es un camino muy siniestro a un",
            "start": 252.569,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "incremento significativo de la violencia",
            "start": 255.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en donde la desaparici\u00f3n es como lo dijo",
            "start": 258.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bien la secretaria de gobernacion buenas",
            "start": 261.06,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas m\u00e1s deleznables violatorias de",
            "start": 263.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "los derechos humanos y de la",
            "start": 266.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tranquilidad de las familias en este",
            "start": 268.199,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "periodo del 2006 a diciembre del 2020",
            "start": 271.08,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "tenemos ubicadas 80 mil 517 denuncias de",
            "start": 274.62,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas o no localizadas",
            "start": 279.87,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "ese es un dato que se actualiza",
            "start": 282.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente varias veces al d\u00eda el",
            "start": 285.169,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "dato del d\u00eda de hoy a las 5 35 de la",
            "start": 288.18,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana es de 80 1888 denuncias de",
            "start": 291.18,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas y se mantiene una",
            "start": 294.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tendencia en el incremento de estas",
            "start": 298.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "denuncias sin embargo y creo que este es",
            "start": 299.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el dato m\u00e1s significativo de los",
            "start": 302.639,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "llevados a presentar el d\u00eda de hoy se ha",
            "start": 305.43,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "registrado una disminuci\u00f3n del 22 punto",
            "start": 307.919,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "39 por ciento en el n\u00famero de denuncias",
            "start": 312.09,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "por desaparici\u00f3n presentadas en 2020",
            "start": 315.21,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "respecto al a\u00f1o 2019 pasamos a los",
            "start": 318.96,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "siguientes",
            "start": 323.25,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en ese sentido de las 37 mil 800",
            "start": 324.19,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "personas que tenemos como denunciadas",
            "start": 328.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "como desaparecidas entre diciembre de",
            "start": 331.03,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "2018 y diciembre de 2020 vamos vamos",
            "start": 333.16,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que m\u00e1s del 56 por ciento han",
            "start": 336.91,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sido localizadas y se mantiene la",
            "start": 341.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda del 40 y 3.6 por ciento",
            "start": 343.81,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "restante no vamos a cejar en nuestras",
            "start": 346.57,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "responsabilidades independientemente de",
            "start": 349.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "las limitaciones que ha puesto la",
            "start": 352.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pandemia hemos ubicado la b\u00fasqueda de",
            "start": 353.92,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "personas como la tarea esencial que con",
            "start": 356.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "limitaciones siguiendo las normas",
            "start": 360.55,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sanitarias se mantiene en todo lo largo",
            "start": 362.98,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y ancho del pa\u00eds como una de las",
            "start": 367.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "prioridades marcadas por el presidente",
            "start": 370.15,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de la republica de total este de las",
            "start": 372.4,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "personas localizadas de este total de",
            "start": 377.23,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "las quedaban en el punto anterior el 92",
            "start": 380.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por ciento de las personas localizadas",
            "start": 384.46,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "han sido localizadas con vida",
            "start": 386.32,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "esto es muy importante porque el primer",
            "start": 389.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "paso en la b\u00fasqueda de personas siempre",
            "start": 391.37,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es la b\u00fasqueda inmediata en vida y",
            "start": 393.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lamentablemente fueron localizadas ya",
            "start": 397.43,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "fallecidas el 8 por ciento de las",
            "start": 400.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personas que fueron localizadas en el",
            "start": 403.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2020 los estados que concentran el",
            "start": 405.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de cuerpos recuperados en",
            "start": 409.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fosas clandestinas esto tambi\u00e9n es un",
            "start": 411.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dato que estamos dando tan por primera",
            "start": 413.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vez de manera puntual son los estados de",
            "start": 415.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "jalisco guanajuato colima michoac\u00e1n y",
            "start": 419.09,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "zacatecas donde estos cinco entidades",
            "start": 422.0,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "concentran el 70 y 9.5 por ciento del",
            "start": 424.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "total de los cuerpos recuperados entre",
            "start": 429.05,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "diciembre de 2018 y diciembre del 2020 y",
            "start": 431.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "los estados que concentran el mayor",
            "start": 436.01,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "n\u00famero de denuncias de personas",
            "start": 437.99,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "desaparecidas",
            "start": 439.669,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n reconozco que han mejorado",
            "start": 440.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mucho el flujo de la informaci\u00f3n contra",
            "start": 443.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas de los estados son los",
            "start": 445.64,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "estados de jalisco tamaulipas guanajuato",
            "start": 448.16,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico sonora nuevo le\u00f3n",
            "start": 451.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sinaloa michoac\u00e1n veracruz y",
            "start": 454.37,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que concentran estos diez estados cerca",
            "start": 456.31,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "del 77 por ciento de las denuncias que",
            "start": 459.64,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se han registrado en el periodo de",
            "start": 463.3,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "diciembre de 2018 a diciembre del 2020",
            "start": 466.39,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed al margen de los resultados quiero",
            "start": 470.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "traer a la memoria el pasado 2 de",
            "start": 472.39,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 475.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico deposit\u00f3 ante la",
            "start": 476.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de las naciones unidas el",
            "start": 481.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reconocimiento de la competencia del",
            "start": 483.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 contra las desapariciones",
            "start": 486.28,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "forzadas de la organizaci\u00f3n de las",
            "start": 487.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "naciones unidas al cual en coordinaci\u00f3n",
            "start": 489.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con la secretar\u00eda de relaciones",
            "start": 492.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "exteriores extenderemos la invitaci\u00f3n",
            "start": 494.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "para que haga su primera visita formal",
            "start": 497.74,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o 2021 ya se hab\u00eda platicado con",
            "start": 500.76,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "los integrantes del comit\u00e9 vino la",
            "start": 505.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pandemia por supuesto hay restricciones",
            "start": 508.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a los viajes de los funcionarios de",
            "start": 510.91,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "naciones unidas pero esperemos que esta",
            "start": 513.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "primera visita se concrete a la brevedad",
            "start": 515.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "posible este mismo a\u00f1o",
            "start": 518.41,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de esta manera quisiera",
            "start": 521.47,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vamos r\u00e1pidamente a ver las gr\u00e1ficas que",
            "start": 522.67,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "soportan toda esta informaci\u00f3n",
            "start": 526.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en esta damos cuenta del n\u00famero de fosas",
            "start": 528.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y de cuerpos localizados entre enero y",
            "start": 531.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "diciembre de 2020 destacando como ya lo",
            "start": 534.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos se\u00f1alado no solamente los cinco",
            "start": 537.1,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estados que concentran el mayor n\u00famero",
            "start": 539.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de cuerpos est\u00e9 recuperados sino tambi\u00e9n",
            "start": 541.06,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los municipios que se",
            "start": 544.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "registraron el mayor n\u00famero de cuerpos",
            "start": 547.51,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "recuperados y como ustedes lo pueden",
            "start": 549.58,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "observar aqu\u00ed se consensa de manera",
            "start": 552.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "importante en los estados de jalisco y",
            "start": 555.1,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de guanajuato que son los espacios donde",
            "start": 558.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se ha registrado la mayor el mayor nivel",
            "start": 560.77,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de confrontaci\u00f3n entre grupos delictivos",
            "start": 562.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en este caso seis municipios el salto en",
            "start": 565.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "jalisco tlaquepaque salvatierra ac\u00e1mbaro",
            "start": 569.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "corta de cort\u00e1zar y zapopan est\u00e1n",
            "start": 571.24,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "registrado 527 cuerpos que representan",
            "start": 575.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad de los cuerpos",
            "start": 578.5,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "localizados en el a\u00f1o este 2020",
            "start": 581.08,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ah\u00ed van a ver una cifra en el caso",
            "start": 585.13,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico de ac\u00e1mbaro",
            "start": 587.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s menos 75 cuerpos porque",
            "start": 588.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lamentablemente estos restos se han",
            "start": 592.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "encontrado en bolsas y en estimaci\u00f3n que",
            "start": 594.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hacen los peritos y los especialistas en",
            "start": 596.89,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la siguiente ustedes van a ver",
            "start": 600.07,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "justamente el comparativo entre 2019 y",
            "start": 601.59,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "2020 en materia de las fosas",
            "start": 604.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "clandestinas este es un dato que en one",
            "start": 606.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la fosa clandestina no s\u00e9 necesariamente",
            "start": 609.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tiene la misma periodicidad de su",
            "start": 611.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "existencia puedan existir con muchos m\u00e1s",
            "start": 614.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os m\u00e1s de anterioridad es un",
            "start": 616.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "simplemente es un indicador para hacer",
            "start": 619.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el referente en donde registramos esta",
            "start": 621.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ca\u00edda del 30 y 3.5 por ciento en el",
            "start": 624.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "registro de fosas clandestinas como",
            "start": 627.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sucede tambi\u00e9n en el caso de cuerpos",
            "start": 629.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "recuperados que tienen distinta",
            "start": 632.02,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "periodicidad perd\u00f3n se registra tambi\u00e9n",
            "start": 634.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "favorablemente una disminuci\u00f3n del 18",
            "start": 636.66,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "por ciento de esta manera como los",
            "start": 639.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se\u00f1ales ya no era una parte de la",
            "start": 642.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n del 100% de los cuerpos",
            "start": 644.5,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "recuperados el 39 por ciento ha sido",
            "start": 647.56,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "identificado y cerca del 22 por ciento",
            "start": 650.95,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "entregados a sus",
            "start": 653.73,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "yo quisiera que los sistemas un poco en",
            "start": 656.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la siguiente gr\u00e1fica en donde",
            "start": 658.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presentamos el dato hist\u00f3rico en materia",
            "start": 660.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de desaparici\u00f3n forzada nuestro pa\u00eds que",
            "start": 663.83,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "viene desde marzo de 1964 que entonces",
            "start": 666.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tiene el primer registro desapareci\u00f3 en",
            "start": 670.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "toda la persona en nuestro pa\u00eds estos",
            "start": 672.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "derivados de b\u00e1sicamente problemas de",
            "start": 675.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "naturaleza pol\u00edtica no se asociaron",
            "start": 678.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mucho a la persecuci\u00f3n de la disidencia",
            "start": 680.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica ya la guerra sucia en donde",
            "start": 683.15,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tenemos un registro de denuncias",
            "start": 686.27,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico en el pa\u00eds de 202 mil 412",
            "start": 688.21,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "personas pero el momento en que se",
            "start": 692.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "detona esta pr\u00e1ctica lo vuelvo a decir",
            "start": 695.57,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "es el a\u00f1o 2006 cuando la mal llamada",
            "start": 698.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "guerra contra el narcotr\u00e1fico terrassa",
            "start": 701.779,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "un desat\u00f3 el conjunto de pr\u00e1cticas en",
            "start": 704.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "donde hubo responsabilidad clara de la",
            "start": 707.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "autoridad que condujo a estos niveles de",
            "start": 710.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "violencia y desaparici\u00f3n pero",
            "start": 713.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "afortunadamente como lo podemos apreciar",
            "start": 715.97,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde a este gobierno",
            "start": 718.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del primero de diciembre del 2000",
            "start": 720.709,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "y 8 al 31 de diciembre del 2020 no",
            "start": 722.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "solamente se empieza a registrar una",
            "start": 726.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tendencia en la disminuci\u00f3n de las",
            "start": 728.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "denuncias de desaparici\u00f3n sino que en la",
            "start": 731.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de personas en vida ha empezado",
            "start": 734.33,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a dar resultados y al mismo tiempo",
            "start": 737.09,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la entrega con sus familiares este dato",
            "start": 740.08,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de cerca del 92% del total de personas",
            "start": 743.3,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "localizadas en el periodo primero de",
            "start": 746.81,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "diciembre del 2018 al 31 de diciembre",
            "start": 749.87,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "2020 es un dato el dato que refleja sin",
            "start": 752.41,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "lugar a dudas la capaces de respuesta",
            "start": 756.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que se tiene actualmente a nivel local y",
            "start": 758.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por autoridades federales para",
            "start": 761.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "enfrentar este fen\u00f3meno de esta forma",
            "start": 763.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "como ustedes lo van a ver en un",
            "start": 766.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comportamiento de la siguiente gr\u00e1fica",
            "start": 767.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tenemos un momento de que se detonan el",
            "start": 770.9,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "2006 este fen\u00f3meno lleg\u00f3 a su pico",
            "start": 774.11,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "efectivamente en el 2019 pero 2020 ya",
            "start": 777.55,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "registra esta disminuci\u00f3n significativa",
            "start": 781.67,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "donde pasamos",
            "start": 784.55,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "8964 denuncias a seis mil 957 creo que",
            "start": 787.18,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "es un dato consistente al igual que el",
            "start": 791.57,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "dato siguiente del cuadro y que sigue lo",
            "start": 795.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "siguiente por favor no se muestran las",
            "start": 798.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "diez entidades que es lamentablemente",
            "start": 800.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "diez estados concentran pues tres",
            "start": 803.09,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "cuartas partes del 76 por ciento de los",
            "start": 806.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "reportes de personas desaparecidas y no",
            "start": 810.2,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "localizadas lo que vamos a poder",
            "start": 812.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "apreciar de manera m\u00e1s n\u00edtida en el",
            "start": 814.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "siguiente el siguiente gr\u00e1fica es el",
            "start": 817.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comportamiento por mes el comparativo",
            "start": 819.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "dicen 2000 en 2019 2020 donde ya",
            "start": 821.99,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "registramos afortunadamente una",
            "start": 826.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en el n\u00famero de denuncias el",
            "start": 829.64,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "22 puntos 38 por ciento son los datos",
            "start": 832.49,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s relevantes por supuesto todos los",
            "start": 837.11,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "datos se actualizan todos de manera",
            "start": 840.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "permanente todos los d\u00edas en el registro",
            "start": 842.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nacional de personas desaparecidas que",
            "start": 845.39,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el sitio de la comisi\u00f3n nacional",
            "start": 847.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda y esperemos",
            "start": 849.83,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "establecer de manera significativa estas",
            "start": 852.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "labores ahorita por ejemplo esta",
            "start": 854.959,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n en el senado de la rep\u00fablica",
            "start": 857.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "una iniciativa que busca reformar la ley",
            "start": 859.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "org\u00e1nica de la fiscal\u00eda en el de la",
            "start": 862.339,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica donde confiamos que es muy",
            "start": 864.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "importante dada la transferencia esta",
            "start": 866.87,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "reforma y dulce pres plantean",
            "start": 869.6,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "modificaciones a mucho del entramado",
            "start": 872.41,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "legal e institucional del sistema",
            "start": 875.389,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "nacional de derechos humanos",
            "start": 877.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "particularmente la ley general de",
            "start": 878.87,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas y el senado abra",
            "start": 881.72,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "la discusi\u00f3n antes de dictaminar una",
            "start": 885.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "iniciativa que pretendi\u00f3 dictaminarse en",
            "start": 888.769,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el per\u00edodo ordinario del a\u00f1o pasado en",
            "start": 890.93,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "un pedido extraordinario que",
            "start": 894.05,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "afortunadamente se pospuso pero que es",
            "start": 895.63,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "muy importante que se abra la discusi\u00f3n",
            "start": 898.279,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con las v\u00edctimas con los colectivos que",
            "start": 900.25,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "la representan con las instituciones",
            "start": 903.649,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas que formamos parte del sistema",
            "start": 906.199,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda y si hacemos un",
            "start": 907.85,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "llamado desde aqu\u00ed al seno de la",
            "start": 910.31,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica para que haga una pr\u00e1ctica de",
            "start": 911.42,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "parlamento abierto y podamos construir",
            "start": 914.63,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "buena reforma a la que la requiere para",
            "start": 918.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fortalecer la autonom\u00eda de la fiscal\u00eda",
            "start": 921.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica sin menoscabo y",
            "start": 924.18,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo que hemos construido a lo largo de",
            "start": 927.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os para fortalecer el sistema",
            "start": 929.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de derechos humanos a fin de garantizar",
            "start": 931.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que el estado cumpla con su",
            "start": 933.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "responsabilidad de garantizar el pleno",
            "start": 936.63,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "respeto a los derechos humanos que el",
            "start": 939.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 943.44,
            "duration": 3.2
        }
    ],
    "transcription_text": "el d\u00eda de hoy vamos a dar cuenta del informe 2020 en materia de b\u00fasqueda e identificaci\u00f3n de personas generalmente hacemos el informe mensual hoy queremos hacer un corte de todo el a\u00f1o porque sin lugar a dudas las conclusiones que vamos a presentarles reflejan ya resultados de manera muy puntual y quisi\u00e9ramos destacar 9 resultados en particular que deben seguir llamando la atenci\u00f3n independientemente de que les presentaremos de manera puntual todas las gr\u00e1ficas las estad\u00edsticas y por supuesto lo que se ha plantado ha avanzado de manera muy importante en el fortalecimiento del sistema nacional de b\u00fasqueda de las comisiones locales enrique equipamientos e infraestructura pero particularmente en las labores de b\u00fasqueda junto con los familiares que siguen siendo el factor determinante y fundamental en la b\u00fasqueda de sus seres queridos en primer lugar queremos destacar en la 2020 se mantiene el hallazgo de fosas clandestinas y cuerpos recuperados esto obedece fundamentalmente a nuestro juicio por el incremento de la violencia delictiva particularmente el ayuntamiento en grupos delictivos en distintas zonas del pa\u00eds de manera destacada en guanajuato jalisco guerrero vamos a hacer una referencia lo que ahora carla quintana que haga una referencia espec\u00edfica a la experiencia que tuvimos en 2020 en el estado de guanajuato y tambi\u00e9n a la intensificaci\u00f3n de las acciones de b\u00fasqueda en primer lugar las que realizan las familias que lo siguen haciendo de manera muy importante las que se realizan ya directamente por las comisiones locales con la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda que solamente en el 2000 2020 la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda realiz\u00f3 acciones en 171 municipios del pa\u00eds y esto tambi\u00e9n es resultado del fortalecimiento de las capacidades para dar respuesta a la informaci\u00f3n que se recibe muchas de ellas an\u00f3nima para poder identificar los sitios donde realizar lamentablemente esta pr\u00e1ctica delictiva sin embargo a pesar de que se mantiene la existencia de este fen\u00f3meno delictivo hay que se\u00f1alar que en el 2020 se registra una disminuci\u00f3n del 33 por ciento en el n\u00famero de fosas clandestinas ubicadas y una reducci\u00f3n de casi el 18% en los cuerpos recuperados en estas fosas al mismo tiempo vale la pena destacar que se ha registrado un incremento consistente esto es lo ven\u00edamos ya realizando desde el a\u00f1o 2019 de los cuerpos recuperados y su entrega fue los familiares ponemos el caso de dos mil dos mil trescientos noventa y cinco cuerpos que se han recuperado entre diciembre de 2018 y diciembre del 2020 el 39 por ciento del total ha sido identificado y el 21.75 casi el 22 por ciento del total de los cuerpos han regresado con sus familias de manera dica lo que esto lo que tiene que mejorarse de manera muy puntual el dignificar el retorno de las personas que fueron desaparecidas con seres queridos debes irse fortaleciendo y el no tiempo aqu\u00ed quiero reconocer que se ha mejorado de manera sensible y ha habido una mayor calificaci\u00f3n en el trabajo de las fiscal\u00edas de los estados en todo el trabajo de identificaci\u00f3n y de regreso de las personas de los cuerpos recuperados con sus familias en materia de desaparici\u00f3n forzada sigue registrando un incremento en el n\u00famero de las denuncias de personas desaparecidas con los localizados y la cifra que registramos entre el a\u00f1o 2006 que es el a\u00f1o de inflexi\u00f3n que es lo que no debemos nosotros de olvidar 2006 es el momento el que para el pa\u00eds inicia este es un camino muy siniestro a un incremento significativo de la violencia en donde la desaparici\u00f3n es como lo dijo bien la secretaria de gobernacion buenas pr\u00e1cticas m\u00e1s deleznables violatorias de los derechos humanos y de la tranquilidad de las familias en este periodo del 2006 a diciembre del 2020 tenemos ubicadas 80 mil 517 denuncias de personas desaparecidas o no localizadas ese es un dato que se actualiza pr\u00e1cticamente varias veces al d\u00eda el dato del d\u00eda de hoy a las 5 35 de la ma\u00f1ana es de 80 1888 denuncias de personas desaparecidas y se mantiene una tendencia en el incremento de estas denuncias sin embargo y creo que este es el dato m\u00e1s significativo de los llevados a presentar el d\u00eda de hoy se ha registrado una disminuci\u00f3n del 22 punto 39 por ciento en el n\u00famero de denuncias por desaparici\u00f3n presentadas en 2020 respecto al a\u00f1o 2019 pasamos a los siguientes en ese sentido de las 37 mil 800 personas que tenemos como denunciadas como desaparecidas entre diciembre de 2018 y diciembre de 2020 vamos vamos se\u00f1alar que m\u00e1s del 56 por ciento han sido localizadas y se mantiene la b\u00fasqueda del 40 y 3.6 por ciento restante no vamos a cejar en nuestras responsabilidades independientemente de las limitaciones que ha puesto la pandemia hemos ubicado la b\u00fasqueda de personas como la tarea esencial que con limitaciones siguiendo las normas sanitarias se mantiene en todo lo largo y ancho del pa\u00eds como una de las prioridades marcadas por el presidente de la republica de total este de las personas localizadas de este total de las quedaban en el punto anterior el 92 por ciento de las personas localizadas han sido localizadas con vida esto es muy importante porque el primer paso en la b\u00fasqueda de personas siempre es la b\u00fasqueda inmediata en vida y lamentablemente fueron localizadas ya fallecidas el 8 por ciento de las personas que fueron localizadas en el a\u00f1o 2020 los estados que concentran el mayor n\u00famero de cuerpos recuperados en fosas clandestinas esto tambi\u00e9n es un dato que estamos dando tan por primera vez de manera puntual son los estados de jalisco guanajuato colima michoac\u00e1n y zacatecas donde estos cinco entidades concentran el 70 y 9.5 por ciento del total de los cuerpos recuperados entre diciembre de 2018 y diciembre del 2020 y los estados que concentran el mayor n\u00famero de denuncias de personas desaparecidas aqu\u00ed tambi\u00e9n reconozco que han mejorado mucho el flujo de la informaci\u00f3n contra las fiscal\u00edas de los estados son los estados de jalisco tamaulipas guanajuato la ciudad de m\u00e9xico sonora nuevo le\u00f3n sinaloa michoac\u00e1n veracruz y que concentran estos diez estados cerca del 77 por ciento de las denuncias que se han registrado en el periodo de diciembre de 2018 a diciembre del 2020 aqu\u00ed al margen de los resultados quiero traer a la memoria el pasado 2 de octubre el gobierno de mexico deposit\u00f3 ante la organizaci\u00f3n de las naciones unidas el reconocimiento de la competencia del comit\u00e9 contra las desapariciones forzadas de la organizaci\u00f3n de las naciones unidas al cual en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de relaciones exteriores extenderemos la invitaci\u00f3n para que haga su primera visita formal este a\u00f1o 2021 ya se hab\u00eda platicado con los integrantes del comit\u00e9 vino la pandemia por supuesto hay restricciones a los viajes de los funcionarios de naciones unidas pero esperemos que esta primera visita se concrete a la brevedad posible este mismo a\u00f1o de esta manera quisiera vamos r\u00e1pidamente a ver las gr\u00e1ficas que soportan toda esta informaci\u00f3n en esta damos cuenta del n\u00famero de fosas y de cuerpos localizados entre enero y diciembre de 2020 destacando como ya lo hab\u00edamos se\u00f1alado no solamente los cinco estados que concentran el mayor n\u00famero de cuerpos est\u00e9 recuperados sino tambi\u00e9n cu\u00e1les son los municipios que se registraron el mayor n\u00famero de cuerpos recuperados y como ustedes lo pueden observar aqu\u00ed se consensa de manera importante en los estados de jalisco y de guanajuato que son los espacios donde se ha registrado la mayor el mayor nivel de confrontaci\u00f3n entre grupos delictivos en este caso seis municipios el salto en jalisco tlaquepaque salvatierra ac\u00e1mbaro corta de cort\u00e1zar y zapopan est\u00e1n registrado 527 cuerpos que representan m\u00e1s de la mitad de los cuerpos localizados en el a\u00f1o este 2020 ah\u00ed van a ver una cifra en el caso espec\u00edfico de ac\u00e1mbaro de m\u00e1s menos 75 cuerpos porque lamentablemente estos restos se han encontrado en bolsas y en estimaci\u00f3n que hacen los peritos y los especialistas en la siguiente ustedes van a ver justamente el comparativo entre 2019 y 2020 en materia de las fosas clandestinas este es un dato que en one la fosa clandestina no s\u00e9 necesariamente tiene la misma periodicidad de su existencia puedan existir con muchos m\u00e1s a\u00f1os m\u00e1s de anterioridad es un simplemente es un indicador para hacer el referente en donde registramos esta ca\u00edda del 30 y 3.5 por ciento en el registro de fosas clandestinas como sucede tambi\u00e9n en el caso de cuerpos recuperados que tienen distinta periodicidad perd\u00f3n se registra tambi\u00e9n favorablemente una disminuci\u00f3n del 18 por ciento de esta manera como los se\u00f1ales ya no era una parte de la intervenci\u00f3n del 100% de los cuerpos recuperados el 39 por ciento ha sido identificado y cerca del 22 por ciento entregados a sus yo quisiera que los sistemas un poco en la siguiente gr\u00e1fica en donde presentamos el dato hist\u00f3rico en materia de desaparici\u00f3n forzada nuestro pa\u00eds que viene desde marzo de 1964 que entonces tiene el primer registro desapareci\u00f3 en toda la persona en nuestro pa\u00eds estos derivados de b\u00e1sicamente problemas de naturaleza pol\u00edtica no se asociaron mucho a la persecuci\u00f3n de la disidencia pol\u00edtica ya la guerra sucia en donde tenemos un registro de denuncias hist\u00f3rico en el pa\u00eds de 202 mil 412 personas pero el momento en que se detona esta pr\u00e1ctica lo vuelvo a decir es el a\u00f1o 2006 cuando la mal llamada guerra contra el narcotr\u00e1fico terrassa un desat\u00f3 el conjunto de pr\u00e1cticas en donde hubo responsabilidad clara de la autoridad que condujo a estos niveles de violencia y desaparici\u00f3n pero afortunadamente como lo podemos apreciar en lo que corresponde a este gobierno del primero de diciembre del 2000 y 8 al 31 de diciembre del 2020 no solamente se empieza a registrar una tendencia en la disminuci\u00f3n de las denuncias de desaparici\u00f3n sino que en la b\u00fasqueda de personas en vida ha empezado a dar resultados y al mismo tiempo la entrega con sus familiares este dato de cerca del 92% del total de personas localizadas en el periodo primero de diciembre del 2018 al 31 de diciembre 2020 es un dato el dato que refleja sin lugar a dudas la capaces de respuesta que se tiene actualmente a nivel local y tambi\u00e9n por autoridades federales para enfrentar este fen\u00f3meno de esta forma como ustedes lo van a ver en un comportamiento de la siguiente gr\u00e1fica tenemos un momento de que se detonan el 2006 este fen\u00f3meno lleg\u00f3 a su pico efectivamente en el 2019 pero 2020 ya registra esta disminuci\u00f3n significativa donde pasamos 8964 denuncias a seis mil 957 creo que es un dato consistente al igual que el dato siguiente del cuadro y que sigue lo siguiente por favor no se muestran las diez entidades que es lamentablemente diez estados concentran pues tres cuartas partes del 76 por ciento de los reportes de personas desaparecidas y no localizadas lo que vamos a poder apreciar de manera m\u00e1s n\u00edtida en el siguiente el siguiente gr\u00e1fica es el comportamiento por mes el comparativo dicen 2000 en 2019 2020 donde ya registramos afortunadamente una disminuci\u00f3n en el n\u00famero de denuncias el 22 puntos 38 por ciento son los datos m\u00e1s relevantes por supuesto todos los datos se actualizan todos de manera permanente todos los d\u00edas en el registro nacional de personas desaparecidas que est\u00e1 en el sitio de la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda y esperemos establecer de manera significativa estas labores ahorita por ejemplo esta discusi\u00f3n en el senado de la rep\u00fablica una iniciativa que busca reformar la ley org\u00e1nica de la fiscal\u00eda en el de la rep\u00fablica donde confiamos que es muy importante dada la transferencia esta reforma y dulce pres plantean modificaciones a mucho del entramado legal e institucional del sistema nacional de derechos humanos particularmente la ley general de personas desaparecidas y el senado abra la discusi\u00f3n antes de dictaminar una iniciativa que pretendi\u00f3 dictaminarse en el per\u00edodo ordinario del a\u00f1o pasado en un pedido extraordinario que afortunadamente se pospuso pero que es muy importante que se abra la discusi\u00f3n con las v\u00edctimas con los colectivos que la representan con las instituciones p\u00fablicas que formamos parte del sistema nacional de b\u00fasqueda y si hacemos un llamado desde aqu\u00ed al seno de la rep\u00fablica para que haga una pr\u00e1ctica de parlamento abierto y podamos construir buena reforma a la que la requiere para fortalecer la autonom\u00eda de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica sin menoscabo y lo que hemos construido a lo largo de muchos a\u00f1os para fortalecer el sistema de derechos humanos a fin de garantizar que el estado cumpla con su responsabilidad de garantizar el pleno respeto a los derechos humanos que el gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:04.651162"
}