{
    "video_id": "qnqvuGbdjII",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/qnqvuGbdjII/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBJFkiuCyweqiCJcyaQEU4MYLIPvA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=qnqvuGbdjII",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Viernes 28 de junio de 2024",
    "video_length_seconds": 8798,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 957.92,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 1018.24,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1020.86,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo pues vamos a informar hoy",
            "start": 1025.439,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "sobre todo el programa de",
            "start": 1030.959,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 1034.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que se ha realizado En",
            "start": 1035.88,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1040.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1041.959,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "porque pues no se conoce",
            "start": 1043.64,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "mucho sobre los",
            "start": 1047.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 1052.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "artesanales Cu\u00e1ntos",
            "start": 1054.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "llevamos terminados desde luego",
            "start": 1058.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "construidos con las manos de mujeres y",
            "start": 1060.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de hombres de Oaxaca de comunidades",
            "start": 1064.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y de",
            "start": 1067.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Guerrero y de otros estados",
            "start": 1070.16,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "Durango en donde ya eh",
            "start": 1074.28,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aplicando este m\u00e9todo",
            "start": 1079.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "constructivo ya no son",
            "start": 1085.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "empresas constructoras",
            "start": 1088.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "contratistas sino es la gente que est\u00e1",
            "start": 1091.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "haciendo caminos de concreto bien",
            "start": 1095.84,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "hechos y el beneficio se queda en las",
            "start": 1099.44,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "comunidades se generan empleos y se hace",
            "start": 1105.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1109.36,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 1110.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esto es muy",
            "start": 1112.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "importante yo les dir\u00eda que es ejemplar",
            "start": 1115.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y eh luego hay otros caminos Rurales",
            "start": 1118.52,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "carreteras que sean modernizado",
            "start": 1123.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1126.63,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "autopistas como ya estamos terminando",
            "start": 1127.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nuestro mandato queremos que esto se",
            "start": 1131.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "conozca les dec\u00eda yo ayer que en el",
            "start": 1134.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "informe pues tiene uno que",
            "start": 1139.28,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1141.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "resumir",
            "start": 1142.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "sintetizar Y",
            "start": 1145.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed tenemos un poco m\u00e1s de de tiempo",
            "start": 1148.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "para informar terminando",
            "start": 1151.799,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "eh el licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara que es",
            "start": 1154.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el secretario de infraestructura",
            "start": 1159.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transporte pues ya",
            "start": 1161.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "abrimos para preguntas y",
            "start": 1164.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "respuestas quiero",
            "start": 1166.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aprovechar de entrada porque van a ver",
            "start": 1170.32,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1173.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "trabajo para felicitar a",
            "start": 1174.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Jorge por su profesionalismo ha hecho un",
            "start": 1177.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "trabajo de",
            "start": 1182.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "primera de primer orden en la Secretar\u00eda",
            "start": 1185.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1189.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Comunicaciones",
            "start": 1190.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y hablan los hechos lo que van a ver",
            "start": 1193.679,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "ahora y agradecerle mucho por todo",
            "start": 1200.2,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "su su su apoyo a Jorge",
            "start": 1204.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adelante Gracias",
            "start": 1213.679,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas a todos vamos a",
            "start": 1219.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "presentar el programa de infraestructura",
            "start": 1222.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de carreteras caminos",
            "start": 1225.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "alimentadores as\u00ed como autopistas que",
            "start": 1229.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hemos venido desarrollando desde del",
            "start": 1232.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "inicio de la Administraci\u00f3n primero",
            "start": 1235.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "agradecerle se\u00f1or presidente la",
            "start": 1237.799,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "confianza que le que le ha brindado a mi",
            "start": 1239.559,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "persona para poder dirigir Este programa",
            "start": 1241.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Le agradezco mucho Sobre todo su apoyo",
            "start": 1243.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente sin ese no hubi\u00e9ramos podido",
            "start": 1245.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lograr lo que aqu\u00ed tenemos bien",
            "start": 1247.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "comenzamos Cu\u00e1les son los objetivos que",
            "start": 1250.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nos planteamos para el programa son",
            "start": 1252.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "cuatro objetivos que que lo integran uno",
            "start": 1254.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "es conectar regiones donde no hab\u00eda",
            "start": 1257.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n dos reducir los tiempos de",
            "start": 1259.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "traslado tres que las personas lleguen a",
            "start": 1261.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "su destino de forma segura y cuatro la",
            "start": 1264.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mitigaci\u00f3n y compensaci\u00f3n ambiental por",
            "start": 1266.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la ejecuci\u00f3n de las obras que llevamos a",
            "start": 1268.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cabo eh En cuanto a los resultados y",
            "start": 1270.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "avances del programa como un resumen eh",
            "start": 1273.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se muestra en esta l\u00e1mina en donde est\u00e1n",
            "start": 1276.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh diferenciados los cuatro componentes",
            "start": 1278.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que tenemos del programa caminos de mano",
            "start": 1282.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de obra carreteras federales libres de",
            "start": 1285.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "peaje caminos Rurales y alimentadores y",
            "start": 1287.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eh autopistas en total son 555 obras que",
            "start": 1291.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "se han venido desarrollando con una",
            "start": 1296.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 1298.679,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "227,8 78 millones de pesos que totalizan",
            "start": 1300.72,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "7977 km casi 8,000 km Y actualmente",
            "start": 1305.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tenemos un avance de 84 en los caminos",
            "start": 1311.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de mano de obra 92 en carreteras",
            "start": 1314.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "federales 98 % en caminos Rurales y",
            "start": 1317.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "alimentadores y 94 por en autopistas",
            "start": 1319.96,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "como un promedio general de 90 eh estos",
            "start": 1324.12,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "227,8 millones de pesos han permitido",
            "start": 1330.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "generar 1.6 millones de de empleos hemos",
            "start": 1333.919,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "podido beneficiar a 55 millones de",
            "start": 1338.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "habitantes y esta inversi\u00f3n Es",
            "start": 1340.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "aproximadamente 1% del producto interno",
            "start": 1343.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bruto que de acuerdo con Los criterios",
            "start": 1345.799,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "generales de pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 1347.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "equivalen a 140,000 millones de pesos de",
            "start": 1349.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ingresos tributarios eh No petroleros",
            "start": 1352.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ahora Ya entrando en materia a cada uno",
            "start": 1355.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de los componentes del del programa de",
            "start": 1358.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "infraestructura comenzando como como lo",
            "start": 1361.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "dijo el presidente con el programa de",
            "start": 1363.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "caminos de mano de obra que es uno de",
            "start": 1366.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "los programas m\u00e1s importantes que esta",
            "start": 1368.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n decidi\u00f3 emprender pues eh",
            "start": 1371.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuua a la integraci\u00f3n de las comunidades",
            "start": 1374.2,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y les permite ser un camino eh En estos",
            "start": 1377.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "se plante\u00f3 la meta de desarrollar 417",
            "start": 1381.159,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Caminos con una inversi\u00f3n de de casi",
            "start": 1384.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "19,000 millones de pesos para poder eh",
            "start": 1387.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 1391.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "4139 caminos actualmente hemos concluido",
            "start": 1393.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "319 caminos que equivalen a",
            "start": 1396.799,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "3,515 km est\u00e1n 98 en proceso y con una",
            "start": 1400.08,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 1404 millones de pesos que",
            "start": 1405.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "equivalen a",
            "start": 1409.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "624 km c\u00f3mo funciona este camino eh aqu\u00ed",
            "start": 1410.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "brevemente estamos explicando c\u00f3mo",
            "start": 1416.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "primero los recursos son transferidos",
            "start": 1417.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "directamente a los 296 municipios que",
            "start": 1419.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dentro del programa mediante",
            "start": 1423.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "asambleas comunitarias organizan su",
            "start": 1425.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "propio comit\u00e9 para poder construir el",
            "start": 1428.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "camino y se construye con mano de obra",
            "start": 1431.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "local generando casi",
            "start": 1434.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "70,000 000",
            "start": 1437.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "empleos el estos caminos se iniciaron en",
            "start": 1439.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en Oaxaca en 2018 y ya se extendido a 10",
            "start": 1443.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "estados va a concluir con 417 caminos",
            "start": 1447.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n dedicados a comunidades",
            "start": 1451.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que hab\u00edan estado pues",
            "start": 1453.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "olvidadas y y rezagadas en la conexi\u00f3n",
            "start": 1455.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "con el resto del pa\u00eds hemos incluido",
            "start": 1459.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de guaxaca a Chihuahua Guerrero",
            "start": 1461.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Hidalgo Sonora tlascala Veracruz Durango",
            "start": 1464.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nayari Puebla ya est\u00e1n concluidos los",
            "start": 1467.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "caminos que se programaron en Chihuahua",
            "start": 1470.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tlascala Puebla e Hidalgo",
            "start": 1473.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "eh Quisiera destacar que estos",
            "start": 1475.84,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "4139 km equivalen a pavimentar Pues a",
            "start": 1479.399,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "mano el tramo que va desde Chetumal",
            "start": 1483.919,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hasta Tijuana estos estos caminos eh se",
            "start": 1487.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "vienen construyendo en concreto",
            "start": 1491.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico con un espesor de 20 cm",
            "start": 1493.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "cuentan con un ancho de Corona que es el",
            "start": 1497.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el ancho del camino es al menos de 7",
            "start": 1500.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "metr y adem\u00e1s incluye obras de drenaje",
            "start": 1503.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que las propias comunidades han venido",
            "start": 1506.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desarrollando la secretar\u00eda junto con el",
            "start": 1508.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "impi ha venido asesorando t\u00e9cnicamente a",
            "start": 1511.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "cada una de las comunidades para poder",
            "start": 1514.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "construir y concluir cada uno de estos",
            "start": 1517.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "caminos aqu\u00ed algunas fotos de los",
            "start": 1520.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "caminos que han estado concluidos el de",
            "start": 1524.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Santa Catarina Santa en Oaxaca que fue",
            "start": 1527.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el que inauguramos el fin de semana",
            "start": 1529.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pasado con junto con el presidente y la",
            "start": 1532.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidenta electa el de San Juan del R\u00edo",
            "start": 1534.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a Oaxaca el uno en narit que es oaic",
            "start": 1536.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "coria San Andr\u00e9s milpillas as\u00ed como a",
            "start": 1539.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "San Miguel peras Oaxaca y el de Victoria",
            "start": 1542.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "igualapa a Guerrero aqu\u00ed pues queda",
            "start": 1545.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "claro que cuando se unen las fuerzas en",
            "start": 1547.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la comunidad pues pueden hacer un camino",
            "start": 1551.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y con esto Pues aseguran que si pueden",
            "start": 1554.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hacer un camino pues podr\u00e1n",
            "start": 1556.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "seguramente desarrollar otras",
            "start": 1558.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "actividades para para bien de la de la",
            "start": 1560.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "comunidad eh Eso es en cuanto a caminos",
            "start": 1563.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh de mano de obra eh respecto a",
            "start": 1567.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "carreteras federales tenemos ah\u00ed 55",
            "start": 1571.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "obras por un total de",
            "start": 1574.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "73220 millones de pesos para totalizar",
            "start": 1577.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "1081 km de estas ya hemos concluido 47",
            "start": 1580.399,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "que equivalen a 693 km y nos faltan ocho",
            "start": 1584.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que son",
            "start": 1589.799,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "388 km entre las obras que est\u00e1n",
            "start": 1590.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "concluidas que brevemente me pasar\u00e9 por",
            "start": 1594.159,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "algunas de ellas destacar\u00eda el",
            "start": 1597.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "libramento de de Sayula El bulevard",
            "start": 1600.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "coloso as\u00ed como el la vialidad de",
            "start": 1603.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tonanitla alifa eh el libramiento de",
            "start": 1606.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Sayula es es una es un Libramiento que",
            "start": 1610.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "forma parte del corredor interoce\u00e1nico",
            "start": 1615.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tiene 6 km TR entronques se termin\u00f3 en",
            "start": 1617.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "enero de 24 el bulevard Colosio en",
            "start": 1620.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Quintana ro tiene 15 km en algunos de",
            "start": 1623.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sus tramos tiene hasta 10 carriles",
            "start": 1626.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "agiliza el flujo vehicular en la zona",
            "start": 1629.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "del aeropuerto con la zona hotelera y",
            "start": 1631.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "centro de Canc\u00fan eh la vialidad de",
            "start": 1634.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tonanitla alifa es un viaducto de TR de",
            "start": 1636.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "14 km que conecta Ecatepec hacia el",
            "start": 1639.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 1643.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en menos de 9 minutos conclu vios el",
            "start": 1645.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "febrero de 2023 as\u00ed como una",
            "start": 1648.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "acortamiento que es el de Estaci\u00f3n",
            "start": 1652.799,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "chontalpa en tronque elas con la",
            "start": 1654.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "autopista las chuapas o coso Cuautla que",
            "start": 1656.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que hicimos fue en lugar ah\u00ed en",
            "start": 1659.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el mapa donde en la siguiente donde est\u00e1",
            "start": 1662.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el entronque Francisco J Santa Mar\u00eda en",
            "start": 1665.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "lugar de irse por la carretera que est\u00e1",
            "start": 1668.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed marcada como 187 se hizo un",
            "start": 1670.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acortamiento hacia el entronque C\u00e1rdenas",
            "start": 1673.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y esto reduce pr\u00e1cticamente una hora",
            "start": 1675.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de que evita las curvas que est\u00e1n",
            "start": 1678.919,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en raudales Y malpo eso es en cuanto",
            "start": 1681.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "a algunos de los proyectos que ya est\u00e1n",
            "start": 1684.519,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Ya est\u00e1n construidos y ahora",
            "start": 1686.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "refiri\u00e9ndome a los proyectos que est\u00e1n",
            "start": 1688.2,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "en ahorita en construcci\u00f3n y pr\u00f3ximos a",
            "start": 1690.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "entrar en en este en Operaci\u00f3n",
            "start": 1693.519,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "destacar\u00edamos el puente la Concordia eh",
            "start": 1697.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en Chiapas que tiene una inversi\u00f3n de",
            "start": 1700.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "1187 millones de pesos se trata de un",
            "start": 1703.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "puente especial atirantado de 700 m",
            "start": 1706.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ahorita tiene ya un avance del",
            "start": 1709.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "98 y estar\u00edamos concluido concluy\u00e9ndose",
            "start": 1711.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la administraci\u00f3n anterior y eh",
            "start": 1720.799,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "decidimos poder recuperarlo en en ah\u00ed en",
            "start": 1724.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la foto se ve ya pr\u00e1cticamente el el",
            "start": 1728.919,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "puente completo nosotros eh lo lo",
            "start": 1732.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "tomamos Ya se est\u00e1 estaban construyendo",
            "start": 1736.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "las dos pilas y estaba una parte de las",
            "start": 1739.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "secciones del del propio puente y pues",
            "start": 1741.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1745.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "tardamos unos 18 meses en poder",
            "start": 1746.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "construirlo y tenerlo listo hacia hacia",
            "start": 1748.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mediados de julio de este a\u00f1o este",
            "start": 1751.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "puente tiene la importancia que",
            "start": 1754.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "conectar\u00e1 eh Tuxtla Guti\u00e9rrez con",
            "start": 1757.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 1762.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Comalapa est\u00e1 sobre el una de las presas",
            "start": 1763.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes que es la presa",
            "start": 1767.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "langostura o belizario Dom\u00ednguez en la",
            "start": 1769.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "siguiente bien pasando a a Ciudad Valle",
            "start": 1774.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tamasunchale Esta es otra carretera que",
            "start": 1776.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se desarroll\u00f3 eh Para poder conectar la",
            "start": 1779.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Huasteca Potosina desde Ciudad Valles a",
            "start": 1782.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tamasunchale a cuatro carriles e",
            "start": 1784.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tiene un ancho de corona de 22 m con",
            "start": 1788.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "cuatro carriles cada uno en la siguiente",
            "start": 1791.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "eh podemos ver el de las vigas a l\u00edmites",
            "start": 1794.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "con el estado de de Guerrero y Oaxaca",
            "start": 1797.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "esto viene conectando Acapulco con San",
            "start": 1799.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Marcos y San Marcos hacia las vigas y de",
            "start": 1802.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "las vigas a los l\u00edmites Este es un una",
            "start": 1804.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "carretera libre de peaje 126 km eh dos",
            "start": 1807.919,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "Un carril por sentido que tiene 3.5 m de",
            "start": 1812.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ancho y 2.5 de acotamiento lo que",
            "start": 1816.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "permite desarrollar rebases seguros y",
            "start": 1818.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "incrementar la velocidad y por supuesto",
            "start": 1822.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "el tiempo en la conclusi\u00f3n de esta",
            "start": 1823.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "carretera estar\u00e1 el 25 de Julio",
            "start": 1826.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh en la la siguiente carretera es una",
            "start": 1829.08,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "carretera de de Gran importancia que es",
            "start": 1832.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la Pachuca Huejutla en su tramo de de",
            "start": 1835.519,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ral del monte huasca eh hacia Cerro",
            "start": 1838.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "color y el otro tramo es del Cerro",
            "start": 1842.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Colorado a Zacualtip\u00e1n este tiene una",
            "start": 1844.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 2126 millones de pesos de",
            "start": 1846.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cerro Colorado a Zacualtip\u00e1n y Real del",
            "start": 1849.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Monte de",
            "start": 1852.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "5,84 millones de pesos este en",
            "start": 1853.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "particular si bien son 10 km",
            "start": 1856.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tiene dos entronques seis viaductos y",
            "start": 1858.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "dos t\u00faneles especiales a cuatro carriles",
            "start": 1860.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y eh tres eh tres viaductos importantes",
            "start": 1862.679,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que permiten desarrollar velocidades",
            "start": 1867.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mayores en la zona quisiera destacar que",
            "start": 1870.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "en este iba a ser un una autopista de",
            "start": 1872.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cuota un un este mediante un contrato de",
            "start": 1875.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "App al gobierno del estado y esta",
            "start": 1878.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n decidi\u00f3 realizarla a",
            "start": 1880.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de obra p\u00fablica tradicional y",
            "start": 1883.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "libre de peaje en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 1885.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1n algunas fotos respecto a Pachuca",
            "start": 1888.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Huejutla Este es el el de la izquierda",
            "start": 1890.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "es el camino de cerro colorados a cualti",
            "start": 1893.679,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "p\u00e1n y a la derecha se presenta uno de",
            "start": 1896.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "los t\u00faneles que es el de Vicente",
            "start": 1899.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Guerrero en el tramo de Real del Monte",
            "start": 1901.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "aguasca eh Tambi\u00e9n tenemos el puente",
            "start": 1903.519,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vehicular nichupt\u00e9 que est\u00e1 sobre la",
            "start": 1906.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "laguna nichupt\u00e9 all\u00ed en Canc\u00fan permite",
            "start": 1909.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conectar el centro de Canc\u00fan con la zona",
            "start": 1912.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "hotelera tiene una longitud de nu",
            "start": 1915.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros incluir\u00e1 dos en tronquis",
            "start": 1918.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tiene un avance del 50% estamos",
            "start": 1920.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh hacia la conclusi\u00f3n hacia el 30 de",
            "start": 1923.519,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "agosto eh est este puente en particular",
            "start": 1926.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "al pasar por una zona lagunar tiene una",
            "start": 1931.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica especial que se llama topd en",
            "start": 1934.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "donde es una m\u00e1quina que va construyendo",
            "start": 1936.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y haciendo minimizando la afectaci\u00f3n al",
            "start": 1938.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "medio ambiente este proyecto en",
            "start": 1941.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "particular ha tenido una inversi\u00f3n",
            "start": 1943.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica en cuanto a mitiga ambiental",
            "start": 1945.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "500 millones de pesos y estamos por cada",
            "start": 1948.519,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hect\u00e1rea que est\u00e1bamos que estamos",
            "start": 1951.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "impactando estamos rehabilitando 100",
            "start": 1953.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas m\u00e1s O sea la rehabilitaci\u00f3n y",
            "start": 1956.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "mejora del manglar de 1 a 100 Eso es en",
            "start": 1958.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cuanto a las carreteras federales el",
            "start": 1961.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "programa de caminos Rurales y",
            "start": 1965.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "alimentadoras ah\u00ed tenemos 53 obras con",
            "start": 1967.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un total de inversi\u00f3n de 16,400 millones",
            "start": 1970.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 1973.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "1752 km en total hemos concluido de esta",
            "start": 1975.279,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "53 ya 51 con una inversi\u00f3n de",
            "start": 1979.039,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "12,865 16600 km de estas obras ya",
            "start": 1983.919,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "solamente nos quedan dos en proceso que",
            "start": 1988.12,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "equivalen a 128 eh kil\u00f3metros de las",
            "start": 1991.399,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "obras concluidas eh voy a destacar",
            "start": 1995.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "algunas brevemente que que aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 1997.919,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "se\u00f1aladas en primera instancia los",
            "start": 1999.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Herrera tamasula que es una carretera de",
            "start": 2002.08,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "292 eh km que tiene un ahorro de 2 horas",
            "start": 2004.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y que conecta Los ejes eh M\u00e9xico Nogales",
            "start": 2009.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y Mazatl\u00e1n beneficiando a 1.6 millones",
            "start": 2012.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de habitantes eh Tambi\u00e9n Terminamos el",
            "start": 2016.559,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de agua preta bavispe en Sonora que",
            "start": 2019.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "viene de la frontera hacia babispe tiene",
            "start": 2021.519,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "135 km este camino Era una una brecha",
            "start": 2024.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que en los a\u00f1os eh 50 o 60 se hab\u00eda",
            "start": 2029.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hecho y ahora ya se cuenta con un camino",
            "start": 2033.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pavimentado a dos carriles y el el",
            "start": 2036.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "tiempo de ahorro es de 2.5 2.5 horas eh",
            "start": 2039.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "badirahuato Parral en el tramo de",
            "start": 2044.159,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "badirahuato a los frailes en",
            "start": 2046.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Sinaloa une se une con la Carretera",
            "start": 2049.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Federal M\u00e9xico 24 y tiene una reducci\u00f3n",
            "start": 2052.839,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de tiempo importante Casi 6 horas con 40",
            "start": 2055.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de 6 horas a 1 hora con 50 minutos o sea",
            "start": 2058.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "casi est\u00e1n ahorrando los habitantes 5",
            "start": 2061.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "horas tambi\u00e9n concluimos",
            "start": 2065.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hacia marzo del 23 el puente de quintina",
            "start": 2067.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "raus all\u00e1 en en centla en Tabasco que",
            "start": 2070.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "comunica la poblaci\u00f3n de frontera con",
            "start": 2074.28,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "jonuta es un puente especial de acero",
            "start": 2076.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que va sobre",
            "start": 2079.879,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh el r\u00edo usumacinta tambi\u00e9n",
            "start": 2081.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "destacar\u00edamos el puente el 80 en narit",
            "start": 2084.879,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "tiene un",
            "start": 2087.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "un una longitud de 880 Met conecta los",
            "start": 2089.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "municipios de Ruiz y rosa morada y",
            "start": 2093.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "facilita el cruce de r\u00edo Pedro en tan",
            "start": 2096.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "solo 25 minutos antes la poblaci\u00f3n ten\u00eda",
            "start": 2098.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que utilizar un puente ferroviario y",
            "start": 2101.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hab\u00eda se hab\u00eda se hab\u00edan dado muchos",
            "start": 2104.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "accidentes en el cruce de las personas y",
            "start": 2107.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de de veh\u00edculos motorizados que pasaban",
            "start": 2110.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "por el puente ferroviario ahora Lo",
            "start": 2113.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pueden hacer con un puente vehicular Eso",
            "start": 2115.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es en cuanto a los que ya est\u00e1n",
            "start": 2119.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "concluidos Respecto a los que estamos",
            "start": 2120.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "por concluir como dije eh al principio",
            "start": 2123.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tenemos dos por delante Minatitl\u00e1n y",
            "start": 2126.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "hidalgotitl\u00e1n en Veracruz que es una",
            "start": 2128.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 402 millones de pesos para",
            "start": 2131.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "construir 32 km llevamos un avance del",
            "start": 2133.68,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "98 por y estar\u00e1 concluido el 25 de julio",
            "start": 2137.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o",
            "start": 2141.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh aqu\u00ed una foto sobre este camino",
            "start": 2142.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "algunas especificaciones que hemos dado",
            "start": 2146.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a este es que se ha hecho de concreto",
            "start": 2149.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico y adem\u00e1s que tuvimos que",
            "start": 2151.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "levantar la rasante de este camino para",
            "start": 2154.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "evitar que este se inundara con las",
            "start": 2157.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lluvias que que se generan en esa zona",
            "start": 2160.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el segundo camino es el de San Ignacio a",
            "start": 2163.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tayoltita que es un une eh la parte de",
            "start": 2166.44,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Sinaloa con Durango tiene una inversi\u00f3n",
            "start": 2171.64,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2174.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "3155 millones de pesos 96 km de longitud",
            "start": 2175.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "incluye 12 puentes y un viaducto y la",
            "start": 2180.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de un t\u00fanel ahorita lleva un",
            "start": 2182.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "avance del 84 y estar listo el 31 de",
            "start": 2184.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "agosto el ahorro en tiempo en este",
            "start": 2189.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "camino es Es aproximadamente de 2 horas",
            "start": 2192.44,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "eh En cuanto a autopistas eh tenemos en",
            "start": 2197.079,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "el de alcance inicial en en el programa",
            "start": 2202.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "30 obras eh totalizando 1005 km una",
            "start": 2206.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de casi 120,000 millones de",
            "start": 2210.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pesos hemos concluido 25 nos faltan",
            "start": 2213.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cinco por terminar con una inversi\u00f3n de",
            "start": 2216.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "44,800 millon de pesos",
            "start": 2218.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "295 km eh aqu\u00ed destacar\u00edamos las que ya",
            "start": 2221.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hemos venido concluyendo que es por",
            "start": 2225.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ejemplo barranc larga ventanilla que es",
            "start": 2228.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la carretera que conecta la ciudad de",
            "start": 2230.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Oaxaca con Puerto Escondido quisiera",
            "start": 2232.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "destacar que esta carretera tuvo 15 a\u00f1os",
            "start": 2234.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en en construcci\u00f3n eh esta en esta",
            "start": 2237.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n el presidente nos",
            "start": 2242.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 que pudi\u00e9ramos terminar esta lo",
            "start": 2244.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "antes posible lo terminamos en febrero",
            "start": 2246.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o tiene una longitud de 104 km",
            "start": 2249.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "aloja dos carriles de circulaci\u00f3n cuenta",
            "start": 2252.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "con 15 entronques de acceso tres t\u00faneles",
            "start": 2255.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dos dos plazas de cobro 10 puentes tres",
            "start": 2258.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "viaductos y adem\u00e1s de otras estructuras",
            "start": 2261.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "especiales que fueron necesarias para la",
            "start": 2265.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del de esta carretera el",
            "start": 2267.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ahorro en tiempo que que tenemos en esta",
            "start": 2270.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "autopista es en lugar de ir por la libre",
            "start": 2274.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "haciendo entre 6 a 8 horas de Oaxaca a",
            "start": 2276.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Puerto Escondido con una carretera",
            "start": 2280.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "sinuosa ahora ya lo pueden hacer en poco",
            "start": 2284.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de 2 horas 2 horas y media De",
            "start": 2289.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Oaxaca a Puerto Escondido y hemos",
            "start": 2291.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "notado en d\u00eda en estos d\u00edas el alto",
            "start": 2295.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "flujo que ha tenido esta carretera hemos",
            "start": 2298.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "observado flujos entre 5000 6000 entre",
            "start": 2301.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "semana y hasta 100 1 en fin de semana eh",
            "start": 2306.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos promedio diario anual",
            "start": 2309.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n Terminamos el libramiento",
            "start": 2312.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "poniente de Acapulco en su primera etapa",
            "start": 2315.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n era una una obra que hab\u00eda",
            "start": 2317.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estado eh abandonada eh se concluy\u00f3 en",
            "start": 2320.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "febrero de 2022 la importancia de esta",
            "start": 2323.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de esta de este Libramiento Es que",
            "start": 2326.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "enlaza la ciudad de Acapulco y permite",
            "start": 2329.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "su continuidad en un menor tiempo hacia",
            "start": 2332.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh la carretera hacia y as\u00ed guatanejo",
            "start": 2335.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "permitiendo un ahorro de 30 minutos",
            "start": 2338.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en marzo de",
            "start": 2341.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "2022 concluimos la modernizaci\u00f3n de la",
            "start": 2343.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "autopista M\u00e9xico Pachuca en el Estado de",
            "start": 2346.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pues para dar eh mayor viabilidad",
            "start": 2349.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a a la llegada al aeropuerto Felipe",
            "start": 2352.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles esta carretera era de cuatro",
            "start": 2355.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "carriles la hicimos de ocho carriles en",
            "start": 2357.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "15.6 km se construyeron 23 estructuras",
            "start": 2359.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "la se concluy\u00f3 en marzo de",
            "start": 2364.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "2022 eh y permite un ahorro en tiempo de",
            "start": 2366.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "30 minutos tambi\u00e9n se concluy\u00f3 en",
            "start": 2370.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "octubre de 2022 eh una carretera que",
            "start": 2374.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hab\u00eda estado por muchos a\u00f1os en",
            "start": 2377.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n aproximadamente unos 9 o 10",
            "start": 2380.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "a\u00f1os tambi\u00e9n en construcci\u00f3n que es el",
            "start": 2383.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de la pera Cuautla eh es una longitud de",
            "start": 2385.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "34 km cuenta con tres entronques a",
            "start": 2388.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "desnivel conecta la autopista eh M\u00e9xico",
            "start": 2391.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Cuernavaca eh pol\u00e1n y Cuautla",
            "start": 2395.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eh ahora con esta con esta autopista que",
            "start": 2399.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "antes era de dos carriles y ahora es de",
            "start": 2403.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cuatro carriles permite un ahorro de",
            "start": 2405.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tiempo de hasta una hora y media a 15",
            "start": 2407.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "minutos beneficiando a 940,000",
            "start": 2410.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "habitantes Eso es en cuanto a las las",
            "start": 2414.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "autopistas que hemos bueno falta una m\u00e1s",
            "start": 2417.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que es el de compostel a las varas que",
            "start": 2420.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se concluy\u00f3 hace poco antes de",
            "start": 2422.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "semana santa esta carretera de",
            "start": 2425.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Compostela las varas permite un ahorro",
            "start": 2427.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de casi 90 minutos entre Guadalajara y",
            "start": 2430.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la Rivera eh de Nayarit con eso las",
            "start": 2434.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "personas que vienen desde Guadalajara",
            "start": 2438.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pueden tomar la autopista M\u00e9xico Tepic",
            "start": 2439.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "luego en Jala desviar a la hacia la",
            "start": 2442.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "izquierda eh Y eh continuar su camino",
            "start": 2444.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "hacia hacia Compostela y y terminando en",
            "start": 2449.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "las varas en donde tambi\u00e9n ya se est\u00e1",
            "start": 2452.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "terminando una autopista en la siguiente",
            "start": 2454.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina justo aqu\u00ed aqu\u00ed se ve la lo que",
            "start": 2457.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se concluy\u00f3 lo que concluimos fue el",
            "start": 2461.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tramo de Compostela a las varas que",
            "start": 2463.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conecta lo que ya hab\u00eda estado",
            "start": 2466.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "funcionando desde jala a Compostela eh",
            "start": 2467.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ahora lo que estamos",
            "start": 2471.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "construyendo para poder terminarlo en",
            "start": 2473.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "septiembre de este a\u00f1o es el tramo de",
            "start": 2475.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "las varas a Puerto Vallarta este",
            "start": 2478.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "tramo de autopista es de 35 km tiene 22",
            "start": 2481.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "estructuras lleva una de 54 por",
            "start": 2485.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "actualmente esta autopista ya llega de",
            "start": 2489.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "las varas hasta Bucer\u00edas y eh faltar\u00eda",
            "start": 2491.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "el tramo de Bucer\u00edas al aeropuerto de",
            "start": 2496.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Puerto Vallarta y con eso quedar\u00e1",
            "start": 2498.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "concluido el eje Guadalajara Vallarta en",
            "start": 2500.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "septiembre de este",
            "start": 2504.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "a\u00f1o la siguiente autopista que",
            "start": 2507.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos destacar que forma parte del",
            "start": 2510.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "sistema eh de tepi Compostela es el de",
            "start": 2512.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "eh Tepic Compostela que une la ciudad de",
            "start": 2516.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Tepic hacia Compostela para unir el",
            "start": 2520.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Tepic con el de Puerto",
            "start": 2522.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Vallarta con la carretera Que terminamos",
            "start": 2524.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de Compostela a las varas este tramo",
            "start": 2526.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "deepi Compostela tiene una inversi\u00f3n de",
            "start": 2529.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "3523 millones de pesos y una meta de 26",
            "start": 2532.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "km llevamos un avance de poco m\u00e1s de 34",
            "start": 2535.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "por y estar\u00e1 lista hacia el 25 de",
            "start": 2539.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "septiembre de este",
            "start": 2542.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "a\u00f1o tambi\u00e9n el presidente nos encarg\u00f3",
            "start": 2544.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poder eh terminar el entronque de la",
            "start": 2547.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pera tepostlan que era una modernizaci\u00f3n",
            "start": 2550.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "a de este de este entronque que estaba a",
            "start": 2553.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "dos carriles ahora estar\u00e1 a cuatro",
            "start": 2556.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "carriles Adem\u00e1s de que mejorar\u00e1 la",
            "start": 2558.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "geometr\u00eda permitiendo que aquellos que",
            "start": 2561.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vienen de coautla y se incorporan a la",
            "start": 2563.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "autopista M\u00e9xico Cuernavaca no lo hagan",
            "start": 2566.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por el carril de alta velocidad sino que",
            "start": 2568.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lo hagan a trav\u00e9s del carril de baja",
            "start": 2571.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "velocidad proporcionando una mayor",
            "start": 2573.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "seguridad a los usuarios en esa zona eh",
            "start": 2576.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la siguiente autopista que estamos por",
            "start": 2580.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "terminar es Mitla Tehuantepec 2 tambi\u00e9n",
            "start": 2583.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esta es una autopista que tiene poco m\u00e1s",
            "start": 2586.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "de 10 a\u00f1os en construcci\u00f3n eh tiene 169",
            "start": 2589.079,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "km que unen la ciudad de Mitla con eh",
            "start": 2594.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Tehuantepec eh conecta la ciudad de",
            "start": 2597.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Oaxaca con el itmo eh tiene una alta",
            "start": 2600.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "complejidad pues tiene que saltar parte",
            "start": 2603.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la Sierra sur de de Oaxaca por lo que",
            "start": 2606.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n construyendo 110 estructuras",
            "start": 2608.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "actualmente tiene un avance del 93 por",
            "start": 2612.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos concluy\u00e9ndose",
            "start": 2614.839,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2623.6,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "el ahorro en tiempo que tiene es de en",
            "start": 2637.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "lugar de hacer 4 a 6 horas ahora vamos a",
            "start": 2639.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hacer 2 horas y media para darse una",
            "start": 2641.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "idea de la importancia que va a tener",
            "start": 2644.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esta autopista todo el combustible que",
            "start": 2646.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "utiliza la ciudad de Oaxaca proviene de",
            "start": 2648.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda de Salina Cruz el cual es",
            "start": 2651.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "transportado por autotanque por la",
            "start": 2654.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ahorita por la carretera libre y toma",
            "start": 2656.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente un d\u00eda transportar El",
            "start": 2659.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "combustible hacia la ciudad de Oaxaca",
            "start": 2662.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "con esta autopista pod hacerlo en poco",
            "start": 2665.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "menos de 4 horas en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 2668.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 una una fotograf\u00eda de Mitla",
            "start": 2672.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Tehuantepec quisiera destacar aqu\u00ed Este",
            "start": 2675.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es el entronque la chicila y podr\u00e1n ver",
            "start": 2678.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de su lado izquierdo un camino de mano",
            "start": 2681.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "obra que que hizo la comunidad de la",
            "start": 2684.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "chicila muchas de estas autopistas tanto",
            "start": 2686.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Barranca larga como mitl teguantepec",
            "start": 2689.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tienen conexiones con caminos de mano de",
            "start": 2691.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "obra lo cual permite a las comunidades",
            "start": 2693.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desde desde su origen hacer menos tiempo",
            "start": 2697.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a la autopista subirse a la autopista y",
            "start": 2699.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estar en al menos 2s horas y media a la",
            "start": 2701.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ciudad de Oaxaca",
            "start": 2704.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y bien eh C\u00f3mo hemos alcanzado estos",
            "start": 2706.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "resultados Pues primeramente ha sido una",
            "start": 2710.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n eh",
            "start": 2714.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "interinstitucional como ustedes saben el",
            "start": 2716.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "desarrollo de la infraestructura y de",
            "start": 2719.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los proyectos requiere una una serie de",
            "start": 2721.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "permisos y autorizaciones que hemos hos",
            "start": 2724.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "venido desarrollando eh con toda la",
            "start": 2727.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica Federal sin esa",
            "start": 2729.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n no hubiera sido posible",
            "start": 2731.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "desarrollar todos estos eh kil\u00f3metros",
            "start": 2734.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que hemos venido concluyendo hemos hecho",
            "start": 2737.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "una planeaci\u00f3n y un seguimiento oportuno",
            "start": 2740.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "a cada una de estas obras as\u00ed como un",
            "start": 2741.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "control de alcance y costo en cada una",
            "start": 2744.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de ellas de tal forma que sigamos",
            "start": 2746.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en en pie al programa que ten\u00edamos",
            "start": 2748.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ado y adem\u00e1s una cosa muy",
            "start": 2752.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "importante que modificamos es la",
            "start": 2754.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n plurianual que permiti\u00f3 eh",
            "start": 2756.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh desarrollar la infraestructura de",
            "start": 2759.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "manera eh continua",
            "start": 2762.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eh finalmente eh destacar\u00eda que nos",
            "start": 2764.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dimos a la tarea sin contratar a ning\u00fan",
            "start": 2769.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "consultor eh fue hecho un trabajo hecho",
            "start": 2771.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por por la propia secretar\u00eda nos dimos a",
            "start": 2774.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la tarea de revisar Cu\u00e1les eran los",
            "start": 2777.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "proyectos que ten\u00edamos y pudimos eh",
            "start": 2779.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "desarrollar una biblioteca de nuevos",
            "start": 2783.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "proyectos tenemos 372 proyectos que",
            "start": 2785.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "totalizan 1.9 billones de los cuales yo",
            "start": 2788.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "destacar\u00eda que",
            "start": 2791.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "138 138 proyectos que son 135,000",
            "start": 2792.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "millones de pesos tienen una alta",
            "start": 2797.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "factibilidad y una alta alto impacto que",
            "start": 2799.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estar\u00edan listos para poder eh",
            "start": 2802.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desarrollarse en los pr\u00f3ximos a\u00f1os y el",
            "start": 2805.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "resto de los proyectos requieren un",
            "start": 2807.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "esfuerzo de preinversi\u00f3n para ponerlos",
            "start": 2809.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "para poder llevarlos a la licitaci\u00f3n",
            "start": 2812.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esto pues mejorar\u00e1 la la planeaci\u00f3n",
            "start": 2815.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hacia los siguientes a\u00f1os de la",
            "start": 2818.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "infraestructura que requiere el el pa\u00eds",
            "start": 2820.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "eh En cuanto a conclusiones del programa",
            "start": 2822.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en primera instancia el",
            "start": 2825.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "compromiso de la secretar\u00eda de que",
            "start": 2828.559,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ninguna obra quedar\u00e1 abandonada",
            "start": 2830.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "destacar\u00eda que estos 8000 km casi 8000",
            "start": 2832.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "km de carreteras 74 por est\u00e1n para",
            "start": 2835.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "conectar comunidades que no contaban con",
            "start": 2839.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "un camino pavimentado 74 o sea m\u00e1s casi",
            "start": 2842.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tres cuartas partes de del programa est\u00e1",
            "start": 2847.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "destinado a eso y no a autopistas de",
            "start": 2849.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cuota sino a caminos que conectan",
            "start": 2854.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "localidades que antes no pod\u00edan hacerlo",
            "start": 2856.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hay otras que reducen el tiempo",
            "start": 2859.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de traslado en promedio del programa",
            "start": 2861.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 reduciendo 1.5 horas de traslado en",
            "start": 2863.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "promedio Pero hay algunas obras que",
            "start": 2867.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "hasta est\u00e1n reduciendo hasta 5 horas",
            "start": 2869.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "como estas carreteras badirahuato Parral",
            "start": 2871.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Barranca larga ventanilla los Herrera",
            "start": 2874.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tamazul San Ignacio tayoltita Guadalupe",
            "start": 2876.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ocot\u00e1n en narit Mitla Tehuantepec y el",
            "start": 2879.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eje",
            "start": 2882.559,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Guadalajara",
            "start": 2883.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Vallarta adem\u00e1s todo este este programa",
            "start": 2885.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ha podido generar como dije al principio",
            "start": 2889.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "1.6 millones de empleado de empleos que",
            "start": 2892.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se han venido desarrollando en la",
            "start": 2896.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de estas 5 55 obras y bueno",
            "start": 2898.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Y finalmente como lo dije estamos",
            "start": 2904.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "dejando este plan infraestructura para",
            "start": 2905.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos a\u00f1os y finalmente",
            "start": 2907.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente solo agradecerle la confianza",
            "start": 2910.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que deposit\u00f3 en la secretar\u00eda para poder",
            "start": 2913.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "desarrollar este este programa y no",
            "start": 2915.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pararemos hasta poder concluir las 555",
            "start": 2918.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "obras y los casi 8000 km de carreteras y",
            "start": 2922.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "caminos y autopistas que tenemos muchas",
            "start": 2925.68,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "gracias presidente por su",
            "start": 2927.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "confianza gracias",
            "start": 2929.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Eh bueno muy bien Nos reunimos eh ayer",
            "start": 2937.0,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "nos invit\u00f3 la presidenta",
            "start": 2942.559,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "electa estuvimos",
            "start": 2946.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "eh en compa\u00f1\u00eda",
            "start": 2950.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de gobernadoras gobernadores",
            "start": 2952.839,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "eh Y la presidenta",
            "start": 2957.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "electa y fue una muy buena conversaci\u00f3n",
            "start": 2964.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "una buena",
            "start": 2968.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica de todos no falt\u00f3",
            "start": 2969.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nadie hay",
            "start": 2973.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 2976.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "unidad en el",
            "start": 2978.24,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "movimiento y eso fue lo que sucedi\u00f3 nos",
            "start": 2982.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "desvelamos un poco",
            "start": 2987.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "porque terminamos a las",
            "start": 2989.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "8:1 de la noche",
            "start": 2994.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tenido que venir a ver el",
            "start": 2996.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "debate a 10 horas de la",
            "start": 3002.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "noche nada",
            "start": 3006.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este analizar",
            "start": 3009.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "resultados de lo que fue la elecci\u00f3n",
            "start": 3011.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "afortunadamente Pues como ya es de",
            "start": 3015.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dominio",
            "start": 3019.559,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el pueblo",
            "start": 3023.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "vot\u00f3 por la",
            "start": 3028.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n por continuar con la",
            "start": 3032.68,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n vot\u00f3 por Claudia sh para",
            "start": 3036.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "presidenta ya",
            "start": 3042.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "saben que",
            "start": 3044.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "opino igual que el",
            "start": 3047.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblo igual que la mayor\u00eda de la gente",
            "start": 3049.799,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "respeto a quienes opinan distintos",
            "start": 3053.72,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "distinto pero Claudia Shan es una mujer",
            "start": 3059.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "preparada de el m\u00e1ximo",
            "start": 3066.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 3070.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico",
            "start": 3072.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "doctora con much\u00edsima",
            "start": 3075.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "experiencia ya gobernado",
            "start": 3081.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "es sensible le tiene amor al pueblo des",
            "start": 3090.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "honesta y es la primera mujer que va a",
            "start": 3098.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobernar",
            "start": 3101.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es todo un",
            "start": 3103.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "acontecimiento",
            "start": 3106.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico ahora",
            "start": 3108.839,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no alcanzamos a internalizar",
            "start": 3111.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "al paso del",
            "start": 3117.04,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "tiempo se va a entender que fue toda una",
            "start": 3119.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "asa\u00f1a",
            "start": 3124.2,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "el pueblo de",
            "start": 3126.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3129.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "actu\u00f3 de manera",
            "start": 3133.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "ejemplar esto no",
            "start": 3136.72,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "sucede en otros pa\u00edses del Mundo Ya ven",
            "start": 3140.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3146.319,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3149.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "hay Esa desviaci\u00f3n",
            "start": 3151.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "no esa",
            "start": 3157.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "deformaci\u00f3n de pensar que lo de afuera",
            "start": 3160.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3165.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo lo del extranjero es",
            "start": 3166.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mejor pues",
            "start": 3171.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "no M\u00e9xico",
            "start": 3173.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando",
            "start": 3177.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ejemplos a nivel",
            "start": 3179.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mundial y este es uno de",
            "start": 3184.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ellos con todo respeto esto no lo ven en",
            "start": 3191.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Europa y no se ve en Asia",
            "start": 3199.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "y en Am\u00e9rica es",
            "start": 3211.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n \u00fanico de este",
            "start": 3214.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 3221.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Ya hasta me estoy",
            "start": 3223.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "viendo muy tira aceite",
            "start": 3228.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pero a veces",
            "start": 3234.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "eh No se dimensionan bien las",
            "start": 3241.079,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "cosas por los pleitos no",
            "start": 3245.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "internos nada m\u00e1s se ve el \u00e1rbol y no se",
            "start": 3250.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ve el",
            "start": 3253.52,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "bosque a los asistentes presidente",
            "start": 3259.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3262.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "abrazos muchos abrazos",
            "start": 3264.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "porque pues ya estamos finalizando",
            "start": 3270.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nuestra gesti\u00f3n pero una reuni\u00f3n de",
            "start": 3273.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "despedida no no todav\u00eda nos vamos a",
            "start": 3276.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "reunir quedamos en otra",
            "start": 3280.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n para antes de que",
            "start": 3284.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "concluya el",
            "start": 3288.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mandato ya la",
            "start": 3290.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "despedida porque",
            "start": 3292.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de entregar la",
            "start": 3297.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "banda Adi\u00f3s",
            "start": 3303.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s nada no se plante\u00f3 m\u00e1s que",
            "start": 3308.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 3314.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "unidad que se logr\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 3316.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ejemplar y",
            "start": 3324.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "toda la confianza no que tenemos a",
            "start": 3329.24,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "Claudia Por las razones que",
            "start": 3335.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "expuse coincidimos",
            "start": 3339.64,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3347.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "gobernabilidad en el",
            "start": 3349.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3351.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y acerca de losos",
            "start": 3353.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si yo creo que ya los dio a",
            "start": 3359.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "conocer el L",
            "start": 3361.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "No ya",
            "start": 3363.44,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "podemos darlos a",
            "start": 3367.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "conocer son bueno Est\u00e1n en litigio pero",
            "start": 3370.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ya los resultados",
            "start": 3373.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "preliminar para",
            "start": 3375.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3378.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este que se vea no o no lo nos metemos",
            "start": 3383.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "en eso s\u00ed s\u00ed vamos para que todo el",
            "start": 3387.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mundo lo vea porque el reforma no saca",
            "start": 3391.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "nada este esp\u00e9rate Claudia Esp\u00e9rate",
            "start": 3394.64,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "Esp\u00e9rate a ver si",
            "start": 3399.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la diferencia de votos para la",
            "start": 3417.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "presidencia de",
            "start": 3422.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "32.3",
            "start": 3424.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por 36 millones de votos obtuvo la",
            "start": 3435.96,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "presidenta Claudia",
            "start": 3441.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue",
            "start": 3452.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no a ver si tienes",
            "start": 3453.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "otra la \u00fanica",
            "start": 3459.96,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n fue Aguas calientes Por poco",
            "start": 3462.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "margen",
            "start": 3471.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "46 la se\u00f1ora Sochi",
            "start": 3473.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y Claudia",
            "start": 3476.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "42.7 pero despu\u00e9s Baja California",
            "start": 3479.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "667 Claudia",
            "start": 3483.319,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "21.2 sochil Baja California Sur",
            "start": 3486.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "59.1",
            "start": 3492.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 3494.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "29.7 la se\u00f1ora",
            "start": 3495.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "sochil Campeche",
            "start": 3500.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "61.3 Claudia",
            "start": 3504.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "15.5 la se\u00f1ora sochil y 21",
            "start": 3508.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "por Jorge",
            "start": 3512.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "maines",
            "start": 3517.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 3519.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "71.6 Claudia 16.7 la se\u00f1ora",
            "start": 3525.839,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "sochil Chihuahua 53.9",
            "start": 3531.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 3538.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "34 por la se\u00f1ora",
            "start": 3540.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sochil Coahuila",
            "start": 3544.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "53.7 Claudia",
            "start": 3547.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "38.8",
            "start": 3551.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Sochi",
            "start": 3554.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Colima",
            "start": 3556.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "54.4 Claudia",
            "start": 3560.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "30 por",
            "start": 3563.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3567.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "55.2 Claudia",
            "start": 3572.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "34.5",
            "start": 3574.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "soi Durango",
            "start": 3576.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "55.2 Claudia",
            "start": 3580.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "32.1",
            "start": 3585.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Sochi",
            "start": 3588.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 3589.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "47.2 Claudia 40 por c",
            "start": 3592.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Sochi",
            "start": 3597.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 3599.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "71.7 Claudia",
            "start": 3603.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "18.8",
            "start": 3607.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Sochi",
            "start": 3609.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hidalgo",
            "start": 3612.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "67.4 Claudia",
            "start": 3616.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "19.8",
            "start": 3619.039,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "sochil Jalisco 44.4",
            "start": 3621.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 3628.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "35.8",
            "start": 3630.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "sochil y",
            "start": 3632.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "17.3 Jorge",
            "start": 3635.64,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "maes el estado de M\u00e9xico",
            "start": 3639.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "60.6",
            "start": 3644.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 3646.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "26.5",
            "start": 3649.4,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Sochi",
            "start": 3650.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n 55.1",
            "start": 3652.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 3657.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "29.3",
            "start": 3659.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Sochi",
            "start": 3661.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 3663.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "63.8 Claudia",
            "start": 3668.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "21.3",
            "start": 3671.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "soi Nayarit",
            "start": 3673.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "63.3 Claudia",
            "start": 3677.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "20.2",
            "start": 3679.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "so Nuevo Le\u00f3n 45",
            "start": 3681.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 3688.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "34.6",
            "start": 3691.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Sochi maines",
            "start": 3693.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "18.1",
            "start": 3696.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Oaxaca",
            "start": 3698.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "76.4 Claudia",
            "start": 3702.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "14.4",
            "start": 3706.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Sochi Puebla 65.2",
            "start": 3709.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "21.7",
            "start": 3719.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tochi",
            "start": 3721.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro",
            "start": 3723.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "51.1 Claudia",
            "start": 3726.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "36.9",
            "start": 3729.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Sochi quintan ro",
            "start": 3730.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "73.2 Claudia",
            "start": 3736.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "16.8",
            "start": 3741.039,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sochil San Luis Potos\u00ed",
            "start": 3743.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "60.5",
            "start": 3748.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 3750.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "25.5",
            "start": 3753.039,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Sochi Sinaloa",
            "start": 3754.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "65.6 Claudia",
            "start": 3758.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "24.5",
            "start": 3762.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Sochi",
            "start": 3764.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 3765.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "63.9",
            "start": 3769.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 3771.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "24.8 sochil",
            "start": 3773.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 3777.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "80.5 Claudia",
            "start": 3780.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "11.1",
            "start": 3785.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Sochi",
            "start": 3787.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Tamaulipas",
            "start": 3789.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "62.3 Claudia",
            "start": 3793.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "26.3 soch",
            "start": 3796.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trascala",
            "start": 3799.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "69.2 Claudia",
            "start": 3803.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "14.7",
            "start": 3807.839,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Sochi",
            "start": 3809.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 3811.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "66.5 Claudia",
            "start": 3814.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "23 por sochil",
            "start": 3817.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 3821.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "60.7 Claudia",
            "start": 3823.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "30.4",
            "start": 3827.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sochil",
            "start": 3829.359,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Zacatecas",
            "start": 3830.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "50.4 Claudia 29 pun nu",
            "start": 3832.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "soil Es que",
            "start": 3840.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "as\u00ed nos enteramos",
            "start": 3843.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Porque parece mentira",
            "start": 3846.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pero no todo se sabe o se sabe en un",
            "start": 3849.64,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "estado pero no el resultado en",
            "start": 3854.64,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "otros y as\u00ed qued\u00f3",
            "start": 3858.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esto es la",
            "start": 3868.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n a favor de",
            "start": 3873.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 3886.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estuvieron dale y dale y dale y dale",
            "start": 3888.68,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "todo eso debe de ayudar lo digo de",
            "start": 3892.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 3896.039,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "respetuosa a que se revisen los",
            "start": 3899.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "procedimientos de medios de",
            "start": 3902.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n o de",
            "start": 3906.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque estaban hablando de",
            "start": 3909.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n agarran",
            "start": 3914.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3920.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos frases",
            "start": 3922.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "las vuelven",
            "start": 3926.76,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "moda",
            "start": 3929.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "copian de lo que sucede en otras partes",
            "start": 3933.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3936.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mundo y no se puede en",
            "start": 3937.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3942.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "extrapolar las",
            "start": 3946.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "realidades entonces",
            "start": 3948.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "empezaron hay polarizaci\u00f3n hay",
            "start": 3950.599,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n hay polarizaci\u00f3n ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 3953.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3956.279,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n qu\u00e9 van a hacer",
            "start": 3962.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ahora ya le dejamos no para que",
            "start": 3969.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no quedaron tres este",
            "start": 3975.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros Pero saben qu\u00e9 Vamos a darle",
            "start": 3979.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a Reina",
            "start": 3982.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Primero este",
            "start": 3984.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "luego Ninel y luego Jorge sol Los tres",
            "start": 3986.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que quedar porque tambi\u00e9n este les",
            "start": 3990.799,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ofrezco Disculpa porque vamos a una gira",
            "start": 3994.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y no me puedo quedar mucho",
            "start": 3997.839,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "tiempo Gracias presidente por darme la",
            "start": 4004.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "palabra ya cre\u00eda yo que que me iba hast",
            "start": 4007.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el otro sexenio",
            "start": 4010.92,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "no este no le tome usted a mals lo que",
            "start": 4015.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "yo voy a decir pero pero me parece muy",
            "start": 4018.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "importante eh No s\u00e9 si yo respiro",
            "start": 4021.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "profundo s\u00ed Ah yo tambi\u00e9n este Bueno no",
            "start": 4023.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si vio que ayer este Noro\u00f1a dijo que",
            "start": 4028.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Monreal entr\u00f3 dio un discurso y se fue",
            "start": 4030.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no Atendi\u00f3 la la reuni\u00f3n de la Reforma",
            "start": 4034.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh de Justicia que usted propone y se lo",
            "start": 4036.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "digo porque por cosas as\u00ed el hombre no",
            "start": 4040.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "se entera y luego dice barbaridad Im",
            "start": 4043.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "media hace dos d\u00edas dijo que con esta",
            "start": 4045.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "reforma que usted propone se van",
            "start": 4049.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "a el tema es impunidad eh",
            "start": 4051.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh se va a acabar la corrupci\u00f3n f\u00edjese",
            "start": 4054.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s lo que dice usted tambi\u00e9n lo dijo",
            "start": 4058.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ayer pero bueno yo le pregunto a usted",
            "start": 4060.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "este Monreal cree que el pueblo es tonto",
            "start": 4062.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "o qu\u00e9 pasa porque con eso no se va a",
            "start": 4065.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "acabar la corrupci\u00f3n y ah\u00ed entro a mi",
            "start": 4068.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tema real presidente que es la impunidad",
            "start": 4070.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y que si es muy preocupante porque usted",
            "start": 4073.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ya se va y hay casos que no est\u00e1n",
            "start": 4075.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "resueltos eh Le quiero mencionar unos",
            "start": 4078.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "casos de de de impunidad que est\u00e1n",
            "start": 4081.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pendientes de Sonora Pues los mismos Max",
            "start": 4084.119,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n que sigue imputado ah\u00ed por una",
            "start": 4087.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "con una falsa acusaci\u00f3n ya revis\u00e9 bien",
            "start": 4091.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "yo el expediente y entre otros est\u00e1 Juan",
            "start": 4093.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Estrada que \u00e9l est\u00e1 pidiendo un indulto",
            "start": 4097.08,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "incluso porque tiene 80 a\u00f1os El Se\u00f1or",
            "start": 4099.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en una c\u00e1rcel Lleva m\u00e1s de 25 a\u00f1os",
            "start": 4101.839,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "preso est\u00e1 en ya se lo hab\u00eda comentado",
            "start": 4104.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "usted \u00c9l sigue ah\u00ed dice que ahora que",
            "start": 4106.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "anda usted con lo de amnist\u00eda a lo mejor",
            "start": 4109.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y podr\u00edan ver su caso eh Y est\u00e1n y otros",
            "start": 4110.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "tres muy graves que me parecen a m\u00ed hay",
            "start": 4115.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "un caso",
            "start": 4118.279,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este el licenciado de impunidad cero que",
            "start": 4120.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eso es muy grave presidente no s\u00e9 si",
            "start": 4124.239,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "usted se ha fijado que aqu\u00ed cuando ponen",
            "start": 4125.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "impunidad cero ponen caso ni siquiera",
            "start": 4127.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ponen presuntamente detenido por el",
            "start": 4130.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "homicidio de x o y o",
            "start": 4133.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presunto involucrado en tal cosa no",
            "start": 4136.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "directo detenido por homicidio de fulano",
            "start": 4139.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de tal Bueno pues este el el 25 de mayo",
            "start": 4142.719,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "El Bueno hace como tres semanas eh C\u00f3mo",
            "start": 4146.64,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "se llama bucio dec\u00eda eh mencion\u00f3 un caso",
            "start": 4151.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "de Veracruz de una muchacha de 20 a\u00f1os",
            "start": 4154.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "que estaba que ya hab\u00edan puesto ficha de",
            "start": 4158.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la Interpol y que la hab\u00edan detenido en",
            "start": 4160.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Texas Bueno este caso presidente est\u00e1 en",
            "start": 4163.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "proceso y lo que sobrevino para esta",
            "start": 4166.159,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "muchacha despu\u00e9s de que fue pronunciada",
            "start": 4169.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ma\u00f1anera fue un ataque Ya de",
            "start": 4171.359,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por s\u00ed la ven\u00edan atacando much\u00edsimo se",
            "start": 4173.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "llama Leo Michel Acosta S\u00e1nchez",
            "start": 4176.239,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "expediente 78 2024 y eh la acusan",
            "start": 4178.92,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "Eh bueno la fiscal\u00eda de Veracruz que que",
            "start": 4184.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de verdad presidente usted los Alaba",
            "start": 4188.359,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mucho a los gobernadores pero la",
            "start": 4190.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de Veracruz es",
            "start": 4192.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "bueno la de Sonora es un",
            "start": 4196.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cochinero esa la puedo decir firmemente",
            "start": 4198.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pero la de Cruz lo que dicen ellos Es",
            "start": 4201.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que de verdad est\u00e1 como la de Sonora",
            "start": 4204.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entonces casos as\u00ed son venganzas son",
            "start": 4207.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "persecuciones son invenci\u00f3n de",
            "start": 4210.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "expedientes Dele la oportunidad que le",
            "start": 4212.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "den la oportunidad a esta muchacha de",
            "start": 4215.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "defenderse sin las intervenci\u00f3n de de",
            "start": 4217.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de influencias sin la",
            "start": 4220.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de de gente que quiere que",
            "start": 4221.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que se pone ah\u00ed en contubernio con las",
            "start": 4224.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas para que se resuelvan los",
            "start": 4226.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "casos a su favor Ese es el principal",
            "start": 4228.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "problema de la impunidad de M\u00e9xico",
            "start": 4231.679,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "presidente las",
            "start": 4233.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas atienden solo a intereses",
            "start": 4235.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "particulares o de dinero el que tiene",
            "start": 4239.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "influencias y el que tiene dinero es el",
            "start": 4241.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "que resuelve sus asuntos en las",
            "start": 4243.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas son 32 en el pa\u00eds usted quiere",
            "start": 4245.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "reformar el poder judicial y me parece",
            "start": 4248.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muy bien que les quiten lo que ganan los",
            "start": 4251.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "excesos que trabajen",
            "start": 4253.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y y pero por ejemplo ahorita est\u00e1 lo de",
            "start": 4257.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Elena R\u00edos tambi\u00e9n en",
            "start": 4260.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Oaxaca all\u00ed los agresores son los del",
            "start": 4263.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "poder judicial ah\u00ed s\u00ed O sea por eso",
            "start": 4266.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que se limpie desde arriba y",
            "start": 4268.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "desde abajo las polic\u00edas de los que",
            "start": 4270.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "empiezan de los que toman primero el",
            "start": 4273.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tema de los primeros respondientes los",
            "start": 4275.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ministerios p\u00fablicos Los Defensores de",
            "start": 4278.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "oficio los jueces de primera instancia",
            "start": 4281.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "usted sabe presidente que aqu\u00ed alrededor",
            "start": 4284.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "del palacio diario diario llegan decenas",
            "start": 4287.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de personas clamando por justicia por",
            "start": 4290.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cosas as\u00ed ante las fiscal\u00edas de sus",
            "start": 4294.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estados entonces usted lo sabe y est\u00e1n",
            "start": 4296.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "atendiendo uno dos o tres de Sonora eh",
            "start": 4299.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que vinieron recientemente Eh bueno Esta",
            "start": 4301.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora no los pudo ver ella eh la mam\u00e1",
            "start": 4305.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de de Michelle la costa vino trat\u00f3 de",
            "start": 4307.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estuvo aqu\u00ed en atenci\u00f3n ciudadana no le",
            "start": 4311.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hicieron caso eh quiso poner poner una",
            "start": 4312.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "denuncia contra bucio por andar este",
            "start": 4315.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "violentando el debido proceso exhibiendo",
            "start": 4319.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed un caso que ni siquiera est\u00e1",
            "start": 4321.96,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "juzgado",
            "start": 4323.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh Y no O sea en vez de dar sentencias",
            "start": 4325.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pone casos que les mandan la fiscal\u00edas y",
            "start": 4328.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas no son las mejores Fuentes",
            "start": 4331.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente no son las mejores Fuentes",
            "start": 4333.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para decir que en M\u00e9xico hay impunidad",
            "start": 4336.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cero Y eso es un pues es una tristeza y",
            "start": 4338.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "una preocupaci\u00f3n grande en los Estados",
            "start": 4341.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque de la gente o se porque Qui\u00e9n",
            "start": 4345.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pierde con esto no pierde el rico ni los",
            "start": 4347.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que tienen influencias pierde el pueblo",
            "start": 4350.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "pierde la gente porque sus casos no",
            "start": 4353.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pasan de la primera instancia los",
            "start": 4356.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "amedrentan no tienen recursos no pueden",
            "start": 4358.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pagar un abogado entonces ah\u00ed qu\u00e9 va a",
            "start": 4360.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hacer presidente Cu\u00e1l es su propuesta",
            "start": 4363.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1 bien sea venganza o no sea",
            "start": 4365.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "venganza contra el poder judicial Y qu\u00e9",
            "start": 4368.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "bueno que se est\u00e1 debatiendo Y qu\u00e9 bueno",
            "start": 4370.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que se va a reformar Y qu\u00e9 bueno que",
            "start": 4372.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ayer Loc los estaba escuchando yo ayer",
            "start": 4374.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por primera vez porque esa gente es",
            "start": 4376.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inalcanzable los jueces los magistrados",
            "start": 4379.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "uno ni los conoce el pueblo No los",
            "start": 4382.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "conoce y a ver le le beneficiaron por",
            "start": 4385.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ejemplo a usted a m\u00ed fueron en contra",
            "start": 4388.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00eda con el amparo que puse lo",
            "start": 4390.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "beneficiaron a usted porque est\u00e1n con el",
            "start": 4392.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poder no est\u00e1n con el pueblo Bueno ese",
            "start": 4394.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "es uno es de casos de impunidad el otro",
            "start": 4398.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4403.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "usted tiene de vecinos aqu\u00ed en la",
            "start": 4407.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "esquina s\u00ed sabe que tiene aqu\u00ed de",
            "start": 4408.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "vecinos desde hace varios meses a un",
            "start": 4410.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "grupo de campesinos que tiene un plant\u00f3n",
            "start": 4412.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed contra esquina del palacio si los ha",
            "start": 4414.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "visto presidente Ah\u00ed est\u00e1 gente s\u00ed Ah Y",
            "start": 4417.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed sabe lo que est\u00e1n peleando ese es un",
            "start": 4422.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "caso muy grave presidente muy muy grave",
            "start": 4425.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y sabe por qu\u00e9 porque ellos est\u00e1n",
            "start": 4429.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "peleando por la libertad de un compa\u00f1ero",
            "start": 4431.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que lo est\u00e1n acusando de homicidio Y ah\u00ed",
            "start": 4433.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "s\u00ed la justicia fue muy r\u00e1pida y expedita",
            "start": 4436.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y sabe por qu\u00e9 qui\u00e9n es el el el",
            "start": 4439.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "presunto la presunta v\u00edctima el",
            "start": 4442.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito el ej\u00e9rcito y ginio augustos",
            "start": 4445.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Navarro tiene 3 a\u00f1os preso lo detuvieron",
            "start": 4448.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4452.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "2008 asesinaron a una persona que",
            "start": 4453.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "result\u00f3 ser un militar infiltrado en el",
            "start": 4457.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "movimiento de ellos En en Veracruz y en",
            "start": 4459.36,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "el 11 sale una orden de aprehensi\u00f3n Ah",
            "start": 4464.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "bueno lo Asesinan era algo del fuero",
            "start": 4468.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "com\u00fan porque pues era un asesinato lo",
            "start": 4471.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Asesinan eh lo ven en el fuero com\u00fan",
            "start": 4472.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pero la PGR llega y se lo trae a los",
            "start": 4476.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presuntos testigos ac\u00e1 y bueno y ah\u00ed se",
            "start": 4478.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "arma un expediente es lo que alegan",
            "start": 4481.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ellos el 2011 sale la orden de aprensi\u00f3n",
            "start": 4483.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "El",
            "start": 4485.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "2021 en su sexenio en su sexenio lo",
            "start": 4487.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "detienen lo",
            "start": 4491.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "encarcelan Ellos tienen documentos donde",
            "start": 4494.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dice que iginio estaba en el campo en la",
            "start": 4496.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "milpa andaba con el tractor ah\u00ed o sea",
            "start": 4498.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cuando sucedieron los hechos Pero eso no",
            "start": 4503.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "le importaron a los jueces magistrados",
            "start": 4505.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ministerios p\u00fablicos y toda esa cadena",
            "start": 4507.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de complicidades que se dan en los casos",
            "start": 4510.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cuando la gente no tiene recursos Usted",
            "start": 4512.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lo sabe porque usted tambi\u00e9n empez\u00f3",
            "start": 4515.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "abajo y porque usted ha estado con Los",
            "start": 4517.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Campesinos y con los",
            "start": 4520.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas entonces dicen Ellos est\u00e1n muy",
            "start": 4521.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sentidos presidente porque dicen \u00e9l",
            "start": 4525.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hablaba de de que iba a permitir el",
            "start": 4527.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "desentimiento la libertad de disentir y",
            "start": 4530.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "resulta que nada m\u00e1s salimos a decir",
            "start": 4533.92,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "algo de lo que est\u00e1 pasando en nuestros",
            "start": 4535.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pueblos y nos mandan a reprimir Y esa es",
            "start": 4536.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la pregunta que yo tengo para usted y de",
            "start": 4540.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hecho ellos la hacen y me y me",
            "start": 4542.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "gust\u00f3 porque dicen c\u00f3mo se investiga el",
            "start": 4545.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mismo estado",
            "start": 4548.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente C\u00f3mo usted va a investigar a",
            "start": 4550.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas a los",
            "start": 4553.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "militares a los a los ministerios",
            "start": 4555.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos a los defensores de oficios que",
            "start": 4558.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se corrompen si son los mismos si est\u00e1n",
            "start": 4560.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del mismo lado que",
            "start": 4563.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ustedes c\u00f3mo se",
            "start": 4565.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "investigan o sea c\u00f3mo c\u00f3mo c\u00f3mo va a",
            "start": 4567.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sancionar a la polic\u00eda que es el primer",
            "start": 4571.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "respondiente C\u00f3mo va al militar C\u00f3mo va",
            "start": 4573.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a sancionar a la al MP f\u00edjese",
            "start": 4577.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Elena R\u00edos dice que curiosamente",
            "start": 4581.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el \u00fanico funcionario p\u00fablico que le ha",
            "start": 4585.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ayudado es un es un Ministerio P\u00fablico",
            "start": 4588.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de de Oaxaca todo lo dem\u00e1s desde jueces",
            "start": 4590.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh abogados incluso hasta abogados de",
            "start": 4593.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ella misma le han",
            "start": 4596.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "traicionado porque el poder el dinero en",
            "start": 4598.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este sexenio de usted cuando ya no iba a",
            "start": 4602.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pasar eso cuando eso ya no se iba a",
            "start": 4606.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "permitir se est\u00e1 permitiendo se est\u00e1",
            "start": 4607.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "permitiendo entonces iginio ah\u00ed est\u00e1 Y",
            "start": 4611.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 porque el muerto es un militar",
            "start": 4614.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed la justicia fue r\u00e1pida y expedita",
            "start": 4616.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "muy r\u00e1pida y y sabe que ya le dictaron",
            "start": 4620.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sentencia 20 a\u00f1os le violentaron todos",
            "start": 4623.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los derechos al",
            "start": 4627.28,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "hombre por",
            "start": 4630.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Porque el ej\u00e9rcito quiere encontrar",
            "start": 4631.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "alguien que pague por la muerte de su de",
            "start": 4635.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "su miembro del personal que ellos tienen",
            "start": 4638.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 bien que se busque justicia",
            "start": 4641.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pero por qu\u00e9 no le permiten a esta",
            "start": 4645.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "persona el debido proceso por qu\u00e9 le",
            "start": 4646.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "violentan sus derechos porque ustedes",
            "start": 4649.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tienen el",
            "start": 4651.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "poder porque el ej\u00e9rcito hoy es muy",
            "start": 4653.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "poderoso Por qu\u00e9 presidente Acu\u00e9rdese",
            "start": 4656.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "usted c\u00f3mo",
            "start": 4660.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 usted ofreci\u00f3 justicia para los",
            "start": 4662.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pobres y los de abajo y eso aqu\u00ed no se",
            "start": 4665.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cumpliendo le voy a dar otro caso",
            "start": 4668.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de impunidad y de injusticia y ese Solo",
            "start": 4671.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "toca bien cerca presidente",
            "start": 4674.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque el 20 de junio tuvo usted una",
            "start": 4676.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n aqu\u00ed afuera de un centenar",
            "start": 4680.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de ancianos de adultos",
            "start": 4682.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mayores cuando yo salgo y los veo o sea",
            "start": 4686.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dije yo esta de qu\u00e9 se trata porque era",
            "start": 4689.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gente es que es muy indignante",
            "start": 4691.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presidente con bast\u00f3n apenas pod\u00edan",
            "start": 4694.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "caminar",
            "start": 4698.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh apenas ah\u00ed como me acord\u00e9 del",
            "start": 4699.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hipop\u00f3tamo de de de yumanji porque unos",
            "start": 4703.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bien atr\u00e1s apenas si pod\u00edan caminar y la",
            "start": 4707.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y la pregunta que hac\u00edan en la marcha",
            "start": 4710.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "era ya se cansaron y y los adultos",
            "start": 4712.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mayores 60 a\u00f1os 70 a\u00f1os m\u00e1s de 50 no no",
            "start": 4715.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "nos hemos cansado pero es que el casano",
            "start": 4720.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "no les importaba porque tienen Cu\u00e1ntos",
            "start": 4724.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a\u00f1os luchando los de Ruta 100 Cu\u00e1ntos",
            "start": 4726.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ese caso usted lo conoce muy bien",
            "start": 4730.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decenas de ancianos caminando",
            "start": 4732.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ah\u00ed porque no se les ha retribuido",
            "start": 4736.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "porque cuando Cedillo y cuando Espinosa",
            "start": 4739.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Villarreal desmantelaron Ruta 100 Qu\u00e9",
            "start": 4742.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 pues qui\u00e9n qued\u00f3 en la indefensi\u00f3n",
            "start": 4746.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "como siempre el",
            "start": 4748.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "trabajador y que Obviamente con los",
            "start": 4750.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "sindicatos que se se se amafi con las",
            "start": 4752.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "autoridades pues obviamente ellos",
            "start": 4756.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "salieron perdiendo dicen que los",
            "start": 4758.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron yo tambi\u00e9n no le tengo mucha",
            "start": 4760.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fe a los sindicatos no lo crea y los cu\u00e9",
            "start": 4762.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero ustedes para qu\u00e9 se dejan enga\u00f1ar",
            "start": 4765.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "por el sindicato para qu\u00e9 le",
            "start": 4767.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "creen y no pues s\u00ed nos enga\u00f1aron s\u00ed",
            "start": 4769.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "sabemos que nos equivocamos pero ahorita",
            "start": 4773.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ya tienen los agarraron les lleg\u00f3 la",
            "start": 4775.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "adultez son adultos mayores les lleg\u00f3 el",
            "start": 4778.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adultes peleando por una causa Cu\u00e1ntos",
            "start": 4781.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1os son y eso no es lo peor lo peor es",
            "start": 4783.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que cuando s\u00ed fue una cosa de Cedillo y",
            "start": 4786.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de Espinosa Villarreal Pero qui\u00e9n vino",
            "start": 4789.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s Qui\u00e9n fue jefe de gobierno",
            "start": 4792.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y pudo resolver eso y no lo resolvi\u00f3",
            "start": 4795.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 4798.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente y por eso est\u00e1n sentidos",
            "start": 4800.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no est\u00e1n felices no est\u00e1n",
            "start": 4802.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "felices no nos resolvi\u00f3 y y sabe tambi\u00e9n",
            "start": 4806.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dicen ellos que cuando ellos eran",
            "start": 4810.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eran un sindicato muy poderoso Y que",
            "start": 4813.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cuando ellos estaban en el poder porque",
            "start": 4814.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "era un sindicato muy poderoso como todos",
            "start": 4817.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los sindicatos como la mayor\u00eda de los",
            "start": 4819.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sindicatos que tienen mucho dinero y se",
            "start": 4822.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "iban los candidatos a pedirles dinero",
            "start": 4826.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "para su campa\u00f1a para sus campa\u00f1as y",
            "start": 4828.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dicen ellos que les daban millones y",
            "start": 4832.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "adivine desde cuando a todos los que han",
            "start": 4835.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pasado de izquierda eso pas\u00f3 a Claudia",
            "start": 4837.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ya no se acerc\u00f3 con ellos dicen porque",
            "start": 4839.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues ya no tenemos nada dice qu dar ya",
            "start": 4841.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no nos pueden pedir un peso dicen ellos",
            "start": 4844.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "y le y agradecen tambi\u00e9n Hasta eso que",
            "start": 4848.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "usted bueno el gobierno de la ciudad",
            "start": 4852.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o o el fin de a\u00f1o les dieron",
            "start": 4855.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "24000 pesos",
            "start": 4857.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidente as\u00ed como que para que pasaran",
            "start": 4860.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "la Navidad qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 4862.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "yo pero no le da tristeza",
            "start": 4864.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "presidente que adultos mayores y que",
            "start": 4867.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "usted estuvo en sus manos cuando fue",
            "start": 4870.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno y Lu resolvi\u00f3 6 a\u00f1os",
            "start": 4871.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "como presidente Y tampoco ni Mart\u00ed bates",
            "start": 4874.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ni ni el otro ni Encinas ni",
            "start": 4877.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ebrar ni ni c\u00f3mo se llama el otro el",
            "start": 4882.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Mancera pues menos no pero y todos esos",
            "start": 4885.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pasaron por ah\u00ed no les resolvieron el",
            "start": 4888.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "asunto y ahora est\u00e1n amafi ados con las",
            "start": 4890.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "nuevas empresas dicen que los Def falcar",
            "start": 4893.48,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "yo qu\u00e9 le voy a contar usted sabe muy",
            "start": 4895.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bien ese caso por qu\u00e9 no se les ha",
            "start": 4897.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "podido dar un un trato digno a estas",
            "start": 4900.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "personas por",
            "start": 4903.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Por qu\u00e9 la justicia no les llega en",
            "start": 4905.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "su tiempo cuando usted ha tenido el",
            "start": 4909.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "poder de resolverlo o de influir porque",
            "start": 4910.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "usted influye mucho no soltaron a Max",
            "start": 4913.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "han soltado a muchas personas porque",
            "start": 4917.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "usted interviene porque usted tiene",
            "start": 4919.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "voluntad pol\u00edtica para",
            "start": 4921.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hacerlo qu\u00e9 Qu\u00e9 ha pasado con los",
            "start": 4924.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Mineros de Cananea que sabe por qu\u00e9",
            "start": 4926.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aceptando un trato hoy los Mineros",
            "start": 4929.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de Cananea y que tengo entendido que s\u00ed",
            "start": 4931.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 usted tratando de",
            "start": 4933.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ayudar porque porque ya vieron que les",
            "start": 4936.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "va ya ya tienen ellos tambi\u00e9n 60 70 a\u00f1os",
            "start": 4939.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y dice un minero tiene un promedio de",
            "start": 4944.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "vida 55",
            "start": 4947.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "a\u00f1os o sea ya ya no podemos seguir en la",
            "start": 4949.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "lucha porque ya nos alcanz\u00f3 la la",
            "start": 4952.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "adultez ya somos adultos mayores ya",
            "start": 4954.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "somos ancianos no podemos seguir O sea",
            "start": 4956.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pues entraron en conciencia lo bueno y",
            "start": 4960.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aceptando tengo entendido que ya",
            "start": 4962.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "les dieron el IMS ahorita est\u00e1n en",
            "start": 4964.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "proceso de que eh les pidieron creo que",
            "start": 4967.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la segob les pidi\u00f3",
            "start": 4970.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una pues h\u00e1ganme una propuesta de a ver",
            "start": 4973.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto van a aceptar la liquidaci\u00f3n Por",
            "start": 4975.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 van a aceptar la liquidaci\u00f3n por eso",
            "start": 4979.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 en proceso que les den una",
            "start": 4981.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "oferta digna la empresa yo no creo que",
            "start": 4983.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "lo va a pagar Supongo que lo van a pagar",
            "start": 4986.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 4988.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh Porque grupo M\u00e9xico se ha hecho de la",
            "start": 4989.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vista gorda toda la vida tambi\u00e9n en su",
            "start": 4992.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sexenio porque la mafia del poder no se",
            "start": 4994.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 presidente con usted ah\u00ed siguen no",
            "start": 4997.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "viio Slim se retrata con todos los",
            "start": 5000.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidentes que vienen ya se retrat\u00f3 con",
            "start": 5003.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Claudia ellos no pierden ellos van a",
            "start": 5006.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "seguir ah\u00ed usted los ten\u00eda de asesores Y",
            "start": 5009.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estaba valleres tan mal que hablaba",
            "start": 5012.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "usted de balleres Y ahora resulta que",
            "start": 5015.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cuando ya es presidente bueno yo tampoco",
            "start": 5016.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ya no puedo hablar de las personas que",
            "start": 5019.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n Pero bueno el",
            "start": 5020.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hombre ah\u00ed",
            "start": 5023.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 5026.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "siguen no no no no se perdi\u00f3 la mafia",
            "start": 5029.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "del Poder y s\u00ed perdi\u00f3 el pueblo y hay",
            "start": 5032.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n por lo que",
            "start": 5034.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "viene hay preocupaci\u00f3n porque usted",
            "start": 5036.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "habla mucho de que Claudia es muy",
            "start": 5039.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "honesta eh es muy estricta es muy esto y",
            "start": 5041.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5044.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aquello Ojal\u00e1 de verdad yo digo",
            "start": 5045.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 pero sabe qu\u00e9 presidente ha dado",
            "start": 5049.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "muchas muestras de que de que la",
            "start": 5052.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n puede continuar de que la",
            "start": 5055.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "impunidad puede continuar y sabe por",
            "start": 5058.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Qui\u00e9n gan\u00f3 en Sonora",
            "start": 5061.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n va a ser senador en Sonora",
            "start": 5065.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Heriberto Aguilar y sabe qui\u00e9n es",
            "start": 5067.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Heriberto Aguilar de morena fue el",
            "start": 5069.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "representante de Claudia en la campa\u00f1a",
            "start": 5073.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en Sonora y sabe que una de las \u00faltimas",
            "start": 5075.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que hizo",
            "start": 5079.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas firm\u00f3 una supuesta competencia",
            "start": 5081.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Entre cuatro empresas Ay vamos a",
            "start": 5085.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "competir entre nosotros por esta obra y",
            "start": 5088.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "\u00e9l siendo \u00e9 siendo titular de dur",
            "start": 5092.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ahorita con durazo firm\u00f3 la supuesta",
            "start": 5095.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "competencia son los mismos de la misma",
            "start": 5098.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "empresa Son",
            "start": 5100.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "factureras son empresas que entran cada",
            "start": 5102.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sexenio bueno estas est\u00e1n desde padr\u00e9s y",
            "start": 5105.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en su sexenio ya les dieron cabida usted",
            "start": 5108.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 dando cabida en el tren de uris",
            "start": 5112.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "durazo les est\u00e1 dando cabida en su",
            "start": 5114.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobierno para que hagan Esta obra para",
            "start": 5117.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que me vendan",
            "start": 5119.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "medicinas y sabe qu tambi\u00e9n andan",
            "start": 5122.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "diciendo que tambi\u00e9n est\u00e1n en el tren",
            "start": 5124.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Maya los parientes de",
            "start": 5126.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "padr\u00e9s Por qu\u00e9 presidente por qu\u00e9 usted",
            "start": 5128.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "permite eso esa",
            "start": 5131.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y se va a quedar tambi\u00e9n va a",
            "start": 5134.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ser diputada federal la esposa de de",
            "start": 5138.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez Luna de Ana Karina barreras",
            "start": 5140.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ella no ten\u00eda ning\u00fan problema en gastar",
            "start": 5144.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el recurso p\u00fablico del congreso para su",
            "start": 5147.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y meter facturas",
            "start": 5150.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo c\u00f3mo se va a acabar esto en su",
            "start": 5156.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sexenio y en el sexenio de Claudia c\u00f3mo",
            "start": 5158.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "si ya traicionaron Noro\u00f1a dice que lo",
            "start": 5162.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "traicionaron qu\u00e9 es eso que usted se",
            "start": 5165.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "desdijo",
            "start": 5168.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "o sea y lo que hemos es m\u00e1s bueno pero",
            "start": 5170.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el otro tema",
            "start": 5174.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "primero y el otro tema tambi\u00e9n",
            "start": 5176.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "preocupante Es sobre la la libertad de",
            "start": 5178.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n",
            "start": 5181.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pero si usted",
            "start": 5182.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "responderme ese tema de c\u00f3mo c\u00f3mo se",
            "start": 5184.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "investiga el estado va usted tambi\u00e9n",
            "start": 5187.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "dejarle a Claudia que haga algo con las",
            "start": 5190.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas que se limpien las fiscal\u00edas",
            "start": 5193.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "estatales que se limpien las",
            "start": 5196.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "corporaciones policiacas que se acabe la",
            "start": 5197.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "impunidad siete de cada 100 delitos en",
            "start": 5201.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico solo esos siete Se",
            "start": 5204.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "resuelven hay m\u00e1s del 90 de impunidad en",
            "start": 5207.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico seg\u00fan el \u00faltimo estudio de",
            "start": 5210.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "impunidad cero",
            "start": 5212.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "yo creo que a usted le duele eso",
            "start": 5215.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente o",
            "start": 5217.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 5220.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pregunta c\u00f3mo se investiga el estado",
            "start": 5222.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estoy esperando que termine porque ya",
            "start": 5224.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "desp\u00e9s que bueno eso en cuanto a la",
            "start": 5227.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguridad pues eso es lo mi tema y la",
            "start": 5230.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n",
            "start": 5233.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque porque ya no solo es la cuesti\u00f3n",
            "start": 5236.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "del del narco que yo con eso no me meto",
            "start": 5238.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque ustedes lo saben la autoridad",
            "start": 5242.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "sabe el gobierno lo sabe no hace nada",
            "start": 5244.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mire Chiapas",
            "start": 5248.159,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 5249.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Sonora y luego tienen el descaro f\u00edjese",
            "start": 5251.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se va a acabar la impunidad tiene",
            "start": 5255.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el descaro esta muchacha alis vilchis de",
            "start": 5257.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "venir a decir que es mentira que en",
            "start": 5259.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Santana hubo una balacera y hubo eh",
            "start": 5262.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "viene aqu\u00ed si se lo da le digo las",
            "start": 5266.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas no son de fiar les pasan",
            "start": 5268.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mentiras investiguen ustedes la muchacha",
            "start": 5271.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vin y dijo Es mentira que hubo una",
            "start": 5274.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "balacera en tal parte cuando la gente",
            "start": 5277.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dici\u00e9ndolo Aqu\u00ed",
            "start": 5279.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estoy ya despu\u00e9s les dije ya nunca",
            "start": 5281.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 y nunca dijo No es cierto Me",
            "start": 5284.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "equivoqu\u00e9 porque sus mentiras no las ve",
            "start": 5286.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "y ahora el durazo se la lleva",
            "start": 5289.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "desmintiendo todo en su mesa de",
            "start": 5291.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "seguridad esta balacera no ocurri\u00f3",
            "start": 5293.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mentira que balearon este restaurante en",
            "start": 5295.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Caborca mentira que pas\u00f3",
            "start": 5297.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "esto falso as\u00ed como ponen Aqu\u00ed ese de la",
            "start": 5300.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "la la infodemia de verdad deber\u00edan de",
            "start": 5304.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "poner hacer una infodemia pero de lo que",
            "start": 5307.199,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "miente el",
            "start": 5308.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobierno de lo que mienten los",
            "start": 5310.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "gobernadores hubo una balcera en en en",
            "start": 5313.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Caborca y otra all\u00e1 y otra",
            "start": 5316.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 y lo sale a desmentir con y luego",
            "start": 5319.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "sabe que eso no es lo peor lo peor es",
            "start": 5322.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "que tiene comprado todos los medios eso",
            "start": 5323.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que Ed tanto critica aqu\u00ed eso pasa en",
            "start": 5325.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Sonora y en todos los",
            "start": 5328.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estados y en los 23 gobiernos de moren",
            "start": 5330.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pasa tienen silenciada la prensa Nadie",
            "start": 5334.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "puede hablar esos que usted dice Mira",
            "start": 5337.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "comoo esto se se se amafi Aron y",
            "start": 5341.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "aceptaron un",
            "start": 5343.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pacto esos pactos los tiene la y le dice",
            "start": 5345.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y te doy publicidad y si pero pues ya",
            "start": 5349.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sabes",
            "start": 5351.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "no no hablas mal de m\u00ed y no hablas lo",
            "start": 5352.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que no me conviene a m\u00ed y eso pasa en",
            "start": 5356.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Sonora y eso le dir\u00eda de otros est bueno",
            "start": 5358.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando en Puebla est\u00e1 pasando en",
            "start": 5361.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "otros lados pero bueno primero hablemos",
            "start": 5363.04,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de impunidad si usted quiere decirme",
            "start": 5365.0,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "algo de lo que \u00e9l he mencionado y ya",
            "start": 5366.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entramos al tema de la libertad de",
            "start": 5368.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n por favor No termina todo todo",
            "start": 5369.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "todo si no este adelante pues me deje",
            "start": 5371.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "respirar hablemos de impunidad s\u00ed no no",
            "start": 5377.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Sencillamente decirte que tienes toda la",
            "start": 5380.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "libertad para manifestarte precisamente",
            "start": 5383.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "por la libertad de",
            "start": 5387.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n pero pues yo tambi\u00e9n tengo",
            "start": 5389.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "este el derecho",
            "start": 5392.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de decir que no estoy de acuerdo",
            "start": 5396.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "contigo y que tengo",
            "start": 5399.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 5402.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5404.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "argumentarlo pero pues yo no voy a",
            "start": 5407.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "polemizar pero en Ruta 100 por ejemplo",
            "start": 5411.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo algo mande en lo con lo de",
            "start": 5414.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Ruta 100 paso hizo algo en lo de qu\u00e9",
            "start": 5416.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Ruta 100 S\u00ed pero es otra situaci\u00f3n",
            "start": 5419.239,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed Y es una visi\u00f3n distinta a la",
            "start": 5425.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tuya este yo conozco muy bien la",
            "start": 5429.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "historia y nada m\u00e1s te adelanto de que",
            "start": 5432.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1 llevando a",
            "start": 5436.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 5440.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "una liquidaci\u00f3n una recompensa a todos",
            "start": 5442.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5446.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "trabajadores de la antigua Ruta",
            "start": 5447.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "100 12000 dice que son bueno eran ya que",
            "start": 5450.08,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pero ya se empez\u00f3 a entregar ese apoyo",
            "start": 5454.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "es algo que hizo el jefe de gobierno",
            "start": 5457.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed batres pero habla de los 24000",
            "start": 5460.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pesos la cantidad que sea pero ya se",
            "start": 5463.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ayudando",
            "start": 5466.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "este a los extrabajadores de la Ruta 100",
            "start": 5470.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "independientemente de la cuesti\u00f3n legal",
            "start": 5474.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es un asunto de",
            "start": 5477.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Justicia pero dice que detuvieron",
            "start": 5480.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de acuerdo no si no necesitamos estar de",
            "start": 5484.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "acuerdo tamos que sea justicia este",
            "start": 5486.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5492.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este un papel de aceptar lo que se est\u00e1",
            "start": 5496.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "haciendo pero te respetamos mucho Ay",
            "start": 5501.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gracias aunque no coincidamos contigo",
            "start": 5504.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed pero es todo lo que",
            "start": 5508.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "garantiza la libertad de expresi\u00f3n es",
            "start": 5510.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todo lo que les van a dar esos 24,000 eh",
            "start": 5512.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "yo creo que Mart\u00edn podr\u00eda",
            "start": 5515.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "informarte este le vamos a pedir que",
            "start": 5518.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "informe hoy",
            "start": 5523.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mismo pero s\u00ed se est\u00e1 atendiendo porque",
            "start": 5526.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "son personas de la tercera edad",
            "start": 5529.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "presidente s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed y decirte tambi\u00e9n",
            "start": 5530.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que",
            "start": 5533.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "este Est\u00e1 muy dif\u00edcil que t\u00fa lo aceptes",
            "start": 5538.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "no presidente que este nunca en la",
            "start": 5542.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "historia de este pa\u00eds nunca se hab\u00eda",
            "start": 5546.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "atendido",
            "start": 5551.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "este como lo",
            "start": 5553.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "merecen S\u00ed",
            "start": 5556.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5558.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 5560.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "posibilidades a los adultos mayores",
            "start": 5561.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "nunca a la mayor\u00eda Entonces t\u00fa no eso no",
            "start": 5565.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "si yo no lo tomas en cuenta entonces",
            "start": 5570.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5572.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este me pongo a polemizar contigo y lo",
            "start": 5574.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "mismo en el caso de la",
            "start": 5578.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pobreza pues es cosa de que",
            "start": 5582.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "revises los resultados del",
            "start": 5586.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Inegi s\u00ed Y te vas a encontrar que se ha",
            "start": 5589.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "reducido en una parte en 50 a\u00f1os s\u00ed",
            "start": 5592.639,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda eh reducido de la pobreza",
            "start": 5596.679,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "como ahora si no soy ciega de sus logros",
            "start": 5600.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5604.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "saqu\u00e9 un reportaje bien bonito yo de las",
            "start": 5607.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "carreteras ese es un logro muy bonito no",
            "start": 5609.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no no pero adelante adelante adelante",
            "start": 5612.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ahora Nada m\u00e1s por libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 5614.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no hemos perseguido a nadie no hemos",
            "start": 5618.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "censurado a nadie esto que est\u00e1 diciendo",
            "start": 5620.96,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "por si este es el tema de esta deio por",
            "start": 5623.679,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "ejemp c\u00f3mo se llama",
            "start": 5630.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "lor de Mola que dice que se va a",
            "start": 5634.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "defender y no pero Esp\u00e9reme ahorita",
            "start": 5637.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "entramos con ese tema Prim termine no",
            "start": 5639.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "quer\u00eda que hablara Ah bueno pero no pero",
            "start": 5642.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hablemos de la impunidad iginio en el",
            "start": 5645.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "caso de iginio gustos cu\u00e1l usted promete",
            "start": 5647.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "revisar ese caso el de la esquina El que",
            "start": 5650.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "todos todos los casos Se revisan y Pasan",
            "start": 5653.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y pasan indiferentes todos todos todos",
            "start": 5655.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "todos no no no pero qu\u00e9 pod\u00eda hacer ah\u00ed",
            "start": 5657.52,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "en ese caso presidente que est\u00e1",
            "start": 5659.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "involucrado el ej\u00e9rcito se atienda y que",
            "start": 5660.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se vea que est\u00e1 sucediendo que se revise",
            "start": 5662.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed que se revise qui\u00e9n lo revisar\u00eda el",
            "start": 5665.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "caso de higinio este",
            "start": 5668.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "rosael podr\u00eda haber una respuesta sobre",
            "start": 5671.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que revise S\u00ed s\u00ed que lo revise si el",
            "start": 5674.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito se aprovech\u00f3 de su poder",
            "start": 5677.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ahorita s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed no hay",
            "start": 5678.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "impunidad lo contrario no no yo no",
            "start": 5682.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pienso lo contrario son casos Por eso yo",
            "start": 5685.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "me paro a hablar con la gente all\u00ed",
            "start": 5688.04,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "afuera nosotros este No aceptamos",
            "start": 5689.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "abusos de",
            "start": 5695.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "autoridad y actuamos con",
            "start": 5697.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "justicia aprovechando lo de L De Mola es",
            "start": 5700.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que le\u00ed algo que dijo que",
            "start": 5704.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este va a estar",
            "start": 5710.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1 persiguiendo que va a estar",
            "start": 5713.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "preparado que no se prepare De nada",
            "start": 5715.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Nosotros",
            "start": 5719.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 5721.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh somos represores",
            "start": 5724.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh nosotros estamos a favor de la",
            "start": 5727.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n de",
            "start": 5731.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n",
            "start": 5733.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh que no",
            "start": 5737.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "nos quiera usar a",
            "start": 5740.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "nosotros para",
            "start": 5744.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh tratar de",
            "start": 5747.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "esconder",
            "start": 5750.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ocultar su rotundo fracaso como",
            "start": 5752.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "periodista al",
            "start": 5756.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "servicio de la",
            "start": 5759.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n qu\u00e9 culpa",
            "start": 5763.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este tenemos",
            "start": 5766.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nosotros y que no se preocupe nada o",
            "start": 5769.08,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "sea ni",
            "start": 5773.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 5776.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 5778.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "este atenci\u00f3n ya est\u00e1",
            "start": 5780.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5784.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 5785.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "olvid\u00f3",
            "start": 5788.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 5790.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque estuvo",
            "start": 5794.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eh calumniando Y calumniando y",
            "start": 5799.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "calumniando todo el",
            "start": 5801.84,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 5805.32,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "y no tuvo ning\u00fan efecto y ahora que",
            "start": 5808.04,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 si es que ten\u00eda credibilidad pues",
            "start": 5815.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ya es el colmo que me quiere echar la",
            "start": 5819.08,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "culpa a",
            "start": 5820.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "m\u00ed ya es mucho Pues que hay mucha",
            "start": 5821.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "casualidad tambi\u00e9n presidente y",
            "start": 5824.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "Acu\u00e9rdese que en pol\u00edtica no hay",
            "start": 5826.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "casualidades s\u00ed Pero cu\u00e1l casualidad si",
            "start": 5827.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "yo no me he metido y yo no quiero",
            "start": 5830.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "defender este muchacho porque pues tiene",
            "start": 5833.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sus cosas yo lo ve o",
            "start": 5835.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sea Pues de repente es que ese es el",
            "start": 5838.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "problema con los que agarran una",
            "start": 5841.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "as\u00ed como agarra una trinchera tambi\u00e9n",
            "start": 5844.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los que agarran otra trinchera en favor",
            "start": 5847.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5849.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 5849.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ent nunca lo he hecho y much que",
            "start": 5853.52,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nunca lo he hecho este reina le he",
            "start": 5856.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "pedido a nadie que hable bien de m\u00ed no",
            "start": 5862.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero es que hay muchos acomedidos tamb",
            "start": 5864.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "por cuestiones de principios de",
            "start": 5866.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ideales porque somos distintos",
            "start": 5869.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero usted no lo tiene que pedir",
            "start": 5874.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente porque la son valores",
            "start": 5875.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "entendidos en la pol\u00edtica con el pri con",
            "start": 5877.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "elan bueno el pan s\u00ed te exig\u00eda el pan s\u00ed",
            "start": 5880.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "exig\u00eda te doy tanto y haces esto Ah pero",
            "start": 5882.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y el pri pues ten\u00eda sus",
            "start": 5886.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "maneras y aqu\u00ed con Moreno Pues tambi\u00e9n",
            "start": 5888.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no nos est\u00e9s",
            "start": 5890.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comparando Pues es que se sigue no somos",
            "start": 5893.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "iguales no para nosotros el poder es",
            "start": 5895.719,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "humildad y el poder solo tiene sentido",
            "start": 5900.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "se convierte en virtud cuando se pone al",
            "start": 5903.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "servicio los dem\u00e1s pero por ejemplo",
            "start": 5906.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hecho de echarle Hacienda a un",
            "start": 5908.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "periodista o a un detractor pero nch a",
            "start": 5910.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "nadie eso es algo muy viejo a m me lo",
            "start": 5914.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hizo Claudia nadie",
            "start": 5916.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nadie lo hizo y otros gobernadores ya va",
            "start": 5919.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "a venir el",
            "start": 5922.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles este Pablo Ya lo han hecho los",
            "start": 5923.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "priistas y lo hac\u00edan los panistas y yo",
            "start": 5927.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pens\u00e9 que nos \u00edbamos a salvar con usted",
            "start": 5930.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 5932.599,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "lo puedo garantizar presidente C\u00f3mo se",
            "start": 5935.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "puede evitar que el dinero y las",
            "start": 5938.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "influencias corrompan a los a los nuevos",
            "start": 5940.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "jueces que van a entrar Ya por elecci\u00f3n",
            "start": 5942.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y los ministros y y magistrados C\u00f3mo se",
            "start": 5944.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "puede evitar pues primero lo que se est\u00e1",
            "start": 5949.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "proponiendo Creo yo que va a",
            "start": 5953.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 5956.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "porque no es",
            "start": 5958.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil resistir",
            "start": 5960.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5963.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tentaciones del Poder y del dinero As\u00ed",
            "start": 5965.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es no es f\u00e1cil la \u00fanica manera",
            "start": 5968.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de no corromperse",
            "start": 5973.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5975.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5978.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "manteniendo",
            "start": 5980.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 5981.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ideales sea eso es lo que",
            "start": 5984.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "protege eso",
            "start": 5989.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "es lo que vuelve a uno",
            "start": 5990.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "indestructible est\u00e1 fuerte pero as\u00ed",
            "start": 5997.599,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "es el escudo que protege a",
            "start": 6001.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6006.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dirigente que est\u00e1 luchando por una",
            "start": 6009.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "causa",
            "start": 6012.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "justa es la honestidad",
            "start": 6013.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "si no se act\u00faa con",
            "start": 6018.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "honestidad no se resiste",
            "start": 6021.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 6025.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "embates de la oligarqu\u00eda y de sus",
            "start": 6026.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aching entonces van a poder participar",
            "start": 6031.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "los mismos que ya",
            "start": 6033.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pero pues muchos de ellos ya est\u00e1n",
            "start": 6035.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "corruptos Pero va a tener el pueblo los",
            "start": 6037.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ciudadanos la",
            "start": 6043.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "posibilidad de",
            "start": 6045.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "elegir y el pueblo se equivoca menos y",
            "start": 6048.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "evitar que si hay una elecci\u00f3n C\u00f3mo se",
            "start": 6053.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "va a evitar que intervenga el narco o",
            "start": 6055.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "empresarios con su dinero es que para",
            "start": 6057.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pues para poner a sus jueces Es que la",
            "start": 6060.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6062.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "este est\u00e1 muy consciente el pueblo de",
            "start": 6064.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 muy",
            "start": 6067.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "politizado esos que dicen no de que va a",
            "start": 6068.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "intervenir el narco y que va a",
            "start": 6073.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "intervenir s intervienen en las",
            "start": 6074.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "elecciones o sea se les olvida lo que",
            "start": 6076.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "acaba de pasar ahora pero s\u00ed tenemos",
            "start": 6079.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ejemplos usted yo le pregunt\u00e9 el otro",
            "start": 6081.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "d\u00eda que si hab\u00eda dinero de del crimen en",
            "start": 6082.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en las elecciones usted me dijo que s\u00ed",
            "start": 6086.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que no con ustedes pero me dijo que s\u00ed",
            "start": 6088.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Entonces si haen eso pero no no es",
            "start": 6090.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "determinante porque cuando se tiene un",
            "start": 6094.199,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6096.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "consciente",
            "start": 6097.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "politizado la",
            "start": 6100.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "gente no",
            "start": 6102.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "vende su",
            "start": 6104.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dignidad pero el miedo s\u00ed puede hacer",
            "start": 6107.119,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que no no no no no no no pasa nada No",
            "start": 6109.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ese es el gran tesoro que tiene M\u00e9xico",
            "start": 6114.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ahora siempre lo ha tenido pero ahora se",
            "start": 6117.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3 ahora el pueblo se",
            "start": 6120.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "empoder\u00f3 Y esa es una",
            "start": 6124.719,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "garant\u00eda si fuese por dinero",
            "start": 6128.84,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "pues toda la estrategia de Claudio x",
            "start": 6133.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez imag\u00ednate cu\u00e1nto gastaron Pues",
            "start": 6137.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el gobierno gast\u00f3 mucho",
            "start": 6141.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "presidente S\u00ed pero Claudia tambi\u00e9n gast\u00f3",
            "start": 6144.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mucho y miren el",
            "start": 6147.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "resultado los medios pero presidente",
            "start": 6150.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Claudia tambi\u00e9n gast\u00f3 mucho la mayor\u00eda",
            "start": 6152.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de los carteles en el pa\u00eds eran de ella",
            "start": 6155.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no me voy a meter en eso nada m\u00e1s te",
            "start": 6157.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "digo en lo que a m\u00ed correspond en lo que",
            "start": 6159.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 6162.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "corresponde este han destinado much\u00edsimo",
            "start": 6163.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "dinero a",
            "start": 6167.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "desprestigiar much\u00edsimo dinero s\u00ed",
            "start": 6169.92,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "y no han logrado su prop\u00f3sito porque",
            "start": 6175.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tengo autoridad moral y porque tengo mi",
            "start": 6179.08,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "conciencia tranquila si la se\u00f1ora Anabel",
            "start": 6182.76,
            "duration": 11.879
        },
        {
            "text": "dice que este me dieron dinero los de",
            "start": 6188.159,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 6194.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero resulta que no es cierto",
            "start": 6197.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "puedo decirle a la se\u00f1ora",
            "start": 6203.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Anabel cu\u00e1l es tu",
            "start": 6206.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fuente Cu\u00e1les son tus",
            "start": 6208.719,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "pruebas y la se\u00f1ora Anel pues no",
            "start": 6212.159,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "tiene pruebas y queda la se\u00f1ora Anabel",
            "start": 6217.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como una",
            "start": 6221.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "calumniadora bueno pu o sea lo que ellas",
            "start": 6223.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pone son entrevistas tengo entendido",
            "start": 6227.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presidente pero mire una cosa s\u00ed pero el",
            "start": 6229.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ese",
            "start": 6233.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "periodismo es",
            "start": 6235.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nefasto en el sentido estricto ni se le",
            "start": 6237.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "puede llamar",
            "start": 6240.96,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "periodismo eso",
            "start": 6244.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es inventar",
            "start": 6248.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "calumnias",
            "start": 6251.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este si yo",
            "start": 6254.639,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "fuese periodista no no no no no si fuese",
            "start": 6257.84,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "autoritario s\u00ed siendo presidente a ver",
            "start": 6263.88,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "denuncia Anabel o denuncia a Loret de",
            "start": 6269.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Mola imag\u00ednate ahora que",
            "start": 6272.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Loret",
            "start": 6275.44,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6277.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este pasando por un mal",
            "start": 6278.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "momento si",
            "start": 6281.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "yo este lo denuncio",
            "start": 6284.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nunca he denunciado a ning\u00fan periodista",
            "start": 6287.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pero si lo censura nunca nunca me han",
            "start": 6291.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "calumniado todo el tiempo pero",
            "start": 6295.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que yo",
            "start": 6297.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "voy y presento una",
            "start": 6300.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "denuncia contra lor",
            "start": 6303.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Uh pues ya hay una se vuelve Loret no el",
            "start": 6308.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "palad\u00edn de la",
            "start": 6311.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "libertad No no no no no",
            "start": 6314.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "no hay un",
            "start": 6317.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "juicio primero lo \u00edntimo que tiene que",
            "start": 6321.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ver con nuestra",
            "start": 6324.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "conciencia y",
            "start": 6327.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "luego hay un juicio",
            "start": 6329.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico y hay un juicio popular la",
            "start": 6332.96,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "gente sabe el problema de nuestros",
            "start": 6336.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "adversarios es que",
            "start": 6343.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "desprecian al pueblo entre otras",
            "start": 6346.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "cosas por eso les",
            "start": 6349.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pasa lo que le",
            "start": 6351.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en la pasada",
            "start": 6356.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n pu porque no le tienen respeto",
            "start": 6359.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "al pueblo Pero y v porque siguen",
            "start": 6363.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pensando el pueblo no existe tambi\u00e9n",
            "start": 6366.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1n investigando a V\u00edctor",
            "start": 6369.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Trujillo no a nadie Eso dice all\u00ed que",
            "start": 6371.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que la s pero dien muchas cosas pero a",
            "start": 6375.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "nadie nadie ni a la se\u00f1ora",
            "start": 6379.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Anabel a ver",
            "start": 6381.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este vamos a denunciarla no no no no no",
            "start": 6384.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6389.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficaz V\u00edctor Trujillo es otro",
            "start": 6391.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "decepcionado tambi\u00e9n s\u00ed es m\u00e1s eficaz y",
            "start": 6394.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tampoco est\u00e1 feliz Mostrar y es del",
            "start": 6399.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pueblo que",
            "start": 6402.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "calumnian que presentar una",
            "start": 6403.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 6406.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "legal est\u00e1 bien que los investiguen",
            "start": 6409.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente pero por no no hay que",
            "start": 6411.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "investigarlos pero Ah ya le va a decir a",
            "start": 6413.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la wif que no los investigue no si no no",
            "start": 6415.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "no los est\u00e1n investigando Ah no no seg\u00fan",
            "start": 6419.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "yo no Ya dijo el de la wif que no a m\u00ed",
            "start": 6422.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nunca me han",
            "start": 6426.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "dicho Ah pues nunca me ha dicho Pablo",
            "start": 6427.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez no m\u00e1s los iban a asustar de que",
            "start": 6430.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "nada nada nada nada no no no",
            "start": 6432.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh que vieron un documento Y es de que",
            "start": 6438.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6441.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no hay nada absolutamente nada que exp",
            "start": 6443.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no es que les fue",
            "start": 6447.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 6448.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "S\u00ed con su",
            "start": 6450.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 6454.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 6456.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "calumniador s\u00ed muy agresivo este",
            "start": 6459.08,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "grosero le fue mal Pero qui\u00e9n los puso",
            "start": 6464.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en su sitio qui\u00e9n los puso en su lugar",
            "start": 6468.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 6470.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la gente y entonces",
            "start": 6473.4,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "ahora por no que no hayan que\u00e9 hacer",
            "start": 6477.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pues voltean a",
            "start": 6480.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ver al de de petit presidente ustedes",
            "start": 6483.199,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "ellos loreda ha hablado mucho de esas",
            "start": 6489.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Eh Pues de sus hijos y de otras",
            "start": 6492.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "investigaciones ha puesto videos digo",
            "start": 6495.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "audios pero no ha hecho nada porque no",
            "start": 6498.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presenta pruebas okay Pero por qu\u00e9 usted",
            "start": 6501.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "no lo Investiga para qu\u00e9 C\u00f3mo que para",
            "start": 6503.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ese amilcar sabe qu\u00e9 Pero cualquiera",
            "start": 6506.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "puede hacer la investigaci\u00f3n presentar",
            "start": 6511.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "una denuncia y mire Qu\u00e9 honroso ser\u00eda",
            "start": 6513.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "para usted que la hiciera usted que",
            "start": 6515.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "usted le dijera la hijos Oye wif",
            "start": 6517.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "invest\u00edgame este am Milka por qu\u00e9 lo",
            "start": 6519.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n relacionando con mis hijos mis",
            "start": 6522.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hijos van a este quiero que limpies el",
            "start": 6523.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "nombre de mis hijar una carta y este ya",
            "start": 6526.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "estoy cayendo en la provocaci\u00f3n Reina",
            "start": 6531.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "este no lo estoy provocando no lo estoy",
            "start": 6534.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "provocando no presidente estamos en un",
            "start": 6537.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estoy enganchando me estoy enganchando y",
            "start": 6541.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "mejor vamos a dejarlo hasta ah\u00ed No",
            "start": 6543.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presidente Porque todav\u00eda le tengo que",
            "start": 6545.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "poner un audio de lo que usted opinaba",
            "start": 6547.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de Anabel cuando Garc\u00eda Luna cuando ella",
            "start": 6549.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "investigaba no pero no hace falta que lo",
            "start": 6553.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pongas porque ponlo pero yo tambi\u00e9n yo",
            "start": 6555.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "te podr\u00eda poner por qu\u00e9 presidente yo te",
            "start": 6558.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "podr\u00eda poner a ver",
            "start": 6561.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Busca mientras p ese y busca lo que",
            "start": 6563.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Anel de investigaci\u00f3n A ver pues",
            "start": 6566.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que se oiga arriesgando su",
            "start": 6569.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "vida y ha sido",
            "start": 6573.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6577.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ninguneada hasta",
            "start": 6578.719,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "malvista porque ese periodismo no se",
            "start": 6584.679,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "hac\u00eda o se hac\u00eda y",
            "start": 6587.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6594.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "se ve\u00eda como algo",
            "start": 6597.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "marginal",
            "start": 6602.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ahora es como",
            "start": 6604.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6608.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6609.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reconocerle de que",
            "start": 6613.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ella ha estado tratando el",
            "start": 6616.04,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "tema y as\u00ed otras periodistas f\u00edjense",
            "start": 6619.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no es para",
            "start": 6624.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "ofender pero destacan Las mujeres as\u00ed es",
            "start": 6628.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Ana Lilia",
            "start": 6632.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed es otra bueno Eso dijo",
            "start": 6634.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "usted escucha a ver pues vamos V a ver",
            "start": 6640.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda de m\u00ed",
            "start": 6644.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "antes otro de de Anabel ella ella",
            "start": 6647.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "s\u00ed se oy\u00f3 bien el que puse S\u00ed s\u00ed se",
            "start": 6656.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "escuch\u00f3 bien todo completo fente muy",
            "start": 6658.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "confiable de que Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 6663.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Obrador acababa de comprar una mega",
            "start": 6666.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "residencia en Bosques de las tromas que",
            "start": 6668.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "es una de las zonas m\u00e1s caras en la",
            "start": 6670.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico y que esta fuente este",
            "start": 6671.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda al notario y sab\u00eda exactamente",
            "start": 6675.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n hab\u00eda sido y bla bla bla Entonces",
            "start": 6678.079,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "yo como una periodista",
            "start": 6682.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "este pues que ser\u00e1 Pues curiosa pens\u00e9",
            "start": 6684.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Esa es la historia de mi vida porque si",
            "start": 6688.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "yo pudiera demostrar que este tipo que",
            "start": 6691.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se hace pasar por Ay Por muy honesto y",
            "start": 6694.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que yo voy en surito y que no pasa nada",
            "start": 6696.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que es un corrupts imo que es un",
            "start": 6699.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "farsante ser\u00eda la historia que cualquier",
            "start": 6701.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "periodista quisiera contar eh yo so la",
            "start": 6703.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica a m\u00ed no me importa Yo",
            "start": 6705.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "soy yo lo que sea voy si es corrupto lo",
            "start": 6707.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "denuncio",
            "start": 6710.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "me pas\u00e9 muchas semanas fui al Registro",
            "start": 6712.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "P\u00fablico de la Propiedad fui a bsques de",
            "start": 6716.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "las Lomas este le le di a mi a mi fuente",
            "start": 6718.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pues tambal no es que a m\u00ed me hab\u00eda",
            "start": 6722.8,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "platicado pero no",
            "start": 6725.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6727.71,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "fue yo he seguido los rumores de las",
            "start": 6729.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fortunas del enriquecimiento de Andr\u00e9s",
            "start": 6733.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador Yo no digo que es",
            "start": 6735.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "infalible por supuesto No puedo decir",
            "start": 6737.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que lo que yo digo porque yo no lo",
            "start": 6739.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 no se hac\u00eda cto pero s\u00ed te",
            "start": 6741.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "puedo afirmar que yo que presumo de ser",
            "start": 6744.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "una periodista experta en investigar",
            "start": 6747.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "temas de corrupci\u00f3n que le encontr\u00e9 las",
            "start": 6750.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "cuas a Fox que le encontr\u00e9 los contratos",
            "start": 6752.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a Manuel que exhib\u00ed a Juan Camilo m que",
            "start": 6755.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "le ha encontrado las propiedades al",
            "start": 6759.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "secretario de saludad p\u00fablica Federal",
            "start": 6761.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que se supone nadie deber\u00eda de saber",
            "start": 6763.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde vive yo s\u00e9 d\u00f3nde vive yo s\u00e9 c\u00f3mo",
            "start": 6764.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "se compra esa casa le puedo decir que",
            "start": 6766.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador yo Anabel",
            "start": 6768.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez no encontrado nada que tenga",
            "start": 6771.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que ver con ese enriquecimiento il\u00edcito",
            "start": 6774.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "del que se",
            "start": 6777.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "quer\u00eda acusar como generar el rumor para",
            "start": 6778.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "desprestigiar yo no he encontrado eso",
            "start": 6781.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por el contrario he encontrado eh",
            "start": 6784.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "testimonios de gente que lo conoce de",
            "start": 6786.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "gente que est\u00e1 en su cotidianidad O sea",
            "start": 6789.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "no de amigos mariscones o qu\u00e9 s\u00e9 yo sino",
            "start": 6791.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de gente que est\u00e1 en su cotidianidad que",
            "start": 6793.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "incluso un empresario de Monterrey ha",
            "start": 6796.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "comentado que nunca hab\u00eda visto un",
            "start": 6798.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 6801.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "S\u00ed si ella Habl\u00f3 deo ya cambi\u00f3 no no no",
            "start": 6803.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eso fue antes tiene el pelo corto ya no",
            "start": 6806.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lo as\u00ed 15 d\u00edas digo 15 d\u00edas antes de la",
            "start": 6808.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n escribi\u00f3 un libro de que estaba",
            "start": 6813.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "yo metido con en el",
            "start": 6816.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "2006",
            "start": 6819.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este recib\u00ed dinero",
            "start": 6821.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "del eso ya que lo explique ella y que",
            "start": 6823.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cada quien si lo leen Pues que cada",
            "start": 6827.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "quien haga sus conclusiones eso fue",
            "start": 6829.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "antes de de cuando le preguntaron de",
            "start": 6831.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuando cuando usted me acuerdo del 2006",
            "start": 6833.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "me acuerdo Yo que que todo el mundo le",
            "start": 6837.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "buscaba y no le encontraban nada Y esa",
            "start": 6839.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esa ella explica que fue esa etapa",
            "start": 6841.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Entonces ya despu\u00e9s hizo su otra",
            "start": 6844.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n pues cada qui que lo que",
            "start": 6846.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "lo vea y usted tiene su versi\u00f3n Pero y",
            "start": 6847.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "luego el otro d\u00eda usted me Yo nada m\u00e1 le",
            "start": 6850.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "voy a decir una cosa usted me me compar\u00f3",
            "start": 6851.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "me quiso comparar con ella que yo era",
            "start": 6854.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "igual de que ella y no presidente Yo no",
            "start": 6856.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "soy igual que ella yo quisiera tener ese",
            "start": 6859.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "valor nada m\u00e1s le voy decir una cosa mi",
            "start": 6861.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "primer reportaje bueno el primer",
            "start": 6864.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "reportaje de ella",
            "start": 6866.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "eh Como reportera que casi tenemos los",
            "start": 6868.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mismos a\u00f1os fue una cuesti\u00f3n de venta de",
            "start": 6871.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "drogas en Tepito hizo una denuncia de",
            "start": 6874.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed sabe cu\u00e1l fue mi primera nota",
            "start": 6877.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de de de como reportera ya publicada en",
            "start": 6879.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "El Imparcial un acto de corrupci\u00f3n entre",
            "start": 6883.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "un ch\u00f3fer de cami\u00f3n y un polic\u00eda el",
            "start": 6886.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ch\u00f3fer del cami\u00f3n le dio 10 pes al",
            "start": 6890.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "polic\u00eda para que lo dejara ir porque",
            "start": 6892.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "hab\u00eda cometido una infracci\u00f3n no hay",
            "start": 6894.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n presidente entre yo y ella",
            "start": 6897.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ella yo mi respeto porque yo ell manejan",
            "start": 6900.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muy buena Yo quisiera tener el valor de",
            "start": 6904.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tratar temas tan complicados Pero no",
            "start": 6906.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "maneja informaci\u00f3n de la",
            "start": 6908.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "deaes Yo no s\u00e9 pero el caso que eso es",
            "start": 6910.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "lo que pero el caso es que ella ten\u00eda",
            "start": 6913.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "usted ten\u00eda una opini\u00f3n ya ahora s\u00ed",
            "start": 6915.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Bueno ya no vamos a hablar de ella pero",
            "start": 6917.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "s\u00ed vamos a hablar de algo del futuro que",
            "start": 6918.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nos preocupa presidente va a haber 23",
            "start": 6920.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "gobernadores de Morena en todo el de los",
            "start": 6923.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "32 que hay en el pa\u00eds y de esos 23 eh",
            "start": 6926.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "algunos vienen del Pri otros vienen del",
            "start": 6931.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pan en Puebla por ejemplo Ya empezaron",
            "start": 6933.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "los medios y eso es preocupante porque",
            "start": 6936.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los medios Ya empezaron a hacer sus sus",
            "start": 6939.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ajustes sus cambios acomodarse al nuevo",
            "start": 6941.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gobernante para ver c\u00f3mo les va a ir con",
            "start": 6944.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "la publicidad y est\u00e1n despidiendo a los",
            "start": 6945.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "reporteros",
            "start": 6948.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos yo no s\u00e9 si Armenta por ejemplo",
            "start": 6949.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pueblo haya dicho c\u00f3rreme a este y a",
            "start": 6952.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este y a este pero pero los medios S\u00ed",
            "start": 6954.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sabes que t\u00fa periodista cr\u00edtico que aqu\u00ed",
            "start": 6957.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lo tenemos",
            "start": 6960.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eh Ya no puede seguir conmigo porque ya",
            "start": 6961.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no tengo dinero porque ya no me quieren",
            "start": 6964.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "dar porque qui\u00e9n sabe si me van a",
            "start": 6966.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "dar aqu\u00ed tenemos al reportero que",
            "start": 6968.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "corrieron y s\u00ed pero yo no s\u00e9 ya eso ya",
            "start": 6971.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "no pero es un gobernador de morena",
            "start": 6974.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "presidente Ese es el",
            "start": 6976.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "punto equipo de comunicaci\u00f3n porque",
            "start": 6979.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dando estos indicios de de bloqueo",
            "start": 6981.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1tico eh lamentablemente no lo",
            "start": 6984.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "puedo comprobar pero s\u00ed tengo y se lo",
            "start": 6987.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "digo con toda honestidad Y con toda",
            "start": 6989.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "franqueza que tuvo un acercamiento con",
            "start": 6990.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "uno de sus integrantes del equipo de",
            "start": 6993.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de Alejandro Armenta y en",
            "start": 6995.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "corto of the record \u00c9l me dec\u00eda como una",
            "start": 6997.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "este especie de que conoc\u00eda a los",
            "start": 7001.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "directores de los medios en donde yo",
            "start": 7003.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "estaba presente y que si \u00e9l me quer\u00eda",
            "start": 7005.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "afectar lo pod\u00eda hacer pero que \u00e9l no",
            "start": 7008.079,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hecho nada que \u00e9l no hab\u00eda no me",
            "start": 7009.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hab\u00eda acusado con arie eh sin embargo",
            "start": 7011.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hace dos semanas al mismo tiempo de dos",
            "start": 7014.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "espacios en los que yo estaba pues me",
            "start": 7017.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "dieron las gracias as\u00ed de la nada",
            "start": 7019.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "obviamente niegan que que hayan recibido",
            "start": 7021.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "instrucciones el gobernador electo",
            "start": 7023.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Alejandro Armenta ha asegurado que va va",
            "start": 7025.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a defender la libertad de expresi\u00f3n que",
            "start": 7028.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "si alguien se siente agraviado pues que",
            "start": 7030.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lo diga y que no importa que sea alguien",
            "start": 7032.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de su equipo que lo diga En ese sentido",
            "start": 7035.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda el llamado para que realmente",
            "start": 7037.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "se respete al periodismo pues que no se",
            "start": 7039.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ajusta a los convenios y que ojal\u00e1 estos",
            "start": 7041.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "convenios no se entiendan que hay que",
            "start": 7043.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "hablar bien de los gobernantes en turno",
            "start": 7045.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eh eh desde mi opini\u00f3n todos los",
            "start": 7047.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gobernantes incluyendo usted y usted lo",
            "start": 7049.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "permite es eh que permitan la cr\u00edtica",
            "start": 7051.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "porque les da legitimidad a final de",
            "start": 7054.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "cuentas no un periodismo lambisc\u00f3n un",
            "start": 7056.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "periodismo barbero sino que hay este",
            "start": 7058.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "exhorto para este gobernador y para",
            "start": 7061.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "todos los dem\u00e1s gobernador pero aqu\u00ed",
            "start": 7062.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "nosotros no hacemos eso pero usted se",
            "start": 7064.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "nunca lo hemos hecho y este y por eso",
            "start": 7067.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "son los",
            "start": 7071.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ataques porque",
            "start": 7073.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh En el gobierno",
            "start": 7076.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "anterior nada m\u00e1s",
            "start": 7080.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "facturados eran como 20,000 millones de",
            "start": 7083.04,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "pesos al a\u00f1o y eso se termin\u00f3 a nivel",
            "start": 7086.48,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "Federal s\u00ed a nivel general No pero en",
            "start": 7092.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "general ya es otra cosa pero los estados",
            "start": 7095.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el de Veracruz tiene todo silenciado",
            "start": 7098.719,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7100.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 7102.239,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "contrario se demuestra de que quienes",
            "start": 7105.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "estaban ahora por ejemplo financiaron la",
            "start": 7109.079,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en contra de Roc\u00edo nale los que",
            "start": 7113.8,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "estaban antes con mucho",
            "start": 7119.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "dinero este para los",
            "start": 7123.44,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n nacional",
            "start": 7127.679,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos nacionales me da pena decir",
            "start": 7133.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7137.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "televisoras que hac\u00edan",
            "start": 7139.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reportajes especiales",
            "start": 7141.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pagados en",
            "start": 7144.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "contra por no pones otra vez cu\u00e1nto fue",
            "start": 7148.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el resultado en",
            "start": 7152.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Veracruz este el",
            "start": 7154.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "reforma El",
            "start": 7156.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Universal Televisa",
            "start": 7158.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "este en el caso de Veracruz d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 7162.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 7167.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "66 contra 23",
            "start": 7170.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y ustedes pueden hacer la",
            "start": 7173.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de",
            "start": 7176.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "como en los medios nacionales en la",
            "start": 7179.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los medios",
            "start": 7182.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 7185.239,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que en Veracruz",
            "start": 7187.679,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Roc\u00edo o sea no hay que padecer de",
            "start": 7193.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "amnesia se acaba de suceder",
            "start": 7197.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "esto losos",
            "start": 7201.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "son crearon todo este ambiente o sea o",
            "start": 7204.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo lo crearon con dinero as\u00ed es",
            "start": 7208.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Entonces no debe de",
            "start": 7212.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 7215.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "compra de",
            "start": 7216.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "lealtades El tiene que estar lo m\u00e1s",
            "start": 7220.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "cercano posible al pueblo y lo m\u00e1s",
            "start": 7223.76,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "distante que se pueda al poder econ\u00f3mico",
            "start": 7229.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y pol\u00edtico presidente pero periodismo",
            "start": 7232.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "respeten crticos nosotros Nosotros no",
            "start": 7236.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "nos metemos en",
            "start": 7238.96,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "eso no pero va a continuar lo mismo es",
            "start": 7243.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que esto",
            "start": 7246.36,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "inici",
            "start": 7247.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trans",
            "start": 7249.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "miren estar\u00edan ustedes realmente en una",
            "start": 7250.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n este",
            "start": 7255.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil si no se hubiesen dado los",
            "start": 7257.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "resultados si el",
            "start": 7260.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pueblo no",
            "start": 7263.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hubiese",
            "start": 7265.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "elegido como lo",
            "start": 7267.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "hizo Entonces",
            "start": 7270.88,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque la derecha apr\u00e9ndase",
            "start": 7273.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esto el conservadurismo",
            "start": 7279.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tiene tres",
            "start": 7282.92,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas un derechos",
            "start": 7286.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "facho se distingue por tres",
            "start": 7289.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 7293.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "primero porque es muy",
            "start": 7295.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "autoritario eso se puede",
            "start": 7300.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "probar t\u00e9cnica",
            "start": 7303.36,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente es muy autoritario",
            "start": 7306.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y se puede",
            "start": 7312.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "probar son muy",
            "start": 7313.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "rateros muy rateros o sea su Dios es el",
            "start": 7317.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dinero y lo",
            "start": 7322.079,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tercero son muy",
            "start": 7324.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas mucho muy",
            "start": 7328.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas y ahora est\u00e1n en morena ent",
            "start": 7331.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 7336.199,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "pasa con",
            "start": 7340.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "quienes luchamos en favor del pueblo Y",
            "start": 7342.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tenemos principio y tenemos ideales pero",
            "start": 7345.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los van son manzana podrida que ya est\u00e1n",
            "start": 7347.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "morena que ya est\u00e1n en el gobierno no",
            "start": 7349.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hay nada de eso ya me voy a ir reina",
            "start": 7351.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Porque por eso te di la palabra porque",
            "start": 7354.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este eh pero si nos pre pres los otros",
            "start": 7357.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "dos compa\u00f1eros se quedan pendiente es",
            "start": 7360.52,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que me tengo que",
            "start": 7363.0,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7364.09,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ir lo lamento mucho pero es que saben",
            "start": 7365.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7368.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7370.8,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda de la",
            "start": 7376.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Puebla enzar de Matamoros",
            "start": 7377.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solamente si me permite planteo",
            "start": 7381.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido el pasado 20 de",
            "start": 7383.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "junio Asesinan a Mar\u00eda del soo Barrera",
            "start": 7386.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que era testigo protegida en este caso",
            "start": 7389.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de las periodistas de az\u00facar que yo le",
            "start": 7391.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "plante\u00e9 en enero no s si usted se",
            "start": 7393.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "acuerda natal Michel pues ella a cu d\u00edas",
            "start": 7394.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed va a dar su testimonio en una",
            "start": 7398.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "audiencia inicial por el delito de",
            "start": 7400.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tortura la Asesinan la Ejecutan eh Y",
            "start": 7401.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hasta el momento autoridades municipales",
            "start": 7404.96,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "yo no tengo idea que se hayan acercado",
            "start": 7406.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "autoridades municipales ni siquiera",
            "start": 7408.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "estatales Para garantizarle mayor",
            "start": 7410.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "seguridad si puede la federaci\u00f3n usted o",
            "start": 7411.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "la secretaria de seguridad eh hablar con",
            "start": 7414.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la familia de Socorro para garantizar su",
            "start": 7417.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "seguridad tambi\u00e9n reforzar la seguridad",
            "start": 7420.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de las periodistas y y si es necesario",
            "start": 7421.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "este investigar tambi\u00e9n eh a la",
            "start": 7425.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alcaldesa dezuca porque de alguna manera",
            "start": 7427.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vinculada con este caso porque le",
            "start": 7429.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "repito iba a ser la audiencia inicial Y",
            "start": 7432.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de pronto este le Ejecutan cuatro d\u00edas",
            "start": 7434.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "antes y ya el d\u00eda de la audiencia",
            "start": 7436.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "inicial la jueza decide diferir la",
            "start": 7438.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "audiencia nuevamente por cosas que ya ya",
            "start": 7440.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estaban sustentadas en la carpeta de",
            "start": 7443.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y la difieren Y entonces",
            "start": 7444.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "generan este incertidumbre y sobre todo",
            "start": 7446.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "este el miedo que hay en las",
            "start": 7449.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "periodistas lo vemos hoy",
            "start": 7451.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mismo minutos nada",
            "start": 7455.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7457.49,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vamos es este",
            "start": 7459.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "gracias S\u00ed s\u00ed dos minutos presidente",
            "start": 7463.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Jorge s\u00ed de Ensenada de Baja",
            "start": 7466.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 7471.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cofepris a finales del mes de noviembre",
            "start": 7473.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "2023 las farmacias en Ensenada Fueron",
            "start": 7475.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "visitadas por esta dependencia entre",
            "start": 7479.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ellas son varias eh bodeg\u00f3n farmac\u00e9utico",
            "start": 7481.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "botica del pueblo en Farmacias de San",
            "start": 7485.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Mart\u00edn y en diciembre 15 se acudi\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 7488.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Se vinieron a la ciudad de M\u00e9xico para",
            "start": 7491.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presentar las respuestas eh A lo",
            "start": 7493.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "solicitado y hoy hoy 28 de junio 2024",
            "start": 7496.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cofepris no da respuesta presidente",
            "start": 7500.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mucho menos soluci\u00f3n van 7 meses 7 meses",
            "start": 7503.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de estar con las farmacias cerradas del",
            "start": 7508.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "bodeg\u00f3n farmac\u00e9utico y los que le",
            "start": 7510.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 dicha farmacia subroga el",
            "start": 7513.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "servicio del gobierno del estado de Baja",
            "start": 7515.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "California de la gobernadora Marina del",
            "start": 7517.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Pilar en el instituto de psiquiatr\u00eda de",
            "start": 7519.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Baja California",
            "start": 7521.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ipbc m\u00e1s de 5,000",
            "start": 7523.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "derechohabientes no tienen este servicio",
            "start": 7525.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y es un problema social la falta de",
            "start": 7528.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sensibilidad y humanismo para las",
            "start": 7531.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "personas enfermas de Baja California o",
            "start": 7533.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en Baja California y todo y todo porque",
            "start": 7536.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "el elefante reum\u00e1tico tullido de cofe",
            "start": 7538.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pris ignora que debe levantarse y",
            "start": 7541.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "resolver 7 meses de pagar renta 7 meses",
            "start": 7544.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de pagar sueldos y mantener la fuente de",
            "start": 7548.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este este empleo e aguinaldo 7 meses en",
            "start": 7551.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que la ciudadan\u00eda no tiene sus",
            "start": 7554.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "medicamentos y andan buscando porque me",
            "start": 7556.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ha tocado ver eh eh en qu\u00e9 farmacia les",
            "start": 7558.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pueden surtir sus medicamentos 7 meses",
            "start": 7562.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de pagar Ims 7 meses de pagar infonavid",
            "start": 7564.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "7 meses en donde las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas",
            "start": 7567.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "van en aumento con medicamentos que se",
            "start": 7570.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "van caducando lo que s\u00ed est\u00e1 haciendo",
            "start": 7572.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cofepris es religiosamente cobrar su",
            "start": 7575.079,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sueldo ese sueldo que proviene de los",
            "start": 7578.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sectores os y econ\u00f3micos de este pa\u00eds",
            "start": 7580.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "llamado M\u00e9xico y de Baja California y",
            "start": 7583.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "encenada ya por favor presidente usted",
            "start": 7585.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se le caracteriza por su humanismo y su",
            "start": 7588.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "sensibilidad le pregunto Con mucho",
            "start": 7590.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "respeto le dar\u00e1 la firme instrucci\u00f3n Al",
            "start": 7594.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "titular de cofepris que ya se reabran",
            "start": 7598.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estas farmacias y el caso de asoma pues",
            "start": 7601.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ya la est\u00e1n jugando ya tiene un a\u00f1o lo",
            "start": 7603.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de los eh maestros jubilados de la caja",
            "start": 7606.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de ahorro aoma hablaron acept\u00f3 el",
            "start": 7608.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "gobierno del estado que ten\u00eda la bronca",
            "start": 7611.199,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de que s\u00ed fue el gobierno del Estado de",
            "start": 7613.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "una manera unilateral eh recortar o no",
            "start": 7615.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "dar ya los descuentos ya est\u00e1n en las",
            "start": 7618.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas Yo le agradezco a la",
            "start": 7621.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "gobernadora Marina al Pilar le agradezco",
            "start": 7622.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a Alfredo \u00c1lvarez pero aqu\u00ed hay un tema",
            "start": 7624.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no ha habido la voluntad ya determinante",
            "start": 7626.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de solucionar ya ya lo aceptaron que",
            "start": 7629.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1n que cometieron ese tema yo le",
            "start": 7631.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quiero pedir a usted que tambi\u00e9n como",
            "start": 7634.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "siempre lo ha hecho para Baja California",
            "start": 7636.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en el senada Le agradezco mucho el que",
            "start": 7638.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "usted dijo hace rato un periodismo de",
            "start": 7640.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "poder servir al al pr\u00f3jimo Por eso estoy",
            "start": 7642.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y le agradezco este tiempo le",
            "start": 7645.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "agradezco a Jes\u00fas eso es lo que le",
            "start": 7647.079,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "quiero decir preguntarle as\u00ed",
            "start": 7648.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "concretamente si se va a hacer esto que",
            "start": 7650.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "le acabo de plantear S\u00ed vamos a Este",
            "start": 7652.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mira hoy este si est\u00e1 aqu\u00ed Alejandro",
            "start": 7654.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "smarch el director de cofepris te va a",
            "start": 7658.599,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "atender hoy y hoy te van a dar una",
            "start": 7662.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "respuesta eso con la gobernadora",
            "start": 7667.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "por eso caretas ya seguramente la",
            "start": 7672.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gobernadora est\u00e1 escuchando lo que est\u00e1s",
            "start": 7675.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "planteando y vamos a esperar que ella de",
            "start": 7678.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "una respuesta esa atenci\u00f3n que tiene",
            "start": 7681.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "para California para el senado muy bien",
            "start": 7683.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 7685.52,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "Ninel de Puebla por infoc",
            "start": 7688.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "catepec son tres temas pero voy a ser",
            "start": 7691.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "muy puntual porque se quit\u00f3 el",
            "start": 7694.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tiempo el primer tema Es uno que usted",
            "start": 7696.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 a ver en febrero y que gracias a",
            "start": 7700.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n que dio cuando visit\u00f3",
            "start": 7702.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nuestro estado tuvo algo de",
            "start": 7703.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "despresurizaci\u00f3n Sin embargo se volvi\u00f3 a",
            "start": 7706.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "intensificar y m\u00e1s gravemente que antes",
            "start": 7708.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "que es el de las madres de Zapotitl\u00e1n de",
            "start": 7710.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9ndez todo el pueblo de Zapotitl\u00e1n de",
            "start": 7712.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9ndez que tienen a un edil a la fuga en",
            "start": 7714.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "este momento acusado omicidio de un",
            "start": 7716.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "militante del PT un d\u00eda antes de las",
            "start": 7719.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "elecciones este caso canaliz\u00f3 con Rosa y",
            "start": 7721.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cela gracias a eso hubo un poco de",
            "start": 7724.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de las amenazas que estaban",
            "start": 7727.04,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "sufriendo desde el a\u00f1o pasado cuando",
            "start": 7728.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "este dil dispar\u00f3 una escuela primaria",
            "start": 7730.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sin embargo al no haber resoluci\u00f3n en",
            "start": 7732.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este tema cuando no se procedi\u00f3 para",
            "start": 7735.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "detenerlo lo que se tem\u00eda por parte del",
            "start": 7736.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pueblo pas\u00f3 que esta persona que estaba",
            "start": 7739.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "claramente direccionada a la violencia",
            "start": 7742.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 junto con 30 personas m\u00e1s",
            "start": 7744.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "muchos de ellos polic\u00edas Ayer fue",
            "start": 7747.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "detenido el jefe de la Polic\u00eda Municipal",
            "start": 7749.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de Zapotitl\u00e1n mataron a un a una persona",
            "start": 7751.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "a golpes y a balazos y ahora que se dio",
            "start": 7755.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n el d\u00eda de ayer de seis",
            "start": 7759.119,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 7760.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "una familiar de estas personas detenidas",
            "start": 7762.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "fue al trabajo de una de las madres a",
            "start": 7764.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "amenazarla diciendo que ellas tienen la",
            "start": 7766.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "culpa las madres que han estado en esa",
            "start": 7768.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lucha que han encabezado que no est\u00e1n en",
            "start": 7770.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "un tema pol\u00edtico sino en un tema de",
            "start": 7773.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "defensa de infancias han dejado de",
            "start": 7775.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "mandar a sus hijos a la escuela porque",
            "start": 7777.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tienen miedo fue quemada la casa de una",
            "start": 7779.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "madre de familia hace dos semanas",
            "start": 7781.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ahorita est\u00e1n asustadas porque temen que",
            "start": 7783.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "si no se detiene el presidente mientras",
            "start": 7786.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "no se detenga el resto de sus",
            "start": 7788.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "partidarios va van a seguir bajo la",
            "start": 7790.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de este cacique que es emigrado el",
            "start": 7792.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pri que se col\u00f3 a morena pero que ha",
            "start": 7794.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "tra\u00eddo toda esa din\u00e1mica desde hace a\u00f1os",
            "start": 7797.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "e adem\u00e1s de esto est\u00e1 el tema de San",
            "start": 7799.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Pedro cuaco Benito Ju\u00e1rez en aclisco una",
            "start": 7803.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "comunidad muy peque\u00f1a que lleva 8 a\u00f1os",
            "start": 7805.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "en un conflicto religioso que en estos",
            "start": 7807.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "momentos tiene ya casi dos meses con la",
            "start": 7809.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "parroquia tomada y la presidencia",
            "start": 7812.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "auxiliar tomada tambi\u00e9n por bando",
            "start": 7814.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "supuestos que lo que piden es la",
            "start": 7816.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n para que el presidente",
            "start": 7818.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "auxiliar no complique las cosas la la",
            "start": 7820.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "llegada a una resoluci\u00f3n eh tomando",
            "start": 7823.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "partido sino que se respete el estado",
            "start": 7826.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "laico para que puedan tener un di\u00e1logo",
            "start": 7827.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "civil y que no hayan eh No se llegue a",
            "start": 7830.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tragedias porque est\u00e1n subiendo las",
            "start": 7832.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tensiones son 8 a\u00f1os baj\u00f3 mucho la",
            "start": 7834.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n cuando usted en febrero entreg\u00f3",
            "start": 7837.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el certificado de reconstrucci\u00f3n de la",
            "start": 7839.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "parroquia destruida en el sismo de 2017",
            "start": 7841.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sin embargo se han vuelto a abrir las",
            "start": 7844.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tensiones y finalmente el otro tema que",
            "start": 7846.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es complejo Pero tratar\u00e9 de ser muy",
            "start": 7848.96,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida es es el tema del relleno",
            "start": 7850.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "intermunicipal de Cholula la lucha de",
            "start": 7852.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los pueblos de la Uni\u00f3n de pueblos y",
            "start": 7854.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "fraccionamientos ha develado as\u00ed como lo",
            "start": 7856.079,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hicieron en su momento los compa\u00f1eros de",
            "start": 7858.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuapan en en Tehuac\u00e1n que tenemos una",
            "start": 7860.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "crisis de desechos s\u00f3lidos muy intensa",
            "start": 7863.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "una crisis que es global y que",
            "start": 7865.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "evidentemente para los pueblos en en el",
            "start": 7868.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estado de Puebla se complic\u00f3 desde el",
            "start": 7871.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal pero para el que",
            "start": 7873.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se ven pol\u00edticas desde una",
            "start": 7875.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "perspectiva transformadora \u00f3ptimas para",
            "start": 7878.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tener di\u00e1logo los pueblos de Cholula han",
            "start": 7880.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hecho ya varias ofertas de di\u00e1logo",
            "start": 7883.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en marzo en mayo en",
            "start": 7885.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "concretamente hicieron un llamado a la",
            "start": 7887.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "plaza p\u00fablica a todas las autoridades",
            "start": 7889.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ninguna acudi\u00f3 a partir de esto eh ellos",
            "start": 7891.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "continuaron con un plant\u00f3n han cerrado",
            "start": 7896.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "este este relleno de Cholula y calpan",
            "start": 7897.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que ya ha probado la profepa misma",
            "start": 7900.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "constat\u00f3 que no tiene una valla",
            "start": 7903.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "protectora para evitar que los los",
            "start": 7906.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "mantos f\u00e1ticos sean contaminados por",
            "start": 7908.44,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "lixiviados",
            "start": 7909.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "es un basurero en el que la basura de 23",
            "start": 7911.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "municipios se concentra en una regi\u00f3n",
            "start": 7914.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "muy peque\u00f1a que adem\u00e1s es agr\u00edcola y el",
            "start": 7915.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "hubo una clausura simb\u00f3lica luego una",
            "start": 7919.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "clausura formal por profepa el 30 de",
            "start": 7921.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "abril se quitaron los sellos a pesar de",
            "start": 7923.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que no se cumplieron las medidas y para",
            "start": 7925.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "imponer la entrada de camiones de basura",
            "start": 7928.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "polic\u00edas de varios municipios dispararon",
            "start": 7931.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "contra los pobladores mostraron los",
            "start": 7933.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pobladores los casquillos que estaban",
            "start": 7936.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "abandonados se entregaron a fiscal\u00eda por",
            "start": 7937.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "parte de un perito y adem\u00e1s de eso Vimos",
            "start": 7939.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "a los pobladores a los campesinos que",
            "start": 7943.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "fueron golpeados escoltando camiones de",
            "start": 7945.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "basura algunos de ellos apenas y pod\u00edan",
            "start": 7947.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hablar por el los temblores de los",
            "start": 7949.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "golpes que les dejaron lo que quieren",
            "start": 7951.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "saber los pueblos es primero qu\u00e9",
            "start": 7953.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "proyecto se tiene para el segundo piso",
            "start": 7956.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n para es tema",
            "start": 7958.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que sabemos es complicado que tiene que",
            "start": 7959.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "abarcarse a nivel federal y tambi\u00e9n De",
            "start": 7962.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 manera se puede instar al gobierno",
            "start": 7964.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del estado A que tenga un di\u00e1logo Porque",
            "start": 7966.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "si bien el secretario de gobernaci\u00f3n ha",
            "start": 7968.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dicho que ha habido",
            "start": 7970.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la realidad es que esto no se ha dado",
            "start": 7971.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 7973.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "atestiguado cientos de medios que no",
            "start": 7974.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "solamente estatales sino tambi\u00e9n",
            "start": 7977.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nacionales internacionales que no han",
            "start": 7979.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "acudido a los di\u00e1logos Adem\u00e1s de eso",
            "start": 7981.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "deliberadamente se dijeron mentiras como",
            "start": 7984.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "el hecho de que hab\u00eda un estudio",
            "start": 7986.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "supuestamente de la abap cuando ya por",
            "start": 7988.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ifai por v\u00eda de ifai se comprob\u00f3 que la",
            "start": 7990.239,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "abap no ha realizado ning\u00fan estudio",
            "start": 7992.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "validando ese basurero lo que s\u00ed se",
            "start": 7994.079,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tiene una constancia Es que la extensi\u00f3n",
            "start": 7996.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "actual del basurero rebasa lo que era su",
            "start": 7998.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "su manifiesto de impacto ambiental",
            "start": 8001.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "originario se tiene constancia de que",
            "start": 8002.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hay contaminaci\u00f3n a los mantos fre\u00e1ticos",
            "start": 8004.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se tiene constancia de que est\u00e1 a menos",
            "start": 8006.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "de los metros permitidos del Aeropuerto",
            "start": 8008.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Internacional de huejotsingo se sabe",
            "start": 8010.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "perfectamente porque eso lo podemos ver",
            "start": 8012.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a simple vista que hay fauna nociva en",
            "start": 8014.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "este momento enferma y que ha tenido que",
            "start": 8017.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ser sacrificada de maneras muy crueles",
            "start": 8018.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "son muchas problem\u00e1ticas presidente",
            "start": 8020.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Gracias ojal\u00e1 pueda atenderlo Porque en",
            "start": 8022.84,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "estos momentos son situaciones que",
            "start": 8025.4,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "tienen en una situaci\u00f3n de",
            "start": 8027.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad las vidas e integridad",
            "start": 8028.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "son sobre todo de comunidades",
            "start": 8030.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "vulnerables y el caso m\u00e1s urgente ser\u00eda",
            "start": 8031.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el de Zapotitl\u00e1n porque hay un temor",
            "start": 8034.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "latente de que mientras este alcalde",
            "start": 8036.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "est\u00e9 libre puede haber una muerte m\u00e1s",
            "start": 8038.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Bueno mira este le voy a pedir a la",
            "start": 8041.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 8043.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que te",
            "start": 8046.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "atienda ahora",
            "start": 8048.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mismo y que se hable con el gobernador",
            "start": 8050.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "con Sergio Salom\u00f3n",
            "start": 8055.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y Mar\u00eda Luisa albores",
            "start": 8058.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "con ellos y que te atiendan ahora mismo",
            "start": 8061.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "para los tres asuntos que planteaste si",
            "start": 8065.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "te parece S\u00ed muy bien Me tengo que ir",
            "start": 8069.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tengo que ir",
            "start": 8072.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "este poco a poco que de manera",
            "start": 8075.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "escalonada que de manera paulatina que",
            "start": 8077.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo ver\u00eda usted una opini\u00f3n As\u00ed que la",
            "start": 8081.119,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n se",
            "start": 8083.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hiciera me da mucho",
            "start": 8084.559,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "gusto celebro que est\u00e9n participando",
            "start": 8087.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8092.159,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh ministros de la corte los integrantes",
            "start": 8093.679,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "del Consejo de la",
            "start": 8099.079,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "judicatura tambi\u00e9n eh",
            "start": 8103.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "magistrados y que est\u00e9n",
            "start": 8107.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh dialogando",
            "start": 8110.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eh debatiendo el",
            "start": 8114.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "tema adem\u00e1s celebro que",
            "start": 8117.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e9n",
            "start": 8121.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aceptando de que hace falta la Reforma",
            "start": 8123.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "en el poder judicial eso es un",
            "start": 8127.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "avance",
            "start": 8130.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 8133.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y es digno de",
            "start": 8134.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "reconocimiento de que",
            "start": 8138.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ellos acepten de que es",
            "start": 8140.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "necesario el que se reforme el poder",
            "start": 8145.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "judicial ahora",
            "start": 8149.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 8152.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "como las formas",
            "start": 8155.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Pues con el di\u00e1logo se puede",
            "start": 8159.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "llegar",
            "start": 8162.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "acuerdos pero ya he estado",
            "start": 8165.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "escuchando primero que",
            "start": 8168.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "eh aceptan la reforma O sea que ellos",
            "start": 8172.599,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "consideran que se debe de hacer la",
            "start": 8177.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reforma eso es un gran",
            "start": 8181.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "avance Porque si hay",
            "start": 8183.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "voluntad este de cambio se avanza mucho",
            "start": 8186.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "segundo ya",
            "start": 8192.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "algunos ya est\u00e1n",
            "start": 8193.639,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "aceptando de que se elijan los jueces",
            "start": 8197.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "los magistrados los ministros ya est\u00e1n",
            "start": 8202.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "aceptando que sea el pueblo El que los",
            "start": 8205.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "elija eso tambi\u00e9n eso un avance y ya lo",
            "start": 8208.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tercero son los",
            "start": 8213.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "procedimientos O sea que pueden llegar a",
            "start": 8215.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "un entendimiento",
            "start": 8219.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "En El poder legislativo en el",
            "start": 8221.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "congreso de C\u00f3mo se lleva a cabo la",
            "start": 8225.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 8227.559,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8228.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "eh C\u00f3mo se elabora la",
            "start": 8230.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "convocatoria los",
            "start": 8235.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tiempos Qui\u00e9nes eh",
            "start": 8237.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "podr\u00edan",
            "start": 8241.24,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "participar los",
            "start": 8242.439,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "requisitos que pues se logre un",
            "start": 8245.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "consenso Yo",
            "start": 8252.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "opino por ejemplo lo he dicho desde el",
            "start": 8254.2,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "principio que no se",
            "start": 8257.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "excluya a los",
            "start": 8261.519,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "actuales nada",
            "start": 8263.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que haya escrutinio p\u00fablico es decir",
            "start": 8265.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 8271.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sometan a la consulta de los",
            "start": 8273.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ciudadanos que sea el",
            "start": 8277.96,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pueblo El que",
            "start": 8280.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "elija si ya est\u00e1 un juez y lo ha hecho",
            "start": 8282.519,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "bien y el pueblo dice este ya",
            "start": 8287.08,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 8294.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de sus antecedentes todas sus",
            "start": 8296.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "resoluciones",
            "start": 8299.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y \u00e9l convence cuando",
            "start": 8301.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "exponga cuando vaya a",
            "start": 8304.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "comparecer a los",
            "start": 8307.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ciudadanos de su",
            "start": 8309.92,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "Distrito o los ministros a nivel",
            "start": 8313.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "nacional van a ser",
            "start": 8318.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "debates muy",
            "start": 8322.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "enriquecedores se",
            "start": 8324.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 quitando no",
            "start": 8327.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8332.519,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "velo que exist\u00eda sobre ese poder era",
            "start": 8334.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "como un poder",
            "start": 8338.719,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "clandestino nadie sab\u00eda",
            "start": 8341.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nada no se sab\u00eda Qui\u00e9nes eran los",
            "start": 8345.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "jueces Cu\u00e1les eran sus",
            "start": 8348.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "funciones la",
            "start": 8353.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n de los",
            "start": 8354.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "magistrados ministros",
            "start": 8357.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos",
            "start": 8361.2,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "ministros Cu\u00e1l",
            "start": 8365.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "es constitucionalmente",
            "start": 8368.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 8374.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mandato vamos a avanzar",
            "start": 8377.399,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "mucho porque se hablaba",
            "start": 8380.719,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 8384.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vivir en un estado de derecho Claro que",
            "start": 8386.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8389.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Todos queremos un estado de",
            "start": 8391.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 8394.92,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8396.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este realmente viv\u00edamos Y todav\u00eda en un",
            "start": 8398.319,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "estado de",
            "start": 8404.16,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "chueco proceso gradual que no se fueran",
            "start": 8407.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de un Tajo eso que lo definan eso que lo",
            "start": 8409.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "definan nada m\u00e1s",
            "start": 8412.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8415.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tampoco hablando en t\u00e9rminos",
            "start": 8417.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicos o",
            "start": 8420.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "legales o del argot de los",
            "start": 8423.68,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "abogados no aplicar t\u00e1ctica",
            "start": 8429.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dilatoria no esperar a que se vaya el",
            "start": 8433.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tiempo no Como algunos que est\u00e1n",
            "start": 8436.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "esperando ya no tanto pero antes s\u00ed",
            "start": 8440.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "estaban esperando que pasara el tiempo y",
            "start": 8443.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que nos fu\u00e9ramos nosotros de todas",
            "start": 8447.319,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "maneras Nos vamos a ah\u00ed nada m\u00e1s que",
            "start": 8449.76,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "este la transformaci\u00f3n Va a",
            "start": 8455.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "continuar Entonces nada m\u00e1s es cosa de",
            "start": 8460.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tiempo y tambi\u00e9n que",
            "start": 8463.8,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "Eh mi opini\u00f3n esto por cuestiones",
            "start": 8467.52,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8473.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "gasto que no se est\u00e9 eh haciendo",
            "start": 8475.64,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "una elecci\u00f3n cada 6 meses si se puede",
            "start": 8480.8,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "hacer este una sola no que se d\u00e9",
            "start": 8485.08,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "tiempo tiempo sobre",
            "start": 8490.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todo para",
            "start": 8493.439,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 8496.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que la gente tenga toda la",
            "start": 8499.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para que se conozca",
            "start": 8505.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bien la historia p\u00fablica",
            "start": 8508.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de los jueces o de los aspirantes a",
            "start": 8511.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "jueces mujeres hombres una cosa que s\u00ed",
            "start": 8514.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "debe tomarse en cuenta es la",
            "start": 8518.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "paridad sea es el momento para que sean",
            "start": 8521.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "50",
            "start": 8525.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mujeres 50",
            "start": 8527.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hombres mitad mujeres mitad",
            "start": 8530.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 8535.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque en el poder judicial",
            "start": 8536.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eh Hay mucho",
            "start": 8542.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "desequilibrio Sea son muchos",
            "start": 8545.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8550.78,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "hombres no as\u00ed en El Ejecutivo ni en el",
            "start": 8552.84,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "legislativo Entonces se",
            "start": 8559.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "aprovecha",
            "start": 8561.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para",
            "start": 8563.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "que mitad mujeres mitad hombres",
            "start": 8565.16,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "op no no me opongo No me",
            "start": 8571.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "opongo yo creo que lo",
            "start": 8574.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fundamental es que se lleve a cabo la",
            "start": 8578.319,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "reforma y que el pueblo participe en la",
            "start": 8581.08,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n porque el pueblo tiene un",
            "start": 8587.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "instinto certero el pueblo es",
            "start": 8590.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "sabio entonces prefiero que sea el",
            "start": 8593.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pueblo a que sean las c\u00fapulas los que",
            "start": 8596.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "decidan",
            "start": 8599.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "porque un juez este electo por el pueblo",
            "start": 8601.0,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "va a saber que est\u00e1 ah\u00ed porque el pueblo",
            "start": 8606.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "lo eligi\u00f3 lo eligieron los",
            "start": 8610.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "ciudadanos Y su amo va a ser el",
            "start": 8613.16,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "pueblo y va a actuar con m\u00e1s libertad va",
            "start": 8618.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8622.6,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "tener la",
            "start": 8623.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "arrogancia de sentirse",
            "start": 8625.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "libre cuando una autoridad si los",
            "start": 8628.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 8631.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "llegan",
            "start": 8634.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "impuestos por la",
            "start": 8636.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda por los traficantes de",
            "start": 8641.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 8644.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por los medios de",
            "start": 8646.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 8649.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "empresarial como suced\u00eda",
            "start": 8652.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "antes entonces a qui\u00e9n le va a servir el",
            "start": 8656.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8659.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a esos grupos no se va a tener un",
            "start": 8661.04,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "gobierno para todo el pueblo va a ser un",
            "start": 8665.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "gobierno como era",
            "start": 8669.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "antes para beneficio de una",
            "start": 8671.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "minor\u00eda el pueblo no exist\u00eda el pueblo",
            "start": 8675.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "lo volteaban A ver cuando necesitaban",
            "start": 8679.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "los votos era cuando repart\u00edan despensas",
            "start": 8681.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y materiales de construcci\u00f3n tinacos",
            "start": 8685.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pollos patos chivos borregos puercos",
            "start": 8689.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cochinos",
            "start": 8692.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "marranos frijol con",
            "start": 8694.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gorgojo dinero en",
            "start": 8698.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "efectivo y ya pasaba la",
            "start": 8702.16,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y no",
            "start": 8707.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "volv\u00edan a ver al",
            "start": 8710.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pueblo hasta los corr\u00edan de los",
            "start": 8714.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ayuntamientos",
            "start": 8718.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 me vienes a pedir despu\u00e9s ya que",
            "start": 8720.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "estaban de presidentes municipales si ya",
            "start": 8723.0,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "te",
            "start": 8725.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "dimos humillaban a la",
            "start": 8726.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "gente qu\u00e9 democracia va ser",
            "start": 8731.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "esa esa era una caricatura una",
            "start": 8735.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n de",
            "start": 8739.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "democracia y el poder qui\u00e9n lo ten\u00eda la",
            "start": 8741.88,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda que se dedicaban a saquear a",
            "start": 8746.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a sus",
            "start": 8750.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "anchas con el apoyo de los diputados",
            "start": 8752.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "levant",
            "start": 8757.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dedos que ya despu\u00e9s se volvi\u00f3 hasta",
            "start": 8758.279,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico y con los medios",
            "start": 8762.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8765.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "aplaudidores que aplaud\u00edan o callaban",
            "start": 8768.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 8772.16,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "vasallos al con",
            "start": 8775.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "eso Adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 8778.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8782.66,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "es muy probable muy probable",
            "start": 8784.8,
            "duration": 4.599
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas [M\u00fasica] \u00e1nimo pues vamos a informar hoy sobre todo el programa de caminos que se ha realizado En este gobierno porque pues no se conoce mucho sobre los caminos artesanales Cu\u00e1ntos llevamos terminados desde luego construidos con las manos de mujeres y de hombres de Oaxaca de comunidades ind\u00edgenas y de Guerrero y de otros estados Durango en donde ya eh se est\u00e1 aplicando este m\u00e9todo constructivo ya no son empresas constructoras contratistas sino es la gente que est\u00e1 haciendo caminos de concreto bien hechos y el beneficio se queda en las comunidades se generan empleos y se hace la obra esto es muy importante yo les dir\u00eda que es ejemplar y eh luego hay otros caminos Rurales carreteras que sean modernizado [M\u00fasica] autopistas como ya estamos terminando nuestro mandato queremos que esto se conozca les dec\u00eda yo ayer que en el informe pues tiene uno que eh resumir sintetizar Y eh aqu\u00ed tenemos un poco m\u00e1s de de tiempo para informar terminando eh el licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara que es el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transporte pues ya abrimos para preguntas y respuestas quiero aprovechar de entrada porque van a ver el trabajo para felicitar a Jorge por su profesionalismo ha hecho un trabajo de primera de primer orden en la Secretar\u00eda de Comunicaciones y hablan los hechos lo que van a ver ahora y agradecerle mucho por todo su su su apoyo a Jorge adelante Gracias Presidente buenos d\u00edas a todos vamos a presentar el programa de infraestructura de carreteras caminos alimentadores as\u00ed como autopistas que hemos venido desarrollando desde del inicio de la Administraci\u00f3n primero agradecerle se\u00f1or presidente la confianza que le que le ha brindado a mi persona para poder dirigir Este programa Le agradezco mucho Sobre todo su apoyo presidente sin ese no hubi\u00e9ramos podido lograr lo que aqu\u00ed tenemos bien comenzamos Cu\u00e1les son los objetivos que nos planteamos para el programa son cuatro objetivos que que lo integran uno es conectar regiones donde no hab\u00eda comunicaci\u00f3n dos reducir los tiempos de traslado tres que las personas lleguen a su destino de forma segura y cuatro la mitigaci\u00f3n y compensaci\u00f3n ambiental por la ejecuci\u00f3n de las obras que llevamos a cabo eh En cuanto a los resultados y avances del programa como un resumen eh se muestra en esta l\u00e1mina en donde est\u00e1n eh diferenciados los cuatro componentes que tenemos del programa caminos de mano de obra carreteras federales libres de peaje caminos Rurales y alimentadores y eh autopistas en total son 555 obras que se han venido desarrollando con una inversi\u00f3n de 227,8 78 millones de pesos que totalizan 7977 km casi 8,000 km Y actualmente tenemos un avance de 84 en los caminos de mano de obra 92 en carreteras federales 98 % en caminos Rurales y alimentadores y 94 por en autopistas como un promedio general de 90 eh estos 227,8 millones de pesos han permitido generar 1.6 millones de de empleos hemos podido beneficiar a 55 millones de habitantes y esta inversi\u00f3n Es aproximadamente 1% del producto interno bruto que de acuerdo con Los criterios generales de pol\u00edtica econ\u00f3mica equivalen a 140,000 millones de pesos de ingresos tributarios eh No petroleros ahora Ya entrando en materia a cada uno de los componentes del del programa de infraestructura comenzando como como lo dijo el presidente con el programa de caminos de mano de obra que es uno de los programas m\u00e1s importantes que esta administraci\u00f3n decidi\u00f3 emprender pues eh cuua a la integraci\u00f3n de las comunidades y les permite ser un camino eh En estos se plante\u00f3 la meta de desarrollar 417 Caminos con una inversi\u00f3n de de casi 19,000 millones de pesos para poder eh construir 4139 caminos actualmente hemos concluido 319 caminos que equivalen a 3,515 km est\u00e1n 98 en proceso y con una inversi\u00f3n de 1404 millones de pesos que equivalen a 624 km c\u00f3mo funciona este camino eh aqu\u00ed brevemente estamos explicando c\u00f3mo primero los recursos son transferidos directamente a los 296 municipios que est\u00e1n dentro del programa mediante asambleas comunitarias organizan su propio comit\u00e9 para poder construir el camino y se construye con mano de obra local generando casi 70,000 000 empleos el estos caminos se iniciaron en en Oaxaca en 2018 y ya se extendido a 10 estados va a concluir con 417 caminos que est\u00e1n dedicados a comunidades ind\u00edgenas que hab\u00edan estado pues olvidadas y y rezagadas en la conexi\u00f3n con el resto del pa\u00eds hemos incluido adem\u00e1s de guaxaca a Chihuahua Guerrero Hidalgo Sonora tlascala Veracruz Durango nayari Puebla ya est\u00e1n concluidos los caminos que se programaron en Chihuahua tlascala Puebla e Hidalgo eh Quisiera destacar que estos 4139 km equivalen a pavimentar Pues a mano el tramo que va desde Chetumal hasta Tijuana estos estos caminos eh se vienen construyendo en concreto hidr\u00e1ulico con un espesor de 20 cm cuentan con un ancho de Corona que es el el ancho del camino es al menos de 7 metr y adem\u00e1s incluye obras de drenaje que las propias comunidades han venido desarrollando la secretar\u00eda junto con el impi ha venido asesorando t\u00e9cnicamente a cada una de las comunidades para poder construir y concluir cada uno de estos caminos aqu\u00ed algunas fotos de los caminos que han estado concluidos el de Santa Catarina Santa en Oaxaca que fue el que inauguramos el fin de semana pasado con junto con el presidente y la presidenta electa el de San Juan del R\u00edo a Oaxaca el uno en narit que es oaic coria San Andr\u00e9s milpillas as\u00ed como a San Miguel peras Oaxaca y el de Victoria igualapa a Guerrero aqu\u00ed pues queda claro que cuando se unen las fuerzas en la comunidad pues pueden hacer un camino y con esto Pues aseguran que si pueden hacer un camino pues podr\u00e1n seguramente desarrollar otras actividades para para bien de la de la comunidad eh Eso es en cuanto a caminos eh de mano de obra eh respecto a carreteras federales tenemos ah\u00ed 55 obras por un total de 73220 millones de pesos para totalizar 1081 km de estas ya hemos concluido 47 que equivalen a 693 km y nos faltan ocho que son 388 km entre las obras que est\u00e1n concluidas que brevemente me pasar\u00e9 por algunas de ellas destacar\u00eda el libramento de de Sayula El bulevard coloso as\u00ed como el la vialidad de tonanitla alifa eh el libramiento de Sayula es es una es un Libramiento que forma parte del corredor interoce\u00e1nico tiene 6 km TR entronques se termin\u00f3 en enero de 24 el bulevard Colosio en Quintana ro tiene 15 km en algunos de sus tramos tiene hasta 10 carriles agiliza el flujo vehicular en la zona del aeropuerto con la zona hotelera y centro de Canc\u00fan eh la vialidad de tonanitla alifa es un viaducto de TR de 14 km que conecta Ecatepec hacia el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles en menos de 9 minutos conclu vios el febrero de 2023 as\u00ed como una acortamiento que es el de Estaci\u00f3n chontalpa en tronque elas con la autopista las chuapas o coso Cuautla que aqu\u00ed lo que hicimos fue en lugar ah\u00ed en el mapa donde en la siguiente donde est\u00e1 el entronque Francisco J Santa Mar\u00eda en lugar de irse por la carretera que est\u00e1 ah\u00ed marcada como 187 se hizo un acortamiento hacia el entronque C\u00e1rdenas y esto reduce pr\u00e1cticamente una hora Adem\u00e1s de que evita las curvas que est\u00e1n ah\u00ed en raudales Y malpo eso es en cuanto a algunos de los proyectos que ya est\u00e1n Ya est\u00e1n construidos y ahora refiri\u00e9ndome a los proyectos que est\u00e1n en ahorita en construcci\u00f3n y pr\u00f3ximos a entrar en en este en Operaci\u00f3n destacar\u00edamos el puente la Concordia eh en Chiapas que tiene una inversi\u00f3n de 1187 millones de pesos se trata de un puente especial atirantado de 700 m ahorita tiene ya un avance del 98 y estar\u00edamos concluido concluy\u00e9ndose en la administraci\u00f3n anterior y eh decidimos poder recuperarlo en en ah\u00ed en la foto se ve ya pr\u00e1cticamente el el puente completo nosotros eh lo lo tomamos Ya se est\u00e1 estaban construyendo las dos pilas y estaba una parte de las secciones del del propio puente y pues bueno tardamos unos 18 meses en poder construirlo y tenerlo listo hacia hacia mediados de julio de este a\u00f1o este puente tiene la importancia que conectar\u00e1 eh Tuxtla Guti\u00e9rrez con frontera Comalapa est\u00e1 sobre el una de las presas m\u00e1s importantes que es la presa langostura o belizario Dom\u00ednguez en la siguiente bien pasando a a Ciudad Valle tamasunchale Esta es otra carretera que se desarroll\u00f3 eh Para poder conectar la Huasteca Potosina desde Ciudad Valles a tamasunchale a cuatro carriles e tiene un ancho de corona de 22 m con cuatro carriles cada uno en la siguiente eh podemos ver el de las vigas a l\u00edmites con el estado de de Guerrero y Oaxaca esto viene conectando Acapulco con San Marcos y San Marcos hacia las vigas y de las vigas a los l\u00edmites Este es un una carretera libre de peaje 126 km eh dos Un carril por sentido que tiene 3.5 m de ancho y 2.5 de acotamiento lo que permite desarrollar rebases seguros y incrementar la velocidad y por supuesto el tiempo en la conclusi\u00f3n de esta carretera estar\u00e1 el 25 de Julio eh en la la siguiente carretera es una carretera de de Gran importancia que es la Pachuca Huejutla en su tramo de de ral del monte huasca eh hacia Cerro color y el otro tramo es del Cerro Colorado a Zacualtip\u00e1n este tiene una inversi\u00f3n de 2126 millones de pesos de cerro Colorado a Zacualtip\u00e1n y Real del Monte de 5,84 millones de pesos este en particular si bien son 10 km tiene dos entronques seis viaductos y dos t\u00faneles especiales a cuatro carriles y eh tres eh tres viaductos importantes que permiten desarrollar velocidades mayores en la zona quisiera destacar que en este iba a ser un una autopista de cuota un un este mediante un contrato de App al gobierno del estado y esta administraci\u00f3n decidi\u00f3 realizarla a trav\u00e9s de obra p\u00fablica tradicional y libre de peaje en la siguiente l\u00e1mina est\u00e1n algunas fotos respecto a Pachuca Huejutla Este es el el de la izquierda es el camino de cerro colorados a cualti p\u00e1n y a la derecha se presenta uno de los t\u00faneles que es el de Vicente Guerrero en el tramo de Real del Monte aguasca eh Tambi\u00e9n tenemos el puente vehicular nichupt\u00e9 que est\u00e1 sobre la laguna nichupt\u00e9 all\u00ed en Canc\u00fan permite conectar el centro de Canc\u00fan con la zona hotelera tiene una longitud de nu kil\u00f3metros incluir\u00e1 dos en tronquis tiene un avance del 50% estamos eh hacia la conclusi\u00f3n hacia el 30 de agosto eh est este puente en particular al pasar por una zona lagunar tiene una t\u00e9cnica especial que se llama topd en donde es una m\u00e1quina que va construyendo y haciendo minimizando la afectaci\u00f3n al medio ambiente este proyecto en particular ha tenido una inversi\u00f3n hist\u00f3rica en cuanto a mitiga ambiental 500 millones de pesos y estamos por cada hect\u00e1rea que est\u00e1bamos que estamos impactando estamos rehabilitando 100 hect\u00e1reas m\u00e1s O sea la rehabilitaci\u00f3n y mejora del manglar de 1 a 100 Eso es en cuanto a las carreteras federales el programa de caminos Rurales y alimentadoras ah\u00ed tenemos 53 obras con un total de inversi\u00f3n de 16,400 millones de pesos 1752 km en total hemos concluido de esta 53 ya 51 con una inversi\u00f3n de 12,865 16600 km de estas obras ya solamente nos quedan dos en proceso que equivalen a 128 eh kil\u00f3metros de las obras concluidas eh voy a destacar algunas brevemente que que aqu\u00ed est\u00e1n se\u00f1aladas en primera instancia los Herrera tamasula que es una carretera de 292 eh km que tiene un ahorro de 2 horas y que conecta Los ejes eh M\u00e9xico Nogales y Mazatl\u00e1n beneficiando a 1.6 millones de habitantes eh Tambi\u00e9n Terminamos el de agua preta bavispe en Sonora que viene de la frontera hacia babispe tiene 135 km este camino Era una una brecha que en los a\u00f1os eh 50 o 60 se hab\u00eda hecho y ahora ya se cuenta con un camino pavimentado a dos carriles y el el tiempo de ahorro es de 2.5 2.5 horas eh badirahuato Parral en el tramo de badirahuato a los frailes en Sinaloa une se une con la Carretera Federal M\u00e9xico 24 y tiene una reducci\u00f3n de tiempo importante Casi 6 horas con 40 de 6 horas a 1 hora con 50 minutos o sea casi est\u00e1n ahorrando los habitantes 5 horas tambi\u00e9n concluimos hacia marzo del 23 el puente de quintina raus all\u00e1 en en centla en Tabasco que comunica la poblaci\u00f3n de frontera con jonuta es un puente especial de acero que va sobre eh el r\u00edo usumacinta tambi\u00e9n destacar\u00edamos el puente el 80 en narit tiene un un una longitud de 880 Met conecta los municipios de Ruiz y rosa morada y facilita el cruce de r\u00edo Pedro en tan solo 25 minutos antes la poblaci\u00f3n ten\u00eda que utilizar un puente ferroviario y hab\u00eda se hab\u00eda se hab\u00edan dado muchos accidentes en el cruce de las personas y de de veh\u00edculos motorizados que pasaban por el puente ferroviario ahora Lo pueden hacer con un puente vehicular Eso es en cuanto a los que ya est\u00e1n concluidos Respecto a los que estamos por concluir como dije eh al principio tenemos dos por delante Minatitl\u00e1n y hidalgotitl\u00e1n en Veracruz que es una inversi\u00f3n de 402 millones de pesos para construir 32 km llevamos un avance del 98 por y estar\u00e1 concluido el 25 de julio de este a\u00f1o eh aqu\u00ed una foto sobre este camino algunas especificaciones que hemos dado a este es que se ha hecho de concreto hidr\u00e1ulico y adem\u00e1s que tuvimos que levantar la rasante de este camino para evitar que este se inundara con las lluvias que que se generan en esa zona el segundo camino es el de San Ignacio a tayoltita que es un une eh la parte de Sinaloa con Durango tiene una inversi\u00f3n de 3155 millones de pesos 96 km de longitud incluye 12 puentes y un viaducto y la ampliaci\u00f3n de un t\u00fanel ahorita lleva un avance del 84 y estar listo el 31 de agosto el ahorro en tiempo en este camino es Es aproximadamente de 2 horas eh En cuanto a autopistas eh tenemos en el de alcance inicial en en el programa 30 obras eh totalizando 1005 km una inversi\u00f3n de casi 120,000 millones de pesos hemos concluido 25 nos faltan cinco por terminar con una inversi\u00f3n de 44,800 millon de pesos 295 km eh aqu\u00ed destacar\u00edamos las que ya hemos venido concluyendo que es por ejemplo barranc larga ventanilla que es la carretera que conecta la ciudad de Oaxaca con Puerto Escondido quisiera destacar que esta carretera tuvo 15 a\u00f1os en en construcci\u00f3n eh esta en esta administraci\u00f3n el presidente nos solicit\u00f3 que pudi\u00e9ramos terminar esta lo antes posible lo terminamos en febrero de este a\u00f1o tiene una longitud de 104 km aloja dos carriles de circulaci\u00f3n cuenta con 15 entronques de acceso tres t\u00faneles dos dos plazas de cobro 10 puentes tres viaductos y adem\u00e1s de otras estructuras especiales que fueron necesarias para la construcci\u00f3n del de esta carretera el ahorro en tiempo que que tenemos en esta autopista es en lugar de ir por la libre haciendo entre 6 a 8 horas de Oaxaca a Puerto Escondido con una carretera sinuosa ahora ya lo pueden hacer en poco poco m\u00e1s de 2 horas 2 horas y media De Oaxaca a Puerto Escondido y hemos notado en d\u00eda en estos d\u00edas el alto flujo que ha tenido esta carretera hemos observado flujos entre 5000 6000 entre semana y hasta 100 1 en fin de semana eh veh\u00edculos promedio diario anual eh Tambi\u00e9n Terminamos el libramiento poniente de Acapulco en su primera etapa tambi\u00e9n era una una obra que hab\u00eda estado eh abandonada eh se concluy\u00f3 en febrero de 2022 la importancia de esta de esta de este Libramiento Es que enlaza la ciudad de Acapulco y permite su continuidad en un menor tiempo hacia eh la carretera hacia y as\u00ed guatanejo permitiendo un ahorro de 30 minutos tambi\u00e9n en marzo de 2022 concluimos la modernizaci\u00f3n de la autopista M\u00e9xico Pachuca en el Estado de M\u00e9xico pues para dar eh mayor viabilidad a a la llegada al aeropuerto Felipe \u00c1ngeles esta carretera era de cuatro carriles la hicimos de ocho carriles en 15.6 km se construyeron 23 estructuras la se concluy\u00f3 en marzo de 2022 eh y permite un ahorro en tiempo de 30 minutos tambi\u00e9n se concluy\u00f3 en octubre de 2022 eh una carretera que tambi\u00e9n hab\u00eda estado por muchos a\u00f1os en construcci\u00f3n aproximadamente unos 9 o 10 a\u00f1os tambi\u00e9n en construcci\u00f3n que es el de la pera Cuautla eh es una longitud de 34 km cuenta con tres entronques a desnivel conecta la autopista eh M\u00e9xico Cuernavaca eh pol\u00e1n y Cuautla eh ahora con esta con esta autopista que antes era de dos carriles y ahora es de cuatro carriles permite un ahorro de tiempo de hasta una hora y media a 15 minutos beneficiando a 940,000 habitantes Eso es en cuanto a las las autopistas que hemos bueno falta una m\u00e1s que es el de compostel a las varas que tambi\u00e9n se concluy\u00f3 hace poco antes de semana santa esta carretera de Compostela las varas permite un ahorro de casi 90 minutos entre Guadalajara y la Rivera eh de Nayarit con eso las personas que vienen desde Guadalajara pueden tomar la autopista M\u00e9xico Tepic luego en Jala desviar a la hacia la izquierda eh Y eh continuar su camino hacia hacia Compostela y y terminando en las varas en donde tambi\u00e9n ya se est\u00e1 terminando una autopista en la siguiente l\u00e1mina justo aqu\u00ed aqu\u00ed se ve la lo que se concluy\u00f3 lo que concluimos fue el tramo de Compostela a las varas que conecta lo que ya hab\u00eda estado funcionando desde jala a Compostela eh ahora lo que estamos construyendo para poder terminarlo en septiembre de este a\u00f1o es el tramo de las varas a Puerto Vallarta este tramo de autopista es de 35 km tiene 22 estructuras lleva una de 54 por actualmente esta autopista ya llega de las varas hasta Bucer\u00edas y eh faltar\u00eda el tramo de Bucer\u00edas al aeropuerto de Puerto Vallarta y con eso quedar\u00e1 concluido el eje Guadalajara Vallarta en septiembre de este a\u00f1o la siguiente autopista que quisi\u00e9ramos destacar que forma parte del sistema eh de tepi Compostela es el de eh Tepic Compostela que une la ciudad de Tepic hacia Compostela para unir el aeropuerto de Tepic con el de Puerto Vallarta con la carretera Que terminamos de Compostela a las varas este tramo deepi Compostela tiene una inversi\u00f3n de 3523 millones de pesos y una meta de 26 km llevamos un avance de poco m\u00e1s de 34 por y estar\u00e1 lista hacia el 25 de septiembre de este a\u00f1o tambi\u00e9n el presidente nos encarg\u00f3 poder eh terminar el entronque de la pera tepostlan que era una modernizaci\u00f3n a de este de este entronque que estaba a dos carriles ahora estar\u00e1 a cuatro carriles Adem\u00e1s de que mejorar\u00e1 la geometr\u00eda permitiendo que aquellos que vienen de coautla y se incorporan a la autopista M\u00e9xico Cuernavaca no lo hagan por el carril de alta velocidad sino que lo hagan a trav\u00e9s del carril de baja velocidad proporcionando una mayor seguridad a los usuarios en esa zona eh la siguiente autopista que estamos por terminar es Mitla Tehuantepec 2 tambi\u00e9n esta es una autopista que tiene poco m\u00e1s de 10 a\u00f1os en construcci\u00f3n eh tiene 169 km que unen la ciudad de Mitla con eh Tehuantepec eh conecta la ciudad de Oaxaca con el itmo eh tiene una alta complejidad pues tiene que saltar parte de la Sierra sur de de Oaxaca por lo que se est\u00e1n construyendo 110 estructuras actualmente tiene un avance del 93 por estar\u00edamos concluy\u00e9ndose [M\u00fasica] el ahorro en tiempo que tiene es de en lugar de hacer 4 a 6 horas ahora vamos a hacer 2 horas y media para darse una idea de la importancia que va a tener esta autopista todo el combustible que utiliza la ciudad de Oaxaca proviene de la refiner\u00eda de Salina Cruz el cual es transportado por autotanque por la ahorita por la carretera libre y toma pr\u00e1cticamente un d\u00eda transportar El combustible hacia la ciudad de Oaxaca con esta autopista pod hacerlo en poco menos de 4 horas en la siguiente l\u00e1mina est\u00e1 una una fotograf\u00eda de Mitla Tehuantepec quisiera destacar aqu\u00ed Este es el entronque la chicila y podr\u00e1n ver de su lado izquierdo un camino de mano obra que que hizo la comunidad de la chicila muchas de estas autopistas tanto Barranca larga como mitl teguantepec tienen conexiones con caminos de mano de obra lo cual permite a las comunidades desde desde su origen hacer menos tiempo a la autopista subirse a la autopista y estar en al menos 2s horas y media a la ciudad de Oaxaca y bien eh C\u00f3mo hemos alcanzado estos resultados Pues primeramente ha sido una colaboraci\u00f3n eh interinstitucional como ustedes saben el desarrollo de la infraestructura y de los proyectos requiere una una serie de permisos y autorizaciones que hemos hos venido desarrollando eh con toda la administraci\u00f3n p\u00fablica Federal sin esa colaboraci\u00f3n no hubiera sido posible desarrollar todos estos eh kil\u00f3metros que hemos venido concluyendo hemos hecho una planeaci\u00f3n y un seguimiento oportuno a cada una de estas obras as\u00ed como un control de alcance y costo en cada una de ellas de tal forma que sigamos en en pie al programa que ten\u00edamos dise\u00f1ado y adem\u00e1s una cosa muy importante que modificamos es la contrataci\u00f3n plurianual que permiti\u00f3 eh eh desarrollar la infraestructura de manera eh continua eh finalmente eh destacar\u00eda que nos dimos a la tarea sin contratar a ning\u00fan consultor eh fue hecho un trabajo hecho por por la propia secretar\u00eda nos dimos a la tarea de revisar Cu\u00e1les eran los proyectos que ten\u00edamos y pudimos eh desarrollar una biblioteca de nuevos proyectos tenemos 372 proyectos que totalizan 1.9 billones de los cuales yo destacar\u00eda que 138 138 proyectos que son 135,000 millones de pesos tienen una alta factibilidad y una alta alto impacto que estar\u00edan listos para poder eh desarrollarse en los pr\u00f3ximos a\u00f1os y el resto de los proyectos requieren un esfuerzo de preinversi\u00f3n para ponerlos para poder llevarlos a la licitaci\u00f3n esto pues mejorar\u00e1 la la planeaci\u00f3n hacia los siguientes a\u00f1os de la infraestructura que requiere el el pa\u00eds eh En cuanto a conclusiones del programa se\u00f1or presidente en primera instancia el compromiso de la secretar\u00eda de que ninguna obra quedar\u00e1 abandonada destacar\u00eda que estos 8000 km casi 8000 km de carreteras 74 por est\u00e1n para conectar comunidades que no contaban con un camino pavimentado 74 o sea m\u00e1s casi tres cuartas partes de del programa est\u00e1 destinado a eso y no a autopistas de cuota sino a caminos que conectan localidades que antes no pod\u00edan hacerlo adem\u00e1s hay otras que reducen el tiempo de traslado en promedio del programa est\u00e1 reduciendo 1.5 horas de traslado en promedio Pero hay algunas obras que hasta est\u00e1n reduciendo hasta 5 horas como estas carreteras badirahuato Parral Barranca larga ventanilla los Herrera tamazul San Ignacio tayoltita Guadalupe ocot\u00e1n en narit Mitla Tehuantepec y el eje Guadalajara Vallarta adem\u00e1s todo este este programa ha podido generar como dije al principio 1.6 millones de empleado de empleos que se han venido desarrollando en la construcci\u00f3n de estas 5 55 obras y bueno Y finalmente como lo dije estamos dejando este plan infraestructura para los pr\u00f3ximos a\u00f1os y finalmente presidente solo agradecerle la confianza que deposit\u00f3 en la secretar\u00eda para poder desarrollar este este programa y no pararemos hasta poder concluir las 555 obras y los casi 8000 km de carreteras y caminos y autopistas que tenemos muchas gracias presidente por su confianza gracias Eh bueno muy bien Nos reunimos eh ayer nos invit\u00f3 la presidenta electa estuvimos eh en compa\u00f1\u00eda de gobernadoras gobernadores eh Y la presidenta electa y fue una muy buena conversaci\u00f3n una buena pl\u00e1tica de todos no falt\u00f3 nadie hay bastante unidad en el movimiento y eso fue lo que sucedi\u00f3 nos desvelamos un poco porque terminamos a las 8:1 de la noche tenido que venir a ver el debate a 10 horas de la noche nada este analizar resultados de lo que fue la elecci\u00f3n afortunadamente Pues como ya es de dominio p\u00fablico el pueblo vot\u00f3 por la transformaci\u00f3n por continuar con la transformaci\u00f3n vot\u00f3 por Claudia sh para presidenta ya saben que opino igual que el pueblo igual que la mayor\u00eda de la gente respeto a quienes opinan distintos distinto pero Claudia Shan es una mujer preparada de el m\u00e1ximo nivel acad\u00e9mico doctora con much\u00edsima experiencia ya gobernado es sensible le tiene amor al pueblo des honesta y es la primera mujer que va a gobernar M\u00e9xico es todo un acontecimiento hist\u00f3rico ahora todav\u00eda no alcanzamos a internalizar al paso del tiempo se va a entender que fue toda una asa\u00f1a el pueblo de M\u00e9xico actu\u00f3 de manera ejemplar esto no sucede en otros pa\u00edses del Mundo Ya ven que siempre hay Esa desviaci\u00f3n no esa deformaci\u00f3n de pensar que lo de afuera de lo lo del extranjero es mejor pues no M\u00e9xico est\u00e1 dando ejemplos a nivel mundial y este es uno de ellos con todo respeto esto no lo ven en Europa y no se ve en Asia y en Am\u00e9rica es tambi\u00e9n \u00fanico de este proceso Ya hasta me estoy viendo muy tira aceite pero a veces eh No se dimensionan bien las cosas por los pleitos no internos nada m\u00e1s se ve el \u00e1rbol y no se ve el bosque a los asistentes presidente nada abrazos muchos abrazos porque pues ya estamos finalizando nuestra gesti\u00f3n pero una reuni\u00f3n de despedida no no todav\u00eda nos vamos a reunir quedamos en otra ocasi\u00f3n para antes de que concluya el mandato ya la despedida porque despu\u00e9s de entregar la banda Adi\u00f3s adi\u00f3s nada no se plante\u00f3 m\u00e1s que eh la unidad que se logr\u00f3 tambi\u00e9n ejemplar y toda la confianza no que tenemos a Claudia Por las razones que expuse coincidimos hay gobernabilidad en el pa\u00eds y acerca de losos no s\u00e9 si yo creo que ya los dio a conocer el L No ya podemos darlos a conocer son bueno Est\u00e1n en litigio pero ya los resultados preliminar para tambi\u00e9n este que se vea no o no lo nos metemos en eso s\u00ed s\u00ed vamos para que todo el mundo lo vea porque el reforma no saca nada este esp\u00e9rate Claudia Esp\u00e9rate Esp\u00e9rate a ver si la diferencia de votos para la presidencia de 32.3 por 36 millones de votos obtuvo la presidenta Claudia as\u00ed fue no a ver si tienes otra la \u00fanica excepci\u00f3n fue Aguas calientes Por poco margen 46 la se\u00f1ora Sochi y Claudia 42.7 pero despu\u00e9s Baja California 667 Claudia 21.2 sochil Baja California Sur 59.1 Claudia 29.7 la se\u00f1ora sochil Campeche 61.3 Claudia 15.5 la se\u00f1ora sochil y 21 por Jorge maines Chiapas 71.6 Claudia 16.7 la se\u00f1ora sochil Chihuahua 53.9 Claudia 34 por la se\u00f1ora sochil Coahuila 53.7 Claudia 38.8 Sochi Colima 54.4 Claudia 30 por Ciudad de M\u00e9xico 55.2 Claudia 34.5 soi Durango 55.2 Claudia 32.1 Sochi Guanajuato 47.2 Claudia 40 por c Sochi Guerrero 71.7 Claudia 18.8 Sochi Hidalgo 67.4 Claudia 19.8 sochil Jalisco 44.4 Claudia 35.8 sochil y 17.3 Jorge maes el estado de M\u00e9xico 60.6 Claudia 26.5 Sochi Michoac\u00e1n 55.1 Claudia 29.3 Sochi Morelos 63.8 Claudia 21.3 soi Nayarit 63.3 Claudia 20.2 so Nuevo Le\u00f3n 45 Claudia 34.6 Sochi maines 18.1 Oaxaca 76.4 Claudia 14.4 Sochi Puebla 65.2 21.7 tochi Quer\u00e9taro 51.1 Claudia 36.9 Sochi quintan ro 73.2 Claudia 16.8 sochil San Luis Potos\u00ed 60.5 Claudia 25.5 Sochi Sinaloa 65.6 Claudia 24.5 Sochi Sonora 63.9 Claudia 24.8 sochil Tabasco 80.5 Claudia 11.1 Sochi Tamaulipas 62.3 Claudia 26.3 soch trascala 69.2 Claudia 14.7 Sochi Veracruz 66.5 Claudia 23 por sochil Yucat\u00e1n 60.7 Claudia 30.4 sochil Zacatecas 50.4 Claudia 29 pun nu soil Es que as\u00ed nos enteramos m\u00e1s Porque parece mentira pero no todo se sabe o se sabe en un estado pero no el resultado en otros y as\u00ed qued\u00f3 esto es la votaci\u00f3n a favor de Claudia estuvieron dale y dale y dale y dale todo eso debe de ayudar lo digo de manera respetuosa a que se revisen los procedimientos de medios de comunicaci\u00f3n o de informaci\u00f3n porque estaban hablando de polarizaci\u00f3n agarran este t\u00e9rminos frases las vuelven moda copian de lo que sucede en otras partes del mundo y no se puede en pol\u00edtica extrapolar las realidades entonces empezaron hay polarizaci\u00f3n hay polarizaci\u00f3n hay polarizaci\u00f3n ah\u00ed est\u00e1 la polarizaci\u00f3n qu\u00e9 van a hacer ahora ya le dejamos no para que no quedaron tres este compa\u00f1eros Pero saben qu\u00e9 Vamos a darle a Reina Primero este luego Ninel y luego Jorge sol Los tres que quedar porque tambi\u00e9n este les ofrezco Disculpa porque vamos a una gira y no me puedo quedar mucho tiempo Gracias presidente por darme la palabra ya cre\u00eda yo que que me iba hast el otro sexenio no este no le tome usted a mals lo que yo voy a decir pero pero me parece muy importante eh No s\u00e9 si yo respiro profundo s\u00ed Ah yo tambi\u00e9n este Bueno no s\u00e9 si vio que ayer este Noro\u00f1a dijo que Monreal entr\u00f3 dio un discurso y se fue no Atendi\u00f3 la la reuni\u00f3n de la Reforma eh de Justicia que usted propone y se lo digo porque por cosas as\u00ed el hombre no se entera y luego dice barbaridad Im media hace dos d\u00edas dijo que con esta reforma que usted propone se van a el tema es impunidad eh eh se va a acabar la corrupci\u00f3n f\u00edjese no m\u00e1s lo que dice usted tambi\u00e9n lo dijo ayer pero bueno yo le pregunto a usted este Monreal cree que el pueblo es tonto o qu\u00e9 pasa porque con eso no se va a acabar la corrupci\u00f3n y ah\u00ed entro a mi tema real presidente que es la impunidad y que si es muy preocupante porque usted ya se va y hay casos que no est\u00e1n resueltos eh Le quiero mencionar unos casos de de de impunidad que est\u00e1n pendientes de Sonora Pues los mismos Max Calder\u00f3n que sigue imputado ah\u00ed por una con una falsa acusaci\u00f3n ya revis\u00e9 bien yo el expediente y entre otros est\u00e1 Juan Estrada que \u00e9l est\u00e1 pidiendo un indulto incluso porque tiene 80 a\u00f1os El Se\u00f1or est\u00e1 en una c\u00e1rcel Lleva m\u00e1s de 25 a\u00f1os preso est\u00e1 en ya se lo hab\u00eda comentado usted \u00c9l sigue ah\u00ed dice que ahora que anda usted con lo de amnist\u00eda a lo mejor y podr\u00edan ver su caso eh Y est\u00e1n y otros tres muy graves que me parecen a m\u00ed hay un caso este el licenciado de impunidad cero que eso es muy grave presidente no s\u00e9 si usted se ha fijado que aqu\u00ed cuando ponen impunidad cero ponen caso ni siquiera ponen presuntamente detenido por el homicidio de x o y o presunto involucrado en tal cosa no directo detenido por homicidio de fulano de tal Bueno pues este el el 25 de mayo El Bueno hace como tres semanas eh C\u00f3mo se llama bucio dec\u00eda eh mencion\u00f3 un caso de Veracruz de una muchacha de 20 a\u00f1os que estaba que ya hab\u00edan puesto ficha de la Interpol y que la hab\u00edan detenido en Texas Bueno este caso presidente est\u00e1 en proceso y lo que sobrevino para esta muchacha despu\u00e9s de que fue pronunciada aqu\u00ed en la ma\u00f1anera fue un ataque Ya de por s\u00ed la ven\u00edan atacando much\u00edsimo se llama Leo Michel Acosta S\u00e1nchez expediente 78 2024 y eh la acusan Eh bueno la fiscal\u00eda de Veracruz que que de verdad presidente usted los Alaba mucho a los gobernadores pero la fiscal\u00eda de Veracruz es bueno la de Sonora es un cochinero esa la puedo decir firmemente pero la de Cruz lo que dicen ellos Es que de verdad est\u00e1 como la de Sonora entonces casos as\u00ed son venganzas son persecuciones son invenci\u00f3n de expedientes Dele la oportunidad que le den la oportunidad a esta muchacha de defenderse sin las intervenci\u00f3n de de tr\u00e1fico de influencias sin la intervenci\u00f3n de de gente que quiere que que se pone ah\u00ed en contubernio con las fiscal\u00edas para que se resuelvan los casos a su favor Ese es el principal problema de la impunidad de M\u00e9xico presidente las fiscal\u00edas atienden solo a intereses particulares o de dinero el que tiene influencias y el que tiene dinero es el que resuelve sus asuntos en las fiscal\u00edas son 32 en el pa\u00eds usted quiere reformar el poder judicial y me parece muy bien que les quiten lo que ganan los excesos que trabajen y y pero por ejemplo ahorita est\u00e1 lo de Elena R\u00edos tambi\u00e9n en Oaxaca all\u00ed los agresores son los del poder judicial ah\u00ed s\u00ed O sea por eso tambi\u00e9n que se limpie desde arriba y desde abajo las polic\u00edas de los que empiezan de los que toman primero el tema de los primeros respondientes los ministerios p\u00fablicos Los Defensores de oficio los jueces de primera instancia usted sabe presidente que aqu\u00ed alrededor del palacio diario diario llegan decenas de personas clamando por justicia por cosas as\u00ed ante las fiscal\u00edas de sus estados entonces usted lo sabe y est\u00e1n atendiendo uno dos o tres de Sonora eh que vinieron recientemente Eh bueno Esta se\u00f1ora no los pudo ver ella eh la mam\u00e1 de de Michelle la costa vino trat\u00f3 de estuvo aqu\u00ed en atenci\u00f3n ciudadana no le hicieron caso eh quiso poner poner una denuncia contra bucio por andar este violentando el debido proceso exhibiendo aqu\u00ed un caso que ni siquiera est\u00e1 juzgado eh Y no O sea en vez de dar sentencias pone casos que les mandan la fiscal\u00edas y las fiscal\u00edas no son las mejores Fuentes presidente no son las mejores Fuentes para decir que en M\u00e9xico hay impunidad cero Y eso es un pues es una tristeza y una preocupaci\u00f3n grande en los Estados porque de la gente o se porque Qui\u00e9n pierde con esto no pierde el rico ni los que tienen influencias pierde el pueblo pierde la gente porque sus casos no pasan de la primera instancia los amedrentan no tienen recursos no pueden pagar un abogado entonces ah\u00ed qu\u00e9 va a hacer presidente Cu\u00e1l es su propuesta Ah\u00ed est\u00e1 bien sea venganza o no sea venganza contra el poder judicial Y qu\u00e9 bueno que se est\u00e1 debatiendo Y qu\u00e9 bueno que se va a reformar Y qu\u00e9 bueno que ayer Loc los estaba escuchando yo ayer por primera vez porque esa gente es inalcanzable los jueces los magistrados uno ni los conoce el pueblo No los conoce y a ver le le beneficiaron por ejemplo a usted a m\u00ed fueron en contra m\u00eda con el amparo que puse lo beneficiaron a usted porque est\u00e1n con el poder no est\u00e1n con el pueblo Bueno ese es uno es de casos de impunidad el otro eh usted tiene de vecinos aqu\u00ed en la esquina s\u00ed sabe que tiene aqu\u00ed de vecinos desde hace varios meses a un grupo de campesinos que tiene un plant\u00f3n ah\u00ed contra esquina del palacio si los ha visto presidente Ah\u00ed est\u00e1 gente s\u00ed Ah Y s\u00ed sabe lo que est\u00e1n peleando ese es un caso muy grave presidente muy muy grave y sabe por qu\u00e9 porque ellos est\u00e1n peleando por la libertad de un compa\u00f1ero que lo est\u00e1n acusando de homicidio Y ah\u00ed s\u00ed la justicia fue muy r\u00e1pida y expedita y sabe por qu\u00e9 qui\u00e9n es el el el presunto la presunta v\u00edctima el ej\u00e9rcito el ej\u00e9rcito y ginio augustos Navarro tiene 3 a\u00f1os preso lo detuvieron en 2008 asesinaron a una persona que result\u00f3 ser un militar infiltrado en el movimiento de ellos En en Veracruz y en el 11 sale una orden de aprehensi\u00f3n Ah bueno lo Asesinan era algo del fuero com\u00fan porque pues era un asesinato lo Asesinan eh lo ven en el fuero com\u00fan pero la PGR llega y se lo trae a los presuntos testigos ac\u00e1 y bueno y ah\u00ed se arma un expediente es lo que alegan ellos el 2011 sale la orden de aprensi\u00f3n El 2021 en su sexenio en su sexenio lo detienen lo encarcelan Ellos tienen documentos donde dice que iginio estaba en el campo en la milpa andaba con el tractor ah\u00ed o sea cuando sucedieron los hechos Pero eso no le importaron a los jueces magistrados ministerios p\u00fablicos y toda esa cadena de complicidades que se dan en los casos cuando la gente no tiene recursos Usted lo sabe porque usted tambi\u00e9n empez\u00f3 abajo y porque usted ha estado con Los Campesinos y con los ind\u00edgenas entonces dicen Ellos est\u00e1n muy sentidos presidente porque dicen \u00e9l hablaba de de que iba a permitir el desentimiento la libertad de disentir y resulta que nada m\u00e1s salimos a decir algo de lo que est\u00e1 pasando en nuestros pueblos y nos mandan a reprimir Y esa es la pregunta que yo tengo para usted y de hecho ellos la hacen y me y me gust\u00f3 porque dicen c\u00f3mo se investiga el mismo estado presidente C\u00f3mo usted va a investigar a los polic\u00edas a los militares a los a los ministerios p\u00fablicos a los defensores de oficios que se corrompen si son los mismos si est\u00e1n del mismo lado que ustedes c\u00f3mo se investigan o sea c\u00f3mo c\u00f3mo c\u00f3mo va a sancionar a la polic\u00eda que es el primer respondiente C\u00f3mo va al militar C\u00f3mo va a sancionar a la al MP f\u00edjese Elena R\u00edos dice que curiosamente el \u00fanico funcionario p\u00fablico que le ha ayudado es un es un Ministerio P\u00fablico de de Oaxaca todo lo dem\u00e1s desde jueces eh abogados incluso hasta abogados de ella misma le han traicionado porque el poder el dinero en este sexenio de usted cuando ya no iba a pasar eso cuando eso ya no se iba a permitir se est\u00e1 permitiendo se est\u00e1 permitiendo entonces iginio ah\u00ed est\u00e1 Y por qu\u00e9 porque el muerto es un militar ah\u00ed s\u00ed la justicia fue r\u00e1pida y expedita muy r\u00e1pida y y sabe que ya le dictaron sentencia 20 a\u00f1os le violentaron todos los derechos al hombre por qu\u00e9 Porque el ej\u00e9rcito quiere encontrar alguien que pague por la muerte de su de su miembro del personal que ellos tienen ah\u00ed est\u00e1 bien que se busque justicia Pero por qu\u00e9 no le permiten a esta persona el debido proceso por qu\u00e9 le violentan sus derechos porque ustedes tienen el poder porque el ej\u00e9rcito hoy es muy poderoso Por qu\u00e9 presidente Acu\u00e9rdese usted c\u00f3mo empez\u00f3 usted ofreci\u00f3 justicia para los pobres y los de abajo y eso aqu\u00ed no se est\u00e1 cumpliendo le voy a dar otro caso de impunidad y de injusticia y ese Solo toca bien cerca presidente porque el 20 de junio tuvo usted una manifestaci\u00f3n aqu\u00ed afuera de un centenar de ancianos de adultos mayores cuando yo salgo y los veo o sea dije yo esta de qu\u00e9 se trata porque era gente es que es muy indignante presidente con bast\u00f3n apenas pod\u00edan caminar eh apenas ah\u00ed como me acord\u00e9 del hipop\u00f3tamo de de de yumanji porque unos bien atr\u00e1s apenas si pod\u00edan caminar y la y la pregunta que hac\u00edan en la marcha era ya se cansaron y y los adultos mayores 60 a\u00f1os 70 a\u00f1os m\u00e1s de 50 no no nos hemos cansado pero es que el casano no les importaba porque tienen Cu\u00e1ntos a\u00f1os luchando los de Ruta 100 Cu\u00e1ntos a\u00f1os ese caso usted lo conoce muy bien tambi\u00e9n decenas de ancianos caminando ah\u00ed porque no se les ha retribuido porque cuando Cedillo y cuando Espinosa Villarreal desmantelaron Ruta 100 Qu\u00e9 pas\u00f3 pues qui\u00e9n qued\u00f3 en la indefensi\u00f3n como siempre el trabajador y que Obviamente con los sindicatos que se se se amafi con las autoridades pues obviamente ellos salieron perdiendo dicen que los enga\u00f1aron yo tambi\u00e9n no le tengo mucha fe a los sindicatos no lo crea y los cu\u00e9 pero ustedes para qu\u00e9 se dejan enga\u00f1ar por el sindicato para qu\u00e9 le creen y no pues s\u00ed nos enga\u00f1aron s\u00ed sabemos que nos equivocamos pero ahorita ya tienen los agarraron les lleg\u00f3 la adultez son adultos mayores les lleg\u00f3 el adultes peleando por una causa Cu\u00e1ntos a\u00f1os son y eso no es lo peor lo peor es que cuando s\u00ed fue una cosa de Cedillo y de Espinosa Villarreal Pero qui\u00e9n vino despu\u00e9s Qui\u00e9n fue jefe de gobierno y pudo resolver eso y no lo resolvi\u00f3 usted presidente y por eso est\u00e1n sentidos tambi\u00e9n no est\u00e1n felices no est\u00e1n felices no nos resolvi\u00f3 y y sabe tambi\u00e9n qu\u00e9 dicen ellos que cuando ellos eran eran un sindicato muy poderoso Y que cuando ellos estaban en el poder porque era un sindicato muy poderoso como todos los sindicatos como la mayor\u00eda de los sindicatos que tienen mucho dinero y se iban los candidatos a pedirles dinero para su campa\u00f1a para sus campa\u00f1as y dicen ellos que les daban millones y adivine desde cuando a todos los que han pasado de izquierda eso pas\u00f3 a Claudia ya no se acerc\u00f3 con ellos dicen porque pues ya no tenemos nada dice qu dar ya no nos pueden pedir un peso dicen ellos y le y agradecen tambi\u00e9n Hasta eso que usted bueno el gobierno de la ciudad este a\u00f1o o el fin de a\u00f1o les dieron 24000 pesos presidente as\u00ed como que para que pasaran la Navidad qu\u00e9 s\u00e9 yo pero no le da tristeza presidente que adultos mayores y que usted estuvo en sus manos cuando fue jefe de gobierno y Lu resolvi\u00f3 6 a\u00f1os como presidente Y tampoco ni Mart\u00ed bates ni ni el otro ni Encinas ni ebrar ni ni c\u00f3mo se llama el otro el Mancera pues menos no pero y todos esos pasaron por ah\u00ed no les resolvieron el asunto y ahora est\u00e1n amafi ados con las nuevas empresas dicen que los Def falcar yo qu\u00e9 le voy a contar usted sabe muy bien ese caso por qu\u00e9 no se les ha podido dar un un trato digno a estas personas por qu\u00e9 Por qu\u00e9 la justicia no les llega en su tiempo cuando usted ha tenido el poder de resolverlo o de influir porque usted influye mucho no soltaron a Max han soltado a muchas personas porque usted interviene porque usted tiene voluntad pol\u00edtica para hacerlo qu\u00e9 Qu\u00e9 ha pasado con los Mineros de Cananea que sabe por qu\u00e9 est\u00e1n aceptando un trato hoy los Mineros de Cananea y que tengo entendido que s\u00ed les est\u00e1 usted tratando de ayudar porque porque ya vieron que les va ya ya tienen ellos tambi\u00e9n 60 70 a\u00f1os y dice un minero tiene un promedio de vida 55 a\u00f1os o sea ya ya no podemos seguir en la lucha porque ya nos alcanz\u00f3 la la adultez ya somos adultos mayores ya somos ancianos no podemos seguir O sea pues entraron en conciencia lo bueno y est\u00e1n aceptando tengo entendido que ya les dieron el IMS ahorita est\u00e1n en proceso de que eh les pidieron creo que la segob les pidi\u00f3 una pues h\u00e1ganme una propuesta de a ver cu\u00e1nto van a aceptar la liquidaci\u00f3n Por qu\u00e9 van a aceptar la liquidaci\u00f3n por eso pero est\u00e1 en proceso que les den una oferta digna la empresa yo no creo que lo va a pagar Supongo que lo van a pagar ustedes eh Porque grupo M\u00e9xico se ha hecho de la vista gorda toda la vida tambi\u00e9n en su sexenio porque la mafia del poder no se acab\u00f3 presidente con usted ah\u00ed siguen no viio Slim se retrata con todos los presidentes que vienen ya se retrat\u00f3 con Claudia ellos no pierden ellos van a seguir ah\u00ed usted los ten\u00eda de asesores Y ah\u00ed estaba valleres tan mal que hablaba usted de balleres Y ahora resulta que cuando ya es presidente bueno yo tampoco ya no puedo hablar de las personas que no est\u00e1n Pero bueno el hombre ah\u00ed est\u00e1n ah\u00ed siguen no no no no se perdi\u00f3 la mafia del Poder y s\u00ed perdi\u00f3 el pueblo y hay preocupaci\u00f3n por lo que viene hay preocupaci\u00f3n porque usted habla mucho de que Claudia es muy honesta eh es muy estricta es muy esto y muy aquello Ojal\u00e1 de verdad yo digo ojal\u00e1 pero sabe qu\u00e9 presidente ha dado muchas muestras de que de que la corrupci\u00f3n puede continuar de que la impunidad puede continuar y sabe por qu\u00e9 Qui\u00e9n gan\u00f3 en Sonora Qui\u00e9n va a ser senador en Sonora Heriberto Aguilar y sabe qui\u00e9n es Heriberto Aguilar de morena fue el representante de Claudia en la campa\u00f1a en Sonora y sabe que una de las \u00faltimas que hizo p\u00fablicas firm\u00f3 una supuesta competencia Entre cuatro empresas Ay vamos a competir entre nosotros por esta obra y \u00e9l siendo \u00e9 siendo titular de dur ahorita con durazo firm\u00f3 la supuesta competencia son los mismos de la misma empresa Son factureras son empresas que entran cada sexenio bueno estas est\u00e1n desde padr\u00e9s y en su sexenio ya les dieron cabida usted les est\u00e1 dando cabida en el tren de uris durazo les est\u00e1 dando cabida en su gobierno para que hagan Esta obra para que me vendan medicinas y sabe qu tambi\u00e9n andan diciendo que tambi\u00e9n est\u00e1n en el tren Maya los parientes de padr\u00e9s Por qu\u00e9 presidente por qu\u00e9 usted permite eso esa corrupci\u00f3n y se va a quedar tambi\u00e9n va a ser diputada federal la esposa de de Guti\u00e9rrez Luna de Ana Karina barreras ella no ten\u00eda ning\u00fan problema en gastar el recurso p\u00fablico del congreso para su campa\u00f1a y meter facturas C\u00f3mo c\u00f3mo se va a acabar esto en su sexenio y en el sexenio de Claudia c\u00f3mo si ya traicionaron Noro\u00f1a dice que lo traicionaron qu\u00e9 es eso que usted se desdijo o sea y lo que hemos es m\u00e1s bueno pero el otro tema primero y el otro tema tambi\u00e9n preocupante Es sobre la la libertad de expresi\u00f3n pero si usted responderme ese tema de c\u00f3mo c\u00f3mo se investiga el estado va usted tambi\u00e9n dejarle a Claudia que haga algo con las fiscal\u00edas que se limpien las fiscal\u00edas estatales que se limpien las corporaciones policiacas que se acabe la impunidad siete de cada 100 delitos en M\u00e9xico solo esos siete Se resuelven hay m\u00e1s del 90 de impunidad en M\u00e9xico seg\u00fan el \u00faltimo estudio de impunidad cero yo creo que a usted le duele eso presidente o no es pregunta c\u00f3mo se investiga el estado estoy esperando que termine porque ya desp\u00e9s que bueno eso en cuanto a la seguridad pues eso es lo mi tema y la preocupaci\u00f3n porque porque ya no solo es la cuesti\u00f3n del del narco que yo con eso no me meto porque ustedes lo saben la autoridad sabe el gobierno lo sabe no hace nada mire Chiapas mire Sonora y luego tienen el descaro f\u00edjese C\u00f3mo se va a acabar la impunidad tiene el descaro esta muchacha alis vilchis de venir a decir que es mentira que en Santana hubo una balacera y hubo eh viene aqu\u00ed si se lo da le digo las fiscal\u00edas no son de fiar les pasan mentiras investiguen ustedes la muchacha vin y dijo Es mentira que hubo una balacera en tal parte cuando la gente est\u00e1 dici\u00e9ndolo Aqu\u00ed estoy ya despu\u00e9s les dije ya nunca reconoci\u00f3 y nunca dijo No es cierto Me equivoqu\u00e9 porque sus mentiras no las ve y ahora el durazo se la lleva desmintiendo todo en su mesa de seguridad esta balacera no ocurri\u00f3 mentira que balearon este restaurante en Caborca mentira que pas\u00f3 esto falso as\u00ed como ponen Aqu\u00ed ese de la la la infodemia de verdad deber\u00edan de poner hacer una infodemia pero de lo que miente el gobierno de lo que mienten los gobernadores hubo una balcera en en en Caborca y otra all\u00e1 y otra ac\u00e1 y lo sale a desmentir con y luego sabe que eso no es lo peor lo peor es que tiene comprado todos los medios eso que Ed tanto critica aqu\u00ed eso pasa en Sonora y en todos los estados y en los 23 gobiernos de moren pasa tienen silenciada la prensa Nadie puede hablar esos que usted dice Mira comoo esto se se se amafi Aron y aceptaron un pacto esos pactos los tiene la y le dice y te doy publicidad y si pero pues ya sabes no no hablas mal de m\u00ed y no hablas lo que no me conviene a m\u00ed y eso pasa en Sonora y eso le dir\u00eda de otros est bueno est\u00e1 pasando en Puebla est\u00e1 pasando en otros lados pero bueno primero hablemos de impunidad si usted quiere decirme algo de lo que \u00e9l he mencionado y ya entramos al tema de la libertad de expresi\u00f3n por favor No termina todo todo todo si no este adelante pues me deje respirar hablemos de impunidad s\u00ed no no Sencillamente decirte que tienes toda la libertad para manifestarte precisamente por la libertad de expresi\u00f3n pero pues yo tambi\u00e9n tengo este el derecho de decir que no estoy de acuerdo contigo y que tengo elementos para argumentarlo pero pues yo no voy a polemizar pero en Ruta 100 por ejemplo est\u00e1 haciendo algo mande en lo con lo de Ruta 100 paso hizo algo en lo de qu\u00e9 Ruta 100 S\u00ed pero es otra situaci\u00f3n Este s\u00ed Y es una visi\u00f3n distinta a la tuya este yo conozco muy bien la historia y nada m\u00e1s te adelanto de que eh se est\u00e1 llevando a cabo una liquidaci\u00f3n una recompensa a todos los trabajadores de la antigua Ruta 100 12000 dice que son bueno eran ya que pero ya se empez\u00f3 a entregar ese apoyo es algo que hizo el jefe de gobierno Mart\u00ed batres pero habla de los 24000 pesos la cantidad que sea pero ya se est\u00e1 ayudando este a los extrabajadores de la Ruta 100 independientemente de la cuesti\u00f3n legal es un asunto de Justicia pero dice que detuvieron de acuerdo no si no necesitamos estar de acuerdo tamos que sea justicia este en este un papel de aceptar lo que se est\u00e1 haciendo pero te respetamos mucho Ay gracias aunque no coincidamos contigo porque aqu\u00ed pero es todo lo que garantiza la libertad de expresi\u00f3n es todo lo que les van a dar esos 24,000 eh yo creo que Mart\u00edn podr\u00eda informarte este le vamos a pedir que informe hoy mismo pero s\u00ed se est\u00e1 atendiendo porque son personas de la tercera edad presidente s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed y decirte tambi\u00e9n nada m\u00e1s que este Est\u00e1 muy dif\u00edcil que t\u00fa lo aceptes no presidente que este nunca en la historia de este pa\u00eds nunca se hab\u00eda atendido este como lo merecen S\u00ed hasta nuestras posibilidades a los adultos mayores nunca a la mayor\u00eda Entonces t\u00fa no eso no si yo no lo tomas en cuenta entonces para qu\u00e9 este me pongo a polemizar contigo y lo mismo en el caso de la pobreza pues es cosa de que revises los resultados del Inegi s\u00ed Y te vas a encontrar que se ha reducido en una parte en 50 a\u00f1os s\u00ed nunca se hab\u00eda eh reducido de la pobreza como ahora si no soy ciega de sus logros [M\u00fasica] saqu\u00e9 un reportaje bien bonito yo de las carreteras ese es un logro muy bonito no no no pero adelante adelante adelante ahora Nada m\u00e1s por libertad de expresi\u00f3n no hemos perseguido a nadie no hemos censurado a nadie esto que est\u00e1 diciendo por si este es el tema de esta deio por ejemp c\u00f3mo se llama lor de Mola que dice que se va a defender y no pero Esp\u00e9reme ahorita entramos con ese tema Prim termine no quer\u00eda que hablara Ah bueno pero no pero hablemos de la impunidad iginio en el caso de iginio gustos cu\u00e1l usted promete revisar ese caso el de la esquina El que todos todos los casos Se revisan y Pasan y pasan indiferentes todos todos todos todos no no no pero qu\u00e9 pod\u00eda hacer ah\u00ed en ese caso presidente que est\u00e1 involucrado el ej\u00e9rcito se atienda y que se vea que est\u00e1 sucediendo que se revise s\u00ed que se revise qui\u00e9n lo revisar\u00eda el caso de higinio este rosael podr\u00eda haber una respuesta sobre que revise S\u00ed s\u00ed que lo revise si el ej\u00e9rcito se aprovech\u00f3 de su poder ahorita s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed no hay impunidad lo contrario no no yo no pienso lo contrario son casos Por eso yo me paro a hablar con la gente all\u00ed afuera nosotros este No aceptamos abusos de autoridad y actuamos con justicia aprovechando lo de L De Mola es que le\u00ed algo que dijo que este va a estar eh se est\u00e1 persiguiendo que va a estar preparado que no se prepare De nada Nosotros este no eh somos represores eh nosotros estamos a favor de la libertad de expresi\u00f3n de manifestaci\u00f3n eh que no nos quiera usar a nosotros para eh tratar de esconder ocultar su rotundo fracaso como periodista al servicio de la corrupci\u00f3n qu\u00e9 culpa este tenemos nosotros y que no se preocupe nada o sea ni denuncia ni este atenci\u00f3n ya est\u00e1 se me olvid\u00f3 sea porque estuvo eh calumniando Y calumniando y calumniando todo el tiempo y no tuvo ning\u00fan efecto y ahora que perdi\u00f3 si es que ten\u00eda credibilidad pues ya es el colmo que me quiere echar la culpa a m\u00ed ya es mucho Pues que hay mucha casualidad tambi\u00e9n presidente y Acu\u00e9rdese que en pol\u00edtica no hay casualidades s\u00ed Pero cu\u00e1l casualidad si yo no me he metido y yo no quiero defender este muchacho porque pues tiene sus cosas yo lo ve o sea Pues de repente es que ese es el problema con los que agarran una as\u00ed como agarra una trinchera tambi\u00e9n los que agarran otra trinchera en favor de usted ent nunca lo he hecho y much que aqu\u00ed nunca lo he hecho este reina le he pedido a nadie que hable bien de m\u00ed no pero es que hay muchos acomedidos tamb por cuestiones de principios de ideales porque somos distintos pero usted no lo tiene que pedir presidente porque la son valores entendidos en la pol\u00edtica con el pri con elan bueno el pan s\u00ed te exig\u00eda el pan s\u00ed exig\u00eda te doy tanto y haces esto Ah pero y el pri pues ten\u00eda sus maneras y aqu\u00ed con Moreno Pues tambi\u00e9n no nos est\u00e9s comparando Pues es que se sigue no somos iguales no para nosotros el poder es humildad y el poder solo tiene sentido se convierte en virtud cuando se pone al servicio los dem\u00e1s pero por ejemplo hecho de echarle Hacienda a un periodista o a un detractor pero nch a nadie eso es algo muy viejo a m me lo hizo Claudia nadie nadie lo hizo y otros gobernadores ya va a venir el mi\u00e9rcoles este Pablo Ya lo han hecho los priistas y lo hac\u00edan los panistas y yo pens\u00e9 que nos \u00edbamos a salvar con usted nosotros no lo puedo garantizar presidente C\u00f3mo se puede evitar que el dinero y las influencias corrompan a los a los nuevos jueces que van a entrar Ya por elecci\u00f3n y los ministros y y magistrados C\u00f3mo se puede evitar pues primero lo que se est\u00e1 proponiendo Creo yo que va a ayudar porque no es f\u00e1cil resistir las tentaciones del Poder y del dinero As\u00ed es no es f\u00e1cil la \u00fanica manera de no corromperse es eh manteniendo principios ideales sea eso es lo que protege eso es lo que vuelve a uno indestructible est\u00e1 fuerte pero as\u00ed es el escudo que protege a un dirigente que est\u00e1 luchando por una causa justa es la honestidad si no se act\u00faa con honestidad no se resiste a los embates de la oligarqu\u00eda y de sus aching entonces van a poder participar los mismos que ya est\u00e1n pero pues muchos de ellos ya est\u00e1n corruptos Pero va a tener el pueblo los ciudadanos la posibilidad de elegir y el pueblo se equivoca menos y evitar que si hay una elecci\u00f3n C\u00f3mo se va a evitar que intervenga el narco o empresarios con su dinero es que para pues para poner a sus jueces Es que la gente este est\u00e1 muy consciente el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 muy politizado esos que dicen no de que va a intervenir el narco y que va a intervenir s intervienen en las elecciones o sea se les olvida lo que acaba de pasar ahora pero s\u00ed tenemos ejemplos usted yo le pregunt\u00e9 el otro d\u00eda que si hab\u00eda dinero de del crimen en en las elecciones usted me dijo que s\u00ed que no con ustedes pero me dijo que s\u00ed Entonces si haen eso pero no no es determinante porque cuando se tiene un pueblo consciente politizado la gente no vende su dignidad pero el miedo s\u00ed puede hacer que no no no no no no no pasa nada No ese es el gran tesoro que tiene M\u00e9xico ahora siempre lo ha tenido pero ahora se manifest\u00f3 ahora el pueblo se empoder\u00f3 Y esa es una garant\u00eda si fuese por dinero pues toda la estrategia de Claudio x Gonz\u00e1lez imag\u00ednate cu\u00e1nto gastaron Pues tambi\u00e9n el gobierno gast\u00f3 mucho presidente S\u00ed pero Claudia tambi\u00e9n gast\u00f3 mucho y miren el resultado los medios pero presidente Claudia tambi\u00e9n gast\u00f3 mucho la mayor\u00eda de los carteles en el pa\u00eds eran de ella no me voy a meter en eso nada m\u00e1s te digo en lo que a m\u00ed correspond en lo que a m\u00ed corresponde este han destinado much\u00edsimo dinero a desprestigiar much\u00edsimo dinero s\u00ed y no han logrado su prop\u00f3sito porque tengo autoridad moral y porque tengo mi conciencia tranquila si la se\u00f1ora Anabel dice que este me dieron dinero los de Sinaloa S\u00ed pero resulta que no es cierto puedo decirle a la se\u00f1ora Anabel cu\u00e1l es tu fuente Cu\u00e1les son tus pruebas y la se\u00f1ora Anel pues no tiene pruebas y queda la se\u00f1ora Anabel como una calumniadora bueno pu o sea lo que ellas pone son entrevistas tengo entendido presidente pero mire una cosa s\u00ed pero el Ese periodismo es nefasto en el sentido estricto ni se le puede llamar periodismo eso es inventar calumnias este si yo fuese periodista no no no no no si fuese autoritario s\u00ed siendo presidente a ver denuncia Anabel o denuncia a Loret de Mola imag\u00ednate ahora que Loret est\u00e1 este pasando por un mal momento si yo este lo denuncio nunca he denunciado a ning\u00fan periodista pero si lo censura nunca nunca me han calumniado todo el tiempo pero imag\u00ednense que yo voy y presento una denuncia contra lor Uh pues ya hay una se vuelve Loret no el palad\u00edn de la libertad No no no no no no hay un juicio primero lo \u00edntimo que tiene que ver con nuestra conciencia y luego hay un juicio hist\u00f3rico y hay un juicio popular la gente sabe el problema de nuestros adversarios es que desprecian al pueblo entre otras cosas por eso les pasa lo que le sucedi\u00f3 en la pasada elecci\u00f3n pu porque no le tienen respeto al pueblo Pero y v porque siguen pensando el pueblo no existe tambi\u00e9n est\u00e1n investigando a V\u00edctor Trujillo no a nadie Eso dice all\u00ed que que la s pero dien muchas cosas pero a nadie nadie ni a la se\u00f1ora Anabel a ver este vamos a denunciarla no no no no no es m\u00e1s eficaz V\u00edctor Trujillo es otro decepcionado tambi\u00e9n s\u00ed es m\u00e1s eficaz y tampoco est\u00e1 feliz Mostrar y es del pueblo que calumnian que presentar una denuncia legal est\u00e1 bien que los investiguen presidente pero por no no hay que investigarlos pero Ah ya le va a decir a la wif que no los investigue no si no no no los est\u00e1n investigando Ah no no seg\u00fan yo no Ya dijo el de la wif que no a m\u00ed nunca me han dicho Ah pues nunca me ha dicho Pablo G\u00f3mez no m\u00e1s los iban a asustar de que nada nada nada nada no no no eh que vieron un documento Y es de que los no hay nada absolutamente nada que exp no es que les fue mal S\u00ed con su periodismo Este calumniador s\u00ed muy agresivo este grosero le fue mal Pero qui\u00e9n los puso en su sitio qui\u00e9n los puso en su lugar el pueblo la gente y entonces ahora por no que no hayan que\u00e9 hacer pues voltean a ver al de de petit presidente ustedes ellos loreda ha hablado mucho de esas Eh Pues de sus hijos y de otras investigaciones ha puesto videos digo audios pero no ha hecho nada porque no presenta pruebas okay Pero por qu\u00e9 usted no lo Investiga para qu\u00e9 C\u00f3mo que para qu\u00e9 ese amilcar sabe qu\u00e9 Pero cualquiera puede hacer la investigaci\u00f3n presentar una denuncia y mire Qu\u00e9 honroso ser\u00eda para usted que la hiciera usted que usted le dijera la hijos Oye wif invest\u00edgame este am Milka por qu\u00e9 lo est\u00e1n relacionando con mis hijos mis hijos van a este quiero que limpies el nombre de mis hijar una carta y este ya estoy cayendo en la provocaci\u00f3n Reina este no lo estoy provocando no lo estoy provocando no presidente estamos en un estoy enganchando me estoy enganchando y mejor vamos a dejarlo hasta ah\u00ed No presidente Porque todav\u00eda le tengo que poner un audio de lo que usted opinaba de Anabel cuando Garc\u00eda Luna cuando ella investigaba no pero no hace falta que lo pongas porque ponlo pero yo tambi\u00e9n yo te podr\u00eda poner por qu\u00e9 presidente yo te podr\u00eda poner a ver Busca mientras p ese y busca lo que dec\u00eda Anel de investigaci\u00f3n A ver pues que se oiga arriesgando su vida y ha sido [M\u00fasica] ninguneada hasta malvista porque ese periodismo no se hac\u00eda o se hac\u00eda y eh se ve\u00eda como algo marginal ahora es como [M\u00fasica] para reconocerle de que ella ha estado tratando el tema y as\u00ed otras periodistas f\u00edjense no es para ofender pero destacan Las mujeres as\u00ed es Ana Lilia s\u00ed es otra bueno Eso dijo usted escucha a ver pues vamos V a ver lo que dec\u00eda de m\u00ed antes otro de de Anabel ella ella s\u00ed se oy\u00f3 bien el que puse S\u00ed s\u00ed se escuch\u00f3 bien todo completo fente muy confiable de que Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador acababa de comprar una mega residencia en Bosques de las tromas que es una de las zonas m\u00e1s caras en la Ciudad de M\u00e9xico y que esta fuente este conoc\u00eda al notario y sab\u00eda exactamente qui\u00e9n hab\u00eda sido y bla bla bla Entonces yo como una periodista este pues que ser\u00e1 Pues curiosa pens\u00e9 Esa es la historia de mi vida porque si yo pudiera demostrar que este tipo que se hace pasar por Ay Por muy honesto y que yo voy en surito y que no pasa nada que es un corrupts imo que es un farsante ser\u00eda la historia que cualquier periodista quisiera contar eh yo so la pol\u00edtica a m\u00ed no me importa Yo soy yo lo que sea voy si es corrupto lo denuncio me pas\u00e9 muchas semanas fui al Registro P\u00fablico de la Propiedad fui a bsques de las Lomas este le le di a mi a mi fuente pues tambal no es que a m\u00ed me hab\u00eda platicado pero no [M\u00fasica] fue yo he seguido los rumores de las fortunas del enriquecimiento de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Yo no digo que es infalible por supuesto No puedo decir que lo que yo digo porque yo no lo encontr\u00e9 no se hac\u00eda cto pero s\u00ed te puedo afirmar que yo que presumo de ser una periodista experta en investigar temas de corrupci\u00f3n que le encontr\u00e9 las cuas a Fox que le encontr\u00e9 los contratos a Manuel que exhib\u00ed a Juan Camilo m que le ha encontrado las propiedades al secretario de saludad p\u00fablica Federal que se supone nadie deber\u00eda de saber d\u00f3nde vive yo s\u00e9 d\u00f3nde vive yo s\u00e9 c\u00f3mo se compra esa casa le puedo decir que Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador yo Anabel Hern\u00e1ndez no encontrado nada que tenga que ver con ese enriquecimiento il\u00edcito del que se quer\u00eda acusar como generar el rumor para desprestigiar yo no he encontrado eso por el contrario he encontrado eh testimonios de gente que lo conoce de gente que est\u00e1 en su cotidianidad O sea no de amigos mariscones o qu\u00e9 s\u00e9 yo sino de gente que est\u00e1 en su cotidianidad que incluso un empresario de Monterrey ha comentado que nunca hab\u00eda visto un hombre S\u00ed si ella Habl\u00f3 deo ya cambi\u00f3 no no no eso fue antes tiene el pelo corto ya no lo as\u00ed 15 d\u00edas digo 15 d\u00edas antes de la elecci\u00f3n escribi\u00f3 un libro de que estaba yo metido con en el 2006 este recib\u00ed dinero del eso ya que lo explique ella y que cada quien si lo leen Pues que cada quien haga sus conclusiones eso fue antes de de cuando le preguntaron de cuando cuando usted me acuerdo del 2006 me acuerdo Yo que que todo el mundo le buscaba y no le encontraban nada Y esa esa ella explica que fue esa etapa Entonces ya despu\u00e9s hizo su otra investigaci\u00f3n pues cada qui que lo que lo vea y usted tiene su versi\u00f3n Pero y luego el otro d\u00eda usted me Yo nada m\u00e1 le voy a decir una cosa usted me me compar\u00f3 me quiso comparar con ella que yo era igual de que ella y no presidente Yo no soy igual que ella yo quisiera tener ese valor nada m\u00e1s le voy decir una cosa mi primer reportaje bueno el primer reportaje de ella eh Como reportera que casi tenemos los mismos a\u00f1os fue una cuesti\u00f3n de venta de drogas en Tepito hizo una denuncia de algo as\u00ed sabe cu\u00e1l fue mi primera nota de de de como reportera ya publicada en El Imparcial un acto de corrupci\u00f3n entre un ch\u00f3fer de cami\u00f3n y un polic\u00eda el ch\u00f3fer del cami\u00f3n le dio 10 pes al polic\u00eda para que lo dejara ir porque hab\u00eda cometido una infracci\u00f3n no hay comparaci\u00f3n presidente entre yo y ella ella yo mi respeto porque yo ell manejan muy buena Yo quisiera tener el valor de tratar temas tan complicados Pero no maneja informaci\u00f3n de la deaes Yo no s\u00e9 pero el caso que eso es lo que pero el caso es que ella ten\u00eda usted ten\u00eda una opini\u00f3n ya ahora s\u00ed Bueno ya no vamos a hablar de ella pero s\u00ed vamos a hablar de algo del futuro que nos preocupa presidente va a haber 23 gobernadores de Morena en todo el de los 32 que hay en el pa\u00eds y de esos 23 eh algunos vienen del Pri otros vienen del pan en Puebla por ejemplo Ya empezaron los medios y eso es preocupante porque los medios Ya empezaron a hacer sus sus ajustes sus cambios acomodarse al nuevo gobernante para ver c\u00f3mo les va a ir con la publicidad y est\u00e1n despidiendo a los reporteros cr\u00edticos yo no s\u00e9 si Armenta por ejemplo pueblo haya dicho c\u00f3rreme a este y a este y a este pero pero los medios S\u00ed sabes que t\u00fa periodista cr\u00edtico que aqu\u00ed lo tenemos eh Ya no puede seguir conmigo porque ya no tengo dinero porque ya no me quieren dar porque qui\u00e9n sabe si me van a dar aqu\u00ed tenemos al reportero que corrieron y s\u00ed pero yo no s\u00e9 ya eso ya no pero es un gobernador de morena presidente Ese es el punto equipo de comunicaci\u00f3n porque est\u00e1n dando estos indicios de de bloqueo sistem\u00e1tico eh lamentablemente no lo puedo comprobar pero s\u00ed tengo y se lo digo con toda honestidad Y con toda franqueza que tuvo un acercamiento con uno de sus integrantes del equipo de comunicaci\u00f3n de Alejandro Armenta y en corto of the record \u00c9l me dec\u00eda como una este especie de que conoc\u00eda a los directores de los medios en donde yo estaba presente y que si \u00e9l me quer\u00eda afectar lo pod\u00eda hacer pero que \u00e9l no hab\u00eda hecho nada que \u00e9l no hab\u00eda no me hab\u00eda acusado con arie eh sin embargo hace dos semanas al mismo tiempo de dos espacios en los que yo estaba pues me dieron las gracias as\u00ed de la nada obviamente niegan que que hayan recibido instrucciones el gobernador electo Alejandro Armenta ha asegurado que va va a defender la libertad de expresi\u00f3n que si alguien se siente agraviado pues que lo diga y que no importa que sea alguien de su equipo que lo diga En ese sentido cu\u00e1l ser\u00eda el llamado para que realmente se respete al periodismo pues que no se ajusta a los convenios y que ojal\u00e1 estos convenios no se entiendan que hay que hablar bien de los gobernantes en turno eh eh desde mi opini\u00f3n todos los gobernantes incluyendo usted y usted lo permite es eh que permitan la cr\u00edtica porque les da legitimidad a final de cuentas no un periodismo lambisc\u00f3n un periodismo barbero sino que hay este exhorto para este gobernador y para todos los dem\u00e1s gobernador pero aqu\u00ed nosotros no hacemos eso pero usted se nunca lo hemos hecho y este y por eso son los ataques porque eh En el gobierno anterior nada m\u00e1s facturados eran como 20,000 millones de pesos al a\u00f1o y eso se termin\u00f3 a nivel Federal s\u00ed a nivel general No pero en general ya es otra cosa pero los estados el de Veracruz tiene todo silenciado tambi\u00e9n al contrario se demuestra de que quienes estaban ahora por ejemplo financiaron la campa\u00f1a en contra de Roc\u00edo nale los que estaban antes con mucho dinero este para los medios de informaci\u00f3n nacional peri\u00f3dicos nacionales me da pena decir de televisoras que hac\u00edan reportajes especiales pagados en contra por no pones otra vez cu\u00e1nto fue el resultado en Veracruz este el reforma El Universal Televisa este en el caso de Veracruz d\u00f3nde est\u00e1 Veracruz 66 contra 23 y ustedes pueden hacer la investigaci\u00f3n de como en los medios nacionales en la mayor\u00eda de los medios nacionales dec\u00edan que en Veracruz Roc\u00edo o sea no hay que padecer de amnesia se acaba de suceder esto losos son crearon todo este ambiente o sea o c\u00f3mo lo crearon con dinero as\u00ed es Entonces no debe de haber compra de lealtades El tiene que estar lo m\u00e1s cercano posible al pueblo y lo m\u00e1s distante que se pueda al poder econ\u00f3mico y pol\u00edtico presidente pero periodismo respeten crticos nosotros Nosotros no nos metemos en eso no pero va a continuar lo mismo es que esto inici trans miren estar\u00edan ustedes realmente en una situaci\u00f3n este dif\u00edcil si no se hubiesen dado los resultados si el pueblo no hubiese elegido como lo hizo Entonces s\u00ed porque la derecha apr\u00e9ndase esto el conservadurismo tiene tres caracter\u00edsticas un derechos facho se distingue por tres cosas primero porque es muy autoritario eso se puede probar t\u00e9cnica cient\u00edficamente es muy autoritario y se puede probar son muy rateros muy rateros o sea su Dios es el dinero y lo tercero son muy hip\u00f3critas mucho muy hip\u00f3critas y ahora est\u00e1n en morena ent eso no pasa con quienes luchamos en favor del pueblo Y tenemos principio y tenemos ideales pero los van son manzana podrida que ya est\u00e1n morena que ya est\u00e1n en el gobierno no hay nada de eso ya me voy a ir reina Porque por eso te di la palabra porque este eh pero si nos pre pres los otros dos compa\u00f1eros se quedan pendiente es que me tengo que [M\u00fasica] ir lo lamento mucho pero es que saben qu\u00e9 [M\u00fasica] la fiscal\u00eda de la Rep\u00fablica Puebla enzar de Matamoros solamente si me permite planteo r\u00e1pido el pasado 20 de junio Asesinan a Mar\u00eda del soo Barrera que era testigo protegida en este caso de las periodistas de az\u00facar que yo le plante\u00e9 en enero no s si usted se acuerda natal Michel pues ella a cu d\u00edas de aqu\u00ed va a dar su testimonio en una audiencia inicial por el delito de tortura la Asesinan la Ejecutan eh Y hasta el momento autoridades municipales yo no tengo idea que se hayan acercado autoridades municipales ni siquiera estatales Para garantizarle mayor seguridad si puede la federaci\u00f3n usted o la secretaria de seguridad eh hablar con la familia de Socorro para garantizar su seguridad tambi\u00e9n reforzar la seguridad de las periodistas y y si es necesario este investigar tambi\u00e9n eh a la alcaldesa dezuca porque de alguna manera est\u00e1 vinculada con este caso porque le repito iba a ser la audiencia inicial Y de pronto este le Ejecutan cuatro d\u00edas antes y ya el d\u00eda de la audiencia inicial la jueza decide diferir la audiencia nuevamente por cosas que ya ya estaban sustentadas en la carpeta de investigaci\u00f3n y la difieren Y entonces generan este incertidumbre y sobre todo este el miedo que hay en las periodistas lo vemos hoy mismo minutos nada [M\u00fasica] m\u00e1s vamos es este gracias S\u00ed s\u00ed dos minutos presidente Jorge s\u00ed de Ensenada de Baja California cofepris a finales del mes de noviembre 2023 las farmacias en Ensenada Fueron visitadas por esta dependencia entre ellas son varias eh bodeg\u00f3n farmac\u00e9utico botica del pueblo en Farmacias de San Mart\u00edn y en diciembre 15 se acudi\u00f3 aqu\u00ed Se vinieron a la ciudad de M\u00e9xico para presentar las respuestas eh A lo solicitado y hoy hoy 28 de junio 2024 cofepris no da respuesta presidente mucho menos soluci\u00f3n van 7 meses 7 meses de estar con las farmacias cerradas del bodeg\u00f3n farmac\u00e9utico y los que le mencion\u00e9 dicha farmacia subroga el servicio del gobierno del estado de Baja California de la gobernadora Marina del Pilar en el instituto de psiquiatr\u00eda de Baja California ipbc m\u00e1s de 5,000 derechohabientes no tienen este servicio y es un problema social la falta de sensibilidad y humanismo para las personas enfermas de Baja California o en Baja California y todo y todo porque el elefante reum\u00e1tico tullido de cofe pris ignora que debe levantarse y resolver 7 meses de pagar renta 7 meses de pagar sueldos y mantener la fuente de este este empleo e aguinaldo 7 meses en que la ciudadan\u00eda no tiene sus medicamentos y andan buscando porque me ha tocado ver eh eh en qu\u00e9 farmacia les pueden surtir sus medicamentos 7 meses de pagar Ims 7 meses de pagar infonavid 7 meses en donde las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas van en aumento con medicamentos que se van caducando lo que s\u00ed est\u00e1 haciendo cofepris es religiosamente cobrar su sueldo ese sueldo que proviene de los sectores os y econ\u00f3micos de este pa\u00eds llamado M\u00e9xico y de Baja California y encenada ya por favor presidente usted se le caracteriza por su humanismo y su sensibilidad le pregunto Con mucho respeto le dar\u00e1 la firme instrucci\u00f3n Al titular de cofepris que ya se reabran estas farmacias y el caso de asoma pues ya la est\u00e1n jugando ya tiene un a\u00f1o lo de los eh maestros jubilados de la caja de ahorro aoma hablaron acept\u00f3 el gobierno del estado que ten\u00eda la bronca de que s\u00ed fue el gobierno del Estado de una manera unilateral eh recortar o no dar ya los descuentos ya est\u00e1n en las pl\u00e1ticas Yo le agradezco a la gobernadora Marina al Pilar le agradezco a Alfredo \u00c1lvarez pero aqu\u00ed hay un tema no ha habido la voluntad ya determinante de solucionar ya ya lo aceptaron que est\u00e1n que cometieron ese tema yo le quiero pedir a usted que tambi\u00e9n como siempre lo ha hecho para Baja California en el senada Le agradezco mucho el que usted dijo hace rato un periodismo de poder servir al al pr\u00f3jimo Por eso estoy aqu\u00ed y le agradezco este tiempo le agradezco a Jes\u00fas eso es lo que le quiero decir preguntarle as\u00ed concretamente si se va a hacer esto que le acabo de plantear S\u00ed vamos a Este mira hoy este si est\u00e1 aqu\u00ed Alejandro smarch el director de cofepris te va a atender hoy y hoy te van a dar una respuesta eso con la gobernadora por eso caretas ya seguramente la gobernadora est\u00e1 escuchando lo que est\u00e1s planteando y vamos a esperar que ella de una respuesta esa atenci\u00f3n que tiene para California para el senado muy bien adelante Ninel de Puebla por infoc catepec son tres temas pero voy a ser muy puntual porque se quit\u00f3 el tiempo el primer tema Es uno que usted comenz\u00f3 a ver en febrero y que gracias a la atenci\u00f3n que dio cuando visit\u00f3 nuestro estado tuvo algo de despresurizaci\u00f3n Sin embargo se volvi\u00f3 a intensificar y m\u00e1s gravemente que antes que es el de las madres de Zapotitl\u00e1n de M\u00e9ndez todo el pueblo de Zapotitl\u00e1n de M\u00e9ndez que tienen a un edil a la fuga en este momento acusado omicidio de un militante del PT un d\u00eda antes de las elecciones este caso canaliz\u00f3 con Rosa y cela gracias a eso hubo un poco de disminuci\u00f3n de las amenazas que estaban sufriendo desde el a\u00f1o pasado cuando este dil dispar\u00f3 una escuela primaria sin embargo al no haber resoluci\u00f3n en este tema cuando no se procedi\u00f3 para detenerlo lo que se tem\u00eda por parte del pueblo pas\u00f3 que esta persona que estaba claramente direccionada a la violencia particip\u00f3 junto con 30 personas m\u00e1s muchos de ellos polic\u00edas Ayer fue detenido el jefe de la Polic\u00eda Municipal de Zapotitl\u00e1n mataron a un a una persona a golpes y a balazos y ahora que se dio la detenci\u00f3n el d\u00eda de ayer de seis personas una familiar de estas personas detenidas fue al trabajo de una de las madres a amenazarla diciendo que ellas tienen la culpa las madres que han estado en esa lucha que han encabezado que no est\u00e1n en un tema pol\u00edtico sino en un tema de defensa de infancias han dejado de mandar a sus hijos a la escuela porque tienen miedo fue quemada la casa de una madre de familia hace dos semanas ahorita est\u00e1n asustadas porque temen que si no se detiene el presidente mientras no se detenga el resto de sus partidarios va van a seguir bajo la l\u00ednea de este cacique que es emigrado el pri que se col\u00f3 a morena pero que ha tra\u00eddo toda esa din\u00e1mica desde hace a\u00f1os e adem\u00e1s de esto est\u00e1 el tema de San Pedro cuaco Benito Ju\u00e1rez en aclisco una comunidad muy peque\u00f1a que lleva 8 a\u00f1os en un conflicto religioso que en estos momentos tiene ya casi dos meses con la parroquia tomada y la presidencia auxiliar tomada tambi\u00e9n por bando supuestos que lo que piden es la intervenci\u00f3n para que el presidente auxiliar no complique las cosas la la llegada a una resoluci\u00f3n eh tomando partido sino que se respete el estado laico para que puedan tener un di\u00e1logo civil y que no hayan eh No se llegue a tragedias porque est\u00e1n subiendo las tensiones son 8 a\u00f1os baj\u00f3 mucho la atenci\u00f3n cuando usted en febrero entreg\u00f3 el certificado de reconstrucci\u00f3n de la parroquia destruida en el sismo de 2017 sin embargo se han vuelto a abrir las tensiones y finalmente el otro tema que es complejo Pero tratar\u00e9 de ser muy r\u00e1pida es es el tema del relleno intermunicipal de Cholula la lucha de los pueblos de la Uni\u00f3n de pueblos y fraccionamientos ha develado as\u00ed como lo hicieron en su momento los compa\u00f1eros de cuapan en en Tehuac\u00e1n que tenemos una crisis de desechos s\u00f3lidos muy intensa una crisis que es global y que evidentemente para los pueblos en en el estado de Puebla se complic\u00f3 desde el periodo neoliberal pero para el que todav\u00eda no se ven pol\u00edticas desde una perspectiva transformadora \u00f3ptimas para tener di\u00e1logo los pueblos de Cholula han hecho ya varias ofertas de di\u00e1logo p\u00fablico en marzo en mayo en concretamente hicieron un llamado a la plaza p\u00fablica a todas las autoridades ninguna acudi\u00f3 a partir de esto eh ellos continuaron con un plant\u00f3n han cerrado este este relleno de Cholula y calpan que ya ha probado la profepa misma constat\u00f3 que no tiene una valla protectora para evitar que los los mantos f\u00e1ticos sean contaminados por lixiviados es un basurero en el que la basura de 23 municipios se concentra en una regi\u00f3n muy peque\u00f1a que adem\u00e1s es agr\u00edcola y el hubo una clausura simb\u00f3lica luego una clausura formal por profepa el 30 de abril se quitaron los sellos a pesar de que no se cumplieron las medidas y para imponer la entrada de camiones de basura polic\u00edas de varios municipios dispararon contra los pobladores mostraron los pobladores los casquillos que estaban abandonados se entregaron a fiscal\u00eda por parte de un perito y adem\u00e1s de eso Vimos a los pobladores a los campesinos que fueron golpeados escoltando camiones de basura algunos de ellos apenas y pod\u00edan hablar por el los temblores de los golpes que les dejaron lo que quieren saber los pueblos es primero qu\u00e9 proyecto se tiene para el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n para es tema que sabemos es complicado que tiene que abarcarse a nivel federal y tambi\u00e9n De qu\u00e9 manera se puede instar al gobierno del estado A que tenga un di\u00e1logo Porque si bien el secretario de gobernaci\u00f3n ha dicho que ha habido la realidad es que esto no se ha dado hemos atestiguado cientos de medios que no solamente estatales sino tambi\u00e9n nacionales internacionales que no han acudido a los di\u00e1logos Adem\u00e1s de eso deliberadamente se dijeron mentiras como el hecho de que hab\u00eda un estudio supuestamente de la abap cuando ya por ifai por v\u00eda de ifai se comprob\u00f3 que la abap no ha realizado ning\u00fan estudio validando ese basurero lo que s\u00ed se tiene una constancia Es que la extensi\u00f3n actual del basurero rebasa lo que era su su manifiesto de impacto ambiental originario se tiene constancia de que hay contaminaci\u00f3n a los mantos fre\u00e1ticos se tiene constancia de que est\u00e1 a menos de los metros permitidos del Aeropuerto Internacional de huejotsingo se sabe perfectamente porque eso lo podemos ver a simple vista que hay fauna nociva en este momento enferma y que ha tenido que ser sacrificada de maneras muy crueles son muchas problem\u00e1ticas presidente Gracias ojal\u00e1 pueda atenderlo Porque en estos momentos son situaciones que tienen en una situaci\u00f3n de vulnerabilidad las vidas e integridad son sobre todo de comunidades vulnerables y el caso m\u00e1s urgente ser\u00eda el de Zapotitl\u00e1n porque hay un temor latente de que mientras este alcalde est\u00e9 libre puede haber una muerte m\u00e1s Bueno mira este le voy a pedir a la secretaria de gobernaci\u00f3n que te atienda ahora mismo y que se hable con el gobernador con Sergio Salom\u00f3n y Mar\u00eda Luisa albores con ellos y que te atiendan ahora mismo para los tres asuntos que planteaste si te parece S\u00ed muy bien Me tengo que ir tengo que ir este poco a poco que de manera escalonada que de manera paulatina que c\u00f3mo ver\u00eda usted una opini\u00f3n As\u00ed que la elecci\u00f3n se hiciera me da mucho gusto celebro que est\u00e9n participando los eh ministros de la corte los integrantes del Consejo de la judicatura tambi\u00e9n eh magistrados y que est\u00e9n eh dialogando eh debatiendo el tema adem\u00e1s celebro que est\u00e9n aceptando de que hace falta la Reforma en el poder judicial eso es un avance important\u00edsimo y es digno de reconocimiento de que ellos acepten de que es necesario el que se reforme el poder judicial ahora eh los como las formas Pues con el di\u00e1logo se puede llegar acuerdos pero ya he estado escuchando primero que eh aceptan la reforma O sea que ellos consideran que se debe de hacer la reforma eso es un gran avance Porque si hay voluntad este de cambio se avanza mucho segundo ya algunos ya est\u00e1n aceptando de que se elijan los jueces los magistrados los ministros ya est\u00e1n aceptando que sea el pueblo El que los elija eso tambi\u00e9n eso un avance y ya lo tercero son los procedimientos O sea que pueden llegar a un entendimiento En El poder legislativo en el congreso de C\u00f3mo se lleva a cabo la elecci\u00f3n [M\u00fasica] eh C\u00f3mo se elabora la convocatoria los tiempos Qui\u00e9nes eh podr\u00edan participar los requisitos que pues se logre un consenso Yo opino por ejemplo lo he dicho desde el principio que no se excluya a los actuales nada m\u00e1s que haya escrutinio p\u00fablico es decir que se sometan a la consulta de los ciudadanos que sea el pueblo El que elija si ya est\u00e1 un juez y lo ha hecho bien y el pueblo dice este ya sabemos de sus antecedentes todas sus resoluciones y \u00e9l convence cuando exponga cuando vaya a comparecer a los ciudadanos de su Distrito o los ministros a nivel nacional van a ser debates muy enriquecedores se est\u00e1 quitando no el velo que exist\u00eda sobre ese poder era como un poder clandestino nadie sab\u00eda nada no se sab\u00eda Qui\u00e9nes eran los jueces Cu\u00e1les eran sus funciones la funci\u00f3n de los magistrados ministros Cu\u00e1ntos ministros Cu\u00e1l es constitucionalmente su mandato vamos a avanzar mucho porque se hablaba queremos vivir en un estado de derecho Claro que s\u00ed Todos queremos un estado de derecho pero este realmente viv\u00edamos Y todav\u00eda en un estado de chueco proceso gradual que no se fueran de un Tajo eso que lo definan eso que lo definan nada m\u00e1s que tampoco hablando en t\u00e9rminos jur\u00eddicos o legales o del argot de los abogados no aplicar t\u00e1ctica dilatoria no esperar a que se vaya el tiempo no Como algunos que est\u00e1n esperando ya no tanto pero antes s\u00ed estaban esperando que pasara el tiempo y que nos fu\u00e9ramos nosotros de todas maneras Nos vamos a ah\u00ed nada m\u00e1s que este la transformaci\u00f3n Va a continuar Entonces nada m\u00e1s es cosa de tiempo y tambi\u00e9n que Eh mi opini\u00f3n esto por cuestiones de gasto que no se est\u00e9 eh haciendo una elecci\u00f3n cada 6 meses si se puede hacer este una sola no que se d\u00e9 tiempo tiempo sobre todo para eh la informaci\u00f3n que la gente tenga toda la informaci\u00f3n para que se conozca bien la historia p\u00fablica de los jueces o de los aspirantes a jueces mujeres hombres una cosa que s\u00ed debe tomarse en cuenta es la paridad sea es el momento para que sean 50 mujeres 50 hombres mitad mujeres mitad hombres porque en el poder judicial eh Hay mucho desequilibrio Sea son muchos [M\u00fasica] hombres no as\u00ed en El Ejecutivo ni en el legislativo Entonces se aprovecha tambi\u00e9n para que mitad mujeres mitad hombres op no no me opongo No me opongo yo creo que lo fundamental es que se lleve a cabo la reforma y que el pueblo participe en la elecci\u00f3n porque el pueblo tiene un instinto certero el pueblo es sabio entonces prefiero que sea el pueblo a que sean las c\u00fapulas los que decidan porque un juez este electo por el pueblo va a saber que est\u00e1 ah\u00ed porque el pueblo lo eligi\u00f3 lo eligieron los ciudadanos Y su amo va a ser el pueblo y va a actuar con m\u00e1s libertad va a tener la arrogancia de sentirse libre cuando una autoridad si los presidentes llegan impuestos por la oligarqu\u00eda por los traficantes de influencia por los medios de informaci\u00f3n empresarial como suced\u00eda antes entonces a qui\u00e9n le va a servir el presidente a esos grupos no se va a tener un gobierno para todo el pueblo va a ser un gobierno como era antes para beneficio de una minor\u00eda el pueblo no exist\u00eda el pueblo lo volteaban A ver cuando necesitaban los votos era cuando repart\u00edan despensas y materiales de construcci\u00f3n tinacos pollos patos chivos borregos puercos cochinos marranos frijol con gorgojo dinero en efectivo y ya pasaba la elecci\u00f3n y no volv\u00edan a ver al pueblo hasta los corr\u00edan de los ayuntamientos qu\u00e9 me vienes a pedir despu\u00e9s ya que estaban de presidentes municipales si ya te dimos humillaban a la gente qu\u00e9 democracia va ser esa esa era una caricatura una simulaci\u00f3n de democracia y el poder qui\u00e9n lo ten\u00eda la oligarqu\u00eda que se dedicaban a saquear a M\u00e9xico a sus anchas con el apoyo de los diputados levant dedos que ya despu\u00e9s se volvi\u00f3 hasta electr\u00f3nico y con los medios no aplaudidores que aplaud\u00edan o callaban como vasallos al con eso Adi\u00f3s adi\u00f3s [M\u00fasica] es muy probable muy probable",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:00.995164"
}