{
    "video_id": "QQjjlq2Oi1g",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/QQjjlq2Oi1g/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAzXNrH9Edz3LI86uPEsndonc9ibQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=QQjjlq2Oi1g",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural de Ario de Rosales, en Michoac\u00e1n",
    "video_length_seconds": 4708,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2.64,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5.43,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 19.96,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 22.96,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 31.63,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 45.75,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 49.89,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 53.45,
            "duration": 14.99
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 65.33,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 70.43,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 87.06,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 112.34,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 118.53,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 128.61,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 132.57,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 mal",
            "start": 137.76,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 142.069,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 145.6,
            "duration": 19.139
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 164.92,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 166.66,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 178.43,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 188.25,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "damas y caballeros el presidente",
            "start": 194.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 198.549,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 200.65,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 204.19,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "damas y caballeros sean tan amables de",
            "start": 212.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares",
            "start": 215.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "invitamos al honorable presidio que a",
            "start": 219.34,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ocupar su asiento por favor",
            "start": 221.83,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia di\u00e1logo con la",
            "start": 224.7,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "comunidad del hospital rural de ario de",
            "start": 227.849,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "rosales atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 230.519,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gratuitos en ario michoac\u00e1n el",
            "start": 233.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 236.459,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 238.8,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 241.53,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a el gobernador constitucional",
            "start": 248.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del estado de michoac\u00e1n silvano aureoles",
            "start": 250.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conejo",
            "start": 253.49,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 255.23,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 257.639,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social",
            "start": 260.069,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "soy roblero",
            "start": 261.689,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el secretario de salud doctor jorge",
            "start": 265.38,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "alcocer varela",
            "start": 268.71,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el director general del isstey luis",
            "start": 273.2,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 276.05,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la oficial mayor de la secretar\u00eda de",
            "start": 280.169,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico rasgo de",
            "start": 282.93,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "rajel buenrostro s\u00e1nchez",
            "start": 285.389,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la titular de la unidad del programa y",
            "start": 289.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 292.44,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "gisela lara salda\u00f1a",
            "start": 293.34,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 295.79,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "el titular del instituto nacional de",
            "start": 299.639,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar",
            "start": 301.74,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "-juan antonio ferrero",
            "start": 303.419,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "el director general del hospital rural",
            "start": 306.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ario doctor v\u00edctor hugo su\u00e1rez sandoval",
            "start": 308.99,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de ario firma",
            "start": 315.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "moreno mart\u00ednez",
            "start": 318.919,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 321.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 328.169,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 330.539,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil as\u00ed como",
            "start": 332.49,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 335.999,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todos ustedes sean",
            "start": 337.59,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 340.169,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos las palabras",
            "start": 340.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 343.289,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de michoac\u00e1n",
            "start": 345.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "silvano aureoles pol\u00edtico",
            "start": 347.15,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 350.25,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenas tardes noches",
            "start": 357.66,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 362.38,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 366.68,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "sea bienvenido ario de rosales d\u00e9jeme",
            "start": 368.91,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "decirle que ario es un municipio que",
            "start": 373.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene un lugar muy importante en la",
            "start": 378.42,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico",
            "start": 379.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se instal\u00f3 el primer tribunal de",
            "start": 381.93,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "justicia el 7 de marzo de 1815 por eso",
            "start": 386.13,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decimos que adem\u00e1s de todo lo",
            "start": 393.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que usted ha referido de los momentos y",
            "start": 396.33,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el papel relevante que jug\u00f3 y ha jugado",
            "start": 400.38,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n en la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 403.05,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed se fundaron los poderes de",
            "start": 406.669,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica este fue el \u00faltimo acto de",
            "start": 409.35,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "el general de jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n",
            "start": 415.16,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "en la formaci\u00f3n de los poderes de mexico",
            "start": 418.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 422.83,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "presidente sin lugar a dudas usted dice",
            "start": 424.61,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "lo correcto cuando decimos que aqu\u00ed",
            "start": 429.169,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 la rep\u00fablica aqu\u00ed naci\u00f3 m\u00e9xico y",
            "start": 432.319,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la verdad es que nos da mucho gusto",
            "start": 437.539,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "recibirlo en esta tierra ario de rosales",
            "start": 439.509,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "gente trabajadora gente comprometida",
            "start": 443.09,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gente buena se\u00f1ora presidenta municipal",
            "start": 446.59,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "irma moreno muchas gracias por",
            "start": 450.25,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "recibirnos a los se\u00f1oras y se\u00f1ores de la",
            "start": 453.68,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "comitiva del se\u00f1or presidente de la",
            "start": 460.25,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 462.56,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora raquel buen rostro oficial",
            "start": 464.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mayor de hacienda",
            "start": 467.95,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "la doctora gisela directora del bienes",
            "start": 470.74,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 474.099,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "del programa de higiene estar la",
            "start": 475.34,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or juan ferrer si t\u00fa tienes nombre",
            "start": 479.65,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "de artista manu director del instituto",
            "start": 484.03,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de salud para el bienestar",
            "start": 488.43,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "a mi querido paisano soy robledo",
            "start": 491.81,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "director del instituto mexicano del",
            "start": 496.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "seguro social es un michoacano por",
            "start": 498.25,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "origen",
            "start": 502.9,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "y pues lo queremos mucho ac\u00e1 en esta",
            "start": 504.38,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tierra si en alg\u00fan momento dijimos que",
            "start": 506.21,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ya no iba a ser el instituto mexicano",
            "start": 510.35,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "del seguro social sino el instituto",
            "start": 513.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "michoacano del seguro social porque",
            "start": 515.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se\u00f1or presidente ha instruido que",
            "start": 518.3,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "las oficinas del seguro social est\u00e9n en",
            "start": 521.479,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "morelia michoac\u00e1n muchas gracias por",
            "start": 524.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ello tambi\u00e9n se\u00f1or presidente",
            "start": 527.39,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 529.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or secretario de salud doctor",
            "start": 531.39,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "jorge alcocer con el gusto de recibirlo",
            "start": 534.98,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or director del isstey",
            "start": 537.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y desde luego el se\u00f1or director del",
            "start": 541.44,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hospital aqu\u00ed en ario de rosales",
            "start": 543.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a todas ya todos al se\u00f1or delegado de",
            "start": 547.82,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "limusa mis compa\u00f1eros compa\u00f1eras se\u00f1ora",
            "start": 550.88,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "secretaria de salud saludar a m\u00edreles",
            "start": 555.53,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gracias doctor saludar a mis amigos los",
            "start": 558.73,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "presidentes municipales presidentas y",
            "start": 562.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidentes me da mucho gusto verlas y",
            "start": 565.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "verlos como presidente municipal de",
            "start": 567.77,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "morelia que tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a ac\u00e1",
            "start": 570.17,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "presidente de paz 4 a todas ya todos",
            "start": 572.77,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "a las enfermeras y enfermeros",
            "start": 576.339,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 578.82,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "o cl\u00ednica de aqu\u00ed diario de rosales me",
            "start": 582.73,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "da mucho gusto poder saludarlos y",
            "start": 587.079,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "saludarlos",
            "start": 589.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en esta gira que amablemente el se\u00f1or",
            "start": 591.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica nos ha",
            "start": 594.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "invitado a acompa\u00f1arlo",
            "start": 596.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "quiero saludarla saludarlos doctoras",
            "start": 599.05,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "doctores y reconocerles todo su trabajo",
            "start": 601.87,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "su entrega y su dedicaci\u00f3n para atender",
            "start": 605.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la salud de las michoacanas y los",
            "start": 609.73,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "michoacanos por todo ello mi m\u00e1s sincero",
            "start": 612.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "reconocimiento saludar tambi\u00e9n a los",
            "start": 614.82,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "regidores y regidoras aqu\u00ed de ario de",
            "start": 618.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rosales el se\u00f1or s\u00edndico a todas ya",
            "start": 621.55,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todos muchas gracias",
            "start": 623.86,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente quiero no",
            "start": 627.19,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "como dijo",
            "start": 630.98,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "la chismosa de huetamo no me aguanto y",
            "start": 633.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "le quiero decir que estoy muy agradecido",
            "start": 637.279,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "y reconocido con usted por todo lo que",
            "start": 640.62,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hemos avanzado en una decisi\u00f3n muy",
            "start": 643.77,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "importante para michoac\u00e1n y que es que",
            "start": 647.31,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "se regularicen los servicios de salud",
            "start": 651.29,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "digo los servicios educativos en",
            "start": 655.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n hace un momento en paracho",
            "start": 658.86,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente reafirm\u00f3 ese compromiso",
            "start": 662.22,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de que juntos vamos a sacar adelante y",
            "start": 664.4,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "resolver un problema estructural que",
            "start": 669.87,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lleva casi 30 a\u00f1os con las maestras y",
            "start": 672.15,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los maestros de michoac\u00e1n y que as\u00ed como",
            "start": 676.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "usted refiere de que no debe de haber",
            "start": 678.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "enfermos de primero de segunda tampoco",
            "start": 681.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "queremos que haya maestras o maestros de",
            "start": 684.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "primero de segunda algunos que se les",
            "start": 686.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "paga bien y a tiempo y a otros que no",
            "start": 690.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "les pagamos ni bien ni a tiempo",
            "start": 693.18,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y queremos resolver este problema de",
            "start": 695.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 699.33,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "usted lo reafirm\u00f3 hace un rato en",
            "start": 700.59,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "paracho este es un cambio de la tierra",
            "start": 702.36,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "al cielo para michoac\u00e1n est\u00e1 este cambio",
            "start": 706.35,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n se lo va a reconocer siempre y",
            "start": 710.54,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "por toda la vida porque usted se fij\u00f3 en",
            "start": 714.38,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "este tema y ha decidido resolverlo de",
            "start": 718.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 721.53,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "hemos avanzado mucho estamos que hacia",
            "start": 722.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el 100% en la revisi\u00f3n de la informaci\u00f3n",
            "start": 724.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que nos ha pedido la secretaria de",
            "start": 727.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hacienda y la recta y educaci\u00f3n y tengo",
            "start": 729.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la certeza que pronto estaremos d\u00e1ndole",
            "start": 732.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una buena noticia al magisterio",
            "start": 735.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "michoacano pero sobre todo a las mam\u00e1s",
            "start": 738.15,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ya los pap\u00e1s que garanticen la educaci\u00f3n",
            "start": 740.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de sus hijas y sus hijos gracias",
            "start": 743.96,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "presidente muchas gracias",
            "start": 747.27,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "en el tema de salud somos sus aliados",
            "start": 751.18,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "porque hemos vivido tambi\u00e9n en michoac\u00e1n",
            "start": 755.83,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "los retos y las dificultades de darle un",
            "start": 760.29,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "poco de ox\u00edgeno a los servicios de salud",
            "start": 764.29,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "con mucho esfuerzo hemos ido paso a paso",
            "start": 766.72,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "resolviendo lo b\u00e1sico que era rescatar",
            "start": 771.33,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "la infraestructura hospitalaria ha sido",
            "start": 774.73,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "un una un paso importante seguro",
            "start": 779.98,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "insuficiente pero muy importante 430",
            "start": 784.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "centros de salud rehabilitados y",
            "start": 787.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "modernizados 27 hospitales regionales 38",
            "start": 790.6,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "obras inconclusas y as\u00ed podr\u00eda seguir me",
            "start": 794.86,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "con la lista pero a\u00fan as\u00ed confieso pues",
            "start": 798.58,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que sigue siendo insuficiente para poder",
            "start": 802.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dar los servicios de salud que los",
            "start": 804.81,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "michoacanos nos reclaman pero tambi\u00e9n",
            "start": 807.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con la misma m\u00edstica y con el mismo",
            "start": 810.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "compromiso estoy seguro que vamos a",
            "start": 813.31,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "trabajar juntos",
            "start": 815.89,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la historia su mandato por",
            "start": 818.18,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "haber dejado ordenados los servicios de",
            "start": 822.649,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salud que tanto le importan a la",
            "start": 825.529,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "sociedad mexicana y desde luego a la",
            "start": 828.649,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "sociedad michoacana as\u00ed es que por",
            "start": 831.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cierto que hace poco entregamos el",
            "start": 835.58,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "centro de salud cu\u00e1ntos tenemos aqu\u00ed y",
            "start": 838.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos te acuerdas cu\u00e1ntos son aqu\u00ed en",
            "start": 841.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ario",
            "start": 843.92,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "18 si no me equivoco en la jurisdicci\u00f3n",
            "start": 845.8,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "o no en estas son las",
            "start": 850.459,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "bueno muchas gracias un saludo tambi\u00e9n a",
            "start": 852.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mi paisano el delegado de los programas",
            "start": 855.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de bienestar roberto pantoja gusto",
            "start": 857.17,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "saludarte",
            "start": 859.72,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente como le dije sea",
            "start": 861.279,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "bienvenido aqu\u00ed a esta tierra hist\u00f3rica",
            "start": 863.589,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sitio donde el general morelos instal\u00f3",
            "start": 866.35,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el supremo tribunal de justicia como",
            "start": 869.079,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "michoacanos nos enorgullece recordar que",
            "start": 872.949,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "somos parte importante de la historia",
            "start": 876.31,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nacional entendemos muy bien lo que esto",
            "start": 878.23,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "conlleva lo que implica formar parte de",
            "start": 882.22,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los grandes cambios y las grandes",
            "start": 885.189,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "decisiones del pa\u00eds bienvenido",
            "start": 887.05,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "nuevamente a su casa que siempre lo",
            "start": 890.35,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "recibe con los brazos abiertos aqu\u00ed en",
            "start": 893.139,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n se\u00f1or presidente hemos",
            "start": 897.79,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "equipado y renovado 18 centros de salud",
            "start": 900.49,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "todos para la atenci\u00f3n primaria tres de",
            "start": 903.249,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estos centros de salud significado se",
            "start": 907.6,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "encuentran aqu\u00ed en ario de rosales",
            "start": 909.999,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "muchos de ellos estaban literalmente",
            "start": 912.3,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "inservibles en condiciones muy",
            "start": 915.809,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "lamentables bueno le cuento que un",
            "start": 918.459,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "centro de salud que tuvimos que hacer",
            "start": 921.399,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 923.29,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras trabajaban",
            "start": 925.37,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en el rastro daban la atenci\u00f3n m\u00e9dica en",
            "start": 928.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el rastro del municipio de ting\u00fcind\u00edn",
            "start": 931.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por cierto la tierra de el general",
            "start": 933.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "francisco j m\u00fasica",
            "start": 936.26,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos dejando nuevo el",
            "start": 940.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hospital general",
            "start": 944.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mar\u00edas zendejas en tac\u00e1mbaro que ten\u00eda",
            "start": 945.99,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n d\u00e9cadas sin realizarse ninguna",
            "start": 949.05,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n ninguna atenci\u00f3n en \u00e9l",
            "start": 954.26,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os poco m\u00e1s de tres a\u00f1os se ha",
            "start": 957.33,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ido recuperando poco a poco el sistema",
            "start": 960.69,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de salud estatal y es el mismo caso en",
            "start": 963.48,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n que por muchos a\u00f1os estuvo",
            "start": 968.25,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "abandonado el hospital el centro de",
            "start": 972.17,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "salud de morelia de la capital desde de",
            "start": 975.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os que lo hab\u00edan construido no le",
            "start": 978.41,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "hab\u00edan vuelto a poner ni pintura de ese",
            "start": 981.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o",
            "start": 984.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estaban las cosas en los servicios",
            "start": 985.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estatales de salud le agradezco mucho su",
            "start": 988.2,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "presencia su compromiso con michoac\u00e1n",
            "start": 992.22,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "haciendo uso de una frase tambi\u00e9n de",
            "start": 996.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "usted amor con amor se paga gracias por",
            "start": 999.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "apoyar a michoac\u00e1n y a su gente gracias",
            "start": 1002.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora de la concepci\u00f3n a diputada",
            "start": 1005.13,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 1007.29,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ten\u00eda el director general del hospital",
            "start": 1021.76,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "rural hay un doctor v\u00edctor hugo su\u00e1rez",
            "start": 1026.05,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sandoval",
            "start": 1029.589,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1032.51,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "tenemos que garantizar el derecho a la",
            "start": 1040.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "salud no solo pensando en los",
            "start": 1043.459,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "derechohabientes sino pensando en todo",
            "start": 1046.07,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el pueblo el derecho a la salud de todos",
            "start": 1049.16,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "los mexicanos ese es el objetivo ese es",
            "start": 1053.06,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito palabras del licenciado",
            "start": 1058.58,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el d\u00eda 3 de",
            "start": 1062.29,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "enero del 2019 en morelia michoac\u00e1n",
            "start": 1066.35,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 1070.78,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y bienvenidos sean ario de rosales cuna",
            "start": 1074.15,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "del primer tribunal de justicia de la",
            "start": 1078.17,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n en 1815 en donde particip\u00f3 el",
            "start": 1080.18,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "general\u00edsimo jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n",
            "start": 1085.64,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1088.6,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "autoridades del presidium p\u00fablico en",
            "start": 1091.409,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "general bienvenidos al hospital rural y",
            "start": 1095.079,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "bienestar ario de rosales",
            "start": 1099.099,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "soy v\u00edctor hugo su\u00e1rez sandoval con una",
            "start": 1102.39,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "experiencia laboral en y misi\u00f3n estar de",
            "start": 1106.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "16 a\u00f1os actualmente director de este",
            "start": 1109.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hospital desde hace tres a\u00f1os nicolaita",
            "start": 1113.82,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de coraz\u00f3n",
            "start": 1117.48,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "ingresado",
            "start": 1120.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la universidad michoacana de san",
            "start": 1122.89,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "nicol\u00e1s de hidalgo",
            "start": 1126.16,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de la facultad de medicina doctor",
            "start": 1129.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ignacio ch\u00e1vez",
            "start": 1132.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1133.6,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "actualmente egresado de la segunda",
            "start": 1139.14,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "especialidad segunda generaci\u00f3n de",
            "start": 1143.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "especialidad de medicina el nivel adulto",
            "start": 1145.09,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "para los servicios rurales de salud",
            "start": 1147.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nuestro hospital es uno de los m\u00e1s",
            "start": 1149.67,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "antiguos del programa tiene casi 44 a\u00f1os",
            "start": 1153.13,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "sirviendo a esta regi\u00f3n uruapan",
            "start": 1157.41,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "conformada por 5 zonas de servicio 86",
            "start": 1161.07,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales 4 unidades",
            "start": 1165.94,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas m\u00f3viles 7 brigadas de salud y",
            "start": 1169.36,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "tenemos para atenci\u00f3n una poblaci\u00f3n",
            "start": 1173.29,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "estimada de 272 mil personas",
            "start": 1175.809,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos un albergue en el cual",
            "start": 1180.72,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "hasta la fecha de enero hemos atendido",
            "start": 1184.35,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "3600 personas con \u00e9nfasis a embarazadas",
            "start": 1189.14,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y en periodo en periodo de puerperio",
            "start": 1193.2,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nuestro equipo est\u00e1 listo para trabajar",
            "start": 1196.01,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "diariamente para aportar y engrandecer",
            "start": 1200.13,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la salud de nuestro entorno y de nuestro",
            "start": 1203.46,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pa\u00eds enfocado en las prioridades del",
            "start": 1206.46,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "programa y bienestar entre ellas",
            "start": 1209.85,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "disminuir la mortalidad materna y ya",
            "start": 1213.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "casi durante tres a\u00f1os no hemos",
            "start": 1217.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presentado defunciones en este hospital",
            "start": 1219.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "asimismo a la atenci\u00f3n de pacientes",
            "start": 1222.86,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "prematuros y patolog\u00edas neonatales",
            "start": 1225.33,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "disminuyendo la mortalidad neonatal y de",
            "start": 1229.61,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "en donde en coordinaci\u00f3n con otras",
            "start": 1233.309,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "instituciones pudimos salvar la vida de",
            "start": 1236.039,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "varios peque\u00f1itos a trav\u00e9s de traslados",
            "start": 1239.22,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos",
            "start": 1241.86,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "tenemos 40 camas censables plantilla",
            "start": 1243.85,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "completa y como productividad puedo",
            "start": 1247.809,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "mencionar que atendemos hasta junio 2000",
            "start": 1251.35,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "70 egresos 1400 intervenciones",
            "start": 1255.58,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas un promedio de 444 partos",
            "start": 1259.66,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "por d\u00eda y hasta el momento 701 el reci\u00e9n",
            "start": 1263.59,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "nacidos",
            "start": 1268.059,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "el modelo de atenci\u00f3n como usted sabe",
            "start": 1269.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente acerca los servicios de",
            "start": 1272.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "alta especialidad en jornadas",
            "start": 1275.28,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas",
            "start": 1277.14,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en mayo realizamos una de",
            "start": 1279.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ginecolog\u00eda oncol\u00f3gica donde se",
            "start": 1281.82,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "beneficiaron 1.377 mujeres de m\u00e1s de 10",
            "start": 1284.43,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "municipios y de las cuales 347 mujeres",
            "start": 1289.53,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "se les detect\u00f3 c\u00e1ncer cervicouterino y",
            "start": 1293.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer de mama y con ello pudieron",
            "start": 1297.18,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "salvar sus vidas",
            "start": 1299.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por todo lo anterior",
            "start": 1302.759,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "agradecer",
            "start": 1305.25,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "a mi familia y a mi segunda familia",
            "start": 1307.389,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y a cada uno de ustedes compa\u00f1eros de",
            "start": 1313.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este hospital que porque est\u00e1n",
            "start": 1316.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dispuestos a trabajar en equipo para",
            "start": 1318.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mejorar la calidad de vida de nuestros",
            "start": 1321.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pacientes que conf\u00edan su salud y la",
            "start": 1323.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ponen en nuestras manos",
            "start": 1326.73,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "quiero agradecer su visita director",
            "start": 1330.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "general soy el robledo",
            "start": 1333.36,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a nuestra titular de bienestar doctora",
            "start": 1335.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gisela salda\u00f1a",
            "start": 1339.26,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "y muy bien especial a usted se\u00f1or",
            "start": 1341.44,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "presidente porque creemos en usted",
            "start": 1343.929,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "tenemos fe de que nos apoyar\u00e1 con",
            "start": 1347.61,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "mayores recursos para mejorar nuestros",
            "start": 1351.7,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "servicios",
            "start": 1354.46,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "finalmente y de forma muy personal",
            "start": 1356.49,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "le deseo un gran \u00e9xito en su ardua labor",
            "start": 1360.559,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "a favor de todos los mexicanos muchas",
            "start": 1364.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1367.909,
            "duration": 11.971
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1368.96,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "invitamos al honorable presidio a ocupar",
            "start": 1386.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "su asiento por favor a continuaci\u00f3n hace",
            "start": 1389.35,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "uso de la palabra el director general",
            "start": 1392.65,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 1394.659,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "sobre robledo",
            "start": 1396.75,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1399.0,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 1405.1,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "a todos ya todas aqu\u00ed en ario de rosales",
            "start": 1407.37,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente quiero",
            "start": 1410.79,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "saludar antes que nada a todos quienes",
            "start": 1415.47,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "hacen posible el trabajo de iu bienestar",
            "start": 1419.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a las enfermeras enfermeros a los",
            "start": 1423.18,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "residentes los pasantes los choferes de",
            "start": 1425.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00f3viles a los que vienen de",
            "start": 1428.309,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00e9dicas rurales a las",
            "start": 1430.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "brigadas voluntarios a los chavos del",
            "start": 1433.35,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "cara a todo hacia todos porque hoy que",
            "start": 1437.22,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cumpliendo 40 a\u00f1os el programa",
            "start": 1441.929,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "creo que son 40 a\u00f1os tambi\u00e9n de haber",
            "start": 1444.23,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "demostrado",
            "start": 1447.33,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "varias ideas que se hab\u00edan durante los",
            "start": 1448.96,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os menospreciado hechas a un",
            "start": 1451.899,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "lado y que hoy a 40 a\u00f1os se demuestra",
            "start": 1456.25,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que el camino que inici\u00f3 hace como ins",
            "start": 1459.46,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "coplamar era el correcto muchas gracias",
            "start": 1462.85,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el gobernador y reiterarle que",
            "start": 1466.419,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "efectivamente soy un michoacano de",
            "start": 1469.38,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "origen mi madre es de zit\u00e1cuaro",
            "start": 1473.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "chiapaneco porque usa ya me cri\u00e9 soy una",
            "start": 1475.649,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "suerte de michi a p\u00e1nico o algo as\u00ed pero",
            "start": 1478.75,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con mucho orgullo tambi\u00e9n es a esa ra\u00edz",
            "start": 1482.11,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "michoacana que adem\u00e1s",
            "start": 1485.86,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "es tan importante para este",
            "start": 1487.91,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entendimiento del bienestar del",
            "start": 1490.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bienestar social hoy estamos aqu\u00ed",
            "start": 1492.41,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando al presidente de mexico el",
            "start": 1495.32,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1497.78,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "las autoridades de salud el se\u00f1or",
            "start": 1499.54,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "secretario jorge alcocer varela",
            "start": 1503.33,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "luis antonio ram\u00edrez director del isstey",
            "start": 1507.53,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "juan ferrer del instituto de salud para",
            "start": 1512.38,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 1515.84,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "la doctora gisela lara desde luego",
            "start": 1516.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "raquel buenrostro de la secretaria de",
            "start": 1518.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hacienda y con cisneros en fin todos",
            "start": 1521.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "quienes estamos al frente de",
            "start": 1525.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "instituciones que atienden la salud y",
            "start": 1527.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo que estas ideas que durante",
            "start": 1529.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos a\u00f1os ese periodo tan",
            "start": 1531.95,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "terrible que vivi\u00f3 nuestro pa\u00eds",
            "start": 1534.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ustedes aguantaron cuando se cre\u00eda que",
            "start": 1536.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la realidad se conoc\u00eda solamente con",
            "start": 1539.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cifras y con estad\u00edsticas ustedes fueron",
            "start": 1541.4,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a enfrentarla a lugares como este y a",
            "start": 1545.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lugares m\u00e1s apartados a\u00fan en las",
            "start": 1548.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales y le",
            "start": 1550.64,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "enfrentaron muchas veces con carencias",
            "start": 1554.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muchas veces lloviendo con calor con",
            "start": 1557.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "inseguridad pero ah\u00ed estaban ah\u00ed estaban",
            "start": 1559.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ustedes cuando se pensaba que la",
            "start": 1561.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "medicina la \u00fanica medicina que merec\u00eda",
            "start": 1564.71,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ser atendida por el gobierno federal o",
            "start": 1567.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que un presidente acudiera era esta alta",
            "start": 1570.02,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "medicina",
            "start": 1572.39,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "las unidades de alta especialidad los",
            "start": 1573.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "grandes descubrimientos los avances",
            "start": 1576.14,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos que estamos orgullosos en el",
            "start": 1577.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "imms pero no es lo \u00fanico tambi\u00e9n ustedes",
            "start": 1579.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estaban estaban ah\u00ed demostrando que la",
            "start": 1582.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "salud no es solamente una ausencia de",
            "start": 1584.81,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enfermedad sino que la salud es algo m\u00e1s",
            "start": 1587.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "grande es la salud f\u00edsica s\u00ed pero",
            "start": 1590.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la salud social la salud mental",
            "start": 1592.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la salud de toda una comunidad como la",
            "start": 1595.34,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que ustedes atienden que mientras se",
            "start": 1598.64,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pensaba que los usos y costumbres o que",
            "start": 1602.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la herencia ind\u00edgena era casi solamente",
            "start": 1605.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un asunto de folklore y bienestar",
            "start": 1608.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "incluy\u00f3 y mantiene una estrecha relaci\u00f3n",
            "start": 1611.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con la medicina tradicional con las",
            "start": 1614.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "parteras con la comunidad en su propia",
            "start": 1616.82,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de donde surge este trabajo",
            "start": 1619.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comunitario voluntario que siempre es",
            "start": 1622.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por convicci\u00f3n y no por conveniencia y",
            "start": 1625.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la otra ante la idea de que lo \u00fanico",
            "start": 1627.89,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "importante era lo que ocurr\u00eda en las",
            "start": 1630.23,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "grandes ciudades",
            "start": 1632.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en ario y en muchos lugares m\u00e1s en",
            "start": 1633.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 el inss bienestar se demostr\u00f3",
            "start": 1636.92,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 1639.11,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "urgencias son las que ocurren en las",
            "start": 1639.83,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "casas en las familias en el seno",
            "start": 1641.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "familiar la angustia de una madre con un",
            "start": 1643.669,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hijo enfermo quienes atienden a toda una",
            "start": 1647.09,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "comunidad y se convierten en una parte",
            "start": 1650.929,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de ella efectivamente como ha comentado",
            "start": 1653.779,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "el gobernador el link se est\u00e1 muy",
            "start": 1656.75,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "vinculado con todo michoac\u00e1n d\u00e9jenme",
            "start": 1659.59,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "decirles algo porque es importante",
            "start": 1663.2,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la diputada mari carmen es la",
            "start": 1664.669,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presidenta de la comisi\u00f3n de seguridad",
            "start": 1667.19,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "social y una gran aliada para que esto",
            "start": 1668.809,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "siga adelante s\u00f3lo quiero terminar",
            "start": 1671.059,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "diciendo algo que justamente francisco",
            "start": 1675.279,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "jota mujica ese gran michoacano dijo",
            "start": 1680.48,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "alguna vez la pol\u00edtica es",
            "start": 1682.73,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "eso qu\u00e9 suced\u00eda entre los pol\u00edticos",
            "start": 1686.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "parafrase\u00e1ndolo hoy ahora en la cuarta",
            "start": 1689.68,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la pol\u00edtica es lo que",
            "start": 1692.75,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "sucede entre el pueblo y el gobierno",
            "start": 1694.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esta es la cuarta transformaci\u00f3n de la",
            "start": 1696.64,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "salud tambi\u00e9n es una transformaci\u00f3n que",
            "start": 1699.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se ve en la acci\u00f3n cotidiana de un",
            "start": 1702.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidente que recorre enfrenta los",
            "start": 1704.84,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "problemas para resolverlos y para",
            "start": 1706.88,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "transformar la realidad muchas gracias y",
            "start": 1708.59,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 1710.57,
            "duration": 11.519
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1711.99,
            "duration": 10.099
        },
        {
            "text": "invitamos a nuestras autoridades a",
            "start": 1722.759,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ocupar a su haciendo por favor damas y",
            "start": 1725.039,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "caballeros escuchemos el mensaje que nos",
            "start": 1727.079,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dirige el presidente constitucional de",
            "start": 1729.809,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1732.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1735.539,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1737.72,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "amigas amigos diario",
            "start": 1739.23,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "de rosales verdad mucho gusto estar de",
            "start": 1742.429,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "nuevo con ustedes llenar yo conozco este",
            "start": 1746.179,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "municipio hist\u00f3rico desde hace muchos",
            "start": 1751.159,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "a\u00f1os porque nos llevamos un tiempo en",
            "start": 1755.57,
            "duration": 11.339
        },
        {
            "text": "esta lucha para llevar a cabo un",
            "start": 1761.36,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "verdadero cambio una transformaci\u00f3n",
            "start": 1766.909,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds siempre recuerdo que han",
            "start": 1770.6,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "habido tres transformaciones en la",
            "start": 1773.75,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico la independencia en",
            "start": 1776.539,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "la que participaron los michoacanos",
            "start": 1780.86,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "desde luego jose maria morelos",
            "start": 1784.73,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el cura hidalgo",
            "start": 1788.82,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "esa fue una transformaci\u00f3n porque",
            "start": 1792.54,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de estar",
            "start": 1796.01,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "3 300 a\u00f1os tres siglos bajo la",
            "start": 1799.94,
            "duration": 10.489
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n colonial de espa\u00f1a se logr\u00f3",
            "start": 1804.049,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico se convirtiera en un pa\u00eds",
            "start": 1810.429,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "libre",
            "start": 1813.71,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "independiente soberano",
            "start": 1815.37,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "pero no solo se consigui\u00f3 la",
            "start": 1817.799,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "independencia de m\u00e9xico hidalgo y",
            "start": 1820.499,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "morelos",
            "start": 1823.11,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "lucharon",
            "start": 1824.85,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por la justicia",
            "start": 1826.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a veces cuando se habla de algo y de",
            "start": 1829.69,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "morelos se piensa solo",
            "start": 1831.82,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "en que fueron los padres de nuestra",
            "start": 1835.38,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "patria los que lucharon por la",
            "start": 1839.28,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "independencia y se olvida que tambi\u00e9n",
            "start": 1841.83,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ellos lucharon por la justicia y algo",
            "start": 1846.17,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "fue el primero en proclamar la abolici\u00f3n",
            "start": 1850.23,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "de la esclavitud y morelos luch\u00f3 por la",
            "start": 1853.32,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "igualdad",
            "start": 1859.08,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en su c\u00e9lebre documento los sentimientos",
            "start": 1860.69,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n hablaba de que se moderar\u00e1",
            "start": 1865.07,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "la indigencia y la opulencia es decir",
            "start": 1867.92,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1873.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "existe igualdad",
            "start": 1876.179,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "eso lo planteaba morelos dec\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 1879.34,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "f\u00edjense de manera sencilla y clara esto",
            "start": 1882.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ya no lo podr\u00edan hacer los economistas",
            "start": 1887.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de ahora",
            "start": 1890.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y mucho menos los tecn\u00f3cratas",
            "start": 1893.08,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "dec\u00eda morelos que se aumente",
            "start": 1896.05,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "el salario del plan",
            "start": 1901.77,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "es un rengl\u00f3n apenas",
            "start": 1905.48,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "y con eso est\u00e1 dicho todo",
            "start": 1908.82,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que se aumente el salario del pe\u00f3n dec\u00eda",
            "start": 1913.17,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que seduzca el hijo",
            "start": 1916.74,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "del campesino y del barretero",
            "start": 1920.58,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "igual que al hijo",
            "start": 1924.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del m\u00e1s rico hacendado",
            "start": 1926.74,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en ario es importante recordar",
            "start": 1929.45,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n dec\u00eda en ese documento que",
            "start": 1932.69,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "haya tribunales",
            "start": 1936.139,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que protejan al d\u00e9bil de los abusos que",
            "start": 1938.58,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "comete el fuerte",
            "start": 1942.419,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "eso era morelos",
            "start": 1945.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y esa fue la primera transformaci\u00f3n que",
            "start": 1949.22,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 1953.33,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la independencia la 2a",
            "start": 1954.759,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "fue la que encabez\u00f3 el presidente ju\u00e1rez",
            "start": 1958.3,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "porque en ese entonces los conservadores",
            "start": 1961.86,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan los cambios eso suele pasar",
            "start": 1966.07,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "nosotros tuvimos que enfrentarlos ahora",
            "start": 1972.05,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y siguen todav\u00eda resisti\u00e9ndose a los",
            "start": 1974.6,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "cambios pero lo que hicieron en ese",
            "start": 1978.92,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "entonces fue grav\u00edsimo",
            "start": 1982.82,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "porque ya cuando estaban derrotados",
            "start": 1985.33,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "fueron al extranjero y trajeron a un",
            "start": 1989.53,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pr\u00edncipe a maximiliano y al emperatriz",
            "start": 1992.11,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "carlota para que dominara en m\u00e9xico",
            "start": 1995.74,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "quer\u00edan de nuevo volvernos colonia nos",
            "start": 2000.21,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "invadi\u00f3 en ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s",
            "start": 2005.28,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "poderoso del mundo el ej\u00e9rcito franc\u00e9s",
            "start": 2008.37,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "pero juanes los liberales resistieron",
            "start": 2011.99,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "y en esa transformaci\u00f3n tuvo que ver",
            "start": 2017.66,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un michoacano melchor ocampo que",
            "start": 2022.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "era asesor",
            "start": 2027.74,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "principal del presidente ju\u00e1rez que",
            "start": 2029.72,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "dec\u00eda entre otras cosas me quiebro pero",
            "start": 2033.6,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "no me doblo",
            "start": 2038.34,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y esa fue otra transformaci\u00f3n porque se",
            "start": 2041.94,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "expuls\u00f3 a los extranjeros",
            "start": 2047.009,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "y se restaur\u00f3 la rep\u00fablica m\u00e9xico no fue",
            "start": 2049.72,
            "duration": 13.459
        },
        {
            "text": "una monarqu\u00eda sino se afianz\u00f3 la",
            "start": 2055.78,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y la tercera transformaci\u00f3n",
            "start": 2063.179,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "pues fue la revoluci\u00f3n de 1910",
            "start": 2066.51,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 2072.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "precursores de ese movimiento los",
            "start": 2074.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hermanos flores mag\u00f3n muchos que",
            "start": 2077.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lucharon por la justicia por la",
            "start": 2080.24,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "democracia porque porfirio d\u00edaz se",
            "start": 2084.08,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en un dictador",
            "start": 2088.49,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a la presidencia con la bandera de",
            "start": 2090.78,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "la no reelecci\u00f3n",
            "start": 2095.669,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "1876",
            "start": 2099.18,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "y se qued\u00f3 en el gobierno",
            "start": 2101.95,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "34 a\u00f1os",
            "start": 2105.069,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y con esa misma bandera de la no",
            "start": 2107.93,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "relecci\u00f3n",
            "start": 2110.329,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "se tuvo que ir al exilio fue derrocado",
            "start": 2112.07,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "pero esto fue lo que provoc\u00f3",
            "start": 2117.22,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "una revoluci\u00f3n en el pa\u00eds porque no solo",
            "start": 2122.06,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 2127.31,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "antidemocracia o falta de libertades se",
            "start": 2129.45,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "esclaviz\u00f3 al pueblo de mexico",
            "start": 2134.289,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "por eso surgi\u00f3 un dirigente",
            "start": 2137.46,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "extraordinario hombre bueno",
            "start": 2140.55,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "francisco y madero",
            "start": 2143.79,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stol de la democracia y fue secundado",
            "start": 2146.38,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "por dirigentes sociales pol\u00edticos de",
            "start": 2150.69,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "primer orden y michoacanos tambi\u00e9n muy",
            "start": 2156.55,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "destacados como el general francisco j",
            "start": 2160.81,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "m\u00fasica que yo admiro mucho",
            "start": 2165.19,
            "duration": 12.21
        },
        {
            "text": "porque eran m\u00fasica de seminarista y",
            "start": 2170.05,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "saliendo del seminario se incorpor\u00f3 al",
            "start": 2177.4,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "movimiento revolucionario",
            "start": 2181.21,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ayudo",
            "start": 2184.4,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "denunciando carranza fue gobernador de",
            "start": 2186.8,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "mi estado natal de tabasco",
            "start": 2192.3,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "10 meses",
            "start": 2197.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "dejo",
            "start": 2200.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y muchas ense\u00f1anzas",
            "start": 2202.73,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "cuando escrib\u00ed el \u00faltimo libro que se",
            "start": 2205.77,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "llama la salida lo cito porque cuando",
            "start": 2210.15,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "presenta su informe como gobernador de",
            "start": 2214.95,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tabasco el canal mujica termina diciendo",
            "start": 2217.68,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda encontrado en bancarrota la",
            "start": 2220.77,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica y dejaba saneada la",
            "start": 2224.31,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica se hab\u00edan hecho obras y",
            "start": 2228.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hasta quedaba dinero en caja y dice es",
            "start": 2231.45,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "muy sencillo",
            "start": 2235.02,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo depende de manejar con honestidad",
            "start": 2237.329,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "el presupuesto que si negro del pueblo",
            "start": 2241.009,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "eso es una gran ense\u00f1anza una lecci\u00f3n",
            "start": 2244.68,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "para todo gobernante no est\u00e1 tan",
            "start": 2250.339,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "complicado gobernar un municipio un",
            "start": 2254.13,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "estado un pa\u00eds depende sobre todo de la",
            "start": 2258.42,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "honestidad de que no se permita la",
            "start": 2263.339,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2266.999,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "esa es una ense\u00f1anza de",
            "start": 2268.38,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "el general m\u00fagica y en ese movimiento",
            "start": 2272.15,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "revolucionario pues tambi\u00e9n particip\u00f3",
            "start": 2275.27,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el mejor presidente del siglo 20 el",
            "start": 2279.97,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "mejor presidente hasta nuestros d\u00edas no",
            "start": 2283.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hay presidente en toda la historia seg\u00fan",
            "start": 2286.119,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mi concepci\u00f3n es el presidente ju\u00e1rez y",
            "start": 2288.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el mejor presidente del siglo 20 en",
            "start": 2291.849,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo",
            "start": 2294.16,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 2296.56,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pero tres transformaciones independencia",
            "start": 2301.42,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "reforma revoluci\u00f3n y nosotros queremos",
            "start": 2307.17,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2310.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 2313.049,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "y lo vamos a lograr sin violencia de",
            "start": 2317.96,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "manera pac\u00edfica que las tres",
            "start": 2322.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "transformaciones que han habido por las",
            "start": 2324.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "circunstancias se tuvieron que hacer con",
            "start": 2326.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las armas ahora",
            "start": 2329.3,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "afortunadamente se dio este movimiento",
            "start": 2332.84,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado la gente dijo basta ya de",
            "start": 2336.59,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y de injusticias y de",
            "start": 2341.58,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "privilegios y se inici\u00f3 esta",
            "start": 2345.09,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y yo les digo que",
            "start": 2349.43,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "encabez\u00f3 este movimiento y lo voy a",
            "start": 2352.47,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hacer con absoluta responsabilidad soy",
            "start": 2355.23,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "muy consciente de mi papel hist\u00f3rico y",
            "start": 2357.81,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "no le voy a fallar al pueblo de mexico",
            "start": 2362.43,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir",
            "start": 2369.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todos los colores",
            "start": 2371.43,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y van a mejorar las condiciones de vida",
            "start": 2373.96,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y de trabajo de nuestro pueblo",
            "start": 2377.02,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "podr\u00eda aqu\u00ed enumerar todos los que ya se",
            "start": 2380.359,
            "duration": 10.621
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo pero quiero b\u00e1sicamente",
            "start": 2384.17,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "expresarles que",
            "start": 2390.98,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed porque nos preocupa mucho",
            "start": 2394.56,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con los",
            "start": 2399.08,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "servicios de salud con la atenci\u00f3n a la",
            "start": 2403.32,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "salud del pueblo",
            "start": 2406.11,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "porque es de los problemas",
            "start": 2408.01,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "principales",
            "start": 2412.97,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene",
            "start": 2415.109,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "muchos problemas grandes graves",
            "start": 2416.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 2419.93,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pero este problema de la mala atenci\u00f3n",
            "start": 2421.97,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los servicios de salud p\u00fablica",
            "start": 2429.3,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "son de las cosas que m\u00e1s preocupan y nos",
            "start": 2432.44,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "ocupan bueno les puedo decir el",
            "start": 2436.099,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "principal problema de m\u00e9xico pues desde",
            "start": 2441.14,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "luego es la corrupci\u00f3n",
            "start": 2443.089,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "no me preocupa porque vamos a acabar con",
            "start": 2445.31,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y s\u00e9 c\u00f3mo hacerle me canso",
            "start": 2449.12,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ganso",
            "start": 2453.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2454.27,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "se va a acabar la corrupci\u00f3n y salen",
            "start": 2457.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "porque no me preocupa mucho porque la",
            "start": 2461.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se da de arriba para abajo",
            "start": 2465.16,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "si el presidente es corrupto pues todos",
            "start": 2468.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los de abajo van a seguir el mal ejemplo",
            "start": 2472.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "si el presidente es honesto todos van a",
            "start": 2475.24,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 2478.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y actuar con rectitud todos tenemos que",
            "start": 2480.33,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "portarnos bien por eso se va a acabar la",
            "start": 2484.98,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y se va a acabar la impunidad",
            "start": 2489.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ya empezamos y eso nos va a ayudar mucho",
            "start": 2491.27,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "porque no s\u00f3lo es moralizar la vida",
            "start": 2495.72,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "p\u00fablica sino es liberar muchos fondos",
            "start": 2498.99,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1ntos se robaban miles de",
            "start": 2503.15,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "millones de pesos y ahora todo eso",
            "start": 2507.45,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "va a significar tener m\u00e1s presupuesto",
            "start": 2512.65,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ahora tenemos m\u00e1s recaudaci\u00f3n no tenemos",
            "start": 2515.4,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "necesidad de aumentar impuestos de crear",
            "start": 2519.369,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "impuestos nuevos de que haya gasolinazos",
            "start": 2522.13,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de endeudar al pa\u00eds solo cortando de",
            "start": 2526.09,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "tajo con la corrupci\u00f3n el presupuesto",
            "start": 2530.29,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "rinde y va a alcanzar para",
            "start": 2534.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cumplir con todos los compromisos",
            "start": 2540.0,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "atender todas las demandas de el pueblo",
            "start": 2544.23,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico por eso les digo soy optimista",
            "start": 2548.07,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "es acabar con la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 2553.07,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "algo que",
            "start": 2556.17,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "no cuesta nada de trabajo acabar con los",
            "start": 2558.28,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "lujos en el gobierno",
            "start": 2562.75,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "empezamos con eso",
            "start": 2564.61,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto nos estamos ahorrando",
            "start": 2567.119,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e1 ya no existe el estado mayor",
            "start": 2571.16,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "presidencial saben cuantos cuidaban al",
            "start": 2575.789,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "presidente 8000 elementos del estado",
            "start": 2578.49,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "mayor presidencial ahora ya no traigo",
            "start": 2582.839,
            "duration": 9.871
        },
        {
            "text": "guardaespaldas no tengo por qu\u00e9 traer",
            "start": 2587.539,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "guardaespaldas el que lucha por la",
            "start": 2592.71,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "justicia no tiene nada que temer",
            "start": 2595.41,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "al presidente lo cuida la gente",
            "start": 2599.68,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y a todos esos elementos del estado",
            "start": 2605.029,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mayor pasaron para sacarte de la defensa",
            "start": 2608.119,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para cuidar al cuerpo en la guardia",
            "start": 2610.579,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2613.009,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pero ya no hay este",
            "start": 2614.56,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "y desplante de prepotencia tambi\u00e9n que",
            "start": 2619.069,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "exist\u00eda",
            "start": 2622.729,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "porque era un cuerpo de \u00e9lite que ganaba",
            "start": 2624.26,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que los soldados m\u00e1s que los marinos",
            "start": 2629.27,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y desde luego mucho m\u00e1s que la polic\u00eda",
            "start": 2633.74,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estos del estado mayor presencia de eso",
            "start": 2636.49,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 y esto significa ahorros ya",
            "start": 2640.19,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "tampoco hay avi\u00f3n presidencial como",
            "start": 2644.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 ario pues como he llegado siempre",
            "start": 2649.13,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "por carretera",
            "start": 2651.38,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1 en venta",
            "start": 2659.089,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en california como mi o\u00eddo su vida ese",
            "start": 2662.469,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n que compr\u00f3 calder\u00f3n y se lo hered\u00f3",
            "start": 2665.599,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "a pe\u00f1a",
            "start": 2671.359,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n para 280 pasajeros para ir a",
            "start": 2673.3,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "europa en 10 horas sin recarga de",
            "start": 2678.31,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "combustible un palacio para los cielos",
            "start": 2680.77,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ponga alcoba restaurant 25 metros de",
            "start": 2686.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ancho por 70 de largo no lo tienen y",
            "start": 2690.93,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "donald trump",
            "start": 2694.8,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "bueno ya hacen venta pero no s\u00f3lo en la",
            "start": 2698.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n presidencial todo m\u00edo yo a subir a",
            "start": 2701.7,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n presidencia con esos lujos con",
            "start": 2704.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esas extravagancias no y voy a ofender",
            "start": 2707.28,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico un pueblo pobre por",
            "start": 2709.59,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lo necesitado y ya tambi\u00e9n los",
            "start": 2713.49,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "funcionarios del m\u00e1s alto nivel no",
            "start": 2716.67,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pueden usar aviones y helic\u00f3pteros",
            "start": 2719.58,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estamos vendiendo",
            "start": 2722.63,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "toda la flotilla de aviones y de",
            "start": 2725.37,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros imag\u00ednense si venimos a",
            "start": 2729.99,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ario en helic\u00f3pteros cuando nos vamos a",
            "start": 2732.81,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "enterar de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos nunca",
            "start": 2735.87,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pero muchas otras cosas",
            "start": 2742.18,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ya no hay los sueltos que hab\u00edan saben",
            "start": 2745.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto ganaba el director del infornavit",
            "start": 2747.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por poner un ejemplo 700 mil pesos",
            "start": 2750.41,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 2753.77,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "soy rayaban",
            "start": 2756.059,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ahora nadie puede ganar aunque hay",
            "start": 2759.74,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "amparos porque estaban muy mal",
            "start": 2763.27,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "acostumbrados ahora de acuerdo a la",
            "start": 2767.44,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y no se debe de violar la",
            "start": 2770.51,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 2773.9,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "nadie puede ganar m\u00e1s que lo que percibe",
            "start": 2776.11,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica ya est\u00e1",
            "start": 2780.25,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "esa ley aprobada yo me baj\u00e9 el sueldo a",
            "start": 2783.61,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "menos de la mitad de lo que ganaba pe\u00f1a",
            "start": 2787.93,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "nieto- sin compensaciones 108 mil pesos",
            "start": 2791.26,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "mensuales y de ah\u00ed para abajo todos",
            "start": 2795.39,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2800.31,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "les informo esto porque a lo mejor no se",
            "start": 2801.91,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "sabe pero ya no les estamos dando las",
            "start": 2805.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pensiones millonarias a los ex",
            "start": 2808.299,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "presidentes por eso tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 2810.01,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "nerviosos y est\u00e1n este",
            "start": 2811.569,
            "duration": 10.931
        },
        {
            "text": "muy cr\u00edticos cuestionando pero se les",
            "start": 2816.98,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "entregaban 5 millones de pesos mensuales",
            "start": 2822.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de pensi\u00f3n a los representes eso ya se",
            "start": 2825.32,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 ya no hay tampoco atenci\u00f3n",
            "start": 2828.41,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica privada para los altos",
            "start": 2833.81,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos sabemos es cu\u00e1nto",
            "start": 2835.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se gastaba en eso 5 mil millones de",
            "start": 2838.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pesos al a\u00f1o se hac\u00edan hasta cirug\u00eda",
            "start": 2841.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pl\u00e1stica se estiraba la costilla",
            "start": 2844.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "acelerar yo de eso se termin\u00f3 y muchas",
            "start": 2847.73,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "otras cosas",
            "start": 2850.79,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2852.73,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ya a todo lo que se est\u00e1 confiscando",
            "start": 2854.15,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "a la delincuencia tanto a la",
            "start": 2857.809,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "delincuencia com\u00fan como a la",
            "start": 2860.569,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello blanco se est\u00e1",
            "start": 2861.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "rematando no hay un instituto que se",
            "start": 2863.63,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "llama instituto para devolverle al",
            "start": 2866.66,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado y se est\u00e1 entregando",
            "start": 2869.449,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "todo lo que se est\u00e1 confiscando a los",
            "start": 2873.819,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s pobres de m\u00e9xico ya todos",
            "start": 2879.319,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "estos cambios nos est\u00e1n permitiendo pues",
            "start": 2882.859,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "liberar muchos fondos muchos recursos",
            "start": 2886.43,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para el bienestar por eso pues ya",
            "start": 2890.079,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo con entregar una",
            "start": 2893.93,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n no de mil 160 pesos para adultos",
            "start": 2897.709,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mayores sino desde dos mil quinientos",
            "start": 2901.64,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cincuenta el doble a todos los adultos",
            "start": 2905.269,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mayores del pa\u00eds y van a tener pensi\u00f3n",
            "start": 2907.91,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "todas las ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 2911.689,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "y el pa\u00eds todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os con",
            "start": 2915.77,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "discapacidad y van a continuar becas",
            "start": 2919.97,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "vamos a entregar 10 millones de becas",
            "start": 2924.11,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "preescolar primaria secundaria en el",
            "start": 2927.73,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "caso de la preparatoria todos los",
            "start": 2930.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estudiantes de colegios de bachilleres",
            "start": 2934.22,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de escuelas t\u00e9cnicas becas 1.600 pesos",
            "start": 2936.95,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "bimestrales los que estudian en la",
            "start": 2941.35,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "universidad de familias de escasos",
            "start": 2943.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "recursos 2.400 pesos mensuales para que",
            "start": 2945.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "terminen una carrera y los j\u00f3venes que",
            "start": 2950.21,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ya no estudian ni tienen empleo est\u00e1n",
            "start": 2954.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "siendo contratados para que trabajen",
            "start": 2956.87,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "como aprendices en talleres en las",
            "start": 2960.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas en el campo el comercio se",
            "start": 2963.74,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 pagando 3600 pesos mensuales",
            "start": 2967.52,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ntos j\u00f3venes est\u00e1n ya",
            "start": 2972.02,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "contratados en el pa\u00eds 600.000 y en 23",
            "start": 2974.59,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "meses m\u00e1s se va a llegar a un mill\u00f3n de",
            "start": 2979.91,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes del programa j\u00f3venes",
            "start": 2983.72,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 2986.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el futuro por qu\u00e9 hacemos esto porque",
            "start": 2987.71,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "queremos que todos los j\u00f3venes tengan",
            "start": 2990.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "garantizado el derecho al estudio y al",
            "start": 2994.18,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "trabajo nunca m\u00e1s se le va a dar la",
            "start": 2997.52,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "espalda a los j\u00f3venes porque se desat\u00f3",
            "start": 3000.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la inseguridad y la violencia michoac\u00e1n",
            "start": 3003.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico entre otras cosas porque se",
            "start": 3006.28,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "abandono a los j\u00f3venes imag\u00ednense qu\u00e9",
            "start": 3009.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cabeza cabe de que el joven quer\u00eda",
            "start": 3014.05,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estudiar salir adelante pero quer\u00eda",
            "start": 3016.42,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ingresar a la universidad y si quer\u00edan",
            "start": 3020.5,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "entrar a medicina 2000 aceptaban 200 o",
            "start": 3023.71,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "500 en michoac\u00e1n",
            "start": 3030.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en todas las universidades a",
            "start": 3033.49,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "rechazar a j\u00f3venes en los 36 a\u00f1os del",
            "start": 3036.67,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal cada a\u00f1o 300.000",
            "start": 3040.869,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes rechazados hasta los frustraban",
            "start": 3044.53,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "presentaban examen un a\u00f1o y no pasaban",
            "start": 3048.93,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o lo mismo al a\u00f1o siguiente igual",
            "start": 3051.99,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "al tercero hasta que se hac\u00edan a un lado",
            "start": 3054.359,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "ya dejaban de",
            "start": 3059.46,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "e insistir en estudiar bueno y en el",
            "start": 3062.74,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "caso de los que no ten\u00edan estudio pues",
            "start": 3066.07,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan opciones nada fue como",
            "start": 3070.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empujarlos a que tomaran el camino de",
            "start": 3073.72,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "las conductas antisociales que",
            "start": 3076.09,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "engrosar\u00e1n las filas de la delincuencia",
            "start": 3079.71,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "eso fue lo que se hizo",
            "start": 3081.9,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "por eso ahora se tiene que tener una",
            "start": 3084.859,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especial a los j\u00f3venes la paz y",
            "start": 3089.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la tranquilidad son frutos de la",
            "start": 3093.259,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "justicia estamos ganando a todos los",
            "start": 3094.88,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque si no lo hacemos as\u00ed los",
            "start": 3097.46,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "enganchan para que formen parte de la",
            "start": 3101.029,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "delincuencia no vamos a resolver el",
            "start": 3105.89,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "problema la inseguridad de la violencia",
            "start": 3108.289,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s con m\u00e1s nos dura con el uso de",
            "start": 3109.369,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la fuerza con medidas coercitivas hay",
            "start": 3113.239,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "que atender las causas hay que impulsar",
            "start": 3115.849,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "las actividades productivas crear",
            "start": 3118.73,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "empleos y hay que garantizar el",
            "start": 3120.079,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "bienestar del pueblo y atender a los",
            "start": 3122.21,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes nada de que se da la espalda al",
            "start": 3125.809,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "joven y de manera hip\u00f3crita cuando el",
            "start": 3129.769,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "joven toma el camino",
            "start": 3133.73,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "las conductas antisociales se les",
            "start": 3136.869,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "reprime se les masacre las c\u00e1rceles",
            "start": 3140.71,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llenas de j\u00f3venes los que pierden",
            "start": 3144.73,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la vida la mayor\u00eda j\u00f3venes entonces",
            "start": 3147.249,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ahora tenemos que voltear a ver a los",
            "start": 3150.309,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que hicieron los anteriores",
            "start": 3154.119,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "gobiernos de el modelo neoliberal o de",
            "start": 3157.289,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica conservadora nada m\u00e1s",
            "start": 3162.13,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "etiquetar a los j\u00f3venes como ninis",
            "start": 3165.309,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "dec\u00edan se burlaban son los ninis que ni",
            "start": 3168.329,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estudian ni trabajan nunca se hizo nada",
            "start": 3172.18,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "por los j\u00f3venes ahora hay este programa",
            "start": 3175.329,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y se va a dar atenci\u00f3n especial a los",
            "start": 3178.299,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes lo mismo puedo decir que se est\u00e1",
            "start": 3181.509,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "haciendo en el caso del rescate al campo",
            "start": 3184.569,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "se va a apoyar a los productores todo",
            "start": 3187.539,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "esto de manera directa ya no se ve",
            "start": 3191.499,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "entregar el apoyo a intermediarios",
            "start": 3194.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nada de que soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 3198.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "social o de la organizaci\u00f3n de la",
            "start": 3200.86,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sociedad civil y dame a m\u00ed el dinero y",
            "start": 3203.89,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "yo lo voy a repartir a la gente no primo",
            "start": 3208.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hermano eso ya se acab\u00f3 porque haciendo",
            "start": 3212.59,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "le llega al pueblo se quede en el camino",
            "start": 3216.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el dinero o si llega llega como che con",
            "start": 3219.91,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "piquete de ojo ahora todo va a ser",
            "start": 3223.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "directo desde la tesorer\u00eda de la",
            "start": 3225.96,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n al beneficiario con su",
            "start": 3228.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tarjeta para el adulto mayor el becado",
            "start": 3231.91,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el que tiene una discapacidad para el",
            "start": 3234.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "campesino todo el que lo requiera va a",
            "start": 3238.51,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "recibir este apoyo sin intermediaci\u00f3n",
            "start": 3242.26,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "se genera una pol\u00e9mica porque se",
            "start": 3247.05,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "entregaban recursos",
            "start": 3250.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "las llamadas estancias infantiles y eran",
            "start": 3254.23,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "intermediarios y se encontr\u00f3 que estaban",
            "start": 3258.4,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "apuntados supuestamente 300.000 ni\u00f1os se",
            "start": 3264.43,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "hace el censo y eran 200.000 nada m\u00e1s",
            "start": 3268.54,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "cien mil ni\u00f1os inexistentes fantasmas",
            "start": 3273.6,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "bueno te digo ya as\u00ed no ahora se ve",
            "start": 3277.5,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "entregar a las madres a los padres de",
            "start": 3282.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "familia de manera directa el apoyo y",
            "start": 3285.66,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "hasta m\u00e1s pero con su tarjeta directo al",
            "start": 3288.99,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "beneficiario claro esto no les gusta a",
            "start": 3295.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las organizaciones pero ah\u00ed se van a ir",
            "start": 3298.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acostumbrando no vamos a permitir la",
            "start": 3300.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ni arriba ni abajo",
            "start": 3303.45,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "bueno pues vengo a decirles que se est\u00e1",
            "start": 3306.57,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "avanzando desde luego ya cumplimos con",
            "start": 3310.92,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "los maestros que dijimos fuimos los",
            "start": 3315.06,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "\u00fanicos que nos opusimos a la mal llamada",
            "start": 3318.81,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "reforma educativa y nos comprometimos a",
            "start": 3322.67,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que si va a cancelar y ya lo hicimos",
            "start": 3326.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "ahora vamos a mejorar la educaci\u00f3n pero",
            "start": 3330.39,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 3335.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "descalificar a los maestros que fue lo",
            "start": 3338.95,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "que hicieron para imponer la mal llamada",
            "start": 3341.27,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "reforma educativa desacreditaron a los",
            "start": 3344.24,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 3348.41,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndolos ver de que eran",
            "start": 3350.63,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "irresponsables de que nada m\u00e1s cobraban",
            "start": 3354.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no trabajaban que eran revoltosos se",
            "start": 3357.78,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "degrad\u00f3 por completo el ministerio de la",
            "start": 3360.84,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n se afect\u00f3 mucho a maestras a",
            "start": 3366.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "maestros eso ya no va a suceder nunca",
            "start": 3369.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se va a ofender a maestras y a",
            "start": 3372.54,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "maestros y vamos a mejorar la educaci\u00f3n",
            "start": 3375.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de padres de",
            "start": 3377.63,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "familia de maestros y de autoridades y",
            "start": 3380.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en el caso de michoac\u00e1n como aqu\u00ed lo",
            "start": 3384.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 el gobernador vamos a llegar a",
            "start": 3386.82,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "un acuerdo para que haya un solo sistema",
            "start": 3389.97,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "educativo una sola n\u00f3mina",
            "start": 3393.77,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para que no le falte",
            "start": 3397.43,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el salario y las prestaciones al",
            "start": 3400.91,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "magisterio de michoac\u00e1n ya no solo",
            "start": 3404.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 3409.4,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el sistema de federal y el sistema",
            "start": 3412.74,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "estatal un solo sistema puede ser que",
            "start": 3415.7,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "tengamos que aportar m\u00e1s la federaci\u00f3n",
            "start": 3420.89,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "pero vamos a garantizar de esta manera",
            "start": 3424.4,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de que no haya suspensiones de pago y",
            "start": 3427.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que sea mejor la administraci\u00f3n y se",
            "start": 3431.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "beneficie a los maestros de michoac\u00e1n",
            "start": 3435.119,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "bueno pero de la misma manera estamos",
            "start": 3437.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "atendiendo este problema de salud no les",
            "start": 3440.82,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "dir\u00eda que hay dos problemas que estoy",
            "start": 3445.8,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "atendiendo de manera directa lo dem\u00e1s no",
            "start": 3450.21,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "me preocupa tanto",
            "start": 3454.59,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n es para pita",
            "start": 3456.94,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el que haya bienestar no me preocupa va",
            "start": 3462.589,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "a salir la econom\u00eda est\u00e1 creciendo a",
            "start": 3466.43,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "pesar de que dicen lo contrario nada m\u00e1s",
            "start": 3470.42,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "les voy a dar un dato en el tiempo que",
            "start": 3473.059,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "llevamos gobernando el peso es la moneda",
            "start": 3475.609,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo",
            "start": 3478.039,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al d\u00f3lar un dato nada m\u00e1s",
            "start": 3480.469,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3483.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tienen otro dato pues hay menos",
            "start": 3485.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n ahora que antes",
            "start": 3488.8,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "otro dato quieren otro dato por primera",
            "start": 3492.0,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "vez en 36 a\u00f1os aumento el salario m\u00ednimo",
            "start": 3496.21,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "en 16% como nunca hab\u00eda sucedido y as\u00ed",
            "start": 3500.109,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3505.66,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eso no no no no me preocupa mi",
            "start": 3507.26,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n y m\u00e1s que nada mi ocupaci\u00f3n",
            "start": 3511.7,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en dos asuntos",
            "start": 3514.13,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "la salud y garantizar la seguridad que",
            "start": 3517.349,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "haya paz y que haya tranquilidad en el",
            "start": 3521.309,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para esto de la seguridad",
            "start": 3523.71,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 3527.35,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a las 6 de la ma\u00f1ana de lunes a viernes",
            "start": 3531.02,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "estoy reunido con el gabinete de",
            "start": 3534.16,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "seguridad con el sector de la defensa",
            "start": 3538.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "secretario de marina al secretario de",
            "start": 3540.07,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica la secretaria de",
            "start": 3542.54,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gobernacion yo recibo de manera personal",
            "start": 3544.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el reporte de parte de lo sucedido en",
            "start": 3549.58,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds todos los d\u00edas de 6 a 7 de",
            "start": 3552.56,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana",
            "start": 3556.31,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "de lunes a viernes y ah\u00ed tomamos",
            "start": 3558.109,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "decisiones",
            "start": 3560.839,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "estoy seguro que ahora que se cre\u00f3 la",
            "start": 3563.89,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "guardia nacional porque era un desorden",
            "start": 3566.47,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito trabajaba por su cuenta la",
            "start": 3572.45,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "marina lo mismo la polic\u00eda federal igual",
            "start": 3575.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las polic\u00edas estatales las polic\u00edas",
            "start": 3579.589,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "municipales ahora se reforman la",
            "start": 3582.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y se cre\u00f3 la guardia",
            "start": 3584.869,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "nacional y vamos a tener suficientes",
            "start": 3588.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "elementos no se ten\u00edan polic\u00edas",
            "start": 3592.07,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "suficientes la polic\u00eda federal ten\u00eda",
            "start": 3595.64,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "diez mil efectivos imag\u00ednense todo el",
            "start": 3600.049,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y no se pod\u00eda usar al ej\u00e9rcito ni a",
            "start": 3603.679,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la marina porque no lo permit\u00eda la",
            "start": 3607.64,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y cu\u00e1ntos soldados hay",
            "start": 3610.099,
            "duration": 11.311
        },
        {
            "text": "230.000 que no se pod\u00edan utilizar 65.000",
            "start": 3616.209,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "marinos que no se pod\u00edan utilizar ahora",
            "start": 3621.41,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que se reform\u00f3 la constituci\u00f3n pues ya",
            "start": 3624.65,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito la marina est\u00e1n ayudando",
            "start": 3628.48,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "para que se garantice lo que m\u00e1s",
            "start": 3632.17,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "preocupa que es la inseguridad y la",
            "start": 3635.29,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "violencia entonces ah\u00ed van caminando las",
            "start": 3639.22,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "cosas tengo confianza que pronto vamos a",
            "start": 3642.91,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "bajar los \u00edndices delictivos porque",
            "start": 3646.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "porque estamos atendiendo a las causas",
            "start": 3651.22,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "va a ver bienestar y al mismo tiempo m\u00e1s",
            "start": 3653.38,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n menos corrupci\u00f3n en el",
            "start": 3657.57,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "manejo de asuntos de seguridad p\u00fablica",
            "start": 3660.85,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "entonces eso ya va caminando y lo estoy",
            "start": 3664.15,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "atendiendo todos los d\u00edas y el otro",
            "start": 3668.35,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "problema el otro asunto es el que tiene",
            "start": 3672.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que ver con la salud porque se piensa",
            "start": 3675.07,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien el sistema de salud y que lo",
            "start": 3679.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que estaba mal en el sistema educativo",
            "start": 3684.15,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 3686.4,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1 peor el sistema de salud que el",
            "start": 3688.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "sistema educativo",
            "start": 3692.11,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que como ya dije lo de la",
            "start": 3694.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n se politiz\u00f3 y se convirti\u00f3 en",
            "start": 3697.56,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "debate nacional y nunca se habl\u00f3 de la",
            "start": 3702.24,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "salud pero pues usted sabe y eso que",
            "start": 3706.38,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "estamos hablando de este programa y",
            "start": 3711.66,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "bienestar que es de los mejores pero",
            "start": 3714.33,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "saben ustedes del desabasto de",
            "start": 3718.05,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "medicamentos que se padece y saben",
            "start": 3721.41,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "ustedes tambi\u00e9n de la falta de",
            "start": 3726.36,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "enfermeras y de m\u00e9dicos en unidades",
            "start": 3729.36,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas en hospitales o nada as\u00ed",
            "start": 3732.39,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "o la saturaci\u00f3n en los hospitales",
            "start": 3738.7,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "el mal estado de las instalaciones",
            "start": 3743.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hospitalarias toda la infraestructura de",
            "start": 3746.369,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "la salud o el hecho de que hay 80.000",
            "start": 3749.31,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud que trabajan",
            "start": 3753.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "por honorarios o como eventuales desde",
            "start": 3756.0,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "hace 15 \u00f3 20 a\u00f1os bueno es un asunto que",
            "start": 3759.96,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "queremos enfrentar y por eso estamos",
            "start": 3765.27,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "haciendo esta gira por hospitales de",
            "start": 3769.05,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "linz bienestar conozco este sistema",
            "start": 3772.53,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "miren tenemos la ventaja de la edad que",
            "start": 3775.64,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la edad es simplemente un estado",
            "start": 3781.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de \u00e1nimo",
            "start": 3784.56,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "no es m\u00e1s que eso y la experiencia",
            "start": 3786.48,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque conozco este programa",
            "start": 3793.7,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "porque cuando empez\u00f3 hace 40 a\u00f1os",
            "start": 3796.869,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "yo contribu\u00ed en su creaci\u00f3n porque era",
            "start": 3800.44,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "director del instituto nacional",
            "start": 3805.71,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "indigenista en tabasco y era yo el",
            "start": 3807.7,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "delegado de coplamar en tabasco cuando",
            "start": 3811.18,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 este programa hace 40 a\u00f1os",
            "start": 3815.259,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no nac\u00eda psoe \u00e9l",
            "start": 3818.849,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "actual director del seguro social estaba",
            "start": 3824.069,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "por nacer",
            "start": 3826.859,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "entonces s\u00e9 c\u00f3mo se fueron construyendo",
            "start": 3829.16,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "en seis meses las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3834.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "rurales la contrataci\u00f3n de auxiliares de",
            "start": 3838.309,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos c\u00f3mo se hicieron los",
            "start": 3840.92,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "hospitales \u00e9stos ya estaban porque",
            "start": 3843.589,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "atend\u00edan a jornaleros pero la mayor",
            "start": 3846.349,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "parte de los 80 hospitales que se tienen",
            "start": 3850.28,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "ahora en el lynx bienestar se hicieron",
            "start": 3853.039,
            "duration": 10.661
        },
        {
            "text": "de hace casi 40 a\u00f1os 39 a\u00f1os 38 a\u00f1os",
            "start": 3857.98,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "conozco bien este sistema que ha",
            "start": 3863.7,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cambiado nada m\u00e1s pues de nombre porque",
            "start": 3866.65,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "era ins coplamar",
            "start": 3871.18,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "luego insolidaridad luego creo que en",
            "start": 3873.33,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "oportunidades luego en pr\u00f3spera y ahora",
            "start": 3878.46,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "en bienestar bueno pero lo importante es",
            "start": 3883.15,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "que contin\u00fae este programa y se",
            "start": 3889.18,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "fortalezca por eso mi visita quiero",
            "start": 3892.8,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "decirles a todos los trabajadores de",
            "start": 3896.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "este programa ins bienestar que no va a",
            "start": 3898.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "desaparecer este programa que contin\u00faa y",
            "start": 3901.69,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que va a mejorar este programa",
            "start": 3905.5,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "que se va a atender",
            "start": 3911.29,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3913.829,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "de dos maneras primero atenci\u00f3n o por un",
            "start": 3916.71,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "lado atenci\u00f3n a todos los",
            "start": 3922.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "derechohabientes en lo que ustedes",
            "start": 3925.589,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "conocen como el sistema ordinario",
            "start": 3927.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a los que est\u00e1n en el seguro a los que",
            "start": 3931.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el lista que viene siendo como",
            "start": 3933.97,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la mitad de la poblaci\u00f3n y la otra mitad",
            "start": 3937.09,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que no tiene seguridad social que es",
            "start": 3941.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n abierta como la que se atiende",
            "start": 3944.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este hospital y en las unidades",
            "start": 3946.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y en los centros de salud y en",
            "start": 3948.85,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "los hospitales de la secretar\u00eda de salud",
            "start": 3951.31,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de los estados bueno esa poblaci\u00f3n va a",
            "start": 3953.58,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "ser atendida por el instituto de la",
            "start": 3959.32,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar que se est\u00e1",
            "start": 3964.18,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "creando pero para que no se vaya a",
            "start": 3965.77,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "malinterpretar repito",
            "start": 3969.28,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "bienestar contin\u00faa el instituto de la",
            "start": 3971.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar va a ayudar a",
            "start": 3976.829,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "definir pol\u00edticas y va a ser una",
            "start": 3979.92,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n normativa en el caso del",
            "start": 3984.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "programa de bienestar en el caso de los",
            "start": 3987.39,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "centros de salud y de los hospitales y",
            "start": 3992.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "todo lo que era el llamado seguro",
            "start": 3996.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "popular que dicho sea de paso ni era",
            "start": 4000.14,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "seguro ni era popular",
            "start": 4003.98,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4008.27,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "sistemas de atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n abierta",
            "start": 4010.26,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "es el que va a manejar el instituto de",
            "start": 4013.29,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar y se van a",
            "start": 4016.57,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "cuidar cuatro cosas se van a procurar",
            "start": 4020.71,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "cuatro servicios b\u00e1sicos primero que nos",
            "start": 4026.28,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "falten los medicamentos",
            "start": 4031.39,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hay abasto suficiente de medicamentos",
            "start": 4035.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "porque ha habido desabasto y no se",
            "start": 4038.86,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "justifica saben cu\u00e1nto se compr\u00f3 de",
            "start": 4043.16,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "medicinas el a\u00f1o pasado y de materiales",
            "start": 4045.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de curaci\u00f3n cu\u00e1nto compr\u00f3 el gobierno de",
            "start": 4048.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica 90 mil millones de pesos",
            "start": 4050.72,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "saben qui\u00e9n abastec\u00eda toda esa medicina",
            "start": 4054.17,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y esos equipos",
            "start": 4057.65,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de curaci\u00f3n",
            "start": 4061.89,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "tres empresas b\u00e1sicamente ten\u00edan el",
            "start": 4065.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "control de toda la venta de medicamentos",
            "start": 4069.36,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y hac\u00edan su agosto",
            "start": 4073.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eso ya se termin\u00f3 no se pueden tener",
            "start": 4076.41,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "esos monopolios adem\u00e1s vend\u00edan car\u00edsimo",
            "start": 4080.88,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "con 90 mil millones nos va a alcanzar",
            "start": 4085.57,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "manejando el dinero con honradez para",
            "start": 4089.07,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "entregar todos los medicamentos de",
            "start": 4092.05,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "manera gratuita y no solo el llamado",
            "start": 4095.14,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "cuadro b\u00e1sico eso va a desaparecer todos",
            "start": 4098.859,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "los medicamentos que se necesite nada",
            "start": 4102.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "m\u00e1s les voy a poner el ejemplo de lo que",
            "start": 4106.12,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "pasa en el seguro social aqu\u00ed ustedes",
            "start": 4108.16,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tienen c\u00f3mo",
            "start": 4111.609,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "300 como le llaman a las medicinas",
            "start": 4114.79,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "claves 300 claves en el sistema",
            "start": 4118.63,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "ordinario como 600",
            "start": 4122.42,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "el doble a pero si vemos las claves que",
            "start": 4126.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tienen en las unidades m\u00e9dicas cu\u00e1ntas",
            "start": 4131.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4133.92,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "120",
            "start": 4135.93,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "147 entonces c\u00f3mo es eso porque 147 300",
            "start": 4138.34,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "y 600 que hay enfermos de primera de",
            "start": 4143.99,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "segunda y de tercera",
            "start": 4148.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eso ya se termina por completo ya no va",
            "start": 4151.66,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "a ver ese cuadro m\u00e1s son todos los",
            "start": 4156.94,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "medicamentos entonces eso es lo primero",
            "start": 4159.73,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que tengamos abasto suficiente por eso",
            "start": 4163.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed la oficial mayor de hacienda",
            "start": 4167.17,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "porque todas las compras se van a hacer",
            "start": 4170.28,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de manera consolidada",
            "start": 4173.86,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "desde la oficina mayor de asia",
            "start": 4181.56,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y se va a resolver tambi\u00e9n el problema",
            "start": 4184.63,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de la distribuci\u00f3n de los medicamentos",
            "start": 4187.839,
            "duration": 9.501
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo en paracho que si la coca-cola",
            "start": 4191.29,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "o las abritas llega a todos los pueblos",
            "start": 4197.34,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "porque las medicinas no van a llegar a",
            "start": 4201.489,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "todos los pueblos",
            "start": 4203.92,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que distribuye en ellos hay que",
            "start": 4208.82,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "copiar el sistema y tener si es",
            "start": 4212.5,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "necesario una distribuidora de",
            "start": 4216.739,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "medicamentos eso es lo primero lo",
            "start": 4218.96,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "segundo que nos falta en los m\u00e9dicos las",
            "start": 4221.06,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "enfermeras",
            "start": 4223.909,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "saben que hicieron estos irresponsables",
            "start": 4226.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "con el no permitir la entrada de los",
            "start": 4229.83,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes a las universidades y en",
            "start": 4233.26,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "particular a las escuelas o facultades",
            "start": 4235.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de medicina que ahora tenemos menos",
            "start": 4237.3,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales y especialistas de los",
            "start": 4240.7,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "que necesita el pa\u00eds",
            "start": 4245.59,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "ven dos m\u00e9dicos porque no se ten\u00eda el",
            "start": 4248.31,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "apoyo suficiente para la educaci\u00f3n",
            "start": 4254.61,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "p\u00fablica se rechazaba a los m\u00e9dicos y a",
            "start": 4256.47,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "los que quer\u00edan estudiar medicina en las",
            "start": 4263.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "escuelas y ahora estamos padeciendo de",
            "start": 4266.52,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "eso tenemos que resolverlo y va a haber",
            "start": 4269.61,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un \u00e1rea para que no falten los m\u00e9dicos",
            "start": 4272.79,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las enfermeras para que est\u00e9 en la",
            "start": 4276.33,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "plantilla completa porque aqu\u00ed usted es",
            "start": 4278.97,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el director de este hospital de manera",
            "start": 4282.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "muy honesta me explico todo el",
            "start": 4285.42,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "funcionamiento del hospital entonces me",
            "start": 4288.33,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dice con toda franqueza que",
            "start": 4291.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4295.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y especialidades que tienen un turno es",
            "start": 4296.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "decir que no se puede enfermar la gente",
            "start": 4300.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en la madrugada ni los fines de semana",
            "start": 4303.36,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "porque no tendr\u00edan el servicio entonces",
            "start": 4306.15,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "eso se va a corregir lo tercero es",
            "start": 4309.93,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "mejorar las instalaciones",
            "start": 4314.06,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "todos los centros de salud las unidades",
            "start": 4317.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales si les dec\u00eda que conozco",
            "start": 4320.44,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se hicieron hace 40 a\u00f1os pues",
            "start": 4323.5,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n s\u00e9 que se hicieron con",
            "start": 4325.989,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "materiales prefabricados desde hace 40",
            "start": 4328.449,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y muchas est\u00e1n en muy mal estado y",
            "start": 4332.409,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo en el cuarto servicio que se",
            "start": 4336.579,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "va a cuidar es que se regularice la",
            "start": 4341.349,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de los trabajadores de la",
            "start": 4345.489,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "salud porque hay como ya dije miles de",
            "start": 4348.309,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud trabajando por",
            "start": 4352.329,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "honorarios o de manera eventual se va a",
            "start": 4355.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "basificar a todos los trabajadores de la",
            "start": 4360.07,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "salud aqu\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 4363.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "les aclaro",
            "start": 4366.84,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a ser lo mismo se va a hacer en",
            "start": 4368.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n pero vamos a hacer en",
            "start": 4371.98,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n michoac\u00e1n es el primer estado",
            "start": 4374.74,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica es un estado que va a",
            "start": 4378.85,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "servir de modelo ya en la federalizaci\u00f3n",
            "start": 4382.09,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n se aplica en la ciudad",
            "start": 4385.9,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de mexico la ciudad de mexico no es el",
            "start": 4388.87,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad que se hace cargo",
            "start": 4392.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de los servicios educativos es la",
            "start": 4395.35,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica y all\u00e1",
            "start": 4398.17,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la verdad es que funciona bien y no hay",
            "start": 4400.78,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema se le paga en tiempo a",
            "start": 4404.68,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "los maestros y tienen todas sus",
            "start": 4408.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "prestaciones entonces vamos a aplicar",
            "start": 4411.49,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ese modelo en todo el pa\u00eds y vamos a",
            "start": 4415.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "empezar con michoac\u00e1n",
            "start": 4419.05,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 4421.12,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 4423.87,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "aplicarse pronto en el caso de la",
            "start": 4425.889,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "masificaci\u00f3n de los trabajadores del",
            "start": 4428.86,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "sector salud va a ser un proceso vamos a",
            "start": 4432.039,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta primero la antig\u00fcedad",
            "start": 4435.519,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 4439.079,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "la constancia es decir la",
            "start": 4441.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "responsabilidad que por lo general todos",
            "start": 4444.89,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "tienen en el sector salud pero se le va",
            "start": 4447.9,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "a dar preferencia a los m\u00e1s",
            "start": 4451.23,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "comprometidos a los m\u00e1s responsables y",
            "start": 4454.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tercero va a ser un proceso de",
            "start": 4457.679,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n paulatino de acuerdo a las",
            "start": 4460.35,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "posibilidades econ\u00f3micas presupuestales",
            "start": 4464.55,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "pero si hago el compromiso que en el",
            "start": 4467.969,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "gobierno que yo voy a estar",
            "start": 4472.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "representando o mientras est\u00e9 de",
            "start": 4474.9,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente para decirlo con m\u00e1s claridad",
            "start": 4478.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mi compromiso es que en el sexenio van a",
            "start": 4480.5,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "quedar basificados todos los",
            "start": 4484.86,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud de nuestro pa\u00eds",
            "start": 4486.96,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "ese es mi compromiso",
            "start": 4489.989,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no quer\u00eda hablar mucho porque adem\u00e1s",
            "start": 4495.03,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "\u00e9ste es el tercer acto del d\u00eda estuvimos",
            "start": 4497.51,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "en villamar estuvimos en paracho y aqu\u00ed",
            "start": 4501.239,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en ario pero como es importante que",
            "start": 4504.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "ustedes tengan toda la informaci\u00f3n",
            "start": 4508.619,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "por eso me lleve tiempo adem\u00e1s ya saben",
            "start": 4511.26,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "yo no hablo de corrido este hablo muy",
            "start": 4514.65,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "despacio y por eso me llevo m\u00e1s tiempo",
            "start": 4519.51,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "de lo debido pero me importa mucho que",
            "start": 4521.88,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sepan de que se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 4526.139,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "los cambios que no les vamos a fallar y",
            "start": 4528.75,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que no somos iguales",
            "start": 4534.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "los que hab\u00edan antes ah\u00ed s\u00ed que exijo",
            "start": 4536.99,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 4541.16,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 4546.83,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y que viva ario",
            "start": 4549.54,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4551.19,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que vive michoac\u00e1n",
            "start": 4553.679,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 4556.85,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el equipo enemigo",
            "start": 4559.06,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4562.93,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes a ponerse de",
            "start": 4568.82,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4571.59,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4574.2,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4576.75,
            "duration": 15.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4596.34,
            "duration": 21.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4621.94,
            "duration": 16.729
        },
        {
            "text": "muerte",
            "start": 4643.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4648.96,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 4655.54,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4658.74,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4659.38,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4664.42,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 4668.77,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "usted es el presidente constitucional de",
            "start": 4672.219,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 4675.59,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4678.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4681.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 4683.78,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "excelente noche",
            "start": 4686.84,
            "duration": 2.99
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] o no [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] no est\u00e1 mal a [Aplausos] ah [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] damas y caballeros el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador damas y caballeros sean tan amables de ocupar sus lugares invitamos al honorable presidio que a ocupar su asiento por favor preside esta ceremonia di\u00e1logo con la comunidad del hospital rural de ario de rosales atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos en ario michoac\u00e1n el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador acompa\u00f1a el gobernador constitucional del estado de michoac\u00e1n silvano aureoles conejo [Aplausos] el director general del instituto mexicano del seguro social soy roblero el secretario de salud doctor jorge alcocer varela el director general del isstey luis antonio ram\u00edrez pineda la oficial mayor de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico rasgo de rajel buenrostro s\u00e1nchez la titular de la unidad del programa y el bienestar gisela lara salda\u00f1a [Aplausos] el titular del instituto nacional de salud para el bienestar -juan antonio ferrero el director general del hospital rural ario doctor v\u00edctor hugo su\u00e1rez sandoval la presidenta municipal de ario firma moreno mart\u00ednez [Aplausos] asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales sociedad civil as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n escuchemos las palabras de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de michoac\u00e1n silvano aureoles pol\u00edtico [Aplausos] muchas gracias muy buenas tardes noches se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea bienvenido ario de rosales d\u00e9jeme decirle que ario es un municipio que tiene un lugar muy importante en la historia de m\u00e9xico aqu\u00ed se instal\u00f3 el primer tribunal de justicia el 7 de marzo de 1815 por eso tambi\u00e9n decimos que adem\u00e1s de todo lo que usted ha referido de los momentos y el papel relevante que jug\u00f3 y ha jugado michoac\u00e1n en la historia de nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n aqu\u00ed se fundaron los poderes de la rep\u00fablica este fue el \u00faltimo acto de el general de jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n en la formaci\u00f3n de los poderes de mexico por eso presidente sin lugar a dudas usted dice lo correcto cuando decimos que aqu\u00ed naci\u00f3 la rep\u00fablica aqu\u00ed naci\u00f3 m\u00e9xico y la verdad es que nos da mucho gusto recibirlo en esta tierra ario de rosales gente trabajadora gente comprometida gente buena se\u00f1ora presidenta municipal irma moreno muchas gracias por recibirnos a los se\u00f1oras y se\u00f1ores de la comitiva del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica la se\u00f1ora raquel buen rostro oficial mayor de hacienda la doctora gisela directora del bienes de la del programa de higiene estar la el se\u00f1or juan ferrer si t\u00fa tienes nombre de artista manu director del instituto de salud para el bienestar a mi querido paisano soy robledo director del instituto mexicano del seguro social es un michoacano por origen y pues lo queremos mucho ac\u00e1 en esta tierra si en alg\u00fan momento dijimos que ya no iba a ser el instituto mexicano del seguro social sino el instituto michoacano del seguro social porque adem\u00e1s se\u00f1or presidente ha instruido que las oficinas del seguro social est\u00e9n en morelia michoac\u00e1n muchas gracias por ello tambi\u00e9n se\u00f1or presidente [Aplausos] el se\u00f1or secretario de salud doctor jorge alcocer con el gusto de recibirlo al se\u00f1or director del isstey y desde luego el se\u00f1or director del hospital aqu\u00ed en ario de rosales a todas ya todos al se\u00f1or delegado de limusa mis compa\u00f1eros compa\u00f1eras se\u00f1ora secretaria de salud saludar a m\u00edreles gracias doctor saludar a mis amigos los presidentes municipales presidentas y presidentes me da mucho gusto verlas y verlos como presidente municipal de morelia que tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a ac\u00e1 presidente de paz 4 a todas ya todos a las enfermeras y enfermeros [M\u00fasica] o cl\u00ednica de aqu\u00ed diario de rosales me da mucho gusto poder saludarlos y saludarlos en esta gira que amablemente el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica nos ha invitado a acompa\u00f1arlo quiero saludarla saludarlos doctoras doctores y reconocerles todo su trabajo su entrega y su dedicaci\u00f3n para atender la salud de las michoacanas y los michoacanos por todo ello mi m\u00e1s sincero reconocimiento saludar tambi\u00e9n a los regidores y regidoras aqu\u00ed de ario de rosales el se\u00f1or s\u00edndico a todas ya todos muchas gracias se\u00f1or presidente quiero no como dijo la chismosa de huetamo no me aguanto y le quiero decir que estoy muy agradecido y reconocido con usted por todo lo que hemos avanzado en una decisi\u00f3n muy importante para michoac\u00e1n y que es que se regularicen los servicios de salud digo los servicios educativos en michoac\u00e1n hace un momento en paracho se\u00f1or presidente reafirm\u00f3 ese compromiso de que juntos vamos a sacar adelante y resolver un problema estructural que lleva casi 30 a\u00f1os con las maestras y los maestros de michoac\u00e1n y que as\u00ed como usted refiere de que no debe de haber enfermos de primero de segunda tampoco queremos que haya maestras o maestros de primero de segunda algunos que se les paga bien y a tiempo y a otros que no les pagamos ni bien ni a tiempo y queremos resolver este problema de fondo usted lo reafirm\u00f3 hace un rato en paracho este es un cambio de la tierra al cielo para michoac\u00e1n est\u00e1 este cambio michoac\u00e1n se lo va a reconocer siempre y por toda la vida porque usted se fij\u00f3 en este tema y ha decidido resolverlo de fondo hemos avanzado mucho estamos que hacia el 100% en la revisi\u00f3n de la informaci\u00f3n que nos ha pedido la secretaria de hacienda y la recta y educaci\u00f3n y tengo la certeza que pronto estaremos d\u00e1ndole una buena noticia al magisterio michoacano pero sobre todo a las mam\u00e1s ya los pap\u00e1s que garanticen la educaci\u00f3n de sus hijas y sus hijos gracias presidente muchas gracias en el tema de salud somos sus aliados porque hemos vivido tambi\u00e9n en michoac\u00e1n los retos y las dificultades de darle un poco de ox\u00edgeno a los servicios de salud con mucho esfuerzo hemos ido paso a paso resolviendo lo b\u00e1sico que era rescatar la infraestructura hospitalaria ha sido un una un paso importante seguro insuficiente pero muy importante 430 centros de salud rehabilitados y modernizados 27 hospitales regionales 38 obras inconclusas y as\u00ed podr\u00eda seguir me con la lista pero a\u00fan as\u00ed confieso pues que sigue siendo insuficiente para poder dar los servicios de salud que los michoacanos nos reclaman pero tambi\u00e9n con la misma m\u00edstica y con el mismo compromiso estoy seguro que vamos a trabajar juntos tambi\u00e9n a la historia su mandato por haber dejado ordenados los servicios de salud que tanto le importan a la sociedad mexicana y desde luego a la sociedad michoacana as\u00ed es que por cierto que hace poco entregamos el centro de salud cu\u00e1ntos tenemos aqu\u00ed y cu\u00e1ntos te acuerdas cu\u00e1ntos son aqu\u00ed en ario 18 si no me equivoco en la jurisdicci\u00f3n o no en estas son las bueno muchas gracias un saludo tambi\u00e9n a mi paisano el delegado de los programas de bienestar roberto pantoja gusto saludarte se\u00f1or presidente como le dije sea bienvenido aqu\u00ed a esta tierra hist\u00f3rica sitio donde el general morelos instal\u00f3 el supremo tribunal de justicia como michoacanos nos enorgullece recordar que somos parte importante de la historia nacional entendemos muy bien lo que esto conlleva lo que implica formar parte de los grandes cambios y las grandes decisiones del pa\u00eds bienvenido nuevamente a su casa que siempre lo recibe con los brazos abiertos aqu\u00ed en esta regi\u00f3n se\u00f1or presidente hemos equipado y renovado 18 centros de salud todos para la atenci\u00f3n primaria tres de estos centros de salud significado se encuentran aqu\u00ed en ario de rosales muchos de ellos estaban literalmente inservibles en condiciones muy lamentables bueno le cuento que un centro de salud que tuvimos que hacer nuevo los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras trabajaban en el rastro daban la atenci\u00f3n m\u00e9dica en el rastro del municipio de ting\u00fcind\u00edn por cierto la tierra de el general francisco j m\u00fasica tambi\u00e9n estamos dejando nuevo el hospital general mar\u00edas zendejas en tac\u00e1mbaro que ten\u00eda tambi\u00e9n d\u00e9cadas sin realizarse ninguna rehabilitaci\u00f3n ninguna atenci\u00f3n en \u00e9l tres a\u00f1os poco m\u00e1s de tres a\u00f1os se ha ido recuperando poco a poco el sistema de salud estatal y es el mismo caso en esta regi\u00f3n que por muchos a\u00f1os estuvo abandonado el hospital el centro de salud de morelia de la capital desde de 60 a\u00f1os que lo hab\u00edan construido no le hab\u00edan vuelto a poner ni pintura de ese tama\u00f1o estaban las cosas en los servicios estatales de salud le agradezco mucho su presencia su compromiso con michoac\u00e1n haciendo uso de una frase tambi\u00e9n de usted amor con amor se paga gracias por apoyar a michoac\u00e1n y a su gente gracias se\u00f1ora de la concepci\u00f3n a diputada mexicana ten\u00eda el director general del hospital rural hay un doctor v\u00edctor hugo su\u00e1rez sandoval [Aplausos] tenemos que garantizar el derecho a la salud no solo pensando en los derechohabientes sino pensando en todo el pueblo el derecho a la salud de todos los mexicanos ese es el objetivo ese es el prop\u00f3sito palabras del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el d\u00eda 3 de enero del 2019 en morelia michoac\u00e1n buenas tardes y bienvenidos sean ario de rosales cuna del primer tribunal de justicia de la naci\u00f3n en 1815 en donde particip\u00f3 el general\u00edsimo jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n se\u00f1or presidente autoridades del presidium p\u00fablico en general bienvenidos al hospital rural y bienestar ario de rosales soy v\u00edctor hugo su\u00e1rez sandoval con una experiencia laboral en y misi\u00f3n estar de 16 a\u00f1os actualmente director de este hospital desde hace tres a\u00f1os nicolaita de coraz\u00f3n ingresado de la universidad michoacana de san nicol\u00e1s de hidalgo de la facultad de medicina doctor ignacio ch\u00e1vez [Aplausos] actualmente egresado de la segunda especialidad segunda generaci\u00f3n de especialidad de medicina el nivel adulto para los servicios rurales de salud nuestro hospital es uno de los m\u00e1s antiguos del programa tiene casi 44 a\u00f1os sirviendo a esta regi\u00f3n uruapan conformada por 5 zonas de servicio 86 unidades m\u00e9dicas rurales 4 unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles 7 brigadas de salud y tenemos para atenci\u00f3n una poblaci\u00f3n estimada de 272 mil personas tambi\u00e9n tenemos un albergue en el cual hasta la fecha de enero hemos atendido 3600 personas con \u00e9nfasis a embarazadas y en periodo en periodo de puerperio nuestro equipo est\u00e1 listo para trabajar diariamente para aportar y engrandecer la salud de nuestro entorno y de nuestro pa\u00eds enfocado en las prioridades del programa y bienestar entre ellas disminuir la mortalidad materna y ya casi durante tres a\u00f1os no hemos presentado defunciones en este hospital asimismo a la atenci\u00f3n de pacientes prematuros y patolog\u00edas neonatales disminuyendo la mortalidad neonatal y de en donde en coordinaci\u00f3n con otras instituciones pudimos salvar la vida de varios peque\u00f1itos a trav\u00e9s de traslados a\u00e9reos tenemos 40 camas censables plantilla completa y como productividad puedo mencionar que atendemos hasta junio 2000 70 egresos 1400 intervenciones quir\u00fargicas un promedio de 444 partos por d\u00eda y hasta el momento 701 el reci\u00e9n nacidos el modelo de atenci\u00f3n como usted sabe se\u00f1or presidente acerca los servicios de alta especialidad en jornadas quir\u00fargicas aqu\u00ed en mayo realizamos una de ginecolog\u00eda oncol\u00f3gica donde se beneficiaron 1.377 mujeres de m\u00e1s de 10 municipios y de las cuales 347 mujeres se les detect\u00f3 c\u00e1ncer cervicouterino y c\u00e1ncer de mama y con ello pudieron salvar sus vidas por todo lo anterior agradecer a mi familia y a mi segunda familia y a cada uno de ustedes compa\u00f1eros de este hospital que porque est\u00e1n dispuestos a trabajar en equipo para mejorar la calidad de vida de nuestros pacientes que conf\u00edan su salud y la ponen en nuestras manos quiero agradecer su visita director general soy el robledo a nuestra titular de bienestar doctora gisela salda\u00f1a y muy bien especial a usted se\u00f1or presidente porque creemos en usted tenemos fe de que nos apoyar\u00e1 con mayores recursos para mejorar nuestros servicios finalmente y de forma muy personal le deseo un gran \u00e9xito en su ardua labor a favor de todos los mexicanos muchas gracias [Aplausos] invitamos al honorable presidio a ocupar su asiento por favor a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general del instituto mexicano del seguro social sobre robledo [M\u00fasica] muy buenas tardes a todos ya todas aqu\u00ed en ario de rosales con su permiso se\u00f1or presidente quiero saludar antes que nada a todos quienes hacen posible el trabajo de iu bienestar a las enfermeras enfermeros a los residentes los pasantes los choferes de las unidades m\u00f3viles a los que vienen de las unidades m\u00e9dicas rurales a las brigadas voluntarios a los chavos del cara a todo hacia todos porque hoy que est\u00e1n cumpliendo 40 a\u00f1os el programa creo que son 40 a\u00f1os tambi\u00e9n de haber demostrado varias ideas que se hab\u00edan durante los \u00faltimos a\u00f1os menospreciado hechas a un lado y que hoy a 40 a\u00f1os se demuestra que el camino que inici\u00f3 hace como ins coplamar era el correcto muchas gracias el gobernador y reiterarle que efectivamente soy un michoacano de origen mi madre es de zit\u00e1cuaro chiapaneco porque usa ya me cri\u00e9 soy una suerte de michi a p\u00e1nico o algo as\u00ed pero con mucho orgullo tambi\u00e9n es a esa ra\u00edz michoacana que adem\u00e1s es tan importante para este entendimiento del bienestar del bienestar social hoy estamos aqu\u00ed acompa\u00f1ando al presidente de mexico el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador las autoridades de salud el se\u00f1or secretario jorge alcocer varela luis antonio ram\u00edrez director del isstey juan ferrer del instituto de salud para el bienestar la doctora gisela lara desde luego raquel buenrostro de la secretaria de hacienda y con cisneros en fin todos quienes estamos al frente de instituciones que atienden la salud y les dec\u00eda yo que estas ideas que durante los \u00faltimos a\u00f1os ese periodo tan terrible que vivi\u00f3 nuestro pa\u00eds ustedes aguantaron cuando se cre\u00eda que la realidad se conoc\u00eda solamente con cifras y con estad\u00edsticas ustedes fueron a enfrentarla a lugares como este y a lugares m\u00e1s apartados a\u00fan en las unidades m\u00e9dicas rurales y le enfrentaron muchas veces con carencias muchas veces lloviendo con calor con inseguridad pero ah\u00ed estaban ah\u00ed estaban ustedes cuando se pensaba que la medicina la \u00fanica medicina que merec\u00eda ser atendida por el gobierno federal o que un presidente acudiera era esta alta medicina las unidades de alta especialidad los grandes descubrimientos los avances cient\u00edficos que estamos orgullosos en el imms pero no es lo \u00fanico tambi\u00e9n ustedes estaban estaban ah\u00ed demostrando que la salud no es solamente una ausencia de enfermedad sino que la salud es algo m\u00e1s grande es la salud f\u00edsica s\u00ed pero tambi\u00e9n la salud social la salud mental la salud de toda una comunidad como la que ustedes atienden que mientras se pensaba que los usos y costumbres o que la herencia ind\u00edgena era casi solamente un asunto de folklore y bienestar incluy\u00f3 y mantiene una estrecha relaci\u00f3n con la medicina tradicional con las parteras con la comunidad en su propia organizaci\u00f3n de donde surge este trabajo comunitario voluntario que siempre es por convicci\u00f3n y no por conveniencia y la otra ante la idea de que lo \u00fanico importante era lo que ocurr\u00eda en las grandes ciudades aqu\u00ed en ario y en muchos lugares m\u00e1s en donde est\u00e1 el inss bienestar se demostr\u00f3 que la urgencias son las que ocurren en las casas en las familias en el seno familiar la angustia de una madre con un hijo enfermo quienes atienden a toda una comunidad y se convierten en una parte de ella efectivamente como ha comentado el gobernador el link se est\u00e1 muy vinculado con todo michoac\u00e1n d\u00e9jenme decirles algo porque es importante tambi\u00e9n la diputada mari carmen es la presidenta de la comisi\u00f3n de seguridad social y una gran aliada para que esto siga adelante s\u00f3lo quiero terminar diciendo algo que justamente francisco jota mujica ese gran michoacano dijo alguna vez la pol\u00edtica es eso qu\u00e9 suced\u00eda entre los pol\u00edticos parafrase\u00e1ndolo hoy ahora en la cuarta transformaci\u00f3n la pol\u00edtica es lo que sucede entre el pueblo y el gobierno esta es la cuarta transformaci\u00f3n de la salud tambi\u00e9n es una transformaci\u00f3n que se ve en la acci\u00f3n cotidiana de un presidente que recorre enfrenta los problemas para resolverlos y para transformar la realidad muchas gracias y muy buenas tardes [Aplausos] invitamos a nuestras autoridades a ocupar a su haciendo por favor damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos diario de rosales verdad mucho gusto estar de nuevo con ustedes llenar yo conozco este municipio hist\u00f3rico desde hace muchos a\u00f1os porque nos llevamos un tiempo en esta lucha para llevar a cabo un verdadero cambio una transformaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds siempre recuerdo que han habido tres transformaciones en la historia de m\u00e9xico la independencia en la que participaron los michoacanos desde luego jose maria morelos el cura hidalgo esa fue una transformaci\u00f3n porque despu\u00e9s de estar 3 300 a\u00f1os tres siglos bajo la dominaci\u00f3n colonial de espa\u00f1a se logr\u00f3 que m\u00e9xico se convirtiera en un pa\u00eds libre independiente soberano pero no solo se consigui\u00f3 la independencia de m\u00e9xico hidalgo y morelos lucharon tambi\u00e9n por la justicia a veces cuando se habla de algo y de morelos se piensa solo en que fueron los padres de nuestra patria los que lucharon por la independencia y se olvida que tambi\u00e9n ellos lucharon por la justicia y algo fue el primero en proclamar la abolici\u00f3n de la esclavitud y morelos luch\u00f3 por la igualdad en su c\u00e9lebre documento los sentimientos de la naci\u00f3n hablaba de que se moderar\u00e1 la indigencia y la opulencia es decir qu\u00e9 existe igualdad eso lo planteaba morelos dec\u00eda tambi\u00e9n f\u00edjense de manera sencilla y clara esto ya no lo podr\u00edan hacer los economistas de ahora y mucho menos los tecn\u00f3cratas dec\u00eda morelos que se aumente el salario del plan es un rengl\u00f3n apenas y con eso est\u00e1 dicho todo que se aumente el salario del pe\u00f3n dec\u00eda tambi\u00e9n que seduzca el hijo del campesino y del barretero igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado y aqu\u00ed en ario es importante recordar que tambi\u00e9n dec\u00eda en ese documento que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte eso era morelos y esa fue la primera transformaci\u00f3n que hubo la independencia la 2a fue la que encabez\u00f3 el presidente ju\u00e1rez porque en ese entonces los conservadores no quer\u00edan los cambios eso suele pasar nosotros tuvimos que enfrentarlos ahora y siguen todav\u00eda resisti\u00e9ndose a los cambios pero lo que hicieron en ese entonces fue grav\u00edsimo porque ya cuando estaban derrotados fueron al extranjero y trajeron a un pr\u00edncipe a maximiliano y al emperatriz carlota para que dominara en m\u00e9xico quer\u00edan de nuevo volvernos colonia nos invadi\u00f3 en ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo el ej\u00e9rcito franc\u00e9s pero juanes los liberales resistieron y en esa transformaci\u00f3n tuvo que ver tambi\u00e9n un michoacano melchor ocampo que era asesor principal del presidente ju\u00e1rez que dec\u00eda entre otras cosas me quiebro pero no me doblo y esa fue otra transformaci\u00f3n porque se expuls\u00f3 a los extranjeros y se restaur\u00f3 la rep\u00fablica m\u00e9xico no fue una monarqu\u00eda sino se afianz\u00f3 la rep\u00fablica y la tercera transformaci\u00f3n pues fue la revoluci\u00f3n de 1910 fueron precursores de ese movimiento los hermanos flores mag\u00f3n muchos que lucharon por la justicia por la democracia porque porfirio d\u00edaz se convirti\u00f3 en un dictador lleg\u00f3 a la presidencia con la bandera de la no reelecci\u00f3n 1876 y se qued\u00f3 en el gobierno 34 a\u00f1os y con esa misma bandera de la no relecci\u00f3n se tuvo que ir al exilio fue derrocado pero esto fue lo que provoc\u00f3 una revoluci\u00f3n en el pa\u00eds porque no solo hab\u00eda antidemocracia o falta de libertades se esclaviz\u00f3 al pueblo de mexico por eso surgi\u00f3 un dirigente extraordinario hombre bueno francisco y madero ap\u00f3stol de la democracia y fue secundado por dirigentes sociales pol\u00edticos de primer orden y michoacanos tambi\u00e9n muy destacados como el general francisco j m\u00fasica que yo admiro mucho porque eran m\u00fasica de seminarista y saliendo del seminario se incorpor\u00f3 al movimiento revolucionario ayudo denunciando carranza fue gobernador de mi estado natal de tabasco 10 meses dejo y muchas ense\u00f1anzas cuando escrib\u00ed el \u00faltimo libro que se llama la salida lo cito porque cuando presenta su informe como gobernador de tabasco el canal mujica termina diciendo de que hab\u00eda encontrado en bancarrota la hacienda p\u00fablica y dejaba saneada la hacienda p\u00fablica se hab\u00edan hecho obras y hasta quedaba dinero en caja y dice es muy sencillo s\u00f3lo depende de manejar con honestidad el presupuesto que si negro del pueblo eso es una gran ense\u00f1anza una lecci\u00f3n para todo gobernante no est\u00e1 tan complicado gobernar un municipio un estado un pa\u00eds depende sobre todo de la honestidad de que no se permita la corrupci\u00f3n esa es una ense\u00f1anza de el general m\u00fagica y en ese movimiento revolucionario pues tambi\u00e9n particip\u00f3 el mejor presidente del siglo 20 el mejor presidente hasta nuestros d\u00edas no hay presidente en toda la historia seg\u00fan mi concepci\u00f3n es el presidente ju\u00e1rez y el mejor presidente del siglo 20 en general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo michoac\u00e1n pero tres transformaciones independencia reforma revoluci\u00f3n y nosotros queremos llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico y lo vamos a lograr sin violencia de manera pac\u00edfica que las tres transformaciones que han habido por las circunstancias se tuvieron que hacer con las armas ahora afortunadamente se dio este movimiento el a\u00f1o pasado la gente dijo basta ya de corrupci\u00f3n y de injusticias y de privilegios y se inici\u00f3 esta transformaci\u00f3n y yo les digo que encabez\u00f3 este movimiento y lo voy a hacer con absoluta responsabilidad soy muy consciente de mi papel hist\u00f3rico y no le voy a fallar al pueblo de mexico vamos a cumplir todos los colores y van a mejorar las condiciones de vida y de trabajo de nuestro pueblo podr\u00eda aqu\u00ed enumerar todos los que ya se est\u00e1n haciendo pero quiero b\u00e1sicamente expresarles que estamos aqu\u00ed porque nos preocupa mucho todo lo que tiene que ver con los servicios de salud con la atenci\u00f3n a la salud del pueblo porque es de los problemas principales m\u00e9xico tiene muchos problemas grandes graves problemas pero este problema de la mala atenci\u00f3n los servicios de salud p\u00fablica son de las cosas que m\u00e1s preocupan y nos ocupan bueno les puedo decir el principal problema de m\u00e9xico pues desde luego es la corrupci\u00f3n no me preocupa porque vamos a acabar con la corrupci\u00f3n y s\u00e9 c\u00f3mo hacerle me canso ganso [Aplausos] se va a acabar la corrupci\u00f3n y salen porque no me preocupa mucho porque la corrupci\u00f3n se da de arriba para abajo si el presidente es corrupto pues todos los de abajo van a seguir el mal ejemplo si el presidente es honesto todos van a tener y actuar con rectitud todos tenemos que portarnos bien por eso se va a acabar la corrupci\u00f3n y se va a acabar la impunidad ya empezamos y eso nos va a ayudar mucho porque no s\u00f3lo es moralizar la vida p\u00fablica sino es liberar muchos fondos imag\u00ednense cu\u00e1ntos se robaban miles de millones de pesos y ahora todo eso va a significar tener m\u00e1s presupuesto ahora tenemos m\u00e1s recaudaci\u00f3n no tenemos necesidad de aumentar impuestos de crear impuestos nuevos de que haya gasolinazos de endeudar al pa\u00eds solo cortando de tajo con la corrupci\u00f3n el presupuesto rinde y va a alcanzar para cumplir con todos los compromisos atender todas las demandas de el pueblo de m\u00e9xico por eso les digo soy optimista es acabar con la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n algo que no cuesta nada de trabajo acabar con los lujos en el gobierno empezamos con eso imag\u00ednense cu\u00e1nto nos estamos ahorrando ya no est\u00e1 ya no existe el estado mayor presidencial saben cuantos cuidaban al presidente 8000 elementos del estado mayor presidencial ahora ya no traigo guardaespaldas no tengo por qu\u00e9 traer guardaespaldas el que lucha por la justicia no tiene nada que temer al presidente lo cuida la gente y a todos esos elementos del estado mayor pasaron para sacarte de la defensa para cuidar al cuerpo en la guardia nacional pero ya no hay este y desplante de prepotencia tambi\u00e9n que exist\u00eda porque era un cuerpo de \u00e9lite que ganaba m\u00e1s que los soldados m\u00e1s que los marinos y desde luego mucho m\u00e1s que la polic\u00eda estos del estado mayor presencia de eso desapareci\u00f3 y esto significa ahorros ya tampoco hay avi\u00f3n presidencial como lleg\u00f3 ario pues como he llegado siempre por carretera el avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1 en venta en california como mi o\u00eddo su vida ese avi\u00f3n que compr\u00f3 calder\u00f3n y se lo hered\u00f3 a pe\u00f1a un avi\u00f3n para 280 pasajeros para ir a europa en 10 horas sin recarga de combustible un palacio para los cielos ponga alcoba restaurant 25 metros de ancho por 70 de largo no lo tienen y donald trump bueno ya hacen venta pero no s\u00f3lo en la uni\u00f3n presidencial todo m\u00edo yo a subir a un avi\u00f3n presidencia con esos lujos con esas extravagancias no y voy a ofender al pueblo de mexico un pueblo pobre por lo necesitado y ya tambi\u00e9n los funcionarios del m\u00e1s alto nivel no pueden usar aviones y helic\u00f3pteros estamos vendiendo toda la flotilla de aviones y de helic\u00f3pteros imag\u00ednense si venimos a ario en helic\u00f3pteros cuando nos vamos a enterar de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos nunca pero muchas otras cosas ya no hay los sueltos que hab\u00edan saben cu\u00e1nto ganaba el director del infornavit por poner un ejemplo 700 mil pesos mensuales soy rayaban ahora nadie puede ganar aunque hay amparos porque estaban muy mal acostumbrados ahora de acuerdo a la constituci\u00f3n y no se debe de violar la constituci\u00f3n nadie puede ganar m\u00e1s que lo que percibe el presidente de la rep\u00fablica ya est\u00e1 esa ley aprobada yo me baj\u00e9 el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba pe\u00f1a nieto- sin compensaciones 108 mil pesos mensuales y de ah\u00ed para abajo todos ya les informo esto porque a lo mejor no se sabe pero ya no les estamos dando las pensiones millonarias a los ex presidentes por eso tambi\u00e9n est\u00e1n nerviosos y est\u00e1n este muy cr\u00edticos cuestionando pero se les entregaban 5 millones de pesos mensuales de pensi\u00f3n a los representes eso ya se termin\u00f3 ya no hay tampoco atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos sabemos es cu\u00e1nto se gastaba en eso 5 mil millones de pesos al a\u00f1o se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica se estiraba la costilla acelerar yo de eso se termin\u00f3 y muchas otras cosas ahora ya a todo lo que se est\u00e1 confiscando a la delincuencia tanto a la delincuencia com\u00fan como a la delincuencia de cuello blanco se est\u00e1 rematando no hay un instituto que se llama instituto para devolverle al pueblo lo robado y se est\u00e1 entregando todo lo que se est\u00e1 confiscando a los pueblos m\u00e1s pobres de m\u00e9xico ya todos estos cambios nos est\u00e1n permitiendo pues liberar muchos fondos muchos recursos para el bienestar por eso pues ya estamos cumpliendo con entregar una pensi\u00f3n no de mil 160 pesos para adultos mayores sino desde dos mil quinientos cincuenta el doble a todos los adultos mayores del pa\u00eds y van a tener pensi\u00f3n todas las ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad y el pa\u00eds todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad y van a continuar becas vamos a entregar 10 millones de becas preescolar primaria secundaria en el caso de la preparatoria todos los estudiantes de colegios de bachilleres de escuelas t\u00e9cnicas becas 1.600 pesos bimestrales los que estudian en la universidad de familias de escasos recursos 2.400 pesos mensuales para que terminen una carrera y los j\u00f3venes que ya no estudian ni tienen empleo est\u00e1n siendo contratados para que trabajen como aprendices en talleres en las artesan\u00edas en el campo el comercio se les est\u00e1 pagando 3600 pesos mensuales saben cu\u00e1ntos j\u00f3venes est\u00e1n ya contratados en el pa\u00eds 600.000 y en 23 meses m\u00e1s se va a llegar a un mill\u00f3n de j\u00f3venes del programa j\u00f3venes construyendo el futuro por qu\u00e9 hacemos esto porque queremos que todos los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio y al trabajo nunca m\u00e1s se le va a dar la espalda a los j\u00f3venes porque se desat\u00f3 la inseguridad y la violencia michoac\u00e1n en m\u00e9xico entre otras cosas porque se abandono a los j\u00f3venes imag\u00ednense qu\u00e9 cabeza cabe de que el joven quer\u00eda estudiar salir adelante pero quer\u00eda ingresar a la universidad y si quer\u00edan entrar a medicina 2000 aceptaban 200 o 500 en michoac\u00e1n y as\u00ed en todas las universidades a rechazar a j\u00f3venes en los 36 a\u00f1os del periodo neoliberal cada a\u00f1o 300.000 j\u00f3venes rechazados hasta los frustraban presentaban examen un a\u00f1o y no pasaban al a\u00f1o lo mismo al a\u00f1o siguiente igual al tercero hasta que se hac\u00edan a un lado ya dejaban de e insistir en estudiar bueno y en el caso de los que no ten\u00edan estudio pues no ten\u00edan opciones nada fue como empujarlos a que tomaran el camino de las conductas antisociales que engrosar\u00e1n las filas de la delincuencia eso fue lo que se hizo por eso ahora se tiene que tener una atenci\u00f3n especial a los j\u00f3venes la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia estamos ganando a todos los j\u00f3venes porque si no lo hacemos as\u00ed los enganchan para que formen parte de la delincuencia no vamos a resolver el problema la inseguridad de la violencia nada m\u00e1s con m\u00e1s nos dura con el uso de la fuerza con medidas coercitivas hay que atender las causas hay que impulsar las actividades productivas crear empleos y hay que garantizar el bienestar del pueblo y atender a los j\u00f3venes nada de que se da la espalda al joven y de manera hip\u00f3crita cuando el joven toma el camino las conductas antisociales se les reprime se les masacre las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes los que pierden la vida la mayor\u00eda j\u00f3venes entonces ahora tenemos que voltear a ver a los j\u00f3venes que hicieron los anteriores gobiernos de el modelo neoliberal o de la pol\u00edtica conservadora nada m\u00e1s etiquetar a los j\u00f3venes como ninis dec\u00edan se burlaban son los ninis que ni estudian ni trabajan nunca se hizo nada por los j\u00f3venes ahora hay este programa y se va a dar atenci\u00f3n especial a los j\u00f3venes lo mismo puedo decir que se est\u00e1 haciendo en el caso del rescate al campo se va a apoyar a los productores todo esto de manera directa ya no se ve entregar el apoyo a intermediarios nada de que soy de la organizaci\u00f3n social o de la organizaci\u00f3n de la sociedad civil y dame a m\u00ed el dinero y yo lo voy a repartir a la gente no primo hermano eso ya se acab\u00f3 porque haciendo le llega al pueblo se quede en el camino el dinero o si llega llega como che con piquete de ojo ahora todo va a ser directo desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al beneficiario con su tarjeta para el adulto mayor el becado el que tiene una discapacidad para el campesino todo el que lo requiera va a recibir este apoyo sin intermediaci\u00f3n se genera una pol\u00e9mica porque se entregaban recursos las llamadas estancias infantiles y eran intermediarios y se encontr\u00f3 que estaban apuntados supuestamente 300.000 ni\u00f1os se hace el censo y eran 200.000 nada m\u00e1s cien mil ni\u00f1os inexistentes fantasmas bueno te digo ya as\u00ed no ahora se ve entregar a las madres a los padres de familia de manera directa el apoyo y hasta m\u00e1s pero con su tarjeta directo al beneficiario claro esto no les gusta a las organizaciones pero ah\u00ed se van a ir acostumbrando no vamos a permitir la corrupci\u00f3n ni arriba ni abajo bueno pues vengo a decirles que se est\u00e1 avanzando desde luego ya cumplimos con los maestros que dijimos fuimos los \u00fanicos que nos opusimos a la mal llamada reforma educativa y nos comprometimos a que si va a cancelar y ya lo hicimos ahora vamos a mejorar la educaci\u00f3n pero sin descalificar a los maestros que fue lo que hicieron para imponer la mal llamada reforma educativa desacreditaron a los maestros haci\u00e9ndolos ver de que eran irresponsables de que nada m\u00e1s cobraban no trabajaban que eran revoltosos se degrad\u00f3 por completo el ministerio de la educaci\u00f3n se afect\u00f3 mucho a maestras a maestros eso ya no va a suceder nunca m\u00e1s se va a ofender a maestras y a maestros y vamos a mejorar la educaci\u00f3n con la participaci\u00f3n de padres de familia de maestros y de autoridades y en el caso de michoac\u00e1n como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 el gobernador vamos a llegar a un acuerdo para que haya un solo sistema educativo una sola n\u00f3mina para que no le falte el salario y las prestaciones al magisterio de michoac\u00e1n ya no solo va a ser el sistema de federal y el sistema estatal un solo sistema puede ser que tengamos que aportar m\u00e1s la federaci\u00f3n pero vamos a garantizar de esta manera de que no haya suspensiones de pago y que sea mejor la administraci\u00f3n y se beneficie a los maestros de michoac\u00e1n bueno pero de la misma manera estamos atendiendo este problema de salud no les dir\u00eda que hay dos problemas que estoy atendiendo de manera directa lo dem\u00e1s no me preocupa tanto la corrupci\u00f3n es para pita el que haya bienestar no me preocupa va a salir la econom\u00eda est\u00e1 creciendo a pesar de que dicen lo contrario nada m\u00e1s les voy a dar un dato en el tiempo que llevamos gobernando el peso es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al d\u00f3lar un dato nada m\u00e1s [M\u00fasica] tienen otro dato pues hay menos inflaci\u00f3n ahora que antes otro dato quieren otro dato por primera vez en 36 a\u00f1os aumento el salario m\u00ednimo en 16% como nunca hab\u00eda sucedido y as\u00ed todo eso no no no no me preocupa mi preocupaci\u00f3n y m\u00e1s que nada mi ocupaci\u00f3n est\u00e1 en dos asuntos la salud y garantizar la seguridad que haya paz y que haya tranquilidad en el pa\u00eds para esto de la seguridad todos los d\u00edas a las 6 de la ma\u00f1ana de lunes a viernes estoy reunido con el gabinete de seguridad con el sector de la defensa secretario de marina al secretario de seguridad p\u00fablica la secretaria de gobernacion yo recibo de manera personal el reporte de parte de lo sucedido en todo el pa\u00eds todos los d\u00edas de 6 a 7 de la ma\u00f1ana de lunes a viernes y ah\u00ed tomamos decisiones estoy seguro que ahora que se cre\u00f3 la guardia nacional porque era un desorden el ej\u00e9rcito trabajaba por su cuenta la marina lo mismo la polic\u00eda federal igual las polic\u00edas estatales las polic\u00edas municipales ahora se reforman la constituci\u00f3n y se cre\u00f3 la guardia nacional y vamos a tener suficientes elementos no se ten\u00edan polic\u00edas suficientes la polic\u00eda federal ten\u00eda diez mil efectivos imag\u00ednense todo el pa\u00eds y no se pod\u00eda usar al ej\u00e9rcito ni a la marina porque no lo permit\u00eda la constituci\u00f3n y cu\u00e1ntos soldados hay 230.000 que no se pod\u00edan utilizar 65.000 marinos que no se pod\u00edan utilizar ahora que se reform\u00f3 la constituci\u00f3n pues ya el ej\u00e9rcito la marina est\u00e1n ayudando para que se garantice lo que m\u00e1s preocupa que es la inseguridad y la violencia entonces ah\u00ed van caminando las cosas tengo confianza que pronto vamos a bajar los \u00edndices delictivos porque porque estamos atendiendo a las causas va a ver bienestar y al mismo tiempo m\u00e1s organizaci\u00f3n menos corrupci\u00f3n en el manejo de asuntos de seguridad p\u00fablica entonces eso ya va caminando y lo estoy atendiendo todos los d\u00edas y el otro problema el otro asunto es el que tiene que ver con la salud porque se piensa est\u00e1 bien el sistema de salud y que lo que estaba mal en el sistema educativo pues no est\u00e1 peor el sistema de salud que el sistema educativo nada m\u00e1s que como ya dije lo de la educaci\u00f3n se politiz\u00f3 y se convirti\u00f3 en debate nacional y nunca se habl\u00f3 de la salud pero pues usted sabe y eso que estamos hablando de este programa y bienestar que es de los mejores pero saben ustedes del desabasto de medicamentos que se padece y saben ustedes tambi\u00e9n de la falta de enfermeras y de m\u00e9dicos en unidades m\u00e9dicas en hospitales o nada as\u00ed o la saturaci\u00f3n en los hospitales el mal estado de las instalaciones hospitalarias toda la infraestructura de la salud o el hecho de que hay 80.000 trabajadores de la salud que trabajan por honorarios o como eventuales desde hace 15 \u00f3 20 a\u00f1os bueno es un asunto que queremos enfrentar y por eso estamos haciendo esta gira por hospitales de linz bienestar conozco este sistema miren tenemos la ventaja de la edad que adem\u00e1s la edad es simplemente un estado de \u00e1nimo no es m\u00e1s que eso y la experiencia tambi\u00e9n porque conozco este programa porque cuando empez\u00f3 hace 40 a\u00f1os yo contribu\u00ed en su creaci\u00f3n porque era director del instituto nacional indigenista en tabasco y era yo el delegado de coplamar en tabasco cuando se cre\u00f3 este programa hace 40 a\u00f1os todav\u00eda no nac\u00eda psoe \u00e9l actual director del seguro social estaba por nacer entonces s\u00e9 c\u00f3mo se fueron construyendo en seis meses las unidades m\u00e9dicas rurales la contrataci\u00f3n de auxiliares de los m\u00e9dicos c\u00f3mo se hicieron los hospitales \u00e9stos ya estaban porque atend\u00edan a jornaleros pero la mayor parte de los 80 hospitales que se tienen ahora en el lynx bienestar se hicieron de hace casi 40 a\u00f1os 39 a\u00f1os 38 a\u00f1os conozco bien este sistema que ha cambiado nada m\u00e1s pues de nombre porque era ins coplamar luego insolidaridad luego creo que en oportunidades luego en pr\u00f3spera y ahora en bienestar bueno pero lo importante es que contin\u00fae este programa y se fortalezca por eso mi visita quiero decirles a todos los trabajadores de este programa ins bienestar que no va a desaparecer este programa que contin\u00faa y que va a mejorar este programa que se va a atender a la poblaci\u00f3n de dos maneras primero atenci\u00f3n o por un lado atenci\u00f3n a todos los derechohabientes en lo que ustedes conocen como el sistema ordinario a los que est\u00e1n en el seguro a los que est\u00e1n en el lista que viene siendo como la mitad de la poblaci\u00f3n y la otra mitad que no tiene seguridad social que es poblaci\u00f3n abierta como la que se atiende aqu\u00ed en este hospital y en las unidades m\u00e9dicas y en los centros de salud y en los hospitales de la secretar\u00eda de salud de los estados bueno esa poblaci\u00f3n va a ser atendida por el instituto de la salud para el bienestar que se est\u00e1 creando pero para que no se vaya a malinterpretar repito bienestar contin\u00faa el instituto de la salud para el bienestar va a ayudar a definir pol\u00edticas y va a ser una instituci\u00f3n normativa en el caso del programa de bienestar en el caso de los centros de salud y de los hospitales y todo lo que era el llamado seguro popular que dicho sea de paso ni era seguro ni era popular s sistemas de atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n abierta es el que va a manejar el instituto de salud para el bienestar y se van a cuidar cuatro cosas se van a procurar cuatro servicios b\u00e1sicos primero que nos falten los medicamentos hay abasto suficiente de medicamentos porque ha habido desabasto y no se justifica saben cu\u00e1nto se compr\u00f3 de medicinas el a\u00f1o pasado y de materiales de curaci\u00f3n cu\u00e1nto compr\u00f3 el gobierno de la rep\u00fablica 90 mil millones de pesos saben qui\u00e9n abastec\u00eda toda esa medicina y esos equipos de curaci\u00f3n tres empresas b\u00e1sicamente ten\u00edan el control de toda la venta de medicamentos y hac\u00edan su agosto eso ya se termin\u00f3 no se pueden tener esos monopolios adem\u00e1s vend\u00edan car\u00edsimo con 90 mil millones nos va a alcanzar manejando el dinero con honradez para entregar todos los medicamentos de manera gratuita y no solo el llamado cuadro b\u00e1sico eso va a desaparecer todos los medicamentos que se necesite nada m\u00e1s les voy a poner el ejemplo de lo que pasa en el seguro social aqu\u00ed ustedes tienen c\u00f3mo 300 como le llaman a las medicinas claves 300 claves en el sistema ordinario como 600 el doble a pero si vemos las claves que tienen en las unidades m\u00e9dicas cu\u00e1ntas son 120 147 entonces c\u00f3mo es eso porque 147 300 y 600 que hay enfermos de primera de segunda y de tercera eso ya se termina por completo ya no va a ver ese cuadro m\u00e1s son todos los medicamentos entonces eso es lo primero que tengamos abasto suficiente por eso est\u00e1 aqu\u00ed la oficial mayor de hacienda porque todas las compras se van a hacer de manera consolidada desde la oficina mayor de asia y se va a resolver tambi\u00e9n el problema de la distribuci\u00f3n de los medicamentos dec\u00eda yo en paracho que si la coca-cola o las abritas llega a todos los pueblos porque las medicinas no van a llegar a todos los pueblos c\u00f3mo es que distribuye en ellos hay que copiar el sistema y tener si es necesario una distribuidora de medicamentos eso es lo primero lo segundo que nos falta en los m\u00e9dicos las enfermeras saben que hicieron estos irresponsables con el no permitir la entrada de los j\u00f3venes a las universidades y en particular a las escuelas o facultades de medicina que ahora tenemos menos m\u00e9dicos generales y especialistas de los que necesita el pa\u00eds ven dos m\u00e9dicos porque no se ten\u00eda el apoyo suficiente para la educaci\u00f3n p\u00fablica se rechazaba a los m\u00e9dicos y a los que quer\u00edan estudiar medicina en las escuelas y ahora estamos padeciendo de eso tenemos que resolverlo y va a haber un \u00e1rea para que no falten los m\u00e9dicos las enfermeras para que est\u00e9 en la plantilla completa porque aqu\u00ed usted es el director de este hospital de manera muy honesta me explico todo el funcionamiento del hospital entonces me dice con toda franqueza que ay y especialidades que tienen un turno es decir que no se puede enfermar la gente en la madrugada ni los fines de semana porque no tendr\u00edan el servicio entonces eso se va a corregir lo tercero es mejorar las instalaciones todos los centros de salud las unidades m\u00e9dicas rurales si les dec\u00eda que conozco c\u00f3mo se hicieron hace 40 a\u00f1os pues tambi\u00e9n s\u00e9 que se hicieron con materiales prefabricados desde hace 40 a\u00f1os y muchas est\u00e1n en muy mal estado y por \u00faltimo en el cuarto servicio que se va a cuidar es que se regularice la situaci\u00f3n de los trabajadores de la salud porque hay como ya dije miles de trabajadores de la salud trabajando por honorarios o de manera eventual se va a basificar a todos los trabajadores de la salud aqu\u00ed nada m\u00e1s les aclaro qu\u00e9 va a ser lo mismo se va a hacer en educaci\u00f3n pero vamos a hacer en educaci\u00f3n michoac\u00e1n es el primer estado de la rep\u00fablica es un estado que va a servir de modelo ya en la federalizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n se aplica en la ciudad de mexico la ciudad de mexico no es el gobierno de la ciudad que se hace cargo de los servicios educativos es la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica y all\u00e1 la verdad es que funciona bien y no hay ning\u00fan problema se le paga en tiempo a los maestros y tienen todas sus prestaciones entonces vamos a aplicar ese modelo en todo el pa\u00eds y vamos a empezar con michoac\u00e1n ah\u00ed s\u00ed bah aplicarse pronto en el caso de la masificaci\u00f3n de los trabajadores del sector salud va a ser un proceso vamos a tomar en cuenta primero la antig\u00fcedad segundo la constancia es decir la responsabilidad que por lo general todos tienen en el sector salud pero se le va a dar preferencia a los m\u00e1s comprometidos a los m\u00e1s responsables y tercero va a ser un proceso de basificaci\u00f3n paulatino de acuerdo a las posibilidades econ\u00f3micas presupuestales pero si hago el compromiso que en el gobierno que yo voy a estar representando o mientras est\u00e9 de presidente para decirlo con m\u00e1s claridad mi compromiso es que en el sexenio van a quedar basificados todos los trabajadores de la salud de nuestro pa\u00eds ese es mi compromiso no quer\u00eda hablar mucho porque adem\u00e1s \u00e9ste es el tercer acto del d\u00eda estuvimos en villamar estuvimos en paracho y aqu\u00ed en ario pero como es importante que ustedes tengan toda la informaci\u00f3n por eso me lleve tiempo adem\u00e1s ya saben yo no hablo de corrido este hablo muy despacio y por eso me llevo m\u00e1s tiempo de lo debido pero me importa mucho que sepan de que se est\u00e1n llevando a cabo los cambios que no les vamos a fallar y que no somos iguales los que hab\u00edan antes ah\u00ed s\u00ed que exijo respeto much\u00edsimas gracias y que viva ario [Aplausos] que vive michoac\u00e1n viva m\u00e9xico el equipo enemigo [Aplausos] invitamos a los presentes a ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] muerte [M\u00fasica] 3 no [M\u00fasica] no el estado usted es el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente noche",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:21:54.029534"
}